{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2162941,"perPage":"100","pages":21630,"page":12722,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":12161}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica, analise as afirmativas a seguir. I. O diagn\u00f3stico da insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica \u00e9 eminentemente cl\u00ednico. II. A avalia\u00e7\u00e3o da IVC apresenta um grau de dificuldade maior que a avalia\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a arterial. III. O doppler de ondas cont\u00ednuas \u00e9 um m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o exame cl\u00ednico, cuja limita\u00e7\u00e3o \u00e9 n\u00e3o detectar refluxo em jun\u00e7\u00e3o safenofemoral ou safeno&#8208;popl\u00edtea. IV. O ecodoppler venoso determina a localiza\u00e7\u00e3o e a morfologia das altera\u00e7\u00f5es, principalmente quando se objetiva o tratamento cir\u00fargico. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":23491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":12161},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":796338,"hashId":"2a4c74a5848ae74a26ab6c1911c18bab","enunciado":"<P>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P>I. O diagn\u00f3stico da insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica \u00e9 eminentemente cl\u00ednico. <\/P>\r\n<P>II. A avalia\u00e7\u00e3o da IVC apresenta um grau de dificuldade maior que a avalia\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a arterial. <\/P>\r\n<P>III. O doppler de ondas cont\u00ednuas \u00e9 um m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o exame cl\u00ednico, cuja limita\u00e7\u00e3o \u00e9 n\u00e3o detectar refluxo em jun\u00e7\u00e3o safenofemoral ou safeno&#8208;popl\u00edtea. <\/P>\r\n<P>IV. O ecodoppler venoso determina a localiza\u00e7\u00e3o e a morfologia das altera\u00e7\u00f5es, principalmente quando se objetiva o tratamento cir\u00fargico. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/P>","resposta":2745457,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2745454,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2745455,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2745456,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2745457,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332656,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/796338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que seis sinais anal\u00f3gicos, cujas larguras de banda correspondam a 70 kHz, tenham sido multiplexados utilizando a t\u00e9cnica de multiplexa\u00e7\u00e3o por divis\u00e3o de frequ\u00eancia. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se a banda de seguran\u00e7a escolhida for igual a 10 kHz, ent\u00e3o a largura de banda necess\u00e1ria no canal de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 de 470 kHz.","provas":[{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":798275,"hashId":"e3bd0f6114a766d628cd91a61e44dafd","enunciado":"Considere que seis sinais anal\u00f3gicos, cujas larguras de banda\r\ncorrespondam a 70 kHz, tenham sido multiplexados\r\nutilizando a t\u00e9cnica de multiplexa\u00e7\u00e3o por divis\u00e3o de\r\nfrequ\u00eancia. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se a banda de seguran\u00e7a\r\nescolhida for igual a 10 kHz, ent\u00e3o a largura de banda\r\nnecess\u00e1ria no canal de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 de 470 kHz.","resposta":2751443,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das t\u00e9cnicas de modula\u00e7\u00e3o, de multiplexa\u00e7\u00e3o e de comuta\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":333134,"enunciado":"A respeito das t\u00e9cnicas de modula\u00e7\u00e3o, de multiplexa\u00e7\u00e3o e de\r\ncomuta\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/798275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A probabilidade de erro de bit (BER \u2013 bit error rate) de um sistema de comunica\u00e7\u00e3o digital depende de v\u00e1rios fatores como o tipo de modula\u00e7\u00e3o que o sistema utiliza, a determina\u00e7\u00e3o do limiar de detec\u00e7\u00e3o entre o bit 0 e o bit 1 no sistema, a rela\u00e7\u00e3o sinal-ru\u00eddo e o perfil do canal de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":798279,"hashId":"d59aac53f57f8a90b0f2cdaf5b276492","enunciado":"A probabilidade de erro de bit (BER \u2013 bit error rate) de um\r\nsistema de comunica\u00e7\u00e3o digital depende de v\u00e1rios fatores como\r\no tipo de modula\u00e7\u00e3o que o sistema utiliza, a determina\u00e7\u00e3o do\r\nlimiar de detec\u00e7\u00e3o entre o bit 0 e o bit 1 no sistema, a rela\u00e7\u00e3o\r\nsinal-ru\u00eddo e o perfil do canal de comunica\u00e7\u00e3o.","resposta":2751451,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 interconex\u00e3o e ao desempenho de sistemas anal\u00f3gicos e digitais, julgue os itens que se seguem.","id":333135,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 interconex\u00e3o e ao desempenho de\r\nsistemas anal\u00f3gicos e digitais, julgue os itens que se seguem.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399146,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-eletronica-analogica-e-digital"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/798279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando um ambiente de propaga\u00e7\u00e3o em espa\u00e7o livre, \u00e9 correto afirmar que um sistema sat\u00e9lite operante na banda Ka apresenta menos perdas no caminho de propaga\u00e7\u00e3o que um sistema atuante na banda Ku.","provas":[{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":798287,"hashId":"db78fd6d3c4cab5f9c0ced25819b6a2c","enunciado":"Considerando um ambiente de propaga\u00e7\u00e3o em espa\u00e7o livre, \u00e9\r\ncorreto afirmar que um sistema sat\u00e9lite operante na banda Ka\r\napresenta menos perdas no caminho de propaga\u00e7\u00e3o que um\r\nsistema atuante na banda Ku.","resposta":2751468,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de propaga\u00e7\u00e3o de antenas e de linhas de transmiss\u00e3o, e dos diversos princ\u00edpios ligados a esse processo, julgue os itens subsecutivos.","id":333136,"enunciado":"A respeito de propaga\u00e7\u00e3o de antenas e de linhas de transmiss\u00e3o, e dos\r\ndiversos princ\u00edpios ligados a esse processo, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64  a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399115,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-propagacao-e-antenas"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/798287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sistema de comunica\u00e7\u00e3o, que opere na faixa de frequ\u00eancias de 100 MHz em condi\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o livre e a 1 km de dist\u00e2ncia da fonte da radia\u00e7\u00e3o, apresenta perda superior a 70 dB. Considere as perdas de propaga\u00e7\u00e3o, nesse caso, iguais a: LDB = 32,4 + 20 log d + 20 log f, com d em quil\u00f4metros e f em MHz.","provas":[{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":798288,"hashId":"3877452edcc36e57f5b8e61ce12be7d1","enunciado":"Um sistema de comunica\u00e7\u00e3o, que opere na faixa de frequ\u00eancias de 100 MHz em condi\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o livre e a 1 km de dist\u00e2ncia da fonte da radia\u00e7\u00e3o, apresenta perda superior a 70 dB. Considere as perdas de propaga\u00e7\u00e3o, nesse caso, iguais a: L<SUB>DB<\/SUB> = 32,4 + 20 log d + 20 log f, com d em quil\u00f4metros e f em MHz.","resposta":2751469,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de propaga\u00e7\u00e3o de antenas e de linhas de transmiss\u00e3o, e dos diversos princ\u00edpios ligados a esse processo, julgue os itens subsecutivos.","id":333136,"enunciado":"A respeito de propaga\u00e7\u00e3o de antenas e de linhas de transmiss\u00e3o, e dos\r\ndiversos princ\u00edpios ligados a esse processo, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64  a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399115,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-propagacao-e-antenas"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/798288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o teorema da capacidade m\u00e1xima de um canal de comunica\u00e7\u00f5es de Shannon, para que o sinal multiplexado seja recuperado sem distor\u00e7\u00e3o, a frequ\u00eancia de amostragem deve ser tal que a taxa de transmiss\u00e3o gerada seja menor que a capacidade do canal.","provas":[{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":798295,"hashId":"f342a57e551c2b1be334cef20519c32a","enunciado":"De acordo com o teorema da capacidade m\u00e1xima de um canal de\r\ncomunica\u00e7\u00f5es de Shannon, para que o sinal multiplexado seja\r\nrecuperado sem distor\u00e7\u00e3o, a frequ\u00eancia de amostragem deve ser\r\ntal que a taxa de transmiss\u00e3o gerada seja menor que a capacidade\r\ndo canal.","resposta":2751484,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas comunica\u00e7\u00f5es modernas, \u00e9 comum que, na transmiss\u00e3o, o sistema realize tanto uma multiplexa\u00e7\u00e3o por divis\u00e3o de frequ\u00eancia (FDM) como uma multiplexa\u00e7\u00e3o por divis\u00e3o de tempo (TDM). Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":333139,"enunciado":"Nas comunica\u00e7\u00f5es modernas, \u00e9 comum que, na transmiss\u00e3o, o sistema\r\nrealize tanto uma multiplexa\u00e7\u00e3o por divis\u00e3o de frequ\u00eancia (FDM)\r\ncomo uma multiplexa\u00e7\u00e3o por divis\u00e3o de tempo (TDM). Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Processamento de sinal","oab":false,"nome":"Processamento de sinal","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399142,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-processamento-de-sinal"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/798295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os n\u00edveis de atenua\u00e7\u00e3o e o comprimento de onda na fibra \u00f3ptica s\u00e3o par\u00e2metros definidos em fun\u00e7\u00e3o do tipo de material utilizado na fabrica\u00e7\u00e3o dessa fibra.","provas":[{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":798304,"hashId":"e28a65beb25dc4670fd6287163a5b2b4","enunciado":"Os n\u00edveis de atenua\u00e7\u00e3o e o comprimento de onda na fibra\r\n\u00f3ptica s\u00e3o par\u00e2metros definidos em fun\u00e7\u00e3o do tipo de\r\nmaterial utilizado na fabrica\u00e7\u00e3o dessa fibra.","resposta":2751501,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a figura acima representa um esquema de teste utilizado em um laborat\u00f3rio de comunica\u00e7\u00e3o \u00f3ptica, julgue os itens seguintes, relativos a comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticas.","id":333141,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23578\/5.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que a figura acima representa um esquema de teste utilizado em um laborat\u00f3rio de comunica\u00e7\u00e3o \u00f3ptica, julgue os itens seguintes, relativos a comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticas.<\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes \u00d3pticas","oab":false,"nome":"Redes \u00d3pticas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399165,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-opticas"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/798304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a de potencial entre os terminais do resistor R \u00e9 igual a 4 V, e a diferen\u00e7a de potencial entre o ponto c e o n\u00f3 terra \u00e9 igual a -14 V.","provas":[{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":798307,"hashId":"dc467a9a99575206c732f23ceb06424c","enunciado":"A diferen\u00e7a de potencial entre os terminais do resistor R \u00e9 igual\r\na 4 V, e a diferen\u00e7a de potencial entre o ponto c e o n\u00f3 terra \u00e9\r\nigual a -14 V.","resposta":2751507,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No circuito ilustrado na figura apresentada, as resist\u00eancias el\u00e9tricas dos fios que conectam os elementos desse circuito s\u00e3o desprez\u00edveis. Com base nesse circuito, julgue os itens subsecutivos.","id":333142,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23578\/6.gif><\/P>\r\n<P>No circuito ilustrado na figura apresentada, as resist\u00eancias el\u00e9tricas dos fios que conectam os elementos desse circuito s\u00e3o desprez\u00edveis. Com base nesse circuito, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399146,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-eletronica-analogica-e-digital"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":399146,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399147,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-circuitos-eletricos"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/798307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura a seguir representa um tipo de modula\u00e7\u00e3o conhecido como QPSK (quadrature phase shift keying). ","provas":[{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":798310,"hashId":"e1a0088e4c4617db794e32c34ee70157","enunciado":"<P>A figura a seguir representa um tipo de modula\u00e7\u00e3o conhecido como QPSK (quadrature phase shift keying).<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23578\/9.gif><\/P>","resposta":2751514,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a figura apresentada ilustra um segmento de sistema de comunica\u00e7\u00f5es VoIP, e que, nesse sistema, a voz \u00e9 a fonte de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":333143,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23578\/7.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que a figura apresentada ilustra um segmento de sistema de comunica\u00e7\u00f5es VoIP, e que, nesse sistema, a voz \u00e9 a fonte de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399110,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-modulacao-analogica-e-digital"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/798310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma comunica\u00e7\u00e3o VoIP necessita do endere\u00e7o IP de destino para encaminhar os pacotes de voz. Se a comunica\u00e7\u00e3o for realizada com um terminal da outra rede e o terminal de origem n\u00e3o tiver o IP do terminal de destino, ele poder\u00e1 utilizar o protocolo RARP (reverse address resolution protocol) para obter o referido IP.","provas":[{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":798315,"hashId":"55a38b4f2acee06853d0b562ef6ca192","enunciado":"Uma comunica\u00e7\u00e3o VoIP necessita do endere\u00e7o IP de destino para encaminhar os pacotes de voz. Se a comunica\u00e7\u00e3o for realizada com\r\num terminal da outra rede e o terminal de origem n\u00e3o tiver o IP do terminal de destino, ele poder\u00e1 utilizar o protocolo RARP (reverse\r\naddress resolution protocol) para obter o referido IP.","resposta":2751524,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura apresentada, que representa um trecho da interconex\u00e3o entre duas redes, julgue os itens a seguir.","id":333144,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23578\/12.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a figura apresentada, que representa um trecho da interconex\u00e3o entre duas redes, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/798315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os algoritmos de criptografia podem ser utilizados para proteger os tr\u00e1fegos na rede de Internet. O algoritmo IPsec, que opera na camada IP e criptografa os fluxos de pacotes de esta\u00e7\u00e3o para esta\u00e7\u00e3o por meio de uma chave sim\u00e9trica, pode ser utilizado no modo de transporte e de tunelamento.","provas":[{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":798321,"hashId":"a9ac9647b829c851556f015586d3acc3","enunciado":"Os algoritmos de criptografia podem ser utilizados para proteger os tr\u00e1fegos na rede de Internet. O algoritmo IPsec, que opera na\r\ncamada IP e criptografa os fluxos de pacotes de esta\u00e7\u00e3o para esta\u00e7\u00e3o por meio de uma chave sim\u00e9trica, pode ser utilizado no modo\r\nde transporte e de tunelamento.","resposta":2751535,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de criptografia, julgue os itens subsequentes.","id":333146,"enunciado":"A respeito de criptografia, julgue os itens subsequentes.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Criptografia","oab":false,"nome":"Criptografia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399186,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-criptografia"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/798321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora os modelos de refer\u00eancia TCP\/IP e OSI apresentem semelhan\u00e7as quanto a sua estrutura de protocolos independentes, os protocolos existentes se adaptam mais facilmente aos modelos de refer\u00eancia TCP\/IP, que possuem mais camadas que os modelos OSI.","provas":[{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":798326,"hashId":"8b58ecfaa5debd3badc2b1bdadcd9aa0","enunciado":"Embora os modelos de refer\u00eancia TCP\/IP e OSI apresentem\r\nsemelhan\u00e7as quanto a sua estrutura de protocolos\r\nindependentes, os protocolos existentes se adaptam mais\r\nfacilmente aos modelos de refer\u00eancia TCP\/IP, que possuem\r\nmais camadas que os modelos OSI.","resposta":2751546,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a redes LAN sem fio.","id":333147,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a redes LAN sem fio.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes SemFio","oab":false,"nome":"Redes SemFio","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399172,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-semfio"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/798326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O product backlog, lista das principais funcionalidades que o produto ou projeto tem de executar, \u00e9 um dos artefatos mais importantes do framework \u00e1gil do scrum, sendo constru\u00eddo apenas pelo product owner e pelo time de execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":798335,"hashId":"34d623d2e4fd52f18a538733d8cf54c5","enunciado":"O product backlog, lista das principais funcionalidades que\r\no produto ou projeto tem de executar, \u00e9 um dos artefatos mais\r\nimportantes do framework \u00e1gil do scrum, sendo constru\u00eddo\r\napenas pelo product owner e pelo time de execu\u00e7\u00e3o.","resposta":2751564,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751563,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751564,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a gest\u00e3o de projetos e a legisla\u00e7\u00f5es profissionais pertinentes, julgue os itens que se seguem.","id":333150,"enunciado":"No que se refere a gest\u00e3o de projetos e a legisla\u00e7\u00f5es profissionais\r\npertinentes, julgue os itens que se seguem.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399100,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/798335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto seriam mantidos caso, no in\u00edcio do segundo par\u00e1grafo, fosse inserida uma v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s \u201ccoletados\u201d (l.15) e suprimida a utilizada logo ap\u00f3s \u201cReino Unido\u201d (l.16).","provas":[{"id":23579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":798344,"hashId":"0bc4695cddaf37c3aa31b4ed6d72f573","enunciado":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto seriam mantidos\r\ncaso, no in\u00edcio do segundo par\u00e1grafo, fosse inserida uma\r\nv\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s \u201ccoletados\u201d (l.15) e suprimida a\r\nutilizada logo ap\u00f3s \u201cReino Unido\u201d (l.16).","resposta":2751582,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das ideias e das estruturas lingu\u00edsticas do texto Tecnologia gera emprego, julgue os itens subsequentes.","id":333151,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23579\/12.gif><\/P>\r\n<P>Acerca das ideias e das estruturas lingu\u00edsticas do texto Tecnologia gera emprego, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/798344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se das ideias do texto que a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos que n\u00e3o tenham sido desenvolvidos no Brasil apresenta um grande risco para a seguran\u00e7a dos dados sens\u00edveis, tais como estrat\u00e9gias de seguran\u00e7a da na\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":798351,"hashId":"80c0cd5da4824b4ebdf7c7dad49127dc","enunciado":"Depreende-se das ideias do texto que a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nequipamentos que n\u00e3o tenham sido desenvolvidos no Brasil\r\napresenta um grande risco para a seguran\u00e7a dos dados\r\nsens\u00edveis, tais como estrat\u00e9gias de seguran\u00e7a da na\u00e7\u00e3o.","resposta":2751595,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima e \u00e0s ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.","id":333152,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23579\/13.gif><\/P>\r\n<P>No que se refere \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima e \u00e0s ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/798351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Word 2013, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de algumas configura\u00e7\u00f5es, ao se clicar o menu Arquivo, selecionar a op\u00e7\u00e3o Informa\u00e7\u00f5es e, a seguir, a op\u00e7\u00e3o Proteger Documento, o usu\u00e1rio poder\u00e1 impedir que um arquivo seja impresso por outro usu\u00e1rio.","provas":[{"id":23579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":798373,"hashId":"1cb4ba96d6e4a7a9c2b4e7aaec32fda5","enunciado":"No Word 2013, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de algumas configura\u00e7\u00f5es,\r\nao se clicar o menu Arquivo, selecionar a op\u00e7\u00e3o Informa\u00e7\u00f5es e,\r\na seguir, a op\u00e7\u00e3o Proteger Documento, o usu\u00e1rio poder\u00e1 impedir\r\nque um arquivo seja impresso por outro usu\u00e1rio.","resposta":2751639,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Linux e Windows, ao editor\nde texto Microsoft Word 2013, bem como a conceitos de redes de\ncomputadores, julgue os itens a seguir.","id":333158,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Linux e Windows, ao editor\nde texto Microsoft Word 2013, bem como a conceitos de redes de\ncomputadores, julgue os itens a seguir.","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/798373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Redes de computadores do tipo ponto a ponto apresentam a vantagem de fornecer elevado n\u00edvel de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":23579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":798374,"hashId":"a720112e4305f9122775151a968e98f3","enunciado":"Redes de computadores do tipo ponto a ponto apresentam a\r\nvantagem de fornecer elevado n\u00edvel de seguran\u00e7a.","resposta":2751642,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Linux e Windows, ao editor\nde texto Microsoft Word 2013, bem como a conceitos de redes de\ncomputadores, julgue os itens a seguir.","id":333158,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Linux e Windows, ao editor\nde texto Microsoft Word 2013, bem como a conceitos de redes de\ncomputadores, julgue os itens a seguir.","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/798374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Vers\u00f5es recentes do Mozilla Firefox permitem adicionar tags \u00e0s p\u00e1ginas dos s\u00edtios favoritos, de modo que, com esse recurso, o usu\u00e1rio pode acessar o endere\u00e7o de determinado s\u00edtio digitando apenas a tag, sendo poss\u00edvel tamb\u00e9m adicionar mais de uma tag para cada p\u00e1gina favorita.","provas":[{"id":23579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":798378,"hashId":"c8478ea1ad8132befd1dd6f3a797196f","enunciado":"Vers\u00f5es recentes do Mozilla Firefox permitem adicionar tags\r\n\u00e0s p\u00e1ginas dos s\u00edtios favoritos, de modo que, com esse recurso,\r\no usu\u00e1rio pode acessar o endere\u00e7o de determinado s\u00edtio\r\ndigitando apenas a tag, sendo poss\u00edvel tamb\u00e9m adicionar mais\r\nde uma tag para cada p\u00e1gina favorita.","resposta":2751649,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, aos programas de correio eletr\u00f4nico e aos s\u00edtios de busca e pesquisa na Internet, julgue os itens seguintes.","id":333159,"enunciado":"No que diz respeito ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, aos\r\nprogramas de correio eletr\u00f4nico e aos s\u00edtios de busca e pesquisa na\r\nInternet, julgue os itens seguintes.","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/798378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei de Improbidade Administrativa aplica-se ao agente p\u00fablico servidor concursado ou ocupante de cargo comissionado, mas n\u00e3o rege a conduta do agente p\u00fablico n\u00e3o servidor.","provas":[{"id":23579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":798384,"hashId":"f32502c45ec72be1f70fa2417cb05071","enunciado":"A Lei de Improbidade Administrativa aplica-se ao agente\r\np\u00fablico servidor concursado ou ocupante de cargo\r\ncomissionado, mas n\u00e3o rege a conduta do agente p\u00fablico n\u00e3o\r\nservidor.","resposta":2751662,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":333161,"enunciado":"A respeito de \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Sujeitos da Improbidade","oab":true,"nome":"Sujeitos da Improbidade","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408431,"slug":"direito-administrativo-sujeitos-da-improbidade"}],"slug":"direito-administrativo\/798384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma carga el\u00e9trica for lan\u00e7ada paralelamente a um campo magn\u00e9tico uniforme, a for\u00e7a magn\u00e9tica resultante que atua nessa carga ser\u00e1 m\u00e1xima.","provas":[{"id":23579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":798393,"hashId":"0233c76201ae157b1231ed5e55d4d42f","enunciado":"Se uma carga el\u00e9trica for lan\u00e7ada paralelamente a um campo\r\nmagn\u00e9tico uniforme, a for\u00e7a magn\u00e9tica resultante que atua\r\nnessa carga ser\u00e1 m\u00e1xima.","resposta":2751680,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751679,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751680,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos conceitos b\u00e1sicos de eletromagnetismo.","id":333164,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos aos conceitos b\u00e1sicos de\r\neletromagnetismo.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/798393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para efetuar opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas bin\u00e1rias, a adi\u00e7\u00e3o de um n\u00famero positivo com um n\u00famero negativo maior resulta em um n\u00famero negativo em complemento de 2.","provas":[{"id":23579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":798398,"hashId":"66dc554573eb548bd4efca429dbc96ca","enunciado":"Para efetuar opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas bin\u00e1rias, a adi\u00e7\u00e3o de um\r\nn\u00famero positivo com um n\u00famero negativo maior resulta em um\r\nn\u00famero negativo em complemento de 2.","resposta":2751689,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistemas num\u00e9ricos, representa\u00e7\u00e3o interna dos dados e transmiss\u00e3o de dados entre computadores, julgue os seguintes itens.","id":333166,"enunciado":"Acerca de sistemas num\u00e9ricos, representa\u00e7\u00e3o interna dos dados e\r\ntransmiss\u00e3o de dados entre computadores, julgue os seguintes itens.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/798398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um multiplexador que seleciona as informa\u00e7\u00f5es, os dados s\u00e3o transferidos de uma linha para diversas linhas.","provas":[{"id":23579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":798402,"hashId":"bedf720fb75fa80c58b50421e9d1e5e0","enunciado":"Em um multiplexador que seleciona as informa\u00e7\u00f5es, os dados\r\ns\u00e3o transferidos de uma linha para diversas linhas.","resposta":2751698,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Circuito sequencial \u00e9 um circuito digital cujo comportamento \u00e9 determinado, parcial ou totalmente, pelas entradas atuais e pelas entradas anteriores. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem acerca de sistemas digitais.","id":333167,"enunciado":"Circuito sequencial \u00e9 um circuito digital cujo comportamento \u00e9\r\ndeterminado, parcial ou totalmente, pelas entradas atuais e pelas\r\nentradas anteriores. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nque se seguem acerca de sistemas digitais.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/798402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O barramento FireWire, tamb\u00e9m chamado USB, \u00e9 um perif\u00e9rico com tecnologia de entrada\/sa\u00edda de dados em alta velocidade para conex\u00e3o de dispositivos digitais.","provas":[{"id":23579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":798404,"hashId":"27528cb051f1629a73f30a2e6d4b93c0","enunciado":"O barramento FireWire, tamb\u00e9m chamado USB, \u00e9 um\r\nperif\u00e9rico com tecnologia de entrada\/sa\u00edda de dados em alta\r\nvelocidade para conex\u00e3o de dispositivos digitais.","resposta":2751702,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o da inform\u00e1tica foi caracterizada pelo desenvolvimento de computadores com as mais diversas caracter\u00edsticas, que foram traduzidas por diferentes par\u00e2metros. A defini\u00e7\u00e3o desses par\u00e2metros e a forma como os diversos componentes de um computador comp\u00f5em a arquitetura de computador, que determina aspectos relacionados \u00e0 qualidade, ao desempenho e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o para a qual o computador ser\u00e1 destinado. Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto, julgue os itens subsequentes no que se refere \u00e0 arquitetura de computadores.","id":333168,"enunciado":"<P>A evolu\u00e7\u00e3o da inform\u00e1tica foi caracterizada pelo desenvolvimento de computadores com as mais diversas caracter\u00edsticas, que foram traduzidas por diferentes par\u00e2metros. A defini\u00e7\u00e3o desses par\u00e2metros e a forma como os diversos componentes de um computador comp\u00f5em a arquitetura de computador, que determina aspectos relacionados \u00e0 qualidade, ao desempenho e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o para a qual o computador ser\u00e1 destinado. <\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto, julgue os itens subsequentes no que se refere \u00e0 arquitetura de computadores.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/798404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ondas de r\u00e1dio s\u00e3o um tipo de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica com comprimento de onda maior que a radia\u00e7\u00e3o infravermelha.","provas":[{"id":23579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":798409,"hashId":"8fdede401d8c9f2c87b7d3ebd61f32fc","enunciado":"As ondas de r\u00e1dio s\u00e3o um tipo de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica\r\ncom comprimento de onda maior que a radia\u00e7\u00e3o infravermelha.","resposta":2751711,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos de propaga\u00e7\u00e3o de ondas eletromagn\u00e9ticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":333169,"enunciado":"Acerca dos conceitos de propaga\u00e7\u00e3o de ondas eletromagn\u00e9ticas,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/798409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Oftamologista","id":12177}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMulher idosa, comparece ao pronto&#8208;socorro com queixa de perda s\u00fabita da vis\u00e3o, tendo o quadro iniciado h\u00e1 algumas horas, n\u00e3o progressivo, estando no momento somente com percep\u00e7\u00e3o luminosa. Refere, tamb\u00e9m, dor ocular intensa de in\u00edcio concomitante a perda visual, com n\u00e1useas. Alega ser diab\u00e9tica controlada, nega outras patologias ou traumas. Ao exame, observa&#8208;se hiperemia difusa, com m\u00e9dio&#8208;midr\u00edase fixa e tens\u00e3o ocular aumentada.\u201d Assinale a alternativa que apresenta corretamente a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel para o caso.","provas":[{"id":23509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Oftamologista","id":12177},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Oftamologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":796883,"hashId":"10b7129f3cca497e1e5f86984c9602fb","enunciado":"\u201cMulher idosa, comparece ao pronto&#8208;socorro com queixa de perda s\u00fabita da vis\u00e3o, tendo o quadro iniciado h\u00e1\r\nalgumas horas, n\u00e3o progressivo, estando no momento somente com percep\u00e7\u00e3o luminosa. Refere, tamb\u00e9m, dor ocular\r\nintensa de in\u00edcio concomitante a perda visual, com n\u00e1useas. Alega ser diab\u00e9tica controlada, nega outras patologias ou\r\ntraumas. Ao exame, observa&#8208;se hiperemia difusa, com m\u00e9dio&#8208;midr\u00edase fixa e tens\u00e3o ocular aumentada.\u201d Assinale a\r\nalternativa que apresenta corretamente a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel para o caso.","resposta":2746923,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NOIA arter\u00edtica.","id":2746922,"corpo":"NOIA arter\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glaucoma agudo.","id":2746923,"corpo":"Glaucoma agudo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glaucoma neovascular.","id":2746924,"corpo":"Glaucoma neovascular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descolamento de retina.","id":2746925,"corpo":"Descolamento de retina.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332806,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/796883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Ortopedista","id":12178}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione adequadamente o tipo de corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica com a patologia a ser tratada, considerando que todas t\u00eam indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. (Considere que alguns n\u00fameros se repetir\u00e3o.) A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":23510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Ortopedista","id":12178},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Ortopedista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":796901,"hashId":"761461361945b0868b60f493ad86af37","enunciado":"<P>Relacione adequadamente o tipo de corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica com a patologia a ser tratada, considerando que todas t\u00eam indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. (Considere que alguns n\u00fameros se repetir\u00e3o.) <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23510\/2.gif><\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2746997,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 3, 3, 2.","id":2746994,"corpo":"3, 3, 3, 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 3, 3.","id":2746995,"corpo":"2, 3, 3, 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 3.","id":2746996,"corpo":"2, 3, 1, 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 3, 1, 2.","id":2746997,"corpo":"3, 3, 1, 2.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332807,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/796901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":12179}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento antibi\u00f3tico em otite m\u00e9dia aguda tem sido amplamente discutido, com estudos e experi\u00eancias cl\u00ednicas recentes incentivando cada vez mais um uso criterioso dessas medica\u00e7\u00f5es. Sobre o uso de antibi\u00f3ticos para o tratamento da otite m\u00e9dia aguda em crian\u00e7as, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":23511,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":12179},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":796911,"hashId":"a8d0b32008c99f29c856382e5300e6ee","enunciado":"O tratamento antibi\u00f3tico em otite m\u00e9dia aguda tem sido amplamente discutido, com estudos e experi\u00eancias cl\u00ednicas\r\nrecentes incentivando cada vez mais um uso criterioso dessas medica\u00e7\u00f5es. Sobre o uso de antibi\u00f3ticos para o\r\ntratamento da otite m\u00e9dia aguda em crian\u00e7as, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2747037,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O antibi\u00f3tico de escolha para a maioria dos casos \u00e9 a amoxicilina.","id":2747034,"corpo":"O antibi\u00f3tico de escolha para a maioria dos casos \u00e9 a amoxicilina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve&#8208;se tratar com antibi\u00f3tico OMA n\u00e3o grave bilateral em lactentes de 6 a 23 meses.","id":2747035,"corpo":"Deve&#8208;se tratar com antibi\u00f3tico OMA n\u00e3o grave bilateral em lactentes de 6 a 23 meses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com recomenda\u00e7\u00f5es recentes, existe a op\u00e7\u00e3o de se tratar ou n\u00e3o otite m\u00e9dia aguda n\u00e3o grave, uni ou bilateral, em crian\u00e7as maiores de 24 meses.","id":2747036,"corpo":"De acordo com recomenda\u00e7\u00f5es recentes, existe a op\u00e7\u00e3o de se tratar ou n\u00e3o otite m\u00e9dia aguda n\u00e3o grave, uni ou\r\nbilateral, em crian\u00e7as maiores de 24 meses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve&#8208;se associar inibidor de betalactamase, se usou amoxicilina nos \u00faltimos 45 dias, apresenta otite m\u00e9dia aguda recorrente ou tem conjuntivite m\u00e9dia aguda associada.","id":2747037,"corpo":"Deve&#8208;se associar inibidor de betalactamase, se usou amoxicilina nos \u00faltimos 45 dias, apresenta otite m\u00e9dia aguda\r\nrecorrente ou tem conjuntivite m\u00e9dia aguda associada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332808,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/796911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":12179}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A otoesclerose \u00e9 uma oesteodistrofia, que se caracteriza por um aumento da atividade osteocl\u00e1stica e osteobl\u00e1stica. O que realmente desencadeia essa remodelagem \u00f3ssea ainda permanece desconhecido. Assinale a alternativa correta a respeito da otoesclerose.","provas":[{"id":23511,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":12179},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":796912,"hashId":"25f026eb2135ef67e14fef2319c697ba","enunciado":"A otoesclerose \u00e9 uma oesteodistrofia, que se caracteriza por um aumento da atividade osteocl\u00e1stica e osteobl\u00e1stica.\r\nO que realmente desencadeia essa remodelagem \u00f3ssea ainda permanece desconhecido. Assinale a alternativa\r\ncorreta a respeito da otoesclerose.","resposta":2747041,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mais comum em homens.","id":2747038,"corpo":"\u00c9 mais comum em homens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aparece normalmente entre a quinta e s\u00e9tima d\u00e9cadas de vida.","id":2747039,"corpo":"Aparece normalmente entre a quinta e s\u00e9tima d\u00e9cadas de vida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geneticamente apresenta uma heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva.","id":2747040,"corpo":"Geneticamente apresenta uma heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe rela\u00e7\u00e3o descrita dessa patologia com a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus do sarampo.","id":2747041,"corpo":"Existe rela\u00e7\u00e3o descrita dessa patologia com a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus do sarampo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332808,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/796912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Reumatologista","id":12182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPaciente, 7 anos, recebe diagn\u00f3stico de artrite s\u00e9ptica no quadril.\u201d Qual medida imediata deve ser tomada?","provas":[{"id":23514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Reumatologista","id":12182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Reumatologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":796936,"hashId":"e6ee81c18616fc48ba05cabcbf904a73","enunciado":"\u201cPaciente, 7 anos, recebe diagn\u00f3stico de artrite s\u00e9ptica no quadril.\u201d Qual medida imediata deve ser tomada?","resposta":2747137,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas lavagem direta da articula\u00e7\u00e3o.","id":2747134,"corpo":"Apenas lavagem direta da articula\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antibioticoterapia ap\u00f3s identifica\u00e7\u00e3o do agente patol\u00f3gico.","id":2747135,"corpo":"Antibioticoterapia ap\u00f3s identifica\u00e7\u00e3o do agente patol\u00f3gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Drenagem articular + cultura do lavado + antibioticoterapia espec\u00edfica.","id":2747136,"corpo":"Drenagem articular + cultura do lavado + antibioticoterapia espec\u00edfica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artrotomia com lavagem direta da articula\u00e7\u00e3o + antibioticoterapia precoce.","id":2747137,"corpo":"Artrotomia com lavagem direta da articula\u00e7\u00e3o + antibioticoterapia precoce.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332811,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/796936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Nutricionista","id":12184}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os testes laboratoriais s\u00e3o solicitados para diagnosticar doen\u00e7as, avaliar os planos de tratamento, monitorar a efic\u00e1cia das medica\u00e7\u00f5es e avaliar a terapia cl\u00ednica nutricional. Sobre exames laboratoriais, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A ureia \u00e9 a principal forma excretora do nitrog\u00eanio proveniente do catabolismo proteico. Sua dosagem constitui o recurso mais utilizado para uma avalia\u00e7\u00e3o grosseira do estado do funcionamento renal. ( ) A creatinina do plasma \u00e9 filtrada pelos glom\u00e9rulos e reabsorvida em seguida pelos t\u00fabulos. Representa o produto final do metabolismo das purinas. O seu teor no plasma \u00e9 muito influenciado por fatores extrarrenais, al\u00e9m dos renais. ( ) Extenso dano no f\u00edgado pode diminuir o n\u00edvel s\u00e9rico de albumina j\u00e1 que a s\u00edntese dessa fra\u00e7\u00e3o proteica se d\u00e1 exclusivamente na c\u00e9lula hep\u00e1tica. A baixa da albumina reflete a gravidade e a cronicidade da hepatopatia. ( ) Ferritina \u00e9 uma glicoprote\u00edna ferruginosa existente em elevada concentra\u00e7\u00e3o em muitos tecidos, principalmente no ba\u00e7o e rins, representando boa parte do ferro armazenado no organismo humano. O valor baixo da ferritina ocorre no estado de car\u00eancia aguda de ferro, e cifras altas nos estados de sobrecarga desse elemento. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":23516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Nutricionista","id":12184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":796953,"hashId":"914ed69591a78e08d4c073f3fff1d8cf","enunciado":"<P>Os testes laboratoriais s\u00e3o solicitados para diagnosticar doen\u00e7as, avaliar os planos de tratamento, monitorar a efic\u00e1cia das medica\u00e7\u00f5es e avaliar a terapia cl\u00ednica nutricional. Sobre exames laboratoriais, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P>( ) A ureia \u00e9 a principal forma excretora do nitrog\u00eanio proveniente do catabolismo proteico. Sua dosagem constitui o recurso mais utilizado para uma avalia\u00e7\u00e3o grosseira do estado do funcionamento renal. <\/P>\r\n<P>( ) A creatinina do plasma \u00e9 filtrada pelos glom\u00e9rulos e reabsorvida em seguida pelos t\u00fabulos. Representa o produto final do metabolismo das purinas. O seu teor no plasma \u00e9 muito influenciado por fatores extrarrenais, al\u00e9m dos renais. <\/P>\r\n<P>( ) Extenso dano no f\u00edgado pode diminuir o n\u00edvel s\u00e9rico de albumina j\u00e1 que a s\u00edntese dessa fra\u00e7\u00e3o proteica se d\u00e1 exclusivamente na c\u00e9lula hep\u00e1tica. A baixa da albumina reflete a gravidade e a cronicidade da hepatopatia. <\/P>\r\n<P>( ) Ferritina \u00e9 uma glicoprote\u00edna ferruginosa existente em elevada concentra\u00e7\u00e3o em muitos tecidos, principalmente no ba\u00e7o e rins, representando boa parte do ferro armazenado no organismo humano. O valor baixo da ferritina ocorre no estado de car\u00eancia aguda de ferro, e cifras altas nos estados de sobrecarga desse elemento. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2747202,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":2747202,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":2747203,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":2747204,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":2747205,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332813,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/796953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Nutricionista Regulador","id":12185}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um bom funcionamento e crescimento, os micro&#8208;organismos presentes nos alimentos necessitam de \u00e1gua e nutrientes. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade destes nutrientes e o crescimento dos micro&#8208;organismos, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Os mofos s\u00e3o os que possuem as menores necessidades de energia, fonte de nitrog\u00eanio, vitaminas e minerais, seguidos pelas leveduras, pelas bact\u00e9rias Gram&#8208;negativas e Gram&#8208;positivas. ( ) Apenas os mofos s\u00e3o capazes de sintetizar quase todas as subst\u00e2ncias de que necessitam. Consequentemente, s\u00e3o encontrados em alimentos com baixa quantidade de vitamina B. ( ) Frutas, normalmente, possuem menos vitamina B do que as carnes e esse fato, juntamente com o baixo pH, explica em parte porque as frutas normalmente s\u00e3o deterioradas por mofos, em vez de bact\u00e9rias. ( ) Como fonte de energia, a maioria dos micro&#8208;organismos dos alimentos utiliza a\u00e7\u00facares, amino\u00e1cidos e gorduras. A maioria tamb\u00e9m \u00e9 capaz de utilizar carboidratos complexos, como amido e celulose como fonte de energia. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":23517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Nutricionista Regulador","id":12185},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-nutricionista-regulador-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Nutricionista Regulador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":796970,"hashId":"7428a9ccbb2e8337b49e5ee6c4ee83ce","enunciado":"<P>Para um bom funcionamento e crescimento, os micro&#8208;organismos presentes nos alimentos necessitam de \u00e1gua e nutrientes. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade destes nutrientes e o crescimento dos micro&#8208;organismos, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P>( ) Os mofos s\u00e3o os que possuem as menores necessidades de energia, fonte de nitrog\u00eanio, vitaminas e minerais, seguidos pelas leveduras, pelas bact\u00e9rias Gram&#8208;negativas e Gram&#8208;positivas. <\/P>\r\n<P>( ) Apenas os mofos s\u00e3o capazes de sintetizar quase todas as subst\u00e2ncias de que necessitam. Consequentemente, s\u00e3o encontrados em alimentos com baixa quantidade de vitamina B. <\/P>\r\n<P>( ) Frutas, normalmente, possuem menos vitamina B do que as carnes e esse fato, juntamente com o baixo pH, explica em parte porque as frutas normalmente s\u00e3o deterioradas por mofos, em vez de bact\u00e9rias. <\/P>\r\n<P>( ) Como fonte de energia, a maioria dos micro&#8208;organismos dos alimentos utiliza a\u00e7\u00facares, amino\u00e1cidos e gorduras. A maioria tamb\u00e9m \u00e9 capaz de utilizar carboidratos complexos, como amido e celulose como fonte de energia. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2747273,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":2747270,"corpo":"V, V, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":2747271,"corpo":"F, F, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":2747272,"corpo":"F, V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":2747273,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332814,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":"nutricao\/796970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":12190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Paralisia Cerebral (PC) \u00e9 um dist\u00farbio do movimento e da postura que resulta de les\u00e3o cerebral n\u00e3o&#8208;progressiva ocorrida no per\u00edodo inicial do desenvolvimento infantil, podendo apresentar sintomatologia variada, que caracteriza a gravidade do comprometimento neuromotor. Seu portador apresenta altera\u00e7\u00f5es neuromusculares como varia\u00e7\u00f5es de t\u00f4nus muscular, persist\u00eancia de reflexos primitivos, espasticidade, entre outros. Assinale a alternativa que descreve corretamente o Reflexo T\u00f4nico Labir\u00edntico (RTL).","provas":[{"id":23522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":12190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":796988,"hashId":"a851bfc55869ea41d51ba8b8d90565f7","enunciado":"A Paralisia Cerebral (PC) \u00e9 um dist\u00farbio do movimento e da postura que resulta de les\u00e3o cerebral n\u00e3o&#8208;progressiva\r\nocorrida no per\u00edodo inicial do desenvolvimento infantil, podendo apresentar sintomatologia variada, que caracteriza\r\na gravidade do comprometimento neuromotor. Seu portador apresenta altera\u00e7\u00f5es neuromusculares como varia\u00e7\u00f5es\r\nde t\u00f4nus muscular, persist\u00eancia de reflexos primitivos, espasticidade, entre outros. Assinale a alternativa que\r\ndescreve corretamente o Reflexo T\u00f4nico Labir\u00edntico (RTL).","resposta":2747343,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um est\u00edmulo doloroso na regi\u00e3o lombar do beb\u00ea em prono provocar\u00e1 a flex\u00e3o do tronco para o lado estimulado.","id":2747342,"corpo":"Um est\u00edmulo doloroso na regi\u00e3o lombar do beb\u00ea em prono provocar\u00e1 a flex\u00e3o do tronco para o lado estimulado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 caracterizado pela hipertonia extensora de pesco\u00e7o e tronco, levando a uma postura de hiperextens\u00e3o global (opist\u00f3tono).","id":2747343,"corpo":"\u00c9 caracterizado pela hipertonia extensora de pesco\u00e7o e tronco, levando a uma postura de hiperextens\u00e3o global\r\n(opist\u00f3tono).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m conhecido como reflexo do esgrimista ou reflexo do espadachim, \u00e9 mediado pela estimula\u00e7\u00e3o proprioceptiva dos m\u00fasculos do pesco\u00e7o em resposta a um movimento ativo ou passivo de rota\u00e7\u00e3o lateral da cabe\u00e7a.","id":2747344,"corpo":"Tamb\u00e9m conhecido como reflexo do esgrimista ou reflexo do espadachim, \u00e9 mediado pela estimula\u00e7\u00e3o\r\nproprioceptiva dos m\u00fasculos do pesco\u00e7o em resposta a um movimento ativo ou passivo de rota\u00e7\u00e3o lateral da cabe\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se caracteriza por abdu\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o brusca de membros superiores, geralmente associado a movimento semelhante de membros inferiores e choro forte. Normalmente ocorre quando a crian\u00e7a apoia bruscamente suas costas em uma superf\u00edcie, ou quando h\u00e1 movimentos da pr\u00f3pria superf\u00edcie.","id":2747345,"corpo":"Se caracteriza por abdu\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o brusca de membros superiores, geralmente associado a movimento\r\nsemelhante de membros inferiores e choro forte. Normalmente ocorre quando a crian\u00e7a apoia bruscamente suas\r\ncostas em uma superf\u00edcie, ou quando h\u00e1 movimentos da pr\u00f3pria superf\u00edcie.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332816,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/796988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":12190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica \u00e9 progressiva, debilitante e diagnosticada ap\u00f3s longa hist\u00f3ria de piora gradual. A dispneia \u00e9 o sintoma que mais interfere na execu\u00e7\u00e3o das atividades profissionais, familiares, sociais e da vida di\u00e1ria dos pacientes com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, levando&#8208;os ao sedentarismo e \u00e0 queda na qualidade de vida. Para reduzir a sensa\u00e7\u00e3o de dispineia, o consumo de oxig\u00eanio, a produ\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono e a frequ\u00eancia card\u00edaca dos pacientes com DPOC, o terapeuta ocupacional pode realizar, EXCETO:","provas":[{"id":23522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":12190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":796992,"hashId":"9b837f6388d8bde21774fa126bfd18c9","enunciado":"A doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica \u00e9 progressiva, debilitante e diagnosticada ap\u00f3s longa hist\u00f3ria de piora gradual.\r\nA dispneia \u00e9 o sintoma que mais interfere na execu\u00e7\u00e3o das atividades profissionais, familiares, sociais e da vida di\u00e1ria\r\ndos pacientes com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, levando&#8208;os ao sedentarismo e \u00e0 queda na qualidade de vida.\r\nPara reduzir a sensa\u00e7\u00e3o de dispineia, o consumo de oxig\u00eanio, a produ\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono e a frequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca dos pacientes com DPOC, o terapeuta ocupacional pode realizar, EXCETO:","resposta":2747360,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":2747358,"corpo":"Adapta\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnicas de conserva\u00e7\u00e3o de energia.","id":2747359,"corpo":"T\u00e9cnicas de conserva\u00e7\u00e3o de energia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fortalecimento e exerc\u00edcios aer\u00f3bicos.","id":2747360,"corpo":"Fortalecimento e exerc\u00edcios aer\u00f3bicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o postural para realiza\u00e7\u00e3o de AVD\u2019s.","id":2747361,"corpo":"Adequa\u00e7\u00e3o postural para realiza\u00e7\u00e3o de AVD\u2019s.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332816,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/796992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Psiquiatra","id":12193}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dem\u00eancia pode ser definida como o comprometimento adquirido da mem\u00f3ria associado a um preju\u00edzo em pelo menos uma das outras fun\u00e7\u00f5es cognitivas da linguagem, gnosias, praxias ou fun\u00e7\u00f5es executivas, que interferem na capacidade funcional, desempenho social ou profissional do indiv\u00edduo. Sobre a dem\u00eancia, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":23523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Psiquiatra","id":12193},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Psiquiatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":797001,"hashId":"2038e35bfe1b8ecce0cc048b4a9973e6","enunciado":"A dem\u00eancia pode ser definida como o comprometimento adquirido da mem\u00f3ria associado a um preju\u00edzo em pelo\r\nmenos uma das outras fun\u00e7\u00f5es cognitivas da linguagem, gnosias, praxias ou fun\u00e7\u00f5es executivas, que interferem na\r\ncapacidade funcional, desempenho social ou profissional do indiv\u00edduo. Sobre a dem\u00eancia, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.","resposta":2747397,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00e1lcool, quando consumido exageradamente, \u00e9 um fator bem estabelecido de risco para dem\u00eancias.","id":2747394,"corpo":"O \u00e1lcool, quando consumido exageradamente, \u00e9 um fator bem estabelecido de risco para dem\u00eancias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existem v\u00e1rios tipos de dem\u00eancias, sendo as prim\u00e1rias as decorrentes de atrofia cortical, tendo como o exemplo mais comum a de Alzheimer.","id":2747395,"corpo":"Existem v\u00e1rios tipos de dem\u00eancias, sendo as prim\u00e1rias as decorrentes de atrofia cortical, tendo como o exemplo mais\r\ncomum a de Alzheimer.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo o Consenso Canadense de Dem\u00eancias (CCD), em aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, exames de imagem, como a Tomografia Computadorizada de Cr\u00e2nio (TCC), deveriam ser solicitados apenas em casos at\u00edpicos.","id":2747396,"corpo":"Segundo o Consenso Canadense de Dem\u00eancias (CCD), em aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, exames de imagem, como a\r\nTomografia Computadorizada de Cr\u00e2nio (TCC), deveriam ser solicitados apenas em casos at\u00edpicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00edveis diminu\u00eddos de vitamina B12 ou \u00e1cido f\u00f3lico est\u00e3o associados com aumento de homociste\u00edna plasm\u00e1tica. A hiperhomocisteinemia tem sido descrita como um fator de risco independente para acidente vascular cerebral, embora n\u00e3o seja fator de risco para doen\u00e7a de Alzheimer.","id":2747397,"corpo":"N\u00edveis diminu\u00eddos de vitamina B12 ou \u00e1cido f\u00f3lico est\u00e3o associados com aumento de homociste\u00edna plasm\u00e1tica. A\r\nhiperhomocisteinemia tem sido descrita como um fator de risco independente para acidente vascular cerebral,\r\nembora n\u00e3o seja fator de risco para doen\u00e7a de Alzheimer.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332817,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/797001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dividendos obrigat\u00f3rios a distribuir que sejam incompat\u00edveis com a situa\u00e7\u00e3o financeira da companhia e que atendam os requisitos da legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria ser\u00e3o reconhecidos em conta espec\u00edfica de reservas de lucros, no patrim\u00f4nio l\u00edquido.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794064,"hashId":"c3b39486d818e10b18c07456bd6336ed","enunciado":"Os dividendos obrigat\u00f3rios a distribuir que sejam\r\nincompat\u00edveis com a situa\u00e7\u00e3o financeira da companhia e que\r\natendam os requisitos da legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria ser\u00e3o\r\nreconhecidos em conta espec\u00edfica de reservas de lucros,\r\nno patrim\u00f4nio l\u00edquido.","resposta":2739397,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, no que se refere \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil dos eventos no balan\u00e7o patrimonial de uma companhia aberta.","id":332100,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, no que se refere \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da\r\nclassifica\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil dos eventos no balan\u00e7o patrimonial de uma\r\ncompanhia aberta.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Dividendos","oab":false,"nome":"Dividendos","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416776,"slug":"contabilidade-geral-dividendos"}],"slug":"contabilidade-geral\/794064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os resultados decorrentes de transa\u00e7\u00f5es intragrupo que sejam reconhecidos no ativo, a exemplo da venda de estoques e de itens do ativo imobilizado, somente devem ser eliminados das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas quando tais ativos forem negociados com terceiros.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794076,"hashId":"f4f94f2806f651c890c3efeff86b1c2c","enunciado":"Os resultados decorrentes de transa\u00e7\u00f5es intragrupo que sejam\r\nreconhecidos no ativo, a exemplo da venda de estoques e de\r\nitens do ativo imobilizado, somente devem ser eliminados das\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas quando tais ativos\r\nforem negociados com terceiros.","resposta":2739422,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens subsecutivos.","id":332104,"enunciado":"Acerca da consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/794076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A unidade respons\u00e1vel pela atividade de finan\u00e7as do Poder Judici\u00e1rio exercer\u00e1 a compet\u00eancia de \u00f3rg\u00e3o setorial de contabilidade.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794081,"hashId":"3624b85184f0158ab32faa87119ac99e","enunciado":"A unidade respons\u00e1vel pela atividade de finan\u00e7as do Poder\r\nJudici\u00e1rio exercer\u00e1 a compet\u00eancia de \u00f3rg\u00e3o setorial de\r\ncontabilidade.","resposta":2739431,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios de contabilidade aplicados ao setor p\u00fablico e do sistema de contabilidade federal, julgue os itens a seguir.","id":332106,"enunciado":"Acerca dos princ\u00edpios de contabilidade aplicados ao setor p\u00fablico\r\ne do sistema de contabilidade federal, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Sistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Sistemas e Natureza das Contas","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412193,"slug":"contabilidade-publica-sistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/794081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o processo de reavalia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se deve registrar, no resultado do per\u00edodo, a varia\u00e7\u00e3o do valor apurado no laudo que seja inferior ao valor cont\u00e1bil de uma classe de ativo.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794086,"hashId":"aba1ee4aac1bfd8b5786ccad5a60ad08","enunciado":"Durante o processo de reavalia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se deve registrar, no\r\nresultado do per\u00edodo, a varia\u00e7\u00e3o do valor apurado no laudo que\r\nseja inferior ao valor cont\u00e1bil de uma classe de ativo.","resposta":2739442,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da mensura\u00e7\u00e3o de ativos e da aplica\u00e7\u00e3o dos seus respectivos procedimentos patrimoniais, julgue os itens que se seguem.","id":332109,"enunciado":"A respeito da mensura\u00e7\u00e3o de ativos e da aplica\u00e7\u00e3o dos seus\r\nrespectivos procedimentos patrimoniais, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/794086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tributos a serem registrados devem ser analisados conjuntamente, independentemente da modalidade de lan\u00e7amento tribut\u00e1rio aplic\u00e1vel.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794090,"hashId":"eaf761def0f5acfb390ad0226726e25b","enunciado":"Os tributos a serem registrados devem ser analisados\r\nconjuntamente, independentemente da modalidade de\r\nlan\u00e7amento tribut\u00e1rio aplic\u00e1vel.","resposta":2739450,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca do tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel a impostos e contribui\u00e7\u00f5es e a registro de provis\u00f5es no setor p\u00fablico.","id":332110,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca do tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel a\r\nimpostos e contribui\u00e7\u00f5es e a registro de provis\u00f5es no setor p\u00fablico.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405728,"slug":"contabilidade-publica-tratamento-contabil-aplicavel-aos-impostos-e-contribuicoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/794090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o de uma provis\u00e3o para reparti\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 justific\u00e1vel, em caso de incerteza, no momento do reconhecimento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, quanto ao montante a ser transferido.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794091,"hashId":"691a74011586bb220880d5947a4c2595","enunciado":"A constitui\u00e7\u00e3o de uma provis\u00e3o para reparti\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria\r\n\u00e9 justific\u00e1vel, em caso de incerteza, no momento do\r\nreconhecimento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, quanto ao montante a ser\r\ntransferido.","resposta":2739451,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca do tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel a impostos e contribui\u00e7\u00f5es e a registro de provis\u00f5es no setor p\u00fablico.","id":332110,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca do tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel a\r\nimpostos e contribui\u00e7\u00f5es e a registro de provis\u00f5es no setor p\u00fablico.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405656,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-programacao-e-execucao-orcamentaria-e-financeira"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405728,"slug":"contabilidade-publica-tratamento-contabil-aplicavel-aos-impostos-e-contribuicoes"},{"nome_clean":"Provis\u00e3o, Passivo Contingente e Ativo Contingente (MCASP e NBC TSP 03)","oab":false,"nome":"Provis\u00e3o, Passivo Contingente e Ativo Contingente (MCASP e NBC TSP 03)","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412487,"slug":"contabilidade-publica-provisao-passivo-contingente-e-ativo-contingente-mcasp-e-nbc-tsp-03"}],"slug":"contabilidade-publica\/794091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os principais objetos de custos s\u00e3o identificados por meio de informa\u00e7\u00f5es dos subsistemas or\u00e7ament\u00e1rio e patrimonial.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794094,"hashId":"7bb8568380bf085ef1f79f27683c615e","enunciado":"Os principais objetos de custos s\u00e3o identificados por meio de\r\ninforma\u00e7\u00f5es dos subsistemas or\u00e7ament\u00e1rio e patrimonial.","resposta":2739457,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de informa\u00e7\u00e3o de custos e ao plano de contas aplicado ao setor p\u00fablico (PCASP), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332111,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de informa\u00e7\u00e3o de custos e ao plano de contas\r\naplicado ao setor p\u00fablico (PCASP), julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Subsistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Subsistemas e Natureza das Contas","pai":412193,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412195,"slug":"contabilidade-publica-subsistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/794094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais, a aquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo comp\u00f5e o rol das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794095,"hashId":"6ce9c49508ea3760d70116b4f06fa356","enunciado":"Na elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais, a\r\naquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo comp\u00f5e o rol das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais\r\naumentativas.","resposta":2739460,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739459,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739460,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, em determinada entidade governamental, os seguintes eventos cont\u00e1beis tenham sidos registrados em seu primeiro exerc\u00edcio financeiro. &lt; Previs\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria e fixa\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 280.000,00. &lt; Lan\u00e7amento de impostos no valor de R$ 170.000,00, sendo arrecadados 50% desse valor. &lt; Empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento de despesas com folha de pessoal no valor de R$ 60.000,00. &lt; Empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento de servi\u00e7os de terceiros no valor de R$ 20.000,00. &lt; Aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo no valor de R$ 42.000,00, com recebimento imediato do bem, totalmente inscrito em restos a pagar. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes acerca das defini\u00e7\u00f5es e da estrutura das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico.","id":332112,"enunciado":"<P>Considere que, em determinada entidade governamental, os seguintes eventos cont\u00e1beis tenham sidos registrados em seu primeiro exerc\u00edcio financeiro. <\/P>\r\n<P>&lt; Previs\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria e fixa\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 280.000,00. <\/P>\r\n<P>&lt; Lan\u00e7amento de impostos no valor de R$ 170.000,00, sendo arrecadados 50% desse valor. &lt; Empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento de despesas com folha de pessoal no valor de R$ 60.000,00. <\/P>\r\n<P>&lt; Empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento de servi\u00e7os de terceiros no valor de R$ 20.000,00. <\/P>\r\n<P>&lt; Aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo no valor de R$ 42.000,00, com recebimento imediato do bem, totalmente inscrito em restos a pagar. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes acerca das defini\u00e7\u00f5es e da estrutura das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/794095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, a gera\u00e7\u00e3o l\u00edquida de caixa e de equivalentes de caixa do exerc\u00edcio ter\u00e1 super\u00e1vit de R$ 5.000,00.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794097,"hashId":"d10e114e6cea834809fa8cabdd071078","enunciado":"Na elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, a gera\u00e7\u00e3o\r\nl\u00edquida de caixa e de equivalentes de caixa do exerc\u00edcio ter\u00e1\r\nsuper\u00e1vit de R$ 5.000,00.","resposta":2739463,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739463,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739464,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, em determinada entidade governamental, os seguintes eventos cont\u00e1beis tenham sidos registrados em seu primeiro exerc\u00edcio financeiro. &lt; Previs\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria e fixa\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 280.000,00. &lt; Lan\u00e7amento de impostos no valor de R$ 170.000,00, sendo arrecadados 50% desse valor. &lt; Empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento de despesas com folha de pessoal no valor de R$ 60.000,00. &lt; Empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento de servi\u00e7os de terceiros no valor de R$ 20.000,00. &lt; Aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo no valor de R$ 42.000,00, com recebimento imediato do bem, totalmente inscrito em restos a pagar. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes acerca das defini\u00e7\u00f5es e da estrutura das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico.","id":332112,"enunciado":"<P>Considere que, em determinada entidade governamental, os seguintes eventos cont\u00e1beis tenham sidos registrados em seu primeiro exerc\u00edcio financeiro. <\/P>\r\n<P>&lt; Previs\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria e fixa\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 280.000,00. <\/P>\r\n<P>&lt; Lan\u00e7amento de impostos no valor de R$ 170.000,00, sendo arrecadados 50% desse valor. &lt; Empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento de despesas com folha de pessoal no valor de R$ 60.000,00. <\/P>\r\n<P>&lt; Empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento de servi\u00e7os de terceiros no valor de R$ 20.000,00. <\/P>\r\n<P>&lt; Aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo no valor de R$ 42.000,00, com recebimento imediato do bem, totalmente inscrito em restos a pagar. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes acerca das defini\u00e7\u00f5es e da estrutura das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/794097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinado estado assinar contrato com empresa privada, prevendo a presta\u00e7\u00e3o de contragarantias financeiras por parte do ente p\u00fablico, a vincula\u00e7\u00e3o de uma parcela da receita oriunda do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados para esta finalidade poder\u00e1 ser feita sem que haja desrespeito ao princ\u00edpio da n\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o de recursos.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794101,"hashId":"951556ca8de35971e9dfec1209a01ce8","enunciado":"Se determinado estado assinar contrato com empresa privada,\r\nprevendo a presta\u00e7\u00e3o de contragarantias financeiras por parte\r\ndo ente p\u00fablico, a vincula\u00e7\u00e3o de uma parcela da receita\r\noriunda do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados para esta\r\nfinalidade poder\u00e1 ser feita sem que haja desrespeito ao\r\nprinc\u00edpio da n\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o de recursos.","resposta":2739472,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos introdut\u00f3rios da administra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":332113,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos introdut\u00f3rios da administra\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira e or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o ou N\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita de impostos","oab":false,"nome":"N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o ou N\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita de impostos","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411827,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-nao-vinculacao-ou-nao-afetacao-da-receita-de-impostos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/794101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00f3dulo gerencial do SIAFI, a aplica\u00e7\u00e3o denominada utilit\u00e1rios permite a simula\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a nos par\u00e2metros de habilita\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794107,"hashId":"b3d832df3407a7f853ca700aa45a58dc","enunciado":"No m\u00f3dulo gerencial do SIAFI, a aplica\u00e7\u00e3o denominada\r\nutilit\u00e1rios permite a simula\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a nos par\u00e2metros de\r\nhabilita\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.","resposta":2739483,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o pr\u00f3ximo item, referente ao sistema integrado de administra\u00e7\u00e3o financeira do governo federal (SIAFI).","id":332115,"enunciado":"Julgue o pr\u00f3ximo item, referente ao sistema integrado de\r\nadministra\u00e7\u00e3o financeira do governo federal (SIAFI).","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411919,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/794107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico assinar contrato de empr\u00e9stimo contra\u00eddo para atender a desequil\u00edbrio financeiro em obras na sua sede, a parcela correspondente aos juros da opera\u00e7\u00e3o constituir\u00e1 d\u00edvida flutuante, ao passo que o principal da d\u00edvida depender\u00e1 do prazo de pagamento previsto no contrato, para efeito de classifica\u00e7\u00e3o como d\u00edvida fundada.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794108,"hashId":"c3174dbe5d2976b08190aee3c9f07423","enunciado":"Se determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico assinar contrato de empr\u00e9stimo\r\ncontra\u00eddo para atender a desequil\u00edbrio financeiro em obras na\r\nsua sede, a parcela correspondente aos juros da opera\u00e7\u00e3o\r\nconstituir\u00e1 d\u00edvida flutuante, ao passo que o principal da d\u00edvida\r\ndepender\u00e1 do prazo de pagamento previsto no contrato, para\r\nefeito de classifica\u00e7\u00e3o como d\u00edvida fundada.","resposta":2739485,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, despesa e receita p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","id":332116,"enunciado":"No que se refere a programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, despesa\r\ne receita p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/794108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o valor empenhado for insuficiente para atender \u00e0 despesa a ser realizada, o empenho poder\u00e1 ser refor\u00e7ado; no entanto, se o valor empenhado exceder o montante da despesa realizada, dever\u00e1 haver uma anula\u00e7\u00e3o parcial do empenho.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794113,"hashId":"71ddb4e844515f4b0d34f4d1dfdabb0a","enunciado":"Se o valor empenhado for insuficiente para atender \u00e0 despesa\r\na ser realizada, o empenho poder\u00e1 ser refor\u00e7ado; no entanto, se\r\no valor empenhado exceder o montante da despesa realizada,\r\ndever\u00e1 haver uma anula\u00e7\u00e3o parcial do empenho.","resposta":2739495,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, despesa e receita p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","id":332116,"enunciado":"No que se refere a programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, despesa\r\ne receita p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/794113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de determinada empresa integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal receber multa de outra pessoa jur\u00eddica em virtude de rescis\u00e3o contratual, o valor da multa recebida dever\u00e1 ser computado para efeito de determina\u00e7\u00e3o do lucro real, mas n\u00e3o estar\u00e1 sujeito \u00e0 reten\u00e7\u00e3o na fonte.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794123,"hashId":"7fa0a50313398bbfc0c49b62c47eb7d8","enunciado":"No caso de determinada empresa integrante da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica federal receber multa de outra pessoa jur\u00eddica em\r\nvirtude de rescis\u00e3o contratual, o valor da multa recebida dever\u00e1\r\nser computado para efeito de determina\u00e7\u00e3o do lucro real, mas\r\nn\u00e3o estar\u00e1 sujeito \u00e0 reten\u00e7\u00e3o na fonte.","resposta":2739516,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739515,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739516,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s reten\u00e7\u00f5es na fonte realizadas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os itens subsequentes.","id":332119,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s reten\u00e7\u00f5es na fonte realizadas pela administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica federal, julgue os itens subsequentes.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Receita Federal do Brasil - RFB","oab":true,"nome":"Receita Federal do Brasil - RFB","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396615,"slug":"legislacao-dos-orgaos-receita-federal-do-brasil-rfb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/794123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0s caracter\u00edsticas do solo e ao vulto das cargas, \u00e9 inadequado o emprego de funda\u00e7\u00e3o do tipo tubul\u00e3o a c\u00e9u aberto na situa\u00e7\u00e3o apresentada.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794133,"hashId":"af529673b8d987562d60d91d3e744fac","enunciado":"Devido \u00e0s caracter\u00edsticas do solo e ao vulto das cargas, \u00e9\r\ninadequado o emprego de funda\u00e7\u00e3o do tipo tubul\u00e3o a c\u00e9u\r\naberto na situa\u00e7\u00e3o apresentada.","resposta":2739536,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o correta do boletim de sondagem \u00e9 fundamental para a elabora\u00e7\u00e3o de um projeto de funda\u00e7\u00f5es. Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es de um boletim de sondagem SPT realizada para a constru\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio comercial de 4 pavimentos. Com refer\u00eancia \u00e0s informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os seguintes itens.","id":332122,"enunciado":"<P>A interpreta\u00e7\u00e3o correta do boletim de sondagem \u00e9 fundamental para a elabora\u00e7\u00e3o de um projeto de funda\u00e7\u00f5es. Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es de um boletim de sondagem SPT realizada para a constru\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio comercial de 4 pavimentos. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23442\/17.gif><\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia \u00e0s informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/794133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"P\u00f3 qu\u00edmico seco pode ser empregado no combate a inc\u00eandios em ind\u00fastrias, refinarias, f\u00e1bricas de produtos qu\u00edmicos, e aeroportos.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794141,"hashId":"4a5ccd83a6ae62481f124b6fc07ef6ba","enunciado":"P\u00f3 qu\u00edmico seco pode ser empregado no combate a inc\u00eandios\r\nem ind\u00fastrias, refinarias, f\u00e1bricas de produtos qu\u00edmicos, e\r\naeroportos.","resposta":2739551,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739551,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739552,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o combate a um inc\u00eandio, a escolha do produto com o qual se deseja apag\u00e1-lo, o tipo de instala\u00e7\u00e3o e o modo de execut\u00e1-lo dependem da natureza do material cujo inc\u00eandio se cogita debelar. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":332124,"enunciado":"Para o combate a um inc\u00eandio, a escolha do produto com o qual se\r\ndeseja apag\u00e1-lo, o tipo de instala\u00e7\u00e3o e o modo de execut\u00e1-lo\r\ndependem da natureza do material cujo inc\u00eandio se cogita debelar.\r\nA partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416481,"slug":"engenharia-civil-prevencao-e-combate-e-incendio"}],"slug":"engenharia-civil\/794141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Eventuais furos nos pain\u00e9is devem ser executados sempre a partir da face externa da f\u00f4rma no sentido da face interna, com brocas de a\u00e7o r\u00e1pido para madeira.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794143,"hashId":"0606b6407c223e2c2b59cee62f1f40a2","enunciado":"Eventuais furos nos pain\u00e9is devem ser executados sempre a\r\npartir da face externa da f\u00f4rma no sentido da face interna, com\r\nbrocas de a\u00e7o r\u00e1pido para madeira.","resposta":2739556,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relacionados \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para a confec\u00e7\u00e3o e montagem de f\u00f4rmas de madeira.","id":332125,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relacionados \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas\r\npara a confec\u00e7\u00e3o e montagem de f\u00f4rmas de madeira.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Estruturas de Madeira","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416435,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-madeira"}],"slug":"engenharia-civil\/794143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prazo previsto para a realiza\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 de quarenta e cinco semanas.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794152,"hashId":"ce6f0b0dc4eaf3fc42208c71bf3ef345","enunciado":"O prazo previsto para a realiza\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 de quarenta e cinco semanas.","resposta":2739574,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739573,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739574,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a constru\u00e7\u00e3o de um conjunto de galp\u00f5es industriais, foi feito o planejamento da obra, no qual se incluiu a elabora\u00e7\u00e3o do cronograma de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. Ap\u00f3s a estimativa da dura\u00e7\u00e3o das atividades, para subsidiar o gerente da obra na tomada de decis\u00f5es, montou-se uma rede PERT\/CPM com a elabora\u00e7\u00e3o da planilha das atividades e do gr\u00e1fico da rede correspondente, mostrados a seguir. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e considerando que, no diagrama, as letras representam as atividades e os n\u00fameros entre par\u00eanteses representam as dura\u00e7\u00f5es das atividades em semanas, julgue os itens que se seguem.","id":332128,"enunciado":"<P>Para a constru\u00e7\u00e3o de um conjunto de galp\u00f5es industriais, foi feito o planejamento da obra, no qual se incluiu a elabora\u00e7\u00e3o do cronograma de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. Ap\u00f3s a estimativa da dura\u00e7\u00e3o das atividades, para subsidiar o gerente da obra na tomada de decis\u00f5es, montou-se uma rede PERT\/CPM com a elabora\u00e7\u00e3o da planilha das atividades e do gr\u00e1fico da rede correspondente, mostrados a seguir. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23442\/20.gif><\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e considerando que, no diagrama, as letras representam as atividades e os n\u00fameros entre par\u00eanteses representam as dura\u00e7\u00f5es das atividades em semanas, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/794152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o II, por ser maior a profundidade da base dos tubul\u00f5es, est\u00e1 afastada a possibilidade de colapso do solo e patologia na resid\u00eancia, apesar da sobreposi\u00e7\u00e3o dos bulbos de tens\u00e3o.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794156,"hashId":"4f493df196827a05287b398668b30489","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o II, por ser maior a profundidade da base dos\r\ntubul\u00f5es, est\u00e1 afastada a possibilidade de colapso do solo e\r\npatologia na resid\u00eancia, apesar da sobreposi\u00e7\u00e3o dos bulbos de\r\ntens\u00e3o.","resposta":2739582,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um engenheiro foi nomeado perito em um processo judicial em que o dono de uma resid\u00eancia t\u00e9rrea argumentou que um edif\u00edcio constru\u00eddo no terreno vizinho ao seu teria causado diversas patologias no seu im\u00f3vel, como trincas generalizadas e afundamento de piso. Sabendo-se que a funda\u00e7\u00e3o da resid\u00eancia foi executada com o processo de radier e que n\u00e3o houve condi\u00e7\u00f5es de se conhecer o processo de execu\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es do edif\u00edcio, o perito executou alguns estudos sobre as v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis e suas prov\u00e1veis consequ\u00eancias. A figura ilustra tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es, cada uma delas associada a um tipo de funda\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a figura apresentada, que subsidiou a an\u00e1lise feita pelo engenheiro quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":332129,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23442\/21.gif><\/P>\r\n<P>Um engenheiro foi nomeado perito em um processo judicial em que o dono de uma resid\u00eancia t\u00e9rrea argumentou que um edif\u00edcio constru\u00eddo no terreno vizinho ao seu teria causado diversas patologias no seu im\u00f3vel, como trincas generalizadas e afundamento de piso. Sabendo-se que a funda\u00e7\u00e3o da resid\u00eancia foi executada com o processo de radier e que n\u00e3o houve condi\u00e7\u00f5es de se conhecer o processo de execu\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es do edif\u00edcio, o perito executou alguns estudos sobre as v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis e suas prov\u00e1veis consequ\u00eancias. <\/P>\r\n<P>A figura ilustra tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es, cada uma delas associada a um tipo de funda\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a figura apresentada, que subsidiou a an\u00e1lise feita pelo engenheiro quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/794156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A protens\u00e3o pode ser iniciada antes do atingimento da resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto aplicado na estrutura.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794158,"hashId":"d8c7f38dc15417b515ada638e3da0a3d","enunciado":"A protens\u00e3o pode ser iniciada antes do atingimento da\r\nresist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto aplicado na estrutura.","resposta":2739585,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O concreto protendido \u00e9 uma tecnologia bastante conhecida e utilizada no mundo. Obras como a ponte Rio-Niter\u00f3i, com grandes v\u00e3os entre pilares, certamente n\u00e3o seriam executadas sem o recurso desse tipo de concreto. Um dos objetivos da protens\u00e3o \u00e9 aumentar a capacidade de carga de vigas e lajes, propiciando pe\u00e7as com maior comprimento ou maior v\u00e3o livre do que aquelas executadas somente com armadura frouxa. As figuras apresentadas ilustram o uso de protens\u00e3o em algumas obras. Tendo como refer\u00eancia as figuras I e II e as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens subsecutivos, acerca da protens\u00e3o.","id":332130,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23442\/22.gif><\/P>\r\n<P>O concreto protendido \u00e9 uma tecnologia bastante conhecida e utilizada no mundo. Obras como a ponte Rio-Niter\u00f3i, com grandes v\u00e3os entre pilares, certamente n\u00e3o seriam executadas sem o recurso desse tipo de concreto. Um dos objetivos da protens\u00e3o \u00e9 aumentar a capacidade de carga de vigas e lajes, propiciando pe\u00e7as com maior comprimento ou maior v\u00e3o livre do que aquelas executadas somente com armadura frouxa. As figuras apresentadas ilustram o uso de protens\u00e3o em algumas obras.<\/P>\r\n<P> Tendo como refer\u00eancia as figuras I e II e as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens subsecutivos, acerca da protens\u00e3o.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/794158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A massa espec\u00edfica absoluta, ou real, de um agregado mi\u00fado inchado \u00e9 menor do que a do mesmo material no estado seco.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794168,"hashId":"b3abbf180d5eeed7199a1b1f442c2c58","enunciado":"A massa espec\u00edfica absoluta, ou real, de um agregado mi\u00fado\r\ninchado \u00e9 menor do que a do mesmo material no estado seco.","resposta":2739606,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do inchamento de areias, julgue os itens subsequentes.","id":332133,"enunciado":"A respeito do inchamento de areias, julgue os itens subsequentes.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/794168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No gr\u00e1fico, o ramo descendente das curvas indica o aumento da quantidade de \u00e1gua na amostra compactada, sendo essa a raz\u00e3o do decr\u00e9scimo do peso espec\u00edfico aparente seco.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794173,"hashId":"2f5546068efe920c84b30ff95e0bbc0d","enunciado":"No gr\u00e1fico, o ramo descendente das curvas indica o aumento\r\nda quantidade de \u00e1gua na amostra compactada, sendo essa a\r\nraz\u00e3o do decr\u00e9scimo do peso espec\u00edfico aparente seco.","resposta":2739615,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um engenheiro rec\u00e9m-formado teve a oportunidade de trabalhar com grandes m\u00e1quinas de terraplenagem ao ser contratado para acompanhar a constru\u00e7\u00e3o de um posto de pesagem de caminh\u00f5es situado em uma importante rodovia de S\u00e3o Paulo. O local onde seria o p\u00e1tio para os caminh\u00f5es foi cortado por redes de \u00e1gua pluvial, cujas valas foram reaterradas com material oriundo das pr\u00f3prias escava\u00e7\u00f5es (solo I). Posteriormente foi executado o aterro de toda a \u00e1rea para nivelar o p\u00e1tio, com solo oriundo de jazida perto da obra (solo II). Os gr\u00e1ficos conceituais mostrados, obtidos ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o de ensaios de compacta\u00e7\u00e3o levados a efeito pelo laboratorista da obra, indicam as caracter\u00edsticas dos solos utilizados. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":332135,"enunciado":"<P>Um engenheiro rec\u00e9m-formado teve a oportunidade de trabalhar com grandes m\u00e1quinas de terraplenagem ao ser contratado para acompanhar a constru\u00e7\u00e3o de um posto de pesagem de caminh\u00f5es situado em uma importante rodovia de S\u00e3o Paulo. O local onde seria o p\u00e1tio para os caminh\u00f5es foi cortado por redes de \u00e1gua pluvial, cujas valas foram reaterradas com material oriundo das pr\u00f3prias escava\u00e7\u00f5es (solo I). Posteriormente foi executado o aterro de toda a \u00e1rea para nivelar o p\u00e1tio, com solo oriundo de jazida perto da obra (solo II). <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23442\/25.gif><\/P>\r\n<P>Os gr\u00e1ficos conceituais mostrados, obtidos ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o de ensaios de compacta\u00e7\u00e3o levados a efeito pelo laboratorista da obra, indicam as caracter\u00edsticas dos solos utilizados.<\/P>\r\n<P> Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/794173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando apenas o ensaio de compacta\u00e7\u00e3o proctor, sendo atingido o grau de compacta\u00e7\u00e3o especificado pelo projetista para os solos analisados, ambos poder\u00e3o ser utilizados na execu\u00e7\u00e3o do aterro.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794175,"hashId":"a1150c4b8d6bfec3e9676bf054c54ecd","enunciado":"Considerando apenas o ensaio de compacta\u00e7\u00e3o proctor, sendo\r\natingido o grau de compacta\u00e7\u00e3o especificado pelo projetista\r\npara os solos analisados, ambos poder\u00e3o ser utilizados na\r\nexecu\u00e7\u00e3o do aterro.","resposta":2739619,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um engenheiro rec\u00e9m-formado teve a oportunidade de trabalhar com grandes m\u00e1quinas de terraplenagem ao ser contratado para acompanhar a constru\u00e7\u00e3o de um posto de pesagem de caminh\u00f5es situado em uma importante rodovia de S\u00e3o Paulo. O local onde seria o p\u00e1tio para os caminh\u00f5es foi cortado por redes de \u00e1gua pluvial, cujas valas foram reaterradas com material oriundo das pr\u00f3prias escava\u00e7\u00f5es (solo I). Posteriormente foi executado o aterro de toda a \u00e1rea para nivelar o p\u00e1tio, com solo oriundo de jazida perto da obra (solo II). Os gr\u00e1ficos conceituais mostrados, obtidos ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o de ensaios de compacta\u00e7\u00e3o levados a efeito pelo laboratorista da obra, indicam as caracter\u00edsticas dos solos utilizados. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":332135,"enunciado":"<P>Um engenheiro rec\u00e9m-formado teve a oportunidade de trabalhar com grandes m\u00e1quinas de terraplenagem ao ser contratado para acompanhar a constru\u00e7\u00e3o de um posto de pesagem de caminh\u00f5es situado em uma importante rodovia de S\u00e3o Paulo. O local onde seria o p\u00e1tio para os caminh\u00f5es foi cortado por redes de \u00e1gua pluvial, cujas valas foram reaterradas com material oriundo das pr\u00f3prias escava\u00e7\u00f5es (solo I). Posteriormente foi executado o aterro de toda a \u00e1rea para nivelar o p\u00e1tio, com solo oriundo de jazida perto da obra (solo II). <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23442\/25.gif><\/P>\r\n<P>Os gr\u00e1ficos conceituais mostrados, obtidos ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o de ensaios de compacta\u00e7\u00e3o levados a efeito pelo laboratorista da obra, indicam as caracter\u00edsticas dos solos utilizados.<\/P>\r\n<P> Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/794175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o do referido contrato, as condi\u00e7\u00f5es de habilita\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o a serem mantidas pela contratada limitam-se \u00e0 exig\u00eancia de capacidade t\u00e9cnica operacional.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794187,"hashId":"4fae9a631f197a5a80edead565c9fa6d","enunciado":"Durante a execu\u00e7\u00e3o do referido contrato, as condi\u00e7\u00f5es de\r\nhabilita\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o a serem mantidas pela contratada\r\nlimitam-se \u00e0 exig\u00eancia de capacidade t\u00e9cnica operacional.","resposta":2739644,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o de determinada obra p\u00fablica, o gestor do contrato solicitou \u00e0 construtora que enviasse certid\u00e3o negativa de d\u00e9bitos trabalhistas, exigida na fase de habilita\u00e7\u00e3o durante o processo licitat\u00f3rio. De acordo com a fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, enquanto a empresa n\u00e3o enviasse a documenta\u00e7\u00e3o exigida, o pagamento da parcela da obra medida ficaria retido. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332140,"enunciado":"<P>Durante a execu\u00e7\u00e3o de determinada obra p\u00fablica, o gestor do contrato solicitou \u00e0 construtora que enviasse certid\u00e3o negativa de d\u00e9bitos trabalhistas, exigida na fase de habilita\u00e7\u00e3o durante o processo licitat\u00f3rio. De acordo com a fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, enquanto a empresa n\u00e3o enviasse a documenta\u00e7\u00e3o exigida, o pagamento da parcela da obra medida ficaria retido. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/794187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No canteiro de obras, o transporte de material pode ser feito pelo elevador de passageiros, desde que n\u00e3o ocorra simultaneamente com pessoas; ou seja, o engenheiro em quest\u00e3o infringiu a norma pertinente a esse aspecto.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794190,"hashId":"8e2105cd28e14f29910bbe4dbf940770","enunciado":"No canteiro de obras, o transporte de material pode ser feito\r\npelo elevador de passageiros, desde que n\u00e3o ocorra\r\nsimultaneamente com pessoas; ou seja, o engenheiro em\r\nquest\u00e3o infringiu a norma pertinente a esse aspecto.","resposta":2739649,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinada obra, na qual foi adotada uma solu\u00e7\u00e3o estrutural em concreto protendido, o engenheiro respons\u00e1vel pela sua execu\u00e7\u00e3o decidiu convidar estudantes de engenharia para acompanhar a opera\u00e7\u00e3o de protens\u00e3o dos cabos de a\u00e7o e concretagem das pe\u00e7as bem pr\u00f3ximo ao local desses servi\u00e7os, para que a experi\u00eancia retratasse o cotidiano do engenheiro em uma obra. Para acessar o pavimento onde o servi\u00e7o seria executado e n\u00e3o atrasar o cronograma de execu\u00e7\u00e3o, o engenheiro autorizou, em car\u00e1ter excepcional, a subida dos alunos pelo elevador de passageiros junto com parte do material da obra. Durante a protens\u00e3o, um dos cabos se rompeu e feriu gravemente um aluno, que estava posicionado atr\u00e1s do macaco utilizado na opera\u00e7\u00e3o. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsecutivos.","id":332141,"enunciado":"<P>Em determinada obra, na qual foi adotada uma solu\u00e7\u00e3o estrutural em concreto protendido, o engenheiro respons\u00e1vel pela sua execu\u00e7\u00e3o decidiu convidar estudantes de engenharia para acompanhar a opera\u00e7\u00e3o de protens\u00e3o dos cabos de a\u00e7o e concretagem das pe\u00e7as bem pr\u00f3ximo ao local desses servi\u00e7os, para que a experi\u00eancia retratasse o cotidiano do engenheiro em uma obra. Para acessar o pavimento onde o servi\u00e7o seria executado e n\u00e3o atrasar o cronograma de execu\u00e7\u00e3o, o engenheiro autorizou, em car\u00e1ter excepcional, a subida dos alunos pelo elevador de passageiros junto com parte do material da obra. Durante a protens\u00e3o, um dos cabos se rompeu e feriu gravemente um aluno, que estava posicionado atr\u00e1s do macaco utilizado na opera\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/794190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para garantir a agilidade necess\u00e1ria ao servi\u00e7o que estava sendo executado, o cinto de seguran\u00e7a poderia ter sido substitu\u00eddo pela instala\u00e7\u00e3o da tela de prote\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794195,"hashId":"f1304b235acb5782a0cb22016ad81316","enunciado":"Para garantir a agilidade necess\u00e1ria ao servi\u00e7o que estava\r\nsendo executado, o cinto de seguran\u00e7a poderia ter sido\r\nsubstitu\u00eddo pela instala\u00e7\u00e3o da tela de prote\u00e7\u00e3o.","resposta":2739660,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a concretagem da laje do quarto andar de um edif\u00edcio que ter\u00e1 dez andares, um funcion\u00e1rio ficou gravemente ferido ao cair da laje do segundo andar quando realizava inspe\u00e7\u00e3o nas f\u00f4rmas das vigas pr\u00f3ximas \u00e0 borda da edifica\u00e7\u00e3o. Um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho foi nomeado para emitir um laudo pericial sobre as causas do acidente. No laudo, constou que o funcion\u00e1rio n\u00e3o usava cinto de seguran\u00e7a e que, apesar de existir a plataforma principal de prote\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havia tela de prote\u00e7\u00e3o. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":332142,"enunciado":"<P>Durante a concretagem da laje do quarto andar de um edif\u00edcio que ter\u00e1 dez andares, um funcion\u00e1rio ficou gravemente ferido ao cair da laje do segundo andar quando realizava inspe\u00e7\u00e3o nas f\u00f4rmas das vigas pr\u00f3ximas \u00e0 borda da edifica\u00e7\u00e3o. Um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho foi nomeado para emitir um laudo pericial sobre as causas do acidente. No laudo, constou que o funcion\u00e1rio n\u00e3o usava cinto de seguran\u00e7a e que, apesar de existir a plataforma principal de prote\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havia tela de prote\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/794195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":12075},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o valor sem\u00e2ntico referencial dos pronomes destacados a seguir, analise. I. \u201cA primeira elei\u00e7\u00e3o da qual existem registros no Brasil, ocorreu em 1532, por meio da qual foi escolhido o representante do Conselho da Vila de S\u00e3o Vicente.\u201d (1\u00ba\u00a7) \u2013 O pronome relativo \u201cda qual\u201d faz refer\u00eancia ao sujeito da ora\u00e7\u00e3o principal do fragmento em estudo. II. \u201cO processo eleitoral \u00e9 organizado pela Justi\u00e7a Eleitoral, que \u00e9 composta pelo Tribunal Superior Eleitoral (TSE), cuja sede \u00e9 em Bras\u00edlia, pelos Tribunais Regionais Eleitorais (TRE), (...)\u201d (5\u00ba\u00a7) \u2013 O pronome possessivo \u201ccuja\u201d est\u00e1 empregado corretamente, pois, deve&#8208;se coloc\u00e1&#8208;lo entre o possuidor (Justi\u00e7a Eleitoral) e o possu\u00eddo (Tribunal Superior Eleitoral), conforme utilizado pelo enunciador do texto em an\u00e1lise. III. \u201cOs candidatos a qualquer cargo s\u00e3o filiados a algum dos mais de 30 partidos pol\u00edticos legalizados existentes no pa\u00eds, cada um com uma ideologia pol\u00edtica.\u201d (4\u00ba\u00a7) \u2013 O pronome indefinido \u201calgum\u201d, em destaque, refere&#8208;se \u00e0 terceira pessoa do discurso de modo gen\u00e9rico, vago ou impreciso. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":23283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"},{"id":23297,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":12075},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2015"},{"id":23298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":23299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:30:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":782740,"hashId":"8fafda22fad166bd15e484bae7fa4c5f","enunciado":"<P>Sobre o valor sem\u00e2ntico referencial dos pronomes destacados a seguir, analise. <\/P>\r\n<P>I. \u201cA primeira elei\u00e7\u00e3o da qual existem registros no Brasil, ocorreu em 1532, por meio<U> da qual<\/U> foi escolhido o representante do Conselho da Vila de S\u00e3o Vicente.\u201d (1\u00ba\u00a7) \u2013 O pronome relativo \u201cda qual\u201d faz refer\u00eancia ao sujeito da ora\u00e7\u00e3o principal do fragmento em estudo. <\/P>\r\n<P>II. \u201cO processo eleitoral \u00e9 organizado pela Justi\u00e7a Eleitoral, que \u00e9 composta pelo Tribunal Superior Eleitoral (TSE), <U>cuja<\/U> sede \u00e9 em Bras\u00edlia, pelos Tribunais Regionais Eleitorais (TRE), (...)\u201d (5\u00ba\u00a7) \u2013 O pronome possessivo \u201ccuja\u201d est\u00e1 empregado corretamente, pois, deve&#8208;se coloc\u00e1&#8208;lo entre o possuidor (Justi\u00e7a Eleitoral) e o possu\u00eddo (Tribunal Superior Eleitoral), conforme utilizado pelo enunciador do texto em an\u00e1lise. <\/P>\r\n<P>III. \u201cOs candidatos a qualquer cargo s\u00e3o filiados a <U>algum<\/U> dos mais de 30 partidos pol\u00edticos legalizados existentes no pa\u00eds, cada um com uma ideologia pol\u00edtica.\u201d (4\u00ba\u00a7) \u2013 O pronome indefinido \u201calgum\u201d, em destaque, refere&#8208;se \u00e0 terceira pessoa do discurso de modo gen\u00e9rico, vago ou impreciso. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":2709901,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2709898,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2709899,"corpo":"I, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2709900,"corpo":"II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2709901,"corpo":"III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329104,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23283\/11.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/782740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":12075},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os trechos I e II a seguir. I. \u201cSegundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu artigo 14, o voto \u00e9 facultativo para os analfabetos, aos maiores de 70 anos e para os maiores de 16 anos e menores de 18 anos.\u201d (6\u00ba\u00a7) II. \u201c\u00c9 obrigat\u00f3rio para os cidad\u00e3os entre 18 e 70 anos, sendo necess\u00e1rio justificar a aus\u00eancia em qualquer se\u00e7\u00e3o eleitoral, no dia da elei\u00e7\u00e3o, sob pena de multa.\u201d (6\u00ba\u00a7) Os trechos anteriores comp\u00f5em uma cadeia de refer\u00eancia que \u00e9 quando em um texto h\u00e1 um ou mais fragmentos textuais sem refer\u00eancia aut\u00f4noma, cuja interpreta\u00e7\u00e3o depende do valor referencial em um processo de cat\u00e1fora, an\u00e1fora ou elipse. Ao analisar a cadeia de refer\u00eancia dos trechos I e II, verifica&#8208;se que","provas":[{"id":23283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"},{"id":23297,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":12075},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2015"},{"id":23298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":23299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:30:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":782743,"hashId":"a0d169f1188ba653839d4461d1d17b1e","enunciado":"<P>Analise os trechos I e II a seguir. <\/P>\r\n<P>I. \u201cSegundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu artigo 14, o voto \u00e9 facultativo para os analfabetos, aos maiores de 70 anos e para os maiores de 16 anos e menores de 18 anos.\u201d (6\u00ba\u00a7) <\/P>\r\n<P>II. \u201c\u00c9 obrigat\u00f3rio para os cidad\u00e3os entre 18 e 70 anos, sendo necess\u00e1rio justificar a aus\u00eancia em qualquer se\u00e7\u00e3o eleitoral, no dia da elei\u00e7\u00e3o, sob pena de multa.\u201d (6\u00ba\u00a7) Os trechos anteriores comp\u00f5em uma cadeia de refer\u00eancia que \u00e9 quando em um texto h\u00e1 um ou mais fragmentos textuais sem refer\u00eancia aut\u00f4noma, cuja interpreta\u00e7\u00e3o depende do valor referencial em um processo de cat\u00e1fora, an\u00e1fora ou elipse. <\/P>\r\n<P>Ao analisar a cadeia de refer\u00eancia dos trechos I e II, verifica&#8208;se que<\/P>","resposta":2709913,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o termo anaf\u00f3rico \u201ca elei\u00e7\u00e3o\u201d no trecho II retoma o valor referencial do antecedente \u201co voto\u201d.","id":2709910,"corpo":"o termo anaf\u00f3rico \u201ca elei\u00e7\u00e3o\u201d no trecho II retoma o valor referencial do antecedente \u201co voto\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a interpreta\u00e7\u00e3o referencial do termo \u201cConstitui\u00e7\u00e3o\u201d do trecho I depende da sua rela\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica com o termo \u201co voto\u201d.","id":2709911,"corpo":"a interpreta\u00e7\u00e3o referencial do termo \u201cConstitui\u00e7\u00e3o\u201d do trecho I depende da sua rela\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica com o termo \u201co\r\nvoto\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cat\u00e1fora expressa no sujeito do trecho II deve ser interpretada elipticamente, pois retoma o valor referencial do antecedente \u201co voto\u201d.","id":2709912,"corpo":"a cat\u00e1fora expressa no sujeito do trecho II deve ser interpretada elipticamente, pois retoma o valor referencial do\r\nantecedente \u201co voto\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 elipse do sujeito do trecho II, mas esse sujeito continua a ser interpretado anaforicamente, por retomada do valor referencial do antecedente \u201co voto\u201d.","id":2709913,"corpo":"h\u00e1 elipse do sujeito do trecho II, mas esse sujeito continua a ser interpretado anaforicamente, por retomada do valor\r\nreferencial do antecedente \u201co voto\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329104,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23283\/11.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/782743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Internet Explorer 9 possui um modo integrado para voc\u00ea acessar, monitorar e interagir com os arquivos que baixar: o Gerenciador de download. Este lista os arquivos baixados da internet e permite manter o controle dos downloads por meio de informa\u00e7\u00f5es para cada arquivo. S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es do arquivo baixado, EXCETO:","provas":[{"id":23283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:30:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":782750,"hashId":"ac49e80ee9108bdecf5549cabe2e7422","enunciado":"O Internet Explorer 9 possui um modo integrado para voc\u00ea acessar, monitorar e interagir com os arquivos que baixar:\r\no Gerenciador de download. Este lista os arquivos baixados da internet e permite manter o controle dos downloads\r\npor meio de informa\u00e7\u00f5es para cada arquivo. S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es do arquivo baixado, EXCETO:","resposta":2709941,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extens\u00e3o e nome arquivo.","id":2709938,"corpo":"Extens\u00e3o e nome arquivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o no computador.","id":2709939,"corpo":"Localiza\u00e7\u00e3o no computador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Endere\u00e7o do site de origem.","id":2709940,"corpo":"Endere\u00e7o do site de origem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permiss\u00e3o de acesso do arquivo.","id":2709941,"corpo":"Permiss\u00e3o de acesso do arquivo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329106,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/782750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor empossado em cargo efetivo, ao iniciar o exerc\u00edcio de suas atividades, se submeter\u00e1 ao est\u00e1gio probat\u00f3rio, cuja finalidade \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o de sua aptid\u00e3o e capacidade de desempenho do cargo. A avalia\u00e7\u00e3o do servidor nas condi\u00e7\u00f5es mencionadas considera fatores espec\u00edficos, dentre os quais:","provas":[{"id":23283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:30:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":782757,"hashId":"0fb038a4881b567decddd33574414f6d","enunciado":"O servidor empossado em cargo efetivo, ao iniciar o exerc\u00edcio de suas atividades, se submeter\u00e1 ao est\u00e1gio probat\u00f3rio,\r\ncuja finalidade \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o de sua aptid\u00e3o e capacidade de desempenho do cargo. A avalia\u00e7\u00e3o do\r\nservidor nas condi\u00e7\u00f5es mencionadas considera fatores espec\u00edficos, dentre os quais:","resposta":2709966,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A disciplina e a assiduidade.","id":2709966,"corpo":"A disciplina e a assiduidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A produtividade e a imparcialidade.","id":2709967,"corpo":"A produtividade e a imparcialidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A capacidade de cria\u00e7\u00e3o e a disciplina.","id":2709968,"corpo":"A capacidade de cria\u00e7\u00e3o e a disciplina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade e a capacidade de cria\u00e7\u00e3o.","id":2709969,"corpo":"A responsabilidade e a capacidade de cria\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329107,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/782757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na composi\u00e7\u00e3o dos Tribunais Regionais Eleitorais s\u00e3o designados magistrados origin\u00e1rios da Justi\u00e7a Federal Comum que podem ser ju\u00edzes que integram os Tribunais Regionais Federais nos locais de sede desses \u00f3rg\u00e3os ou ju\u00edzes de primeiro grau. Em qualquer situa\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio respons\u00e1vel pela escolha do magistrado federal a integrar a Corte Eleitoral ser\u00e1 o:","provas":[{"id":23283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:30:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":782768,"hashId":"af7d15c29bdb0837b21022c63e637b55","enunciado":"Na composi\u00e7\u00e3o dos Tribunais Regionais Eleitorais s\u00e3o designados magistrados origin\u00e1rios da Justi\u00e7a Federal Comum\r\nque podem ser ju\u00edzes que integram os Tribunais Regionais Federais nos locais de sede desses \u00f3rg\u00e3os ou ju\u00edzes de\r\nprimeiro grau. Em qualquer situa\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio respons\u00e1vel pela escolha do magistrado federal a\r\nintegrar a Corte Eleitoral ser\u00e1 o:","resposta":2710010,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunal Regional Federal.","id":2710010,"corpo":"Tribunal Regional Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribunal Regional Eleitoral.","id":2710011,"corpo":"Tribunal Regional Eleitoral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal Superior Eleitoral.","id":2710012,"corpo":"Tribunal Superior Eleitoral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":2710013,"corpo":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329109,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405276,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-federais-artigos-106-a-110-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/782768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo \u00e9 uma esp\u00e9cie de ato jur\u00eddico e possui alguns requisitos dentre os quais a compet\u00eancia do agente p\u00fablico para praticar o ato. Nesse t\u00f3pico, havendo autoriza\u00e7\u00e3o legal, com o intuito de efetuar revis\u00e3o do ato proferido pela autoridade origin\u00e1ria, ser\u00e1 poss\u00edvel aplicar a denominada","provas":[{"id":23283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":782772,"hashId":"b3d5177e7e33ef069c21a39edae13482","enunciado":"O ato administrativo \u00e9 uma esp\u00e9cie de ato jur\u00eddico e possui alguns requisitos dentre os quais a compet\u00eancia do\r\nagente p\u00fablico para praticar o ato. Nesse t\u00f3pico, havendo autoriza\u00e7\u00e3o legal, com o intuito de efetuar revis\u00e3o do ato\r\nproferido pela autoridade origin\u00e1ria, ser\u00e1 poss\u00edvel aplicar a denominada","resposta":2710027,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remessa.","id":2710026,"corpo":"remessa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avoca\u00e7\u00e3o.","id":2710027,"corpo":"avoca\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o.","id":2710028,"corpo":"interven\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plausibilidade.","id":2710029,"corpo":"plausibilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329110,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Decad\u00eancia administrativa","oab":true,"nome":"Decad\u00eancia administrativa","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408147,"slug":"direito-administrativo-decadencia-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/782772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a lei estadual Y determina que os atos administrativos sobre o tema P devem ser praticados de acordo com a aplica\u00e7\u00e3o de determinados formul\u00e1rios constantes em manual existente no \u00e2mbito da Secretaria de Fazenda est\u00e1 impondo ao administrador p\u00fablico o poder","provas":[{"id":23283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":782774,"hashId":"6247834835286fdff42c819be7d1650d","enunciado":"Quando a lei estadual Y determina que os atos administrativos sobre o tema P devem ser praticados de acordo com a\r\naplica\u00e7\u00e3o de determinados formul\u00e1rios constantes em manual existente no \u00e2mbito da Secretaria de Fazenda est\u00e1\r\nimpondo ao administrador p\u00fablico o poder","resposta":2710035,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"final\u00edstico.","id":2710034,"corpo":"final\u00edstico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vinculado.","id":2710035,"corpo":"vinculado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controlador.","id":2710036,"corpo":"controlador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discricion\u00e1rio.","id":2710037,"corpo":"discricion\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329110,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Vinculados","oab":true,"nome":"Atos Vinculados","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408076,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados"}],"slug":"direito-administrativo\/782774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o Estado estabelece limita\u00e7\u00f5es e restri\u00e7\u00f5es ao exerc\u00edcio de determinadas profiss\u00f5es e existe lei criando uma entidade respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo realizado o","provas":[{"id":23283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":782776,"hashId":"c954da264066abf10defe4dca9d72150","enunciado":"Quando o Estado estabelece limita\u00e7\u00f5es e restri\u00e7\u00f5es ao exerc\u00edcio de determinadas profiss\u00f5es e existe lei criando uma\r\nentidade respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo realizado o","resposta":2710043,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ato especial.","id":2710042,"corpo":"ato especial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder de pol\u00edcia.","id":2710043,"corpo":"poder de pol\u00edcia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcionamento regular.","id":2710044,"corpo":"funcionamento regular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intervencionismo burocr\u00e1tico.","id":2710045,"corpo":"intervencionismo burocr\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329110,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/782776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinadas \u00e9pocas de crise h\u00e1 necessidade de flexibilizar as licita\u00e7\u00f5es, sendo um caso de dispensa previsto na Lei Federal n\u00ba 8.666\/1993 a","provas":[{"id":23283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":782780,"hashId":"b9ab7d769aeea7dd5415f96c23284f54","enunciado":"Em determinadas \u00e9pocas de crise h\u00e1 necessidade de flexibilizar as licita\u00e7\u00f5es, sendo um caso de dispensa previsto na\r\nLei Federal n\u00ba 8.666\/1993 a","resposta":2710058,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o para regular pre\u00e7os.","id":2710058,"corpo":"interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o para regular pre\u00e7os.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis pelo maior pre\u00e7o.","id":2710059,"corpo":"aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis pelo maior pre\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de profissionais notoriamente especializados.","id":2710060,"corpo":"contrata\u00e7\u00e3o de profissionais notoriamente especializados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o do estado federado para normalizar abastecimento.","id":2710061,"corpo":"atua\u00e7\u00e3o do estado federado para normalizar abastecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329111,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404461,"slug":"direito-administrativo-alienacao"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/782780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFabr\u00edcio \u00e9 servidor p\u00fablico e mant\u00e9m rela\u00e7\u00f5es conturbadas com seu subordinado Elche, gerando antipatias m\u00fatuas, que se transformam em inimizade. Em determinado momento \u00e9 instaurado um processo administrativo disciplinar contra o servidor Elche sendo arrolado como testemunha o seu chefe Fabr\u00edcio.\u201d De acordo com os termos da Lei Federal n\u00ba 9.784\/1999, o processo administrativo disciplinar admite o(a)","provas":[{"id":23283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:30:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":782784,"hashId":"92af7ff7342492a734d27e9a8c717450","enunciado":"\u201cFabr\u00edcio \u00e9 servidor p\u00fablico e mant\u00e9m rela\u00e7\u00f5es conturbadas com seu subordinado Elche, gerando antipatias m\u00fatuas,\r\nque se transformam em inimizade. Em determinado momento \u00e9 instaurado um processo administrativo disciplinar\r\ncontra o servidor Elche sendo arrolado como testemunha o seu chefe Fabr\u00edcio.\u201d De acordo com os termos da Lei\r\nFederal n\u00ba 9.784\/1999, o processo administrativo disciplinar admite o(a)","resposta":2710075,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o de testemunha impedida.","id":2710074,"corpo":"atua\u00e7\u00e3o de testemunha impedida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o depoimento de inimigos not\u00f3rios do servidor.","id":2710075,"corpo":"n\u00e3o depoimento de inimigos not\u00f3rios do servidor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o do processo para resolver contendas pessoais.","id":2710076,"corpo":"utiliza\u00e7\u00e3o do processo para resolver contendas pessoais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inquiri\u00e7\u00e3o de quaisquer depoentes n\u00e3o prevendo afastamentos.","id":2710077,"corpo":"inquiri\u00e7\u00e3o de quaisquer depoentes n\u00e3o prevendo afastamentos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329111,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Impedimento e Suspei\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Impedimento e Suspei\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408454,"slug":"direito-administrativo-impedimento-e-suspeicao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/782784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as peculiaridades do contrato administrativo consta san\u00e7\u00e3o que extrapola os limites contratuais e que, consoante \u00e0 Lei Federal n\u00ba 8.666\/1993, consiste na","provas":[{"id":23283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:30:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":782785,"hashId":"6b86e3bd483734270327973c1bdee46d","enunciado":"Dentre as peculiaridades do contrato administrativo consta san\u00e7\u00e3o que extrapola os limites contratuais e que, consoante\r\n\u00e0 Lei Federal n\u00ba 8.666\/1993, consiste na","resposta":2710079,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interdi\u00e7\u00e3o do local da obra.","id":2710078,"corpo":"interdi\u00e7\u00e3o do local da obra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade.","id":2710079,"corpo":"declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rescis\u00e3o unilateral da aven\u00e7a.","id":2710080,"corpo":"rescis\u00e3o unilateral da aven\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multa de 100% do valor da presta\u00e7\u00e3o.","id":2710081,"corpo":"multa de 100% do valor da presta\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329111,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408186,"slug":"direito-administrativo-sancoes"}],"slug":"direito-administrativo\/782785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No HTML 5, para que um arquivo de \u00e1udio seja automaticamente carregado a partir do momento em que a p\u00e1gina for carregada, \u00e9 necess\u00e1rio usar-se o atributo preload.","provas":[{"id":23420,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32756,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33000,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":792550,"hashId":"4055be5929a278c96c5c53446a004086","enunciado":"No HTML 5, para que um arquivo de \u00e1udio seja\r\nautomaticamente carregado a partir do momento em que a\r\np\u00e1gina for carregada, \u00e9 necess\u00e1rio usar-se o atributo preload.","resposta":2736249,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2736250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desenvolvimento de p\u00e1ginas e aplica\u00e7\u00f5es para a WEB conta com diversas tecnologias dispon\u00edveis nos dias atuais. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o a HTML, JavaScript e CSS.","id":331675,"enunciado":"O desenvolvimento de p\u00e1ginas e aplica\u00e7\u00f5es para a WEB conta com\r\ndiversas tecnologias dispon\u00edveis nos dias atuais. Com base nessa\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o a HTML,\r\nJavaScript e CSS.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Corel Draw X7, a edi\u00e7\u00e3o de objetos \u00e9 restrita \u00e0queles que fazem parte da camada ativa.","provas":[{"id":23420,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32756,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33000,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":792558,"hashId":"d1e4d0fc64c0fd40586aee945c1e6009","enunciado":"No Corel Draw X7, a edi\u00e7\u00e3o de objetos \u00e9 restrita \u00e0queles que\r\nfazem parte da camada ativa.","resposta":2736266,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2736266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relacionados aos softwares Photoshop e Corel Draw.","id":331676,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relacionados aos softwares\r\nPhotoshop e Corel Draw.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por acrescentar mais uma etapa no desenvolvimento, a prototipa\u00e7\u00e3o aumenta, ou na melhor das hip\u00f3teses n\u00e3o altera, o custo total do software.","provas":[{"id":23420,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32756,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33000,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":792564,"hashId":"09a318c780d311e7c65c9a5606b44855","enunciado":"Por acrescentar mais uma etapa no desenvolvimento,\r\na prototipa\u00e7\u00e3o aumenta, ou na melhor das hip\u00f3teses n\u00e3o altera,\r\no custo total do software.","resposta":2736278,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2736278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de prototipa\u00e7\u00e3o, processo que permite ao desenvolvedor criar um modelo do software que ser\u00e1 implementado.","id":331678,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito de prototipa\u00e7\u00e3o, processo que\r\npermite ao desenvolvedor criar um modelo do software que ser\u00e1\r\nimplementado.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ferramentas que implementam formul\u00e1rios eletr\u00f4nicos disponibilizam mecanismos automatizados para ajudar os usu\u00e1rios a evitar erros de entrada de dados, como, por exemplo, m\u00e1scara para imposta\u00e7\u00e3o de datas.","provas":[{"id":23420,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32756,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33000,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":792568,"hashId":"37f681d26016cd6b115cb9eb3c25e3b4","enunciado":"As ferramentas que implementam formul\u00e1rios eletr\u00f4nicos\r\ndisponibilizam mecanismos automatizados para ajudar os\r\nusu\u00e1rios a evitar erros de entrada de dados, como, por\r\nexemplo, m\u00e1scara para imposta\u00e7\u00e3o de datas.","resposta":2736285,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2736286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos formul\u00e1rios eletr\u00f4nicos utilizados pelas empresas para impress\u00e3o sob demanda, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331679,"enunciado":"Acerca dos formul\u00e1rios eletr\u00f4nicos utilizados pelas empresas para\r\nimpress\u00e3o sob demanda, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recurso de fade in, bastante utilizado para finalizar faixas de m\u00fasica, diminui gradualmente o volume do \u00e1udio.","provas":[{"id":23420,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32756,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33000,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":792583,"hashId":"288c44e5ccd13822125c3497987ad97f","enunciado":"O recurso de fade in, bastante utilizado para finalizar faixas de\r\nm\u00fasica, diminui gradualmente o volume do \u00e1udio.","resposta":2736316,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2736316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diversos produtos para s\u00edtios na Internet, como vinhetas musicais e jingles, s\u00e3o criados por meio da manipula\u00e7\u00e3o de \u00e1udio. A esse respeito, julgue os itens seguintes.","id":331683,"enunciado":"Diversos produtos para s\u00edtios na Internet, como vinhetas musicais\r\ne jingles, s\u00e3o criados por meio da manipula\u00e7\u00e3o de \u00e1udio. A esse\r\nrespeito, julgue os itens seguintes.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto menos calandrado (liso) for o papel, mais n\u00edtida e viva ser\u00e1 sua impress\u00e3o.","provas":[{"id":23420,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32756,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33000,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":792589,"hashId":"1f82330ec9bd206b818273469e497837","enunciado":"Quanto menos calandrado (liso) for o papel, mais n\u00edtida e viva\r\nser\u00e1 sua impress\u00e3o.","resposta":2736328,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736327,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2736328,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is na produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, julgue os itens que se seguem.","id":331685,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is na produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma AI (eficiente) deve estabelecer as funda\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que um sistema de informa\u00e7\u00e3o fa\u00e7a sentido para seus usu\u00e1rios.","provas":[{"id":23420,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32756,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33000,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":792597,"hashId":"e0a12dad1faa3a3351814ca36b5ae645","enunciado":"Uma AI (eficiente) deve estabelecer as funda\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\r\npara que um sistema de informa\u00e7\u00e3o fa\u00e7a sentido para seus\r\nusu\u00e1rios.","resposta":2736343,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2736344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da arquitetura da informa\u00e7\u00e3o (AI).","id":331686,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca da arquitetura da informa\u00e7\u00e3o (AI).","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A AI estabelece padr\u00f5es para a organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, tornando-a clara e objetiva aos seus usu\u00e1rios. Esses padr\u00f5es auxiliam no planejamento e estrutura\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e permitem aos usu\u00e1rios explorar, de forma eficiente, v\u00e1rios caminhos na busca do conhecimento.","provas":[{"id":23420,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32756,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33000,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":792598,"hashId":"b991c88981627f93c719227aa0580e1a","enunciado":"A AI estabelece padr\u00f5es para a organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o,\r\ntornando-a clara e objetiva aos seus usu\u00e1rios. Esses padr\u00f5es\r\nauxiliam no planejamento e estrutura\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e\r\npermitem aos usu\u00e1rios explorar, de forma eficiente, v\u00e1rios\r\ncaminhos na busca do conhecimento.","resposta":2736345,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2736346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da arquitetura da informa\u00e7\u00e3o (AI).","id":331686,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca da arquitetura da informa\u00e7\u00e3o (AI).","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 imprescind\u00edvel observar os princ\u00edpios b\u00e1sicos do uso das cores ao se dispor elementos em uma interface web, uma vez que o uso correto das cores contribui para agrupar e organizar elementos que facilitar\u00e3o a navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio no website.","provas":[{"id":23420,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32756,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33000,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":792605,"hashId":"191fd319f563d4cf30d1a0269671c9dc","enunciado":"\u00c9 imprescind\u00edvel observar os princ\u00edpios b\u00e1sicos do uso das\r\ncores ao se dispor elementos em uma interface web, uma vez\r\nque o uso correto das cores contribui para agrupar e organizar\r\nelementos que facilitar\u00e3o a navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio no website.","resposta":2736359,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2736360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da usabilidade de websites, julgue os seguintes itens.","id":331687,"enunciado":"A respeito da usabilidade de websites, julgue os seguintes itens.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dispositivos m\u00f3veis operam em um contexto de uso diferente dos computadores, embora essas plataformas se diferenciem muito pouco uma da outra. Por esse motivo, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de preocupa\u00e7\u00f5es especiais para cada tipo de plataforma, uma vez que todos os desenvolvedores e programadores visuais incorporam o design responsivo.","provas":[{"id":23420,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32756,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33000,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":792606,"hashId":"a850988281d95fd9f7ec7c7432ce957e","enunciado":"Os dispositivos m\u00f3veis operam em um contexto de uso\r\ndiferente dos computadores, embora essas plataformas\r\nse diferenciem muito pouco uma da outra. Por esse motivo,\r\nn\u00e3o h\u00e1 necessidade de preocupa\u00e7\u00f5es especiais para cada tipo\r\nde plataforma, uma vez que todos os desenvolvedores\r\ne programadores visuais incorporam o design responsivo.","resposta":2736362,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736361,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2736362,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os smartphones se tornaram para muitas pessoas a principal forma de acesso \u00e0 Internet, principalmente para se checar e-mails e redes sociais, ver mapas de localiza\u00e7\u00e3o, procurar not\u00edcias e m\u00fasicas. Pela primeira vez, o tempo di\u00e1rio gasto em dispositivos m\u00f3veis ultrapassou o consumo de TV no Brasil e nos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Entretanto, para que esse acesso seja eficiente e produtivo, \u00e9 fundamental que normas e procedimentos sejam seguidos para publica\u00e7\u00e3o de conte\u00fados mobile, e que seus pontos fortes e suas limita\u00e7\u00f5es sejam compreendidos, pois a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias que se encaixam nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 fundamental para o sucesso do conte\u00fado. A respeito desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":331688,"enunciado":"<P>Os smartphones se tornaram para muitas pessoas a principal forma de acesso \u00e0 Internet, principalmente para se checar e-mails e redes sociais, ver mapas de localiza\u00e7\u00e3o, procurar not\u00edcias e m\u00fasicas. Pela primeira vez, o tempo di\u00e1rio gasto em dispositivos m\u00f3veis ultrapassou o consumo de TV no Brasil e nos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Entretanto, para que esse acesso seja eficiente e produtivo, \u00e9 fundamental que normas e procedimentos sejam seguidos para publica\u00e7\u00e3o de conte\u00fados mobile, e que seus pontos fortes e suas limita\u00e7\u00f5es sejam compreendidos, pois a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias que se encaixam nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 fundamental para o sucesso do conte\u00fado. <\/P>\r\n<P>A respeito desse assunto, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":123,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 123 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O s\u00edmbolo, utilizado como parte integrante de uma identidade visual, \u00e9 um desenho caracter\u00edstico que pode ser abstrato ou figurativo.","provas":[{"id":23420,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32756,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33000,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":792611,"hashId":"7213a3a1e2f1722a24899e0b723333d8","enunciado":"O s\u00edmbolo, utilizado como parte integrante de uma identidade\r\nvisual, \u00e9 um desenho caracter\u00edstico que pode ser abstrato ou\r\nfigurativo.","resposta":2736371,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736371,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2736372,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de identidades visuais, banners e folhetos informativos, julgue os itens subsecutivos.","id":331689,"enunciado":"No que concerne \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de identidades visuais, banners e\r\nfolhetos informativos, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado o contexto, afirma-se corretamente que","provas":[{"id":24134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":816533,"hashId":"0c729b892dae8595a88c58d02bd07a6c","enunciado":"Considerado o contexto, afirma-se corretamente que","resposta":2813188,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o autor compara Thomas Bernhard a outros romancistas austr\u00edacos, concluindo ser inexplic\u00e1vel o motivo pelo qual sua obra foi canonizada.","id":2813187,"corpo":"o autor compara Thomas Bernhard a outros romancistas\r\naustr\u00edacos, concluindo ser inexplic\u00e1vel o motivo\r\npelo qual sua obra foi canonizada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o texto se desenvolve principalmente com base em coment\u00e1rios cr\u00edticos a respeito da obra do escritor austr\u00edaco Thomas Bernhard.","id":2813188,"corpo":"o texto se desenvolve principalmente com base em\r\ncoment\u00e1rios cr\u00edticos a respeito da obra do escritor\r\naustr\u00edaco Thomas Bernhard.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tezza critica a tend\u00eancia de Thomas Bernhard de evocar um tem\u00edvel \u201csenso comum\u201d por meio de uma voz coletiva, estrat\u00e9gia, no entanto, in\u00f3cua em sua obra.","id":2813189,"corpo":"Tezza critica a tend\u00eancia de Thomas Bernhard de\r\nevocar um tem\u00edvel \u201csenso comum\u201d por meio de uma\r\nvoz coletiva, estrat\u00e9gia, no entanto, in\u00f3cua em sua\r\nobra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tezza apresenta a \u00c1ustria como um pa\u00eds opressor, justificando, desse modo, o fato de ter sido um dos pa\u00edses em que o nazismo floresceu.","id":2813190,"corpo":"Tezza apresenta a \u00c1ustria como um pa\u00eds opressor,\r\njustificando, desse modo, o fato de ter sido um dos\r\npa\u00edses em que o nazismo floresceu.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o texto discorre sobre as caracter\u00edsticas do povo austr\u00edaco, captadas com precis\u00e3o por Bernhard, cujos escritos provocativos causaram o banimento de suas obras do pa\u00eds.","id":2813191,"corpo":"o texto discorre sobre as caracter\u00edsticas do povo\r\naustr\u00edaco, captadas com precis\u00e3o por Bernhard,\r\ncujos escritos provocativos causaram o banimento\r\nde suas obras do pa\u00eds.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336906,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24134\/Untitled.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/816533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 atributo essencial da obra de Bernhard","provas":[{"id":24134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":816534,"hashId":"dcd68e8d4519218ad640d352255603c6","enunciado":"De acordo com o texto, \u00e9 atributo essencial da obra de\r\nBernhard","resposta":2813194,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de paisagens pitorescas na regi\u00e3o do Tirol.","id":2813192,"corpo":"a exist\u00eancia de paisagens pitorescas na regi\u00e3o do\r\nTirol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de um narrador onisciente.","id":2813193,"corpo":"a presen\u00e7a de um narrador onisciente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mal-estar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00c1ustria.","id":2813194,"corpo":"o mal-estar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00c1ustria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o humor sarc\u00e1stico por meio do qual retrata acontecimentos bizarros.","id":2813195,"corpo":"o humor sarc\u00e1stico por meio do qual retrata acontecimentos\r\nbizarros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a verborragia solene, que ostenta erudi\u00e7\u00e3o.","id":2813196,"corpo":"a verborragia solene, que ostenta erudi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336906,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24134\/Untitled.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/816534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens abaixo. I. Valores sociais do trabalho e da livre iniciativa. II. Pluralismo pol\u00edtico. III. Garantir o desenvolvimento nacional. IV. Preval\u00eancia dos direitos humanos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Rep\u00fablica Federativa do Brasil, o que consta nos itens I a IV representam, respectivamente,","provas":[{"id":24134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":816553,"hashId":"644c1215c999e735e1bf78e148b8b3a0","enunciado":"<P>Considere os itens abaixo. <\/P>\r\n<P>I. Valores sociais do trabalho e da livre iniciativa. <\/P>\r\n<P>II. Pluralismo pol\u00edtico. <\/P>\r\n<P>III. Garantir o desenvolvimento nacional. <\/P>\r\n<P>IV. Preval\u00eancia dos direitos humanos. <\/P>\r\n<P>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Rep\u00fablica Federativa do Brasil, o que consta nos itens I a IV representam, respectivamente,<\/P>","resposta":2813287,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fundamento, fundamento, objetivo fundamental e princ\u00edpio.","id":2813287,"corpo":"fundamento, fundamento, objetivo fundamental e\r\nprinc\u00edpio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fundamento, princ\u00edpio, princ\u00edpio e objetivo fundamental.","id":2813288,"corpo":"fundamento, princ\u00edpio, princ\u00edpio e objetivo fundamental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio, princ\u00edpio, fundamento e objetivo fundamental.","id":2813289,"corpo":"princ\u00edpio, princ\u00edpio, fundamento e objetivo fundamental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objetivo fundamental, objetivo fundamental, princ\u00edpio e objetivo fundamental.","id":2813290,"corpo":"objetivo fundamental, objetivo fundamental, princ\u00edpio\r\ne objetivo fundamental.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio, objetivo fundamental, fundamento e fundamento.","id":2813291,"corpo":"princ\u00edpio, objetivo fundamental, fundamento e fundamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336909,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/816553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes \u00f3rg\u00e3os: I. Tribunal Superior do Trabalho. II. Tribunais Regionais do Trabalho. III. Ju\u00edzes do Trabalho. \u00c9 \u00f3rg\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho o constante em","provas":[{"id":24134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":816559,"hashId":"61f8d12963da0809c2a6dc935957a942","enunciado":"<P>Considere os seguintes \u00f3rg\u00e3os: <\/P>\r\n<P>I. Tribunal Superior do Trabalho. <\/P>\r\n<P>II. Tribunais Regionais do Trabalho. <\/P>\r\n<P>III. Ju\u00edzes do Trabalho. <\/P>\r\n<P>\u00c9 \u00f3rg\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho o constante em<\/P>","resposta":2813317,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2813317,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2813318,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2813319,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2813320,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, apenas","id":2813321,"corpo":"I, apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336909,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"}],"slug":"direito-constitucional\/816559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de maturidade no gerenciamento de projetos \u00e9 mais comumente aplicado quando os projetos s\u00e3o repetitivos ou quando a organiza\u00e7\u00e3o executa projetos reiteradamente. Existem diferentes abordagens para identificar o grau de maturidade no gerenciamento de projetos, entre os quais o modelo da ESI International (Project Framework), que prop\u00f5e cinco n\u00edveis de maturidade, entre os quais o","provas":[{"id":24134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":816581,"hashId":"77d20889f93d726f0ac7edb3fa01c29d","enunciado":"O conceito de maturidade no gerenciamento de projetos \u00e9\r\nmais comumente aplicado quando os projetos s\u00e3o repetitivos\r\nou quando a organiza\u00e7\u00e3o executa projetos reiteradamente.\r\nExistem diferentes abordagens para identificar o grau\r\nde maturidade no gerenciamento de projetos, entre os quais\r\no modelo da ESI International (Project Framework), que\r\nprop\u00f5e cinco n\u00edveis de maturidade, entre os quais o","resposta":2813431,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerenciado, que corresponde ao segundo n\u00edvel de maturidade, no qual as dificuldades s\u00e3o identificadas.","id":2813427,"corpo":"gerenciado, que corresponde ao segundo n\u00edvel de\r\nmaturidade, no qual as dificuldades s\u00e3o identificadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"otimizado, correspondente ao n\u00edvel intermedi\u00e1rio de maturidade, dado que n\u00e3o padroniza integralmente as etapas.","id":2813428,"corpo":"otimizado, correspondente ao n\u00edvel intermedi\u00e1rio de\r\nmaturidade, dado que n\u00e3o padroniza integralmente\r\nas etapas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integrado, consistente no n\u00edvel mais avan\u00e7ado, facilitando o alinhamento estrat\u00e9gico e o alcance dos objetivos.","id":2813429,"corpo":"integrado, consistente no n\u00edvel mais avan\u00e7ado, facilitando\r\no alinhamento estrat\u00e9gico e o alcance dos\r\nobjetivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"macroprocesso, alcan\u00e7ado a partir do encadeamento de todas as etapas do projeto.","id":2813430,"corpo":"macroprocesso, alcan\u00e7ado a partir do encadeamento\r\nde todas as etapas do projeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ad hoc, quando n\u00e3o h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o de processos e o desempenho \u00e9 prec\u00e1rio.","id":2813431,"corpo":"ad hoc, quando n\u00e3o h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o de processos e o\r\ndesempenho \u00e9 prec\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336913,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/816581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das etapas relevantes do planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 o diagn\u00f3stico institucional ou estrat\u00e9gico, que, por seu turno, comporta uma an\u00e1lise interna e uma an\u00e1lise externa: I. a primeira, restrita e control\u00e1vel, identifica os pontos fortes e fracos da organiza\u00e7\u00e3o. II. a segunda, ampla, identifica as amea\u00e7as e oportunidades. III. ambos, conjugadas, conduzem \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o e da vis\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":24134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":816583,"hashId":"8ccb71fa2cc5fd0527a262900989c664","enunciado":"<P>Uma das etapas relevantes do planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 o diagn\u00f3stico institucional ou estrat\u00e9gico, que, por seu turno, comporta uma an\u00e1lise interna e uma an\u00e1lise externa: <\/P>\r\n<P>I. a primeira, restrita e control\u00e1vel, identifica os pontos fortes e fracos da organiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II. a segunda, ampla, identifica as amea\u00e7as e oportunidades. <\/P>\r\n<P>III. ambos, conjugadas, conduzem \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o e da vis\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":2813441,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2813437,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":2813438,"corpo":"III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":2813439,"corpo":"II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":2813440,"corpo":"I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2813441,"corpo":"I e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336913,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"nome_clean":"N\u00edveis do planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis do planejamento","pai":425401,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425402,"slug":"administracao-geral-niveis-do-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/816583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas intraor\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o aquelas realizadas","provas":[{"id":24134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":816592,"hashId":"8d0313018bd366a32053f3d5864efff5","enunciado":"As despesas intraor\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o aquelas realizadas","resposta":2813486,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente entre os integrantes do or\u00e7amento fiscal da mesma esfera de governo.","id":2813482,"corpo":"somente entre os integrantes do or\u00e7amento fiscal da mesma esfera de governo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entre integrantes do or\u00e7amento fiscal e da seguridade social de qualquer esfera de governo.","id":2813483,"corpo":"entre integrantes do or\u00e7amento fiscal e da seguridade social de qualquer esfera de governo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre os integrantes do or\u00e7amento fiscal, da seguridade social e investimento da mesma esfera de governo.","id":2813484,"corpo":"entre os integrantes do or\u00e7amento fiscal, da seguridade social e investimento da mesma esfera de governo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito de cada ente p\u00fablico integrante do or\u00e7amento fiscal, da seguridade social e de investimento da mesma esfera de governo.","id":2813485,"corpo":"no \u00e2mbito de cada ente p\u00fablico integrante do or\u00e7amento fiscal, da seguridade social e de investimento da mesma esfera\r\nde governo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entre os integrantes do or\u00e7amento fiscal e da seguridade social da mesma esfera de governo.","id":2813486,"corpo":"entre os integrantes do or\u00e7amento fiscal e da seguridade social da mesma esfera de governo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336913,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405647,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica (1\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica (1\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424741,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-1o-nivel"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/816592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere para o que se afirma: I. O elemento sublinhado em ...que se permitia improvisa\u00e7\u00e3o no meio. (2o par\u00e1grafo) introduz uma restri\u00e7\u00e3o ao sentido do termo imediatamente anterior. II. Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o e do sentido, o segmento sublinhado em Na d\u00e9cada em que predomina o metal... (2o par\u00e1grafo) pode ser substitu\u00eddo por: \u201c\u00e0 qual\u201d. III. O elemento sublinhado em ...que moram no quinto andar do MoMA (3o par\u00e1grafo) \u00e9 um pronome, com o papel de sujeito na ora\u00e7\u00e3o que introduz. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":24135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":816602,"hashId":"fd6676421d826aa16799efca1e4c0030","enunciado":"<P>Considere para o que se afirma: <\/P>\r\n<P>I. O elemento sublinhado em ...<U>que<\/U> se permitia improvisa\u00e7\u00e3o no meio. (2o par\u00e1grafo) introduz uma restri\u00e7\u00e3o ao sentido do termo imediatamente anterior. <\/P>\r\n<P>II. Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o e do sentido, o segmento sublinhado em Na d\u00e9cada <U>em que<\/U> predomina o metal... (2o par\u00e1grafo) pode ser substitu\u00eddo por: \u201c\u00e0 qual\u201d. <\/P>\r\n<P>III. O elemento sublinhado em ...<U>que <\/U>moram no quinto andar do MoMA (3o par\u00e1grafo) \u00e9 um pronome, com o papel de sujeito na ora\u00e7\u00e3o que introduz. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":2813536,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":2813532,"corpo":"II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2813533,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2813534,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2813535,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":2813536,"corpo":"III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336915,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24135\/7.gif>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/816602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consideradas as normas de concord\u00e2ncia verbal, a frase em que est\u00e3o plenamente respeitadas \u00e9:","provas":[{"id":24135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":816604,"hashId":"4381fc40689bbe1a960ad1ab9c14f6bf","enunciado":"Consideradas as normas de concord\u00e2ncia verbal, a frase em que est\u00e3o plenamente respeitadas \u00e9:","resposta":2813543,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o chegou a preocupar Picasso, evidentemente, as condi\u00e7\u00f5es de venda de suas esculturas ou mesmo se poderiam ser tema de exposi\u00e7\u00e3o.","id":2813542,"corpo":"N\u00e3o chegou a preocupar Picasso, evidentemente, as condi\u00e7\u00f5es de venda de suas esculturas ou mesmo se poderiam ser\r\ntema de exposi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao se deterem nas obras de Picasso, muitos dos que apreciam a escultura percebem nela uma evidente conex\u00e3o com a arte africana.","id":2813543,"corpo":"Ao se deterem nas obras de Picasso, muitos dos que apreciam a escultura percebem nela uma evidente conex\u00e3o com a\r\narte africana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao permitirem improvisa\u00e7\u00f5es, segundo a curadora Ann Temke, a escultura se adaptava ao temperamento irrequieto de Picasso.","id":2813544,"corpo":"Ao permitirem improvisa\u00e7\u00f5es, segundo a curadora Ann Temke, a escultura se adaptava ao temperamento irrequieto de\r\nPicasso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 \u00e9poca, quando se olha as esculturas europeias n\u00e3o se pensa em um poder m\u00e1gico delas derivado.","id":2813545,"corpo":"\u00c0 \u00e9poca, quando se olha as esculturas europeias n\u00e3o se pensa em um poder m\u00e1gico delas derivado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devem haver explica\u00e7\u00f5es para a escultura de Picasso, embora de reconhecido valor art\u00edstico, n\u00e3o ter sido reunida com frequ\u00eancia.","id":2813546,"corpo":"Devem haver explica\u00e7\u00f5es para a escultura de Picasso, embora de reconhecido valor art\u00edstico, n\u00e3o ter sido reunida com\r\nfrequ\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336915,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24135\/7.gif>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/816604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens abaixo: I. Promover o bem de todos, sem preconceito de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. II. Fornecer sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. III. Garantir a seguran\u00e7a p\u00fablica. IV. Garantir o desenvolvimento nacional. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constituem objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil o constante APENAS em","provas":[{"id":24135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":816610,"hashId":"5c9b73fdff362c3b600b1c2176163beb","enunciado":"<P>Considere os itens abaixo: <\/P>\r\n<P>I. Promover o bem de todos, sem preconceito de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II. Fornecer sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>III. Garantir a seguran\u00e7a p\u00fablica. <\/P>\r\n<P>IV. Garantir o desenvolvimento nacional. <\/P>\r\n<P>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constituem objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil o constante APENAS em<\/P>","resposta":2813572,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":2813572,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2813573,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2813574,"corpo":"I, II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2813575,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2813576,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336917,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/816610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgar os ju\u00edzes estaduais, bem como os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, nos crimes comuns e de responsabilidade, ressalvada a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Eleitoral, compete","provas":[{"id":24135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":816616,"hashId":"90b2927c9d881296f9f98cc6dca0a194","enunciado":"Julgar os ju\u00edzes estaduais, bem como os membros do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico, nos crimes comuns e de responsabilidade,\r\nressalvada a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Eleitoral, compete","resposta":2813606,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Supremo Tribunal Federal, privativamente.","id":2813602,"corpo":"ao Supremo Tribunal Federal, privativamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Supremo Tribunal Federal e ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a, concorrentemente.","id":2813603,"corpo":"ao Supremo Tribunal Federal e ao Superior Tribunal\r\nde Justi\u00e7a, concorrentemente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a, privativamente.","id":2813604,"corpo":"ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a, privativamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a e aos Tribunais de Justi\u00e7a, concorrentemente.","id":2813605,"corpo":"ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a e aos Tribunais de\r\nJusti\u00e7a, concorrentemente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos Tribunais de Justi\u00e7a, privativamente.","id":2813606,"corpo":"aos Tribunais de Justi\u00e7a, privativamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336917,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","oab":true,"nome":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405280,"slug":"direito-constitucional-tribunais-e-juizes-dos-estados-artigos-125-e-126"}],"slug":"direito-constitucional\/816616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 37 do \u00a7 1o da CF expressamente pro\u00edbe que conste nome, s\u00edmbolo ou imagens que caracterizem promo\u00e7\u00e3o pessoal de autoridades ou servidores p\u00fablicos em publicidade de atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. A referida proibi\u00e7\u00e3o decorre da aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da","provas":[{"id":24135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":816619,"hashId":"9bca53ffc5cf08623fab955dfc1f393f","enunciado":"O artigo 37 do \u00a7 1o da CF expressamente pro\u00edbe que conste nome, s\u00edmbolo ou imagens que caracterizem promo\u00e7\u00e3o pessoal de\r\nautoridades ou servidores p\u00fablicos em publicidade de atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. A\r\nreferida proibi\u00e7\u00e3o decorre da aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da","resposta":2813617,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impessoalidade, que est\u00e1 expressamente previsto no art. 37 da CF e deve ser observado, como no exemplo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o aos administrados.","id":2813617,"corpo":"impessoalidade, que est\u00e1 expressamente previsto no art. 37 da CF e deve ser observado, como no exemplo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\npr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o aos administrados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especialidade, que a despeito de n\u00e3o estar expressamente previsto no art. 37 da CF, deve ser observado, como no exemplo, tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o como em rela\u00e7\u00e3o aos administrados.","id":2813618,"corpo":"especialidade, que a despeito de n\u00e3o estar expressamente previsto no art. 37 da CF, deve ser observado, como no\r\nexemplo, tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o como em rela\u00e7\u00e3o aos administrados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impessoalidade, que est\u00e1 expressamente previsto no art. 37 da CF e deve ser observado, como no exemplo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos administrados, que est\u00e3o sujeitos ao princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico sobre o privado.","id":2813619,"corpo":"impessoalidade, que est\u00e1 expressamente previsto no art. 37 da CF e deve ser observado, como no exemplo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\npr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos administrados, que est\u00e3o sujeitos ao princ\u00edpio da supremacia do interesse\r\np\u00fablico sobre o privado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especialidade, que decorre do princ\u00edpio da legalidade e da indisponibilidade do interesse p\u00fablico sobre o privado e, por essa raz\u00e3o, aplica-se \u00e0 atividade publicit\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o, tida por especial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais atividades p\u00fablicas.","id":2813620,"corpo":"especialidade, que decorre do princ\u00edpio da legalidade e da indisponibilidade do interesse p\u00fablico sobre o privado e, por\r\nessa raz\u00e3o, aplica-se \u00e0 atividade publicit\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o, tida por especial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais atividades p\u00fablicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"publicidade, que est\u00e1 expressamente previsto no artigo 37 da CF e configura-se no princ\u00edpio legitimador da fun\u00e7\u00e3o administrativa, informada pelo princ\u00edpio democr\u00e1tico.","id":2813621,"corpo":"publicidade, que est\u00e1 expressamente previsto no artigo 37 da CF e configura-se no princ\u00edpio legitimador da fun\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa, informada pelo princ\u00edpio democr\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336918,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/816619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal emprega os termos cargo, emprego e fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica em dispositivos diversos, referindo-se a v\u00ednculos mantidos com a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sujeitos a regimes jur\u00eddicos distintos. Por sua vez, a Lei no 8.112\/1990 disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. Para efeitos dessa Lei, s\u00e3o servidores p\u00fablicos os ocupantes de cargo","provas":[{"id":24135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":816621,"hashId":"d0111a553ba865327b248dd8c421cb94","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal emprega os termos cargo, emprego e fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica em dispositivos diversos, referindo-se a v\u00ednculos\r\nmantidos com a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sujeitos a regimes jur\u00eddicos distintos. Por sua vez, a Lei no 8.112\/1990 disp\u00f5e sobre o\r\nregime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. Para efeitos dessa Lei, s\u00e3o\r\nservidores p\u00fablicos os ocupantes de cargo","resposta":2813630,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e emprego p\u00fablico e os que exercem fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, investidos por meio de concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, distinguindo-se uns dos outros pela natureza do v\u00ednculo mantido com a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":2813627,"corpo":"e emprego p\u00fablico e os que exercem fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, investidos por meio de concurso p\u00fablico de provas ou de provas e\r\nt\u00edtulos, distinguindo-se uns dos outros pela natureza do v\u00ednculo mantido com a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e emprego p\u00fablico, investidos por meio de concurso p\u00fablico, excluindo-se os que exercem fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, porquanto estes \u00faltimos n\u00e3o ingressam no servi\u00e7o p\u00fablico por meio de pr\u00e9via habilita\u00e7\u00e3o em regular concurso p\u00fablico.","id":2813628,"corpo":"e emprego p\u00fablico, investidos por meio de concurso p\u00fablico, excluindo-se os que exercem fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, porquanto estes\r\n\u00faltimos n\u00e3o ingressam no servi\u00e7o p\u00fablico por meio de pr\u00e9via habilita\u00e7\u00e3o em regular concurso p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e emprego p\u00fablico, investidos por meio de regular concurso p\u00fablico e os contratados temporariamente, com base no artigo 37, IX, da CF, para qual n\u00e3o se exige, necessariamente, concurso p\u00fablico.","id":2813629,"corpo":"e emprego p\u00fablico, investidos por meio de regular concurso p\u00fablico e os contratados temporariamente, com base no\r\nartigo 37, IX, da CF, para qual n\u00e3o se exige, necessariamente, concurso p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00fablico, investidos por meio de regular concurso p\u00fablico e os nomeados para cargo em comiss\u00e3o, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":2813630,"corpo":"p\u00fablico, investidos por meio de regular concurso p\u00fablico e os nomeados para cargo em comiss\u00e3o, de livre nomea\u00e7\u00e3o e\r\nexonera\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00fablico, investidos por meio de regular concurso p\u00fablico, excluindo-se os nomeados para cargo em comiss\u00e3o, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":2813631,"corpo":"p\u00fablico, investidos por meio de regular concurso p\u00fablico, excluindo-se os nomeados para cargo em comiss\u00e3o, de livre\r\nnomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336918,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/816621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os SSDs N\u00c3O devem ser chamados de discos porque eles","provas":[{"id":24135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":816623,"hashId":"f307cf4aa2a550c638fc22536c6d39c1","enunciado":"Os SSDs N\u00c3O devem ser chamados de discos porque eles","resposta":2813641,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usam mem\u00f3ria flash para armazenar os dados acessados com mais frequ\u00eancia pelo processador.","id":2813637,"corpo":"usam mem\u00f3ria flash para armazenar os dados acessados com mais frequ\u00eancia pelo processador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o vol\u00e1teis e, quando cessa o fornecimento de energia, seus dados s\u00e3o perdidos.","id":2813638,"corpo":"s\u00e3o vol\u00e1teis e, quando cessa o fornecimento de energia, seus dados s\u00e3o perdidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o menores que os HDs comuns e utilizam componentes mec\u00e2nicos mais modernos para acessar os dados.","id":2813639,"corpo":"s\u00e3o menores que os HDs comuns e utilizam componentes mec\u00e2nicos mais modernos para acessar os dados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m executam fun\u00e7\u00f5es de processamento, al\u00e9m do armazenamento de dados.","id":2813640,"corpo":"tamb\u00e9m executam fun\u00e7\u00f5es de processamento, al\u00e9m do armazenamento de dados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o componentes 100% eletr\u00f4nicos, dispensando o uso de sistemas mec\u00e2nicos para o seu funcionamento.","id":2813641,"corpo":"s\u00e3o componentes 100% eletr\u00f4nicos, dispensando o uso de sistemas mec\u00e2nicos para o seu funcionamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336919,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/816623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma servlet de uma aplica\u00e7\u00e3o web constru\u00edda com Java EE, os dados de um objeto do tipo ArrayList chamado listaFun, contendo um conjunto de objetos de uma classe bean chamada Funcionario, foram inclu\u00eddos em um atributo de requisi\u00e7\u00e3o chamado funcionarios, enviado para um arquivo chamado exibefun.jsp. Estas opera\u00e7\u00f5es foram realizadas pelo fragmento de c\u00f3digo a seguir: No arquivo exibefun.jsp, para receber o atributo de requisi\u00e7\u00e3o funcionarios, no interior de uma tag de scriptlet pode-se utilizar a instru\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":24135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":816629,"hashId":"869173dcfe7acadefa0d6e4b8469c79f","enunciado":"<P>Em uma servlet de uma aplica\u00e7\u00e3o web constru\u00edda com Java EE, os dados de um objeto do tipo ArrayList chamado listaFun, contendo um conjunto de objetos de uma classe bean chamada Funcionario, foram inclu\u00eddos em um atributo de requisi\u00e7\u00e3o chamado funcionarios, enviado para um arquivo chamado exibefun.jsp. Estas opera\u00e7\u00f5es foram realizadas pelo fragmento de c\u00f3digo a seguir: <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24135\/14.gif><\/P>\r\n<P>No arquivo exibefun.jsp, para receber o atributo de requisi\u00e7\u00e3o funcionarios, no interior de uma tag de scriptlet pode-se utilizar a instru\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":2813670,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ArrayList funcionarios = request.getAttribute(\"funcionarios\");","id":2813667,"corpo":"ArrayList<Funcionario> funcionarios = request.getAttribute(\"funcionarios\");","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ArrayList funcionarios = (ArrayList) response.getAttribute(\"funcionarios\");","id":2813668,"corpo":"ArrayList funcionarios = (ArrayList) response.getAttribute(\"funcionarios\");","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ArrayList funcionarios = (Funcionario) request.getAttribute(\"funcionarios\");","id":2813669,"corpo":"ArrayList funcionarios = (Funcionario) request.getAttribute(\"funcionarios\");","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ArrayList funcionarios = (ArrayList) request.getAttribute (\"funcionarios\");","id":2813670,"corpo":"ArrayList<Funcionario> funcionarios = (ArrayList<Funcionario>) request.getAttribute (\"funcionarios\");","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ArrayList funcionarios = response.getAttribute(\"funcionarios\").toArrayList();","id":2813671,"corpo":"ArrayList funcionarios = response.getAttribute(\"funcionarios\").toArrayList();","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336919,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/816629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a classe Java a seguir: Ao compilar e executar esta classe","provas":[{"id":24135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":816632,"hashId":"9717506ae29a1f1bbdb1f17b1e600f9b","enunciado":"<P>Considere a classe Java a seguir: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24135\/17.gif><\/P>\r\n<P>Ao compilar e executar esta classe<\/P>","resposta":2813683,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 exibido o valor 88.","id":2813682,"corpo":"ser\u00e1 exibido o valor 88.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorrer\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o do tipo ArrayIndexOutOfBoundsException.","id":2813683,"corpo":"ocorrer\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o do tipo ArrayIndexOutOfBoundsException.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 exibido o valor 0.","id":2813684,"corpo":"ser\u00e1 exibido o valor 0.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorrer\u00e1 um erro na chamada do m\u00e9todo calcula, pois ele n\u00e3o pode ser est\u00e1tico.","id":2813685,"corpo":"ocorrer\u00e1 um erro na chamada do m\u00e9todo calcula, pois ele n\u00e3o pode ser est\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 exibido o valor 90.","id":2813686,"corpo":"ser\u00e1 exibido o valor 90.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336919,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/816632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 9.099\/1995, no \u00e2mbito dos Juizados Especiais C\u00edveis","provas":[{"id":24143,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ GO - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":816948,"hashId":"6ad7a902b3c362d383b5fd01f52a737a","enunciado":"De acordo com a Lei no 9.099\/1995, no \u00e2mbito dos Juizados Especiais C\u00edveis","resposta":2815265,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o juiz determinar\u00e1 a remessa dos autos ao ju\u00edzo competente quando reconhecer a incompet\u00eancia territorial.","id":2815262,"corpo":"o juiz determinar\u00e1 a remessa dos autos ao ju\u00edzo competente quando reconhecer a incompet\u00eancia territorial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ser parte, como autoras, as pessoas jur\u00eddicas, sem exce\u00e7\u00e3o.","id":2815263,"corpo":"n\u00e3o podem ser parte, como autoras, as pessoas jur\u00eddicas, sem exce\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se admitem, dentre outras, a\u00e7\u00f5es de natureza alimentar e quaisquer das modalidades de despejo.","id":2815264,"corpo":"n\u00e3o se admitem, dentre outras, a\u00e7\u00f5es de natureza alimentar e quaisquer das modalidades de despejo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reputar-se-\u00e3o verdadeiros os fatos alegados na inicial se o demandado deixar de comparecer a quaisquer das audi\u00eancias, de concilia\u00e7\u00e3o ou de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, salvo se o contr\u00e1rio resultar da convic\u00e7\u00e3o do juiz.","id":2815265,"corpo":"reputar-se-\u00e3o verdadeiros os fatos alegados na inicial se o demandado deixar de comparecer a quaisquer das audi\u00eancias, de\r\nconcilia\u00e7\u00e3o ou de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, salvo se o contr\u00e1rio resultar da convic\u00e7\u00e3o do juiz.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dispensa-se a assist\u00eancia por advogado, em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, independentemente do valor da causa.","id":2815266,"corpo":"dispensa-se a assist\u00eancia por advogado, em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, independentemente do valor da causa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336967,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/816948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por disposi\u00e7\u00e3o legal, a culpabilidade, os antecedentes, a conduta social e a personalidade do agente, bem como os motivos e as circunst\u00e2ncias do crime, devem servir de par\u00e2metro para o c\u00e1lculo de","provas":[{"id":24143,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ GO - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":816963,"hashId":"92efa3bc3bcd17593633ee272076c482","enunciado":"Por disposi\u00e7\u00e3o legal, a culpabilidade, os antecedentes, a\r\nconduta social e a personalidade do agente, bem como os\r\nmotivos e as circunst\u00e2ncias do crime, devem servir de\r\npar\u00e2metro para o c\u00e1lculo de","resposta":2815341,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da pena pelo arrependimento posterior.","id":2815337,"corpo":"diminui\u00e7\u00e3o da pena pelo arrependimento posterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento da pena pelo crime continuado comum.","id":2815338,"corpo":"aumento da pena pelo crime continuado comum.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento da pena pelo concurso formal pr\u00f3prio.","id":2815339,"corpo":"aumento da pena pelo concurso formal pr\u00f3prio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da pena por semi-imputabilidade.","id":2815340,"corpo":"diminui\u00e7\u00e3o da pena por semi-imputabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da pena pelo crime continuado espec\u00edfico.","id":2815341,"corpo":"aumento da pena pelo crime continuado espec\u00edfico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336971,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/816963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}