{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2162941,"perPage":"100","pages":21630,"page":12723,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os protocolos TCP\/IP podem ser utilizados sobre qualquer estrutura de rede e a sua arquitetura realiza a divis\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es do sistema de comunica\u00e7\u00e3o em estruturas de camadas. Aquele que re\u00fane os protocolos que fornecem servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o ao sistema ou ao usu\u00e1rio \u00e9 a camada:","provas":[{"id":61436,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1870873,"hashId":"765ddb14babb50a0b3188aa92c52c46b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os protocolos TCP\/IP podem ser utilizados sobre qualquer estrutura de rede e a sua arquitetura realiza a divis\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es do sistema de comunica\u00e7\u00e3o em estruturas de camadas. Aquele que re\u00fane os protocolos que fornecem servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o ao sistema ou ao usu\u00e1rio \u00e9 a camada:<\/p>","resposta":7200984,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de rede;","id":7200981,"corpo":"<p>de rede;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inter rede;","id":7200982,"corpo":"<p>inter rede;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de transporte;","id":7200983,"corpo":"<p>de transporte;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de aplica\u00e7\u00e3o;","id":7200984,"corpo":"<p>de aplica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de \u00e1rea.","id":7200985,"corpo":"<p>de \u00e1rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"},{"nome_clean":"Protocolo de Roteamento","oab":false,"nome":"Protocolo de Roteamento","pai":399181,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399183,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-protocolo-de-roteamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo apresenta uma rede prim\u00e1ria de telecomunica\u00e7\u00e3o. Para a transmiss\u00e3o de voz, o comprimento m\u00e1ximo, em metros, para os trechos A, B e C utilizando cabo UTP s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":61436,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1870890,"hashId":"82bef726dff31f53abcc9806427fdfae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo apresenta uma rede prim\u00e1ria de telecomunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61436\/questao\/1870890-20210826121838000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"500\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a transmiss\u00e3o de voz, o comprimento m\u00e1ximo, em metros, para os trechos A, B e C utilizando cabo UTP s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":7201066,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"800, 500 e 300;","id":7201066,"corpo":"<p>800, 500 e 300;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"800, 300 e 500;","id":7201067,"corpo":"<p>800, 300 e 500;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1000, 500 e 1500;","id":7201068,"corpo":"<p>1000, 500 e 1500;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1000, 750 e 500;","id":7201069,"corpo":"<p>1000, 750 e 500;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1500, 1000 e 300.","id":7201070,"corpo":"<p>1500, 1000 e 300.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"},{"nome_clean":"Voz e v\u00eddeo","oab":false,"nome":"Voz e v\u00eddeo","pai":399177,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399178,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-voz-e-video"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os meios de transmiss\u00e3o horizontais, conforme figura abaixo, as dist\u00e2ncias dos trechos compreendidos entre o Gabinete de Telecomunica\u00e7\u00f5es e as sa\u00eddas de informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o estabelecidas pela Electric Industries Association \u2013 EIA.Utilizando cabos de fibra \u00f3ptica, UTP e STP, as dist\u00e2ncias m\u00e1ximas permitidas, em metros, s\u00e3o respectivamente iguais a:","provas":[{"id":61436,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1870896,"hashId":"6f9a47b62131b8ccef5b5661e9a46b2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os meios de transmiss\u00e3o horizontais, conforme figura abaixo, as dist\u00e2ncias dos trechos compreendidos entre o Gabinete de Telecomunica\u00e7\u00f5es e as sa\u00eddas de informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o estabelecidas pela <em>Electric Industries Association<\/em> \u2013 EIA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61436\/questao\/1870896-20210826121946000000-0.png\" width=\"450\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilizando cabos de fibra \u00f3ptica, UTP e STP, as dist\u00e2ncias m\u00e1ximas permitidas, em metros, s\u00e3o respectivamente iguais a:<\/p>","resposta":7201100,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.000, 800 e 800;","id":7201096,"corpo":"<p>3.000, 800 e 800;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.000, 800 e 500;","id":7201097,"corpo":"<p>2.000, 800 e 500;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.000, 500 e 300;","id":7201098,"corpo":"<p>2.000, 500 e 300;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300, 300 e 300;","id":7201099,"corpo":"<p>300, 300 e 300;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90, 90 e 90.","id":7201100,"corpo":"<p>90, 90 e 90.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Plataformas","oab":false,"nome":"Plataformas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399132,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-plataformas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticas","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticas","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399137,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-comunicacoes-opticas"},{"nome_clean":"Redes \u00d3pticas","oab":false,"nome":"Redes \u00d3pticas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399165,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-opticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea:Analista de Sistemas","id":24150}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, sobre determinados voc\u00e1bulo do texto.( ) Na frase que nosso humor \u00e9 adapt\u00e1vel ao contexto. (l. 14), ocorrem dois voc\u00e1bulos com mais letras que fonemas. ( ) Na linha 24, no fragmento a realidade nua e crua, as palavras em negrito t\u00eam o mesmo n\u00famero de s\u00edlabas e de fonemas. ( ) Sobre o fragmento associando-os \u00e0 m\u00edmica facial (l. 33), \u00e9 correto dizer que ocorre um pronome e uma contra\u00e7\u00e3o.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":62753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea:Analista de Sistemas","id":24150},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"udesc-sc-2015-fundatec-tecnico-universitario-area-analista-de-sistemas-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UDESC - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea:  Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:06:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1923462,"hashId":"8e44da3a82016af73536ad8abc320044","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, sobre determinados voc\u00e1bulo do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na frase <em>que nosso humor \u00e9 adapt\u00e1vel ao contexto<\/em>. (l. 14), ocorrem dois voc\u00e1bulos com mais letras que fonemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na linha 24, no fragmento <em>a realidade <\/em><strong><em>nua <\/em><\/strong><em>e <\/em><strong><em>crua<\/em><\/strong>, as palavras em negrito t\u00eam o mesmo n\u00famero de s\u00edlabas e de fonemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sobre o fragmento <em>associando-os \u00e0 m\u00edmica facial<\/em> (l. 33), \u00e9 correto dizer que ocorre um pronome e uma contra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7429069,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7429069,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":7429070,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7429071,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7429072,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":7429073,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O que nosso c\u00e9rebro faz de n\u00f3s01 O que voc\u00ea faria se tivesse que responder a dezenas de milhares de comandos e02 comunicar-se com mais de mil pessoas ao mesmo tempo, sendo que essa troca de informa\u00e7\u00f5es 03 pode mudar o tempo todo? Se voc\u00ea fosse um neur\u00f4nio, n\u00e3o teria problema algum. Agora imagine 04 toda essa atividade sendo exercida por cerca de 86 bilh\u00f5es de c\u00e9lulas neurais. \u00c9 na intimidade05 desses circuitos de m\u00faltiplos contatos entre os neur\u00f4nios, auxiliados por c\u00e9lulas, que transitam06 nossos instintos, afetos, pensamentos, subjetividade, nossa l\u00f3gica, atitudes e estrat\u00e9gias,07 _______, quem somos.08 Se o que somos \u00e9 o resultado de nossas fun\u00e7\u00f5es cerebrais, \u00e9 importante esclarecer que as 09 pessoas n\u00e3o s\u00e3o pr\u00e9-determinadas, mas se constituem ao longo de sua vida. Somos todos 10 diferentes n\u00e3o apenas porque resultamos de uma constitui\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica diferente, mas porque 11 vivemos diferentes experi\u00eancias. No final das contas, ambos os fatores, a gen\u00e9tica e a 12 experi\u00eancia, _____ sobre os circuitos neurais, sobre as conex\u00f5es entre os neur\u00f4nios, as sinapses. 13 Cada comportamento \u00e9 o resultado das atividades cerebrais. \u00c9 gra\u00e7as a essa plasticidade que 14 experi\u00eancias traum\u00e1ticas podem ser superadas, que nosso humor \u00e9 adapt\u00e1vel ao contexto, que 15 nossas atitudes podem melhorar com nossos erros. Inventamos, planejamos a longo prazo, 16 dimensionamos as consequ\u00eancias de nossos atos. No entanto, muitas dessas capacidades n\u00e3o 17 s\u00e3o exclusividade humana. O c\u00e9rebro vem evoluindo h\u00e1 milh\u00f5es de anos. Responder a certos 18 est\u00edmulos, regular nossas v\u00edsceras, corrigir a postura corporal e a locomo\u00e7\u00e3o, formar mem\u00f3rias, 19 manifestar nosso medo e raiva fazem parte de nossos kits neurais b\u00e1sicos de sobreviv\u00eancia. 20 Muito j\u00e1 se conhece sobre localiza\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00f5es no c\u00e9rebro, mas os neurocientistas 21 seguem mesmo interessados em decifrar a \u00e1rea mais desenvolvida que os humanos possuem: o 22 pr\u00e9-frontal. 23 Sobre o c\u00e9rebro, do ponto de vista molecular ao emocional e comportamental, muito vem24 sendo compreendido. S\u00f3 que ao conhec\u00ea-lo melhor, deparamos com a realidade nua e crua dos 25 mecanismos neurais, que pode, \u00e0 primeira vista, ir contra preceitos at\u00e9 ent\u00e3o soberanos. \u00c9 o caso 26 do livre-arb\u00edtrio. Ao ver como o c\u00e9rebro processa e avalia decis\u00f5es, encaramos o fato de que 27 muita atividade neuronal j\u00e1 aconteceu antes de nos darmos conta de nossas vontades e inten\u00e7\u00f5es. 28 Outras \u00e1reas mais desenvolvidas no nosso c\u00e9rebro s\u00e3o as da linguagem. Diz-se que a 29 linguagem verbal \u00e9 um dom da esp\u00e9cie humana. Ainda n\u00e3o h\u00e1 um veredicto final da ci\u00eancia sobre 30 isso, mas sim, \u00e9 bem prov\u00e1vel. A aprendizagem da linguagem pelas regi\u00f5es cerebrais 31 respons\u00e1veis floresce em conex\u00f5es sin\u00e1pticas e, com poucos meses de vida, independente da 32 forma\u00e7\u00e3o cultural de um povo, o c\u00e9rebro aprende a reconhecer os fonemas da l\u00edngua falada a sua 33 volta, associando-os \u00e0 m\u00edmica facial t\u00edpica de cada som, seguindo um padr\u00e3o universal. Mas, de 34 novo, descobriu-se que n\u00e3o somente as crian\u00e7as, mas outros mam\u00edferos tamb\u00e9m s\u00e3o capazes de 35 perceber categorias fon\u00e9ticas. 36 Por isso, se quisermos entender _______ somos como somos, precisamos tamb\u00e9m 37 conhecer o c\u00e9rebro dos outros animais. As pesquisas do grupo de Suzana Herculano-Houzel 38 reconhecem que o enc\u00e9falo humano n\u00e3o possui um n\u00famero excepcionalmente maior de neur\u00f4nios 39 cerebrais que explique as nossas habilidades cognitivas superiores. Talvez o que possa justificar 40 essa diferen\u00e7a cognitiva seja a incr\u00edvel ideia que nossos ancestrais tiveram de, um dia, cozinharem 41 a comida que consumiam. Da\u00ed pra diante, nosso c\u00e9rebro que arduamente orquestrava 42 comportamentos e trabalhosas fun\u00e7\u00f5es digest\u00f3rias e metab\u00f3licas para obter energia de alimentos 43 ____ p\u00f4de, ent\u00e3o, se dedicar a outras atividades, como falar, filosofar, criar. E a hist\u00f3ria humana 44 tomou um rumo diferente da de outras esp\u00e9cies. Fonte: Caderno PrOA - http:\/\/www.clicrbs.com.br \u2013 acesso em 29-9-2015 \u2013 texto adaptado","id":478214,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O que nosso c\u00e9rebro faz de n\u00f3s<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">01 O que voc\u00ea faria se tivesse que responder a dezenas de milhares de comandos e<\/p><p>02 comunicar-se com mais de mil pessoas ao mesmo tempo, sendo que essa troca de informa\u00e7\u00f5es <\/p><p>03 pode mudar o tempo todo? Se voc\u00ea fosse um neur\u00f4nio, n\u00e3o teria problema algum. Agora imagine <\/p><p>04 toda essa atividade sendo exercida por cerca de 86 bilh\u00f5es de c\u00e9lulas neurais. \u00c9 na intimidade<\/p><p>05 desses circuitos de m\u00faltiplos contatos entre os neur\u00f4nios, auxiliados por c\u00e9lulas, que transitam<\/p><p>06 nossos instintos, afetos, pensamentos, subjetividade, nossa l\u00f3gica, atitudes e estrat\u00e9gias,<\/p><p>07 _______, quem somos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">08 Se o que somos \u00e9 o resultado de nossas fun\u00e7\u00f5es cerebrais, \u00e9 importante esclarecer que as <\/p><p>09 pessoas n\u00e3o s\u00e3o pr\u00e9-determinadas, mas se constituem ao longo de sua vida. Somos todos <\/p><p>10 diferentes n\u00e3o apenas porque resultamos de uma constitui\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica diferente, mas porque <\/p><p>11 vivemos diferentes experi\u00eancias. No final das contas, ambos os fatores, a gen\u00e9tica e a <\/p><p>12 experi\u00eancia, _____ sobre os circuitos neurais, sobre as conex\u00f5es entre os neur\u00f4nios, as sinapses. <\/p><p>13 Cada comportamento \u00e9 o resultado das atividades cerebrais. \u00c9 gra\u00e7as a essa plasticidade que <\/p><p>14 experi\u00eancias traum\u00e1ticas podem ser superadas, que nosso humor \u00e9 adapt\u00e1vel ao contexto, que <\/p><p>15 nossas atitudes podem melhorar com nossos erros. Inventamos, planejamos a longo prazo, <\/p><p>16 dimensionamos as consequ\u00eancias de nossos atos. No entanto, muitas dessas capacidades n\u00e3o <\/p><p>17 s\u00e3o exclusividade humana. O c\u00e9rebro vem evoluindo h\u00e1 milh\u00f5es de anos. Responder a certos <\/p><p>18 est\u00edmulos, regular nossas v\u00edsceras, corrigir a postura corporal e a locomo\u00e7\u00e3o, formar mem\u00f3rias, <\/p><p>19 manifestar nosso medo e raiva fazem parte de nossos kits neurais b\u00e1sicos de sobreviv\u00eancia. <\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">20 Muito j\u00e1 se conhece sobre localiza\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00f5es no c\u00e9rebro, mas os neurocientistas <\/p><p>21 seguem mesmo interessados em decifrar a \u00e1rea mais desenvolvida que os humanos possuem: o <\/p><p>22 pr\u00e9-frontal. <\/p><p>23 Sobre o c\u00e9rebro, do ponto de vista molecular ao emocional e comportamental, muito vem<\/p><p>24 sendo compreendido. S\u00f3 que ao conhec\u00ea-lo melhor, deparamos com a realidade nua e crua dos <\/p><p>25 mecanismos neurais, que pode, \u00e0 primeira vista, ir contra preceitos at\u00e9 ent\u00e3o soberanos. \u00c9 o caso <\/p><p>26 do livre-arb\u00edtrio. Ao ver como o c\u00e9rebro processa e avalia decis\u00f5es, encaramos o fato de que <\/p><p>27 muita atividade neuronal j\u00e1 aconteceu antes de nos darmos conta de nossas vontades e inten\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">28 Outras \u00e1reas mais desenvolvidas no nosso c\u00e9rebro s\u00e3o as da linguagem. Diz-se que a <\/p><p>29 linguagem verbal \u00e9 um dom da esp\u00e9cie humana. Ainda n\u00e3o h\u00e1 um veredicto final da ci\u00eancia sobre <\/p><p>30 isso, mas sim, \u00e9 bem prov\u00e1vel. A aprendizagem da linguagem pelas regi\u00f5es cerebrais <\/p><p>31 respons\u00e1veis floresce em conex\u00f5es sin\u00e1pticas e, com poucos meses de vida, independente da <\/p><p>32 forma\u00e7\u00e3o cultural de um povo, o c\u00e9rebro aprende a reconhecer os fonemas da l\u00edngua falada a sua <\/p><p>33 volta, associando-os \u00e0 m\u00edmica facial t\u00edpica de cada som, seguindo um padr\u00e3o universal. Mas, de <\/p><p>34 novo, descobriu-se que n\u00e3o somente as crian\u00e7as, mas outros mam\u00edferos tamb\u00e9m s\u00e3o capazes de <\/p><p>35 perceber categorias fon\u00e9ticas. <\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">36 Por isso, se quisermos entender _______ somos como somos, precisamos tamb\u00e9m <\/p><p>37 conhecer o c\u00e9rebro dos outros animais. As pesquisas do grupo de Suzana Herculano-Houzel <\/p><p>38 reconhecem que o enc\u00e9falo humano n\u00e3o possui um n\u00famero excepcionalmente maior de neur\u00f4nios <\/p><p>39 cerebrais que explique as nossas habilidades cognitivas superiores. Talvez o que possa justificar <\/p><p>40 essa diferen\u00e7a cognitiva seja a incr\u00edvel ideia que nossos ancestrais tiveram de, um dia, cozinharem <\/p><p>41 a comida que consumiam. Da\u00ed pra diante, nosso c\u00e9rebro que arduamente orquestrava <\/p><p>42 comportamentos e trabalhosas fun\u00e7\u00f5es digest\u00f3rias e metab\u00f3licas para obter energia de alimentos <\/p><p>43 ____ p\u00f4de, ent\u00e3o, se dedicar a outras atividades, como falar, filosofar, criar. E a hist\u00f3ria humana <\/p><p>44 tomou um rumo diferente da de outras esp\u00e9cies. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Caderno PrOA - http:\/\/www.clicrbs.com.br \u2013 acesso em 29-9-2015 \u2013 texto adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":16636}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das doen\u00e7as abaixo \u00e9 classificada como uma doen\u00e7a infecciosa aguda? ","provas":[{"id":54692,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":16636},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2015-esa-sargento-especialidade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1658581,"hashId":"9d39d1f35537a022482199b60fe1ce0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das doen\u00e7as abaixo \u00e9 classificada como uma doen\u00e7a infecciosa aguda? <\/p>","resposta":6252305,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Envenenamento por cobra. ","id":6252303,"corpo":"<p>Envenenamento por cobra. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a coronariana.","id":6252304,"corpo":"<p>Doen\u00e7a coronariana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gripe. ","id":6252305,"corpo":"<p>Gripe. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Diabetes.","id":6252306,"corpo":"<p> Diabetes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cirrose devido ao \u00e1lcool","id":6252307,"corpo":"<p>Cirrose devido ao \u00e1lcool<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/1658581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":16636}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hepatite A, tem maior preval\u00eancia em \u00e1reas com m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e higi\u00eanicas. Ela \u00e9 considerada uma doen\u00e7a: ","provas":[{"id":54692,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":16636},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2015-esa-sargento-especialidade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1658588,"hashId":"5bf023fc41817d0b8fac10b92bba8ac0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hepatite A, tem maior preval\u00eancia em \u00e1reas com m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e higi\u00eanicas. Ela \u00e9 considerada uma doen\u00e7a: <\/p>","resposta":6252338,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Viral aguda. ","id":6252338,"corpo":"<p> Viral aguda. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Cr\u00f4nica granulomatosa. ","id":6252339,"corpo":"<p> Cr\u00f4nica granulomatosa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infecciosa do trato genital.","id":6252340,"corpo":"<p>Infecciosa do trato genital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Bacteriana aguda. ","id":6252341,"corpo":"<p> Bacteriana aguda. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parasit\u00e1ria intestinal.","id":6252342,"corpo":"<p>Parasit\u00e1ria intestinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hepatite A","oab":false,"nome":"Hepatite A","pai":413334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405839,"slug":"enfermagem-hepatite-a"}],"slug":"enfermagem\/1658588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":16636}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Teste de Mantoux \u00e9 usado para determinar se uma pessoa foi infectada pelo (a): ","provas":[{"id":54692,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":16636},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2015-esa-sargento-especialidade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1658592,"hashId":"9ab66c5008a8079d7cfb0027abe03945","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Teste de Mantoux \u00e9 usado para determinar se uma pessoa foi infectada pelo (a): <\/p>","resposta":6252360,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Coqueluche. ","id":6252358,"corpo":"<p> Coqueluche. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e9tano. ","id":6252359,"corpo":"<p>T\u00e9tano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tuberculose. ","id":6252360,"corpo":"<p>Tuberculose. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Difteria. ","id":6252361,"corpo":"<p>Difteria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sarampo.","id":6252362,"corpo":"<p>Sarampo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1658592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Projeto de Design","id":23925}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do teste de software \u00e9 encontrar erros. Com rela\u00e7\u00e3o aos testes, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":61069,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Projeto de Design","id":23925},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2015-idecan-analista-area-projeto-de-design","tipo":1,"nome":"IDECAN - PRODEB - Analista - \u00c1rea: Projeto de Design - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1857679,"hashId":"6f5415f928ba5bd994f8a3ec1505c5b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo do teste de <em>software <\/em>\u00e9 encontrar erros. Com rela\u00e7\u00e3o aos testes, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7143923,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste caixa\u2010branca realiza testes preocupados com a estrutura l\u00f3gica interna do software. ","id":7143921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste caixa\u2010branca realiza testes preocupados com a estrutura l\u00f3gica interna do <em>software<\/em>.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste caixa\u2010preta permite concluir que cada uma das fun\u00e7\u00f5es do software \u00e9 totalmente operacional. ","id":7143922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste caixa\u2010preta permite concluir que cada uma das fun\u00e7\u00f5es do software \u00e9 totalmente operacional.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste caixa\u2010preta \u00e9 uma alternativa ao teste caixa\u2010branca, com possibilidade de descobrir erros diferentes.","id":7143923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste caixa\u2010preta \u00e9 uma alternativa ao teste caixa\u2010branca, com possibilidade de descobrir erros diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erros de interface, fun\u00e7\u00f5es incorretas, erros de comportamento s\u00e3o categorias de erros do teste caixa\u2010preta. ","id":7143924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erros de interface, fun\u00e7\u00f5es incorretas, erros de comportamento s\u00e3o categorias de erros do teste caixa\u2010preta.  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na IEC - International Electrotechnical Commission, o s\u00edmbolo abaixo representa a porta l\u00f3gica:","provas":[{"id":61402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-automacao-industrial-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":128,"descricao":"Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":301,"descricao":"Eletromec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"}],"id":1870709,"hashId":"753d82f723603c5a0bfe64780927df2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na <em>IEC - International Electrotechnical Commission,<\/em> o s\u00edmbolo abaixo representa a porta l\u00f3gica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61402\/questao\/1870709-20210826113730000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7200167,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OU. ","id":7200166,"corpo":"<p>OU. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00c3O OU. ","id":7200167,"corpo":"<p>N\u00c3O OU. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E. ","id":7200168,"corpo":"<p>E. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00c3O E. ","id":7200169,"corpo":"<p>N\u00c3O E. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00c3O. ","id":7200170,"corpo":"<p>N\u00c3O. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399041,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-portas-logicas-flip-flops-circuitos-integrado-dispositivos-optronicos-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18572}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Nota T\u00e9cnica CONFEF n\u00ba 002\/2012, que versa sobre a avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica em programas de exerc\u00edcios f\u00edsicos e desportivos, o CONFEF reconhece que o tipo e a intensidade do exerc\u00edcio f\u00edsico, a frequ\u00eancia e a dura\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o devem ser adaptados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do benefici\u00e1rio\/grupo, considerando n\u00e3o somente o seu estado de sa\u00fade, risco ou doen\u00e7a, mas tamb\u00e9m as suas capacidades f\u00edsicas, limita\u00e7\u00f5es individuais, objetivos pessoais e prefer\u00eancias, de modo a otimizar os benef\u00edcios e a ades\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica regular em programas de atividades f\u00edsicas e desportivas, devendo ser prescritos pelo Profissional de","provas":[{"id":61612,"cargo":{"descricao":"Assistente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18572},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cref-2-rs-2015-fundatec-assistente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREF 2 - Assistente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1880078,"hashId":"a908af26f117cf4544cf1b92ecd8b1f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Nota T\u00e9cnica CONFEF n\u00ba 002\/2012, que versa sobre a avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica em programas de exerc\u00edcios f\u00edsicos e desportivos, o CONFEF reconhece que o tipo e a intensidade do exerc\u00edcio f\u00edsico, a frequ\u00eancia e a dura\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o devem ser adaptados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do benefici\u00e1rio\/grupo, considerando n\u00e3o somente o seu estado de sa\u00fade, risco ou doen\u00e7a, mas tamb\u00e9m as suas capacidades f\u00edsicas, limita\u00e7\u00f5es individuais, objetivos pessoais e prefer\u00eancias, de modo a otimizar os benef\u00edcios e a ades\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica regular em programas de atividades f\u00edsicas e desportivas, devendo ser prescritos pelo Profissional de<\/p>","resposta":7239641,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medicina.","id":7239640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.","id":7239641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fisioterapia.","id":7239642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fisioterapia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enfermagem.","id":7239643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o.","id":7239644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - CONFEF","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - CONFEF","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401642,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-educacao-fisica-confef"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18572}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es contidas na Cartilha Esclarecedora sobre a Lei do Est\u00e1gio, Lei n\u00ba 11.788\/2008, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. (__) A Lei n\u00ba 11.788\/2008, define o est\u00e1gio como o ato educativo escolar supervisionado, desenvolvido no ambiente de trabalho, que visa \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o para o trabalho produtivo do estudante. (__) Os estagi\u00e1rios podem ser contratados por pessoas jur\u00eddicas de direito privado e os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, aut\u00e1rquica e fundacional de qualquer dos poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. Tamb\u00e9m os profissionais liberais de n\u00edvel superior, devidamente registrados em seus respectivos conselhos, podem oferecer est\u00e1gio. (__) O est\u00e1gio obrigat\u00f3rio \u00e9 definido como pr\u00e9requisito pelo Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para aprova\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o do diploma.(__) O est\u00e1gio n\u00e3o caracteriza v\u00ednculo de emprego de qualquer natureza, desde que observados os requisitos legais, n\u00e3o sendo devidos encargos sociais, trabalhistas e previdenci\u00e1rios. (__) Podem ser estagi\u00e1rios os estudantes que estiverem frequentando o ensino regular, em institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, de educa\u00e7\u00e3o profissional, de Ensino M\u00e9dio, da educa\u00e7\u00e3o especial e dos anos finais do Ensino Fundamental, na modalidade profissional da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":61612,"cargo":{"descricao":"Assistente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18572},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cref-2-rs-2015-fundatec-assistente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREF 2 - Assistente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1880104,"hashId":"50dd9e41552ef5266d36d68113f1211d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es contidas na Cartilha Esclarecedora sobre a Lei do Est\u00e1gio, Lei n\u00ba 11.788\/2008, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) A Lei n\u00ba 11.788\/2008, define o est\u00e1gio como o ato educativo escolar supervisionado, desenvolvido no ambiente de trabalho, que visa \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o para o trabalho produtivo do estudante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) Os estagi\u00e1rios podem ser contratados por pessoas jur\u00eddicas de direito privado e os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, aut\u00e1rquica e fundacional de qualquer dos poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. Tamb\u00e9m os profissionais liberais de n\u00edvel superior, devidamente registrados em seus respectivos conselhos, podem oferecer est\u00e1gio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) O est\u00e1gio obrigat\u00f3rio \u00e9 definido como pr\u00e9requisito pelo Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para aprova\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o do diploma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) O est\u00e1gio n\u00e3o caracteriza v\u00ednculo de emprego de qualquer natureza, desde que observados os requisitos legais, n\u00e3o sendo devidos encargos sociais, trabalhistas e previdenci\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) Podem ser estagi\u00e1rios os estudantes que estiverem frequentando o ensino regular, em institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, de educa\u00e7\u00e3o profissional, de Ensino M\u00e9dio, da educa\u00e7\u00e3o especial e dos anos finais do Ensino Fundamental, na modalidade profissional da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7239755,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":7239751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":7239752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":7239753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":7239754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":7239755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.788\/2008 - Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes; altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 428 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei no 5.452...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.788\/2008 - Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes; altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 428 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei no 5.452...","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-788-2008-dispoe-sobre-o-estagio-de-estudantes-altera-a-redacao-do-art-428-da-consolidacao-das-leis-do-trabalho-clt-aprovada-pelo-decreto-lei-no-5-452"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que as organiza\u00e7\u00f5es possuem tr\u00eas grandes n\u00edveis hier\u00e1rquicos, \u00e9 poss\u00edvel relacionar a eles, de forma gen\u00e9rica, um tipo de planejamento. O planejamento que visualiza objetivos de longo prazo, com estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es que afetam a organiza\u00e7\u00e3o como um todo, chama-se:","provas":[{"id":61610,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cref-2-rs-2015-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREF 2 - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1880161,"hashId":"45137ab9ee11b1eb917f43b0ad4cf809","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que as organiza\u00e7\u00f5es possuem tr\u00eas grandes n\u00edveis hier\u00e1rquicos, \u00e9 poss\u00edvel relacionar a eles, de forma gen\u00e9rica, um tipo de planejamento. O planejamento que visualiza objetivos de longo prazo, com estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es que afetam a organiza\u00e7\u00e3o como um todo, chama-se:<\/p>","resposta":7240016,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerencial.","id":7240014,"corpo":"<p>Gerencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e1tico.","id":7240015,"corpo":"<p>T\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gico.","id":7240016,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Operacional.","id":7240017,"corpo":"<p>Operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Funcional.","id":7240018,"corpo":"<p>Funcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Gitman (2007), para que se fa\u00e7a uma boa an\u00e1lise financeira de uma organiza\u00e7\u00e3o, dois elementos s\u00e3o b\u00e1sicos: o balan\u00e7o patrimonial e a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado. De posse desses elementos, \u00e9 poss\u00edvel calcular os chamados \u00edndices financeiros. Um desses \u00edndices d\u00e1 o indicativo da capacidade de uma organiza\u00e7\u00e3o em cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es no curto prazo, ou seja, pagar suas contas. Que \u00edndice \u00e9 esse?","provas":[{"id":61610,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cref-2-rs-2015-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREF 2 - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1880173,"hashId":"e1bcc62b238a8637aced65d739a465c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Gitman (2007), para que se fa\u00e7a uma boa an\u00e1lise financeira de uma organiza\u00e7\u00e3o, dois elementos s\u00e3o b\u00e1sicos: o balan\u00e7o patrimonial e a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado. De posse desses elementos, \u00e9 poss\u00edvel calcular os chamados \u00edndices financeiros. Um desses \u00edndices d\u00e1 o indicativo da capacidade de uma organiza\u00e7\u00e3o em cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es no curto prazo, ou seja, pagar suas contas. Que \u00edndice \u00e9 esse?<\/p>","resposta":7240077,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Endividamento geral.","id":7240074,"corpo":"<p>Endividamento geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lucratividade.","id":7240075,"corpo":"<p>Lucratividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cobertura de pagamentos fixos.","id":7240076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobertura de pagamentos fixos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liquidez.","id":7240077,"corpo":"<p>Liquidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ponto de equil\u00edbrio.","id":7240078,"corpo":"<p>Ponto de equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos conceitos mais trabalhados dentro da \u00e1rea de recursos humanos \u00e9 o Clima Organizacional. Conforme Chiavenato (2006), Clima Organizacional \u00e9 a qualidade do ambiente organizacional, seja percebida ou experimentada pelos colaboradores da organiza\u00e7\u00e3o. O clima tem uma grande influ\u00eancia na motiva\u00e7\u00e3o, no desempenho e na satisfa\u00e7\u00e3o dos colaboradores. S\u00e3o consideradas dimens\u00f5es do clima organizacional: I. Estrutura organizacional. II. Riscos. III. Recompensas. IV. Responsabilidade. V. Conflito. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":61610,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cref-2-rs-2015-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREF 2 - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1880175,"hashId":"0070e13ca995ff1b83dbd228b2c284fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos conceitos mais trabalhados dentro da \u00e1rea de recursos humanos \u00e9 o Clima Organizacional. Conforme Chiavenato (2006), Clima Organizacional \u00e9 a qualidade do ambiente organizacional, seja percebida ou experimentada pelos colaboradores da organiza\u00e7\u00e3o. O clima tem uma grande influ\u00eancia na motiva\u00e7\u00e3o, no desempenho e na satisfa\u00e7\u00e3o dos colaboradores. S\u00e3o consideradas dimens\u00f5es do clima organizacional: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Estrutura organizacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Riscos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Recompensas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Responsabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Conflito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7240088,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7240084,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":7240085,"corpo":"<p>Apenas III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV.","id":7240086,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV e V.","id":7240087,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":7240088,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417322,"slug":"administracao-geral-modelos-de-planejamento-de-recursos-humanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"P\u00e2mela \u00e9 profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, devidamente registrada no CREF2\/RS, e est\u00e1 solicitando baixa de seu registro, pois deseja atuar em outra profiss\u00e3o. A baixa de registro profissional poder\u00e1 ser requerida pelo profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica quando: I. N\u00e3o estiver exercendo a profiss\u00e3o, desde que declare tal condi\u00e7\u00e3o de pr\u00f3prio punho ou por procura\u00e7\u00e3o com poderes espec\u00edficos e firma reconhecida, devendo estar ciente de que a falsidade daquilo que declarar, sob as penas da lei, o sujeita \u00e0s san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.II. For acometido de mol\u00e9stia que lhe impe\u00e7a o exerc\u00edcio profissional por prazo superior a 01 (um) ano, desde que seja apresentado atestado m\u00e9dico e outros elementos probat\u00f3rios que o CREF julgar convenientes. III. For ausentar-se do Pa\u00eds por per\u00edodo superior a 02 (dois) anos, devendo apresentar declara\u00e7\u00e3o ou outro documento que comprove o fato. IV. Por estar exercendo outra profiss\u00e3o e ter registro em outro conselho. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":61610,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cref-2-rs-2015-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREF 2 - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1880179,"hashId":"0d7b3339eacf25b574c781c512040bf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e2mela \u00e9 profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, devidamente registrada no CREF2\/RS, e est\u00e1 solicitando baixa de seu registro, pois deseja atuar em outra profiss\u00e3o. A baixa de registro profissional poder\u00e1 ser requerida pelo profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica quando: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o estiver exercendo a profiss\u00e3o, desde que declare tal condi\u00e7\u00e3o de pr\u00f3prio punho ou por procura\u00e7\u00e3o com poderes espec\u00edficos e firma reconhecida, devendo estar ciente de que a falsidade daquilo que declarar, sob as penas da lei, o sujeita \u00e0s san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. For acometido de mol\u00e9stia que lhe impe\u00e7a o exerc\u00edcio profissional por prazo superior a 01 (um) ano, desde que seja apresentado atestado m\u00e9dico e outros elementos probat\u00f3rios que o CREF julgar convenientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. For ausentar-se do Pa\u00eds por per\u00edodo superior a 02 (dois) anos, devendo apresentar declara\u00e7\u00e3o ou outro documento que comprove o fato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Por estar exercendo outra profiss\u00e3o e ter registro em outro conselho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7240104,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7240104,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7240105,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":7240106,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":7240107,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7240108,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte emInform\u00e1tica","id":17558}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. O autor, nesse texto, defende a ideia de que:","provas":[{"id":61096,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte emInform\u00e1tica","id":17558},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-assistente-de-suporte-em-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Assistente de Suporte em  Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1859032,"hashId":"d1e45ed6a476a6ff6458a73953d50416","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta. O autor, nesse texto, defende a ideia de que:<\/p>","resposta":7150196,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As regras ortogr\u00e1ficas devem ser respeitadas para validar as ideias presentes em qualquer texto escrito.","id":7150194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As regras ortogr\u00e1ficas devem ser respeitadas para validar as ideias presentes em qualquer texto escrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nem toda leitura pode ser considerada recurso para aquisi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia ao escrever.","id":7150195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem toda leitura pode ser considerada recurso para aquisi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia ao escrever.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica n\u00e3o \u00e9 o melhor caminho para avaliar a qualidade de um texto.","id":7150196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica n\u00e3o \u00e9 o melhor caminho para avaliar a qualidade de um texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquele que n\u00e3o estuda ou n\u00e3o l\u00ea sempre escrever\u00e1 com imperfei\u00e7\u00f5es, as quais n\u00e3o necessariamente depreciam o texto.","id":7150197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que n\u00e3o estuda ou n\u00e3o l\u00ea sempre escrever\u00e1 com imperfei\u00e7\u00f5es, as quais n\u00e3o necessariamente depreciam o texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS ARAPUCAS DA GRAFIAPor Josu\u00e9 Machado. Adaptado de: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos\/112\/as-arapucas-da-grafia338198-1.asp Acesso em: 29 mar 2015.\tA revista de circula\u00e7\u00e3o nacional manteve na Europa por anos um correspondente que escrevia magnificamente bem. Dados precisos, texto encadeado, elegante. Perfeito, n\u00e3o fosse o fato de suas reportagens chegarem temperadas por palavras como \"gazolina\"; \"acessor\" (por \"assessor\"); \"excess\u00e3o\" (exce\u00e7\u00e3o); \"obcess\u00e3o\" (obsess\u00e3o), etc. Fora as goza\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 tinha grafado \"gosa\u00e7\u00f5es\", n\u00e3o havia o que fazer, pois as qualidades de rep\u00f3rter e redator suplantavam de longe os escorreg\u00f5es. Sofria de defici\u00eancia muito espec\u00edfica, que n\u00e3o o tornava menos respeitado pelos colegas.\tIsso ocorreu antes do advento dos computadores com corretores de grafia. Os erros da grafia nos textos do correspondente servem para provar que esse \u00e9 o aspecto menos importante da reda\u00e7\u00e3o, embora desvios ortogr\u00e1ficos causem estranheza e em geral estejam ligados \u00e0 falta de escolaridade e leitura. Pois n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida - dizem os s\u00e1bios - de que \u00e9 com leitura que se gravam na mente as estruturas da l\u00edngua e, claro, o vocabul\u00e1rio e a grafia. \u00c9 preciso ler, portanto. E escrever.\tSempre. Quem n\u00e3o puder enfrentar o texto de autores considerados bons, os cl\u00e1ssicos ou nem tanto, que leia os ruins [...].\tTudo serve para melhorar o vocabul\u00e1rio e fixar os blocos estruturais da l\u00edngua. Haver\u00e1 quem veja tais conselhos com reserva, mas \u00e9 melhor ler textos med\u00edocres do que n\u00e3o ler nenhum. A percep\u00e7\u00e3o visual de uma palavra costuma ser produtiva. E talvez o come\u00e7o pela leitura mais f\u00e1cil e ruim seja um est\u00edmulo para chegar \u00e0 boa. \u00c9 uma esperan\u00e7a.\tEsperan\u00e7as \u00e0 parte, a maioria das pessoas que comete espalhafatosos erros de grafia quase certamente tem pouca familiaridade com leitura e l\u00edngua escrita. Como demonstram levantamentos feitos por escolas e empresas. Algumas, ali\u00e1s, est\u00e3o adotando o ditado para selecionar (ou eliminar) candidatos a emprego. Como se fazia no 1o grau da escola antiga. De todo modo, melhor que o ditado n\u00e3o seja o filtro final de escolha, porque muita gente capaz de escrever bem, como nosso correspondente, pode claudicar na grafia. Verdade que ele era um caso raro, mas pode haver surpresas.","id":470706,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">AS ARAPUCAS DA GRAFIA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por Josu\u00e9 Machado. Adaptado de: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos\/112\/as-arapucas-da-grafia338198-1.asp Acesso em: 29 mar 2015.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A revista de circula\u00e7\u00e3o nacional manteve na Europa por anos um correspondente que escrevia magnificamente bem. Dados precisos, texto encadeado, elegante. Perfeito, n\u00e3o fosse o fato de suas reportagens chegarem temperadas por palavras como \"gazolina\"; \"acessor\" (por \"assessor\"); \"excess\u00e3o\" (exce\u00e7\u00e3o); \"obcess\u00e3o\" (obsess\u00e3o), etc. Fora as goza\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 tinha grafado \"gosa\u00e7\u00f5es\", n\u00e3o havia o que fazer, pois as qualidades de rep\u00f3rter e redator suplantavam de longe os escorreg\u00f5es. Sofria de defici\u00eancia muito espec\u00edfica, que n\u00e3o o tornava menos respeitado pelos colegas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Isso ocorreu antes do advento dos computadores com corretores de grafia. Os erros da grafia nos textos do correspondente servem para provar que esse \u00e9 o aspecto menos importante da reda\u00e7\u00e3o, embora desvios ortogr\u00e1ficos causem estranheza e em geral estejam ligados \u00e0 falta de escolaridade e leitura. Pois n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida - dizem os s\u00e1bios - de que \u00e9 com leitura que se gravam na mente as estruturas da l\u00edngua e, claro, o vocabul\u00e1rio e a grafia. \u00c9 preciso ler, portanto. E escrever.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sempre. Quem n\u00e3o puder enfrentar o texto de autores considerados bons, os cl\u00e1ssicos ou nem tanto, que leia os ruins [...].<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tudo serve para melhorar o vocabul\u00e1rio e fixar os blocos estruturais da l\u00edngua. Haver\u00e1 quem veja tais conselhos com reserva, mas \u00e9 melhor ler textos med\u00edocres do que n\u00e3o ler nenhum. A percep\u00e7\u00e3o visual de uma palavra costuma ser produtiva. E talvez o come\u00e7o pela leitura mais f\u00e1cil e ruim seja um est\u00edmulo para chegar \u00e0 boa. \u00c9 uma esperan\u00e7a.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esperan\u00e7as \u00e0 parte, a maioria das pessoas que comete espalhafatosos erros de grafia quase certamente tem pouca familiaridade com leitura e l\u00edngua escrita. Como demonstram levantamentos feitos por escolas e empresas. Algumas, ali\u00e1s, est\u00e3o adotando o ditado para selecionar (ou eliminar) candidatos a emprego. Como se fazia no 1o grau da escola antiga. De todo modo, melhor que o ditado n\u00e3o seja o filtro final de escolha, porque muita gente capaz de escrever bem, como nosso correspondente, pode <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">claudicar <\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">na grafia. Verdade que ele era um caso raro, mas pode haver surpresas.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte emInform\u00e1tica","id":17558}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro par\u00e1grafo p\u00f5e em contraste duas caracter\u00edsticas do escritor ao qual o texto se refere. Assinale a alternativa que contenha corretamente essas caracter\u00edsticas, na mesma ordem em que s\u00e3o evidenciadas no texto.","provas":[{"id":61096,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte emInform\u00e1tica","id":17558},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-assistente-de-suporte-em-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Assistente de Suporte em  Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1859036,"hashId":"a1ed7b320b9076fbb0d16eb542952602","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro par\u00e1grafo p\u00f5e em contraste duas caracter\u00edsticas do escritor ao qual o texto se refere. Assinale a alternativa que contenha corretamente essas caracter\u00edsticas, na mesma ordem em que s\u00e3o evidenciadas no texto.<\/p>","resposta":7150214,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assertividade e dificuldade.","id":7150213,"corpo":"<p>Assertividade e dificuldade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia e inabilidade.","id":7150214,"corpo":"<p>Compet\u00eancia e inabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00e3o e profici\u00eancia.","id":7150215,"corpo":"<p>Limita\u00e7\u00e3o e profici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prolixidade e dificuldade.","id":7150216,"corpo":"<p>Prolixidade e dificuldade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS ARAPUCAS DA GRAFIAPor Josu\u00e9 Machado. Adaptado de: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos\/112\/as-arapucas-da-grafia338198-1.asp Acesso em: 29 mar 2015.\tA revista de circula\u00e7\u00e3o nacional manteve na Europa por anos um correspondente que escrevia magnificamente bem. Dados precisos, texto encadeado, elegante. Perfeito, n\u00e3o fosse o fato de suas reportagens chegarem temperadas por palavras como \"gazolina\"; \"acessor\" (por \"assessor\"); \"excess\u00e3o\" (exce\u00e7\u00e3o); \"obcess\u00e3o\" (obsess\u00e3o), etc. Fora as goza\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 tinha grafado \"gosa\u00e7\u00f5es\", n\u00e3o havia o que fazer, pois as qualidades de rep\u00f3rter e redator suplantavam de longe os escorreg\u00f5es. Sofria de defici\u00eancia muito espec\u00edfica, que n\u00e3o o tornava menos respeitado pelos colegas.\tIsso ocorreu antes do advento dos computadores com corretores de grafia. Os erros da grafia nos textos do correspondente servem para provar que esse \u00e9 o aspecto menos importante da reda\u00e7\u00e3o, embora desvios ortogr\u00e1ficos causem estranheza e em geral estejam ligados \u00e0 falta de escolaridade e leitura. Pois n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida - dizem os s\u00e1bios - de que \u00e9 com leitura que se gravam na mente as estruturas da l\u00edngua e, claro, o vocabul\u00e1rio e a grafia. \u00c9 preciso ler, portanto. E escrever.\tSempre. Quem n\u00e3o puder enfrentar o texto de autores considerados bons, os cl\u00e1ssicos ou nem tanto, que leia os ruins [...].\tTudo serve para melhorar o vocabul\u00e1rio e fixar os blocos estruturais da l\u00edngua. Haver\u00e1 quem veja tais conselhos com reserva, mas \u00e9 melhor ler textos med\u00edocres do que n\u00e3o ler nenhum. A percep\u00e7\u00e3o visual de uma palavra costuma ser produtiva. E talvez o come\u00e7o pela leitura mais f\u00e1cil e ruim seja um est\u00edmulo para chegar \u00e0 boa. \u00c9 uma esperan\u00e7a.\tEsperan\u00e7as \u00e0 parte, a maioria das pessoas que comete espalhafatosos erros de grafia quase certamente tem pouca familiaridade com leitura e l\u00edngua escrita. Como demonstram levantamentos feitos por escolas e empresas. Algumas, ali\u00e1s, est\u00e3o adotando o ditado para selecionar (ou eliminar) candidatos a emprego. Como se fazia no 1o grau da escola antiga. De todo modo, melhor que o ditado n\u00e3o seja o filtro final de escolha, porque muita gente capaz de escrever bem, como nosso correspondente, pode claudicar na grafia. Verdade que ele era um caso raro, mas pode haver surpresas.","id":470706,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">AS ARAPUCAS DA GRAFIA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por Josu\u00e9 Machado. Adaptado de: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos\/112\/as-arapucas-da-grafia338198-1.asp Acesso em: 29 mar 2015.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A revista de circula\u00e7\u00e3o nacional manteve na Europa por anos um correspondente que escrevia magnificamente bem. Dados precisos, texto encadeado, elegante. Perfeito, n\u00e3o fosse o fato de suas reportagens chegarem temperadas por palavras como \"gazolina\"; \"acessor\" (por \"assessor\"); \"excess\u00e3o\" (exce\u00e7\u00e3o); \"obcess\u00e3o\" (obsess\u00e3o), etc. Fora as goza\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 tinha grafado \"gosa\u00e7\u00f5es\", n\u00e3o havia o que fazer, pois as qualidades de rep\u00f3rter e redator suplantavam de longe os escorreg\u00f5es. Sofria de defici\u00eancia muito espec\u00edfica, que n\u00e3o o tornava menos respeitado pelos colegas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Isso ocorreu antes do advento dos computadores com corretores de grafia. Os erros da grafia nos textos do correspondente servem para provar que esse \u00e9 o aspecto menos importante da reda\u00e7\u00e3o, embora desvios ortogr\u00e1ficos causem estranheza e em geral estejam ligados \u00e0 falta de escolaridade e leitura. Pois n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida - dizem os s\u00e1bios - de que \u00e9 com leitura que se gravam na mente as estruturas da l\u00edngua e, claro, o vocabul\u00e1rio e a grafia. \u00c9 preciso ler, portanto. E escrever.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sempre. Quem n\u00e3o puder enfrentar o texto de autores considerados bons, os cl\u00e1ssicos ou nem tanto, que leia os ruins [...].<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tudo serve para melhorar o vocabul\u00e1rio e fixar os blocos estruturais da l\u00edngua. Haver\u00e1 quem veja tais conselhos com reserva, mas \u00e9 melhor ler textos med\u00edocres do que n\u00e3o ler nenhum. A percep\u00e7\u00e3o visual de uma palavra costuma ser produtiva. E talvez o come\u00e7o pela leitura mais f\u00e1cil e ruim seja um est\u00edmulo para chegar \u00e0 boa. \u00c9 uma esperan\u00e7a.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esperan\u00e7as \u00e0 parte, a maioria das pessoas que comete espalhafatosos erros de grafia quase certamente tem pouca familiaridade com leitura e l\u00edngua escrita. Como demonstram levantamentos feitos por escolas e empresas. Algumas, ali\u00e1s, est\u00e3o adotando o ditado para selecionar (ou eliminar) candidatos a emprego. Como se fazia no 1o grau da escola antiga. De todo modo, melhor que o ditado n\u00e3o seja o filtro final de escolha, porque muita gente capaz de escrever bem, como nosso correspondente, pode <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">claudicar <\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">na grafia. Verdade que ele era um caso raro, mas pode haver surpresas.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor do limite abaixo, assumindo que todos os valores sejam reais?\tlim x\u22122y\u200b [\ud835\udc65,\ud835\udc66]\u2192[\u221e,0]","provas":[{"id":54071,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1651494,"hashId":"31bdd28399cbd2ce990df7f0fc737723","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor do limite abaixo, assumindo que todos os valores sejam reais?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlim \t\t\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\frac{y}{x-2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15083em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7475em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{y}{x-2}\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>[\ud835\udc65,\ud835\udc66]\u2192[\u221e,0]<\/sup><\/p>","resposta":6222818,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":6222815,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":6222816,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":6222817,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0","id":6222818,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403906,"slug":"matematica-limites"}],"slug":"matematica\/1651494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As figuras planas devem ser abordadas em qual eixo tem\u00e1tico?","provas":[{"id":54071,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1651500,"hashId":"2039448419c55ef630d06f15f9fca9aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As figuras planas devem ser abordadas em qual eixo tem\u00e1tico?<\/p>","resposta":6222839,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espa\u00e7o e forma","id":6222839,"corpo":"<p>Espa\u00e7o e forma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grandezas e medidas","id":6222840,"corpo":"<p>Grandezas e medidas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratamento da Informa\u00e7\u00e3o","id":6222841,"corpo":"<p>Tratamento da Informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00fameros e opera\u00e7\u00f5es","id":6222842,"corpo":"<p>N\u00fameros e opera\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"},{"nome_clean":"Geometria Plana","oab":false,"nome":"Geometria Plana","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425202,"slug":"matematica-geometria-plana"}],"slug":"matematica\/1651500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado da fun\u00e7\u00e3o abaixo \u00e9: \u221e\u221e2\u200b ","provas":[{"id":54071,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1651521,"hashId":"2372bdd32190e1274ce97e8e521a6d18","enunciado":"<p>O resultado da fun\u00e7\u00e3o abaixo \u00e9: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\u221e^2}{\u221e}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36292em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u221e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":6222925,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u221e","id":6222923,"corpo":"<p>\u221e<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0","id":6222924,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indefini\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica","id":6222925,"corpo":"<p>Indefini\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":6222926,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","oab":false,"nome":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403894,"slug":"matematica-limites-derivadas-integrais-equacoes-diferenciais-e-series"}],"slug":"matematica\/1651521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"______________ destina-se assegurar o bem estar geral, impedindo, atrav\u00e9s de ordens, proibi\u00e7\u00f5es e apreens\u00f5es, o exerc\u00edcio anti-social dos direitos individuais, o uso abusivo da propriedade, ou a pr\u00e1tica de atividades prejudiciais \u00e0 coletividade.","provas":[{"id":54068,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-geografia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Geografia - 2015"},{"id":54069,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-historia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Hist\u00f3ria - 2015"},{"id":54071,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Matem\u00e1tica - 2015"},{"id":54073,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2015"},{"id":54072,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1651392,"hashId":"2f113690e53ce0cbfa1ed62034701cc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">______________ destina-se assegurar o bem estar geral, impedindo, atrav\u00e9s de ordens, proibi\u00e7\u00f5es e apreens\u00f5es, o exerc\u00edcio anti-social dos direitos individuais, o uso abusivo da propriedade, ou a pr\u00e1tica de atividades prejudiciais \u00e0 coletividade.<\/p>","resposta":6222388,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Militar","id":6222387,"corpo":"<p>Poder Militar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder de Pol\u00edcia","id":6222388,"corpo":"<p>Poder de Pol\u00edcia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder Discricion\u00e1rio","id":6222389,"corpo":"<p>Poder Discricion\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder Vinculado","id":6222390,"corpo":"<p>Poder Vinculado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"nome_clean":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407953,"slug":"direito-administrativo-objetos-e-finalidade-do-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1651392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Formado em Biologia, Piaget especializou-se nos estudos do conhecimento humano, concluindo que, assim como os organismos vivos podem adaptar-se geneticamente a um novo meio, existe tamb\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o evolutiva entre o sujeito e o seu meio, ou seja, a crian\u00e7a reconstr\u00f3i suas a\u00e7\u00f5es e ideias quando se relaciona com novas experi\u00eancias ambientais. Na perspectiva construtivista de Piaget, o come\u00e7o do conhecimento \u00e9:","provas":[{"id":54068,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-geografia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Geografia - 2015"},{"id":54069,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-historia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Hist\u00f3ria - 2015"},{"id":54071,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Matem\u00e1tica - 2015"},{"id":54073,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2015"},{"id":54072,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1651395,"hashId":"e04cf13783b9eb990e9b0c662506086f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Formado em Biologia, Piaget especializou-se nos estudos do conhecimento humano, concluindo que, assim como os organismos vivos podem adaptar-se geneticamente a um novo meio, existe tamb\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o evolutiva entre o sujeito e o seu meio, ou seja, a crian\u00e7a reconstr\u00f3i suas a\u00e7\u00f5es e ideias quando se relaciona com novas experi\u00eancias ambientais. Na perspectiva construtivista de Piaget, o come\u00e7o do conhecimento \u00e9:<\/p>","resposta":6222399,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o do sujeito sobre o objeto, ou seja, o conhecimento humano se constr\u00f3i na intera\u00e7\u00e3o homem-meio, sujeito-objeto.","id":6222399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o do sujeito sobre o objeto, ou seja, o conhecimento humano se constr\u00f3i na intera\u00e7\u00e3o homem-meio, sujeito-objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o do objeto sobre o sujeito, ou seja, o conhecimento humano se constr\u00f3i na intera\u00e7\u00e3o objeto-sujeito.","id":6222400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o do objeto sobre o sujeito, ou seja, o conhecimento humano se constr\u00f3i na intera\u00e7\u00e3o objeto-sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o externa sobre o sujeito.","id":6222401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o externa sobre o sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o do sujeito sobre o sujeito, ou seja a troca de experi\u00eancias.","id":6222402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o do sujeito sobre o sujeito, ou seja a troca de experi\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1651395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tend\u00eancias pedag\u00f3gicas expressam as finalidades sociais da escola. Sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas, marque (V) para verdadeira e (F) para falso:( )O papel da escola na tend\u00eancia liberal tradicional \u00e9 conduzir os professores e os alunos para a conscientiza\u00e7\u00e3o da realidade e transform\u00e1-la.( )Os m\u00e9todos de ensino na tend\u00eancia progressiva cr\u00edtico-social dos conte\u00fados est\u00e1 subordinada aos conte\u00fados: que privilegia a aquisi\u00e7\u00e3o do saber e de um saber das realidades sociais.( )A rela\u00e7\u00e3o professor \u2013aluno na tend\u00eancia progressiva libertadora \u00e9 mediante a papeis bem definidos: o professor administra as condi\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o do conte\u00fado e o aluno recebe, aprende e fixa.( )O te\u00f3rico fundador da tend\u00eancia progressiva libertadora foi Paulo Freire.( )A tend\u00eancia liberal renovada n\u00e3o-diretiva visa manter a autoridade do professor que exige atitude receptiva do aluno.Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":54068,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-geografia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Geografia - 2015"},{"id":54069,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-historia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Hist\u00f3ria - 2015"},{"id":54071,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Matem\u00e1tica - 2015"},{"id":54073,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2015"},{"id":54072,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1651402,"hashId":"68a2861a32183497b9819c7140122dff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tend\u00eancias pedag\u00f3gicas expressam as finalidades sociais da escola. Sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas, marque (V) para verdadeira e (F) para falso:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 510px;\"><colgroup><col width=\"54\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"456\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\t\t)<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O papel da escola na tend\u00eancia liberal tradicional \u00e9 conduzir os professores e os alunos para a conscientiza\u00e7\u00e3o da realidade e transform\u00e1-la.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\t\t)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos de ensino na tend\u00eancia progressiva cr\u00edtico-social dos conte\u00fados est\u00e1 subordinada aos conte\u00fados: que privilegia a aquisi\u00e7\u00e3o do saber e de um saber das realidades sociais.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\t\t)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o professor \u2013aluno na tend\u00eancia progressiva libertadora \u00e9 mediante a papeis bem definidos: o professor administra as condi\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o do conte\u00fado e o aluno recebe, aprende e fixa.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\t\t)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O te\u00f3rico fundador da tend\u00eancia progressiva libertadora foi Paulo Freire.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(\t\t)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A tend\u00eancia liberal renovada n\u00e3o-diretiva visa manter a autoridade do professor que exige atitude receptiva do aluno.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6222428,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":6222427,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":6222428,"corpo":"<p>F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":6222429,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":6222430,"corpo":"<p>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1651402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem o maior \u00edndice de desenvolvimento humano:","provas":[{"id":54068,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-geografia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Geografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1651413,"hashId":"b56e658412bda0dceaeb859bb8120942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem o maior \u00edndice de desenvolvimento humano:<\/p>","resposta":6222477,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alb\u00e2nia.","id":6222474,"corpo":"<p>Alb\u00e2nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fran\u00e7a.","id":6222475,"corpo":"<p>Fran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espanha.","id":6222476,"corpo":"<p>Espanha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Noruega.","id":6222477,"corpo":"<p>Noruega.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"}],"slug":"geografia\/1651413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Placa tect\u00f4nica que abrange boa parte do oceano \u00edndico e da Oceania:","provas":[{"id":54068,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-geografia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Geografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1651417,"hashId":"a1573cfc8a3ef54d5742e9cba00ea790","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Placa tect\u00f4nica que abrange boa parte do oceano \u00edndico e da Oceania:<\/p>","resposta":6222494,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Placa Euroasi\u00e1tica.","id":6222491,"corpo":"<p>Placa Euroasi\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Placa Ant\u00e1rtica.","id":6222492,"corpo":"<p>Placa Ant\u00e1rtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Placa Africana.","id":6222493,"corpo":"<p>Placa Africana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Placa Indo-australiana.","id":6222494,"corpo":"<p>Placa Indo-australiana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"}],"slug":"geografia\/1651417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma vegeta\u00e7\u00e3o t\u00edpica de ambientes salinos, como os manguezais, onde se tem a presen\u00e7a de \u00e1gua salobra:","provas":[{"id":54068,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-geografia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Geografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1651419,"hashId":"967c5f83618aac934bc60f768418f5e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma vegeta\u00e7\u00e3o t\u00edpica de ambientes salinos, como os manguezais, onde se tem a presen\u00e7a de \u00e1gua salobra:<\/p>","resposta":6222502,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mes\u00f3fila.","id":6222499,"corpo":"<p>Mes\u00f3fila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Xer\u00f3fila.","id":6222500,"corpo":"<p>Xer\u00f3fila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trop\u00f3fila.","id":6222501,"corpo":"<p>Trop\u00f3fila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hal\u00f3fila.","id":6222502,"corpo":"<p>Hal\u00f3fila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/1651419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esse clima tem sua \u00e1rea de ocorr\u00eancia na maior parte de Minas Gerais, trechos do Esp\u00edrito Santo, Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo. Trata-se do clima:","provas":[{"id":54068,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-geografia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Geografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1651427,"hashId":"cd166f0faca369ec252a54a863cf9854","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse clima tem sua \u00e1rea de ocorr\u00eancia na maior parte de Minas Gerais, trechos do Esp\u00edrito Santo, Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo. Trata-se do clima:<\/p>","resposta":6222534,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subtropical.","id":6222531,"corpo":"<p>Subtropical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Semi-\u00e1rido.","id":6222532,"corpo":"<p>Semi-\u00e1rido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equatorial.","id":6222533,"corpo":"<p>Equatorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tropical de altitude.","id":6222534,"corpo":"<p>Tropical de altitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1651427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o corresponde a um pa\u00eds que se tornou independente ap\u00f3s 1990:","provas":[{"id":54068,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-geografia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Geografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1651430,"hashId":"037999f913f9b9f426110998210498d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o corresponde a um pa\u00eds que se tornou independente ap\u00f3s 1990:<\/p>","resposta":6222544,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bulg\u00e1ria","id":6222544,"corpo":"<p>Bulg\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estonia.","id":6222545,"corpo":"<p>Estonia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lituania.","id":6222546,"corpo":"<p>Lituania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eslovenia.","id":6222547,"corpo":"<p>Eslovenia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/1651430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O surgimento da agricultura mudou a forma de como a humanidade se desenvolveu e passou a estabelecer par\u00e2metros norteadores do modo de vida da \u00e9poca. Sobre o surgimento da agricultura podemos AFIRMAR que:","provas":[{"id":54069,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-historia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1651476,"hashId":"c53441d690f79475c086f98b249c2c16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O surgimento da agricultura mudou a forma de como a humanidade se desenvolveu e passou a estabelecer par\u00e2metros norteadores do modo de vida da \u00e9poca. Sobre o surgimento da agricultura podemos AFIRMAR que:<\/p>","resposta":6222744,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorreu em tempo posterior ao surgimento do Estado e da escrita.","id":6222743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorreu em tempo posterior ao surgimento do Estado e da escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorreu, em tempos diferentes, no Oriente Pr\u00f3ximo, na \u00c1sia e na Am\u00e9rica.","id":6222744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorreu, em tempos diferentes, no Oriente Pr\u00f3ximo, na \u00c1sia e na Am\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorreu primeiramente na China, da\u00ed se difundiu at\u00e9 atingir a Europa e, por \u00faltimo, a Am\u00e9rica.","id":6222745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorreu primeiramente na China, da\u00ed se difundiu at\u00e9 atingir a Europa e, por \u00faltimo, a Am\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o teve tanta import\u00e2ncia quanto a cria\u00e7\u00e3o de animais, a metalurgia e o com\u00e9rcio.","id":6222746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o teve tanta import\u00e2ncia quanto a cria\u00e7\u00e3o de animais, a metalurgia e o com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Pr\u00e9-Hist\u00f3ria ou Hist\u00f3ria N\u00e3o-Escrita","oab":false,"nome":"Pr\u00e9-Hist\u00f3ria ou Hist\u00f3ria N\u00e3o-Escrita","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416687,"slug":"historia-pre-historia-ou-historia-nao-escrita"}],"slug":"historia\/1651476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor","id":8491}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um top\u00f3grafo, estacionado no ponto A, utilizou um teodolito anal\u00edtico para realizar uma visada horizontal (perpendicular) na mira abaixo, localizada no ponto B. A leitura do fio superior na mira foi igual a 2,785m e do fio inferior foi igual a 2,679m, e a leitura do fio m\u00e9dio foi de 2,732m.A dist\u00e2ncia horizontal entre o ponto A e o ponto B \u00e9 de:","provas":[{"id":60997,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor","id":8491},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2015-fgv-analista-de-desenvolvimento-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CODEMIG - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1963435,"hashId":"d6504541ab383589d968c000157583a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um top\u00f3grafo, estacionado no ponto A, utilizou um teodolito anal\u00edtico para realizar uma visada horizontal (perpendicular) na mira abaixo, localizada no ponto B. A leitura do fio superior na mira foi igual a 2,785m e do fio inferior foi igual a 2,679m, e a leitura do fio m\u00e9dio foi de 2,732m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60997\/questao\/1963435-20211013173629000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia horizontal entre o ponto A e o ponto B \u00e9 de:<\/p>","resposta":7608354,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,60m;","id":7608353,"corpo":"<p>1,60m;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,60m;","id":7608354,"corpo":"<p>10,60m;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,66m; ","id":7608355,"corpo":"<p>10,66m; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100,60m; ","id":7608356,"corpo":"<p>100,60m; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"106,60m.","id":7608357,"corpo":"<p>106,60m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor","id":8491}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro est\u00e1 executando um trabalho de campo e precisa determinar a dist\u00e2ncia entre dois pontos de coordenadas locais conhecidas: ponto A (101;50) metros e ponto B (105;53) metros. A dist\u00e2ncia, em metros, obtida entre esses dois pontos \u00e9 de:","provas":[{"id":60997,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor","id":8491},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2015-fgv-analista-de-desenvolvimento-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CODEMIG - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1963446,"hashId":"564f059920d5e3301a626c5b863205d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro est\u00e1 executando um trabalho de campo e precisa determinar a dist\u00e2ncia entre dois pontos de coordenadas locais conhecidas: ponto A (101;50) metros e ponto B (105;53) metros. A dist\u00e2ncia, em metros, obtida entre esses dois pontos \u00e9 de:<\/p>","resposta":7608406,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 metros;","id":7608406,"corpo":"<p>5 metros;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 metros;","id":7608407,"corpo":"<p>10 metros;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 metros;","id":7608408,"corpo":"<p>15 metros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 metros;","id":7608409,"corpo":"<p>20 metros;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25 metros.","id":7608410,"corpo":"<p>25 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor","id":8491}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s rastreio e processamento de dados GPS, foram obtidos valores de latitude, longitude e altura do ponto P, sobre o qual foi posicionado o equipamento.O valor de latitude corresponde ao \u00e2ngulo definido pela:","provas":[{"id":60997,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor","id":8491},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2015-fgv-analista-de-desenvolvimento-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CODEMIG - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1963468,"hashId":"f80c25690fb0f322d3c5d4cce383e2dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s rastreio e processamento de dados GPS, foram obtidos valores de latitude, longitude e altura do ponto P, sobre o qual foi posicionado o equipamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor de latitude corresponde ao \u00e2ngulo definido pela:<\/p>","resposta":7608512,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vertical passante por P e pelo plano azimutal;","id":7608510,"corpo":"<p>vertical passante por P e pelo plano azimutal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vertical e pelo plano meridional, ambos passantes por P;","id":7608511,"corpo":"<p>vertical e pelo plano meridional, ambos passantes por P;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normal passante por P e pelo plano equatorial; ","id":7608512,"corpo":"<p>normal passante por P e pelo plano equatorial; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normal passante por P e pelo plano polar; ","id":7608513,"corpo":"<p>normal passante por P e pelo plano polar; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pequena normal passante por P e pelo plano meridional.","id":7608514,"corpo":"<p>pequena normal passante por P e pelo plano meridional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor","id":8491}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para executar o servi\u00e7o de 1 m2 de loca\u00e7\u00e3o de obra com aux\u00edlio topogr\u00e1fico em \u00e1rea at\u00e9 5000 m2 s\u00e3o consumidos: 0,002 h de nivelador, 0,002 h de top\u00f3grafo, 0,004 h de ajudante, 0,002 h de n\u00edvel, 0,002 h de teodolito, e 0,004 h de caminhonete saveiro. A tabela abaixo mostra os custos desses insumos incluindo os encargos sociais na m\u00e3o de obra:ItemCustoCaminhonete SaveiroR$ 45,00 \/ hN\u00edvelR$ 11,00 \/ hTeodolitoR$ 14,00 \/ hAjudanteR$ 10,00 \/ hNiveladorR$ 28,00 \/ hTop\u00f3grafoR$ 22,00 \/ hConsiderando um BDI nulo, o custo unit\u00e1rio total desse servi\u00e7o, incluindo materiais e m\u00e3o de obra, \u00e9:","provas":[{"id":60997,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor","id":8491},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2015-fgv-analista-de-desenvolvimento-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CODEMIG - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1963500,"hashId":"3d0f96d437d01f71e7c6e5ca4f74633c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para executar o servi\u00e7o de 1 m<sup>2<\/sup> de loca\u00e7\u00e3o de obra com aux\u00edlio topogr\u00e1fico em \u00e1rea at\u00e9 5000 m<sup>2<\/sup> s\u00e3o consumidos: 0,002 h de nivelador, 0,002 h de top\u00f3grafo, 0,004 h de ajudante, 0,002 h de n\u00edvel, 0,002 h de teodolito, e 0,004 h de caminhonete saveiro. A tabela abaixo mostra os custos desses insumos incluindo os encargos sociais na m\u00e3o de obra:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 320px;\"><colgroup><col width=\"163\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"157\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\">Item<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: justify;\">Custo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Caminhonete Saveiro<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 45,00 \/ h<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 11,00 \/ h<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Teodolito<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 14,00 \/ h<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ajudante<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 10,00 \/ h<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Nivelador<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 28,00 \/ h<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Top\u00f3grafo<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 22,00 \/ h<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando um BDI nulo, o custo unit\u00e1rio total desse servi\u00e7o, incluindo materiais e m\u00e3o de obra, \u00e9:<\/p>","resposta":7608671,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 0,08;","id":7608668,"corpo":"<p>R$ 0,08;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 0,13;","id":7608669,"corpo":"<p>R$ 0,13;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 0,16;","id":7608670,"corpo":"<p>R$ 0,16;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 0,35;","id":7608671,"corpo":"<p>R$ 0,35;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 0,39.","id":7608672,"corpo":"<p>R$ 0,39.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Pesquisa Operacional","oab":false,"nome":"Pesquisa Operacional","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402650,"slug":"engenharia-de-producao-pesquisa-operacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor","id":8491}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, para os efeitos do C\u00f3digo Florestal (Lei Federal n\u00ba 12.651\/2012):","provas":[{"id":60997,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor","id":8491},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2015-fgv-analista-de-desenvolvimento-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CODEMIG - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Engenheiro Agrimensor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1963507,"hashId":"4a106814adbae9aeb1d600cb4552e6f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, para os efeitos do C\u00f3digo Florestal (Lei Federal n\u00ba 12.651\/2012):<\/p>","resposta":7608702,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as \u00e1reas no entorno dos lagos e lagoas naturais, em faixa com largura m\u00ednima de cem metros, em zonas rurais, exceto para o corpo d\u2019\u00e1gua com at\u00e9 vinte hectares de superf\u00edcie, cuja faixa marginal ser\u00e1 de cinquenta metros;","id":7608702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as \u00e1reas no entorno dos lagos e lagoas naturais, em faixa com largura m\u00ednima de cem metros, em zonas rurais, exceto para o corpo d\u2019\u00e1gua com at\u00e9 vinte hectares de superf\u00edcie, cuja faixa marginal ser\u00e1 de cinquenta metros;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de cem metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua de menos de dez metros de largura;","id":7608703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de cem metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua de menos de dez metros de largura;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as \u00e1reas no entorno dos lagos e lagoas naturais, em faixa com largura m\u00ednima de cinquenta metros, em zonas urbanas, exceto para o corpo d\u2019\u00e1gua com at\u00e9 dez hectares de superf\u00edcie, cuja faixa marginal ser\u00e1 de vinte metros;","id":7608704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as \u00e1reas no entorno dos lagos e lagoas naturais, em faixa com largura m\u00ednima de cinquenta metros, em zonas urbanas, exceto para o corpo d\u2019\u00e1gua com at\u00e9 dez hectares de superf\u00edcie, cuja faixa marginal ser\u00e1 de vinte metros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as \u00e1reas no entorno das nascentes e dos olhos d\u2019\u00e1gua perenes, qualquer que seja sua situa\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica, no raio m\u00ednimo de cento e cinquenta metros, e as \u00e1reas em altitude superior a mil metros, qualquer que seja a vegeta\u00e7\u00e3o;","id":7608705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as \u00e1reas no entorno das nascentes e dos olhos d\u2019\u00e1gua perenes, qualquer que seja sua situa\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica, no raio m\u00ednimo de cento e cinquenta metros, e as \u00e1reas em altitude superior a mil metros, qualquer que seja a vegeta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as encostas ou partes destas com declividade superior a trinta graus, equivalente a cinquenta por cento na linha de maior declive, e as bordas dos tabuleiros ou chapadas, at\u00e9 a linha de ruptura do relevo, em faixa nunca inferior a trinta metros em proje\u00e7\u00f5es horizontais.","id":7608706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as encostas ou partes destas com declividade superior a trinta graus, equivalente a cinquenta por cento na linha de maior declive, e as bordas dos tabuleiros ou chapadas, at\u00e9 a linha de ruptura do relevo, em faixa nunca inferior a trinta metros em proje\u00e7\u00f5es horizontais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente aos tributos federais incidentes sobre pessoa jur\u00eddica que exer\u00e7a preponderantemente as atividades de desenvolvimento de software ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e que, por ocasi\u00e3o da sua op\u00e7\u00e3o pelo Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, assuma compromisso de exporta\u00e7\u00e3o igual ou superior a 50% (cinquenta por cento) de sua receita bruta anual decorrente da venda dos bens e servi\u00e7os de que trata esta situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59475,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-fazenda-2015-esaf-procurador-da-fazenda-nacional-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Procurador da Fazenda Nacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1790938,"hashId":"95887b881d37b96cc750ff460a1b26b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente aos tributos federais incidentes sobre pessoa jur\u00eddica que exer\u00e7a preponderantemente as atividades de desenvolvimento de <em>software <\/em>ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e que, por ocasi\u00e3o da sua op\u00e7\u00e3o pelo Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, assuma compromisso de exporta\u00e7\u00e3o igual ou superior a 50% (cinquenta por cento) de sua receita bruta anual decorrente da venda dos bens e servi\u00e7os de que trata esta situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6843023,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 isen\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP e da COFINS sobre a receita bruta decorrente da venda de bens novos, quando adquiridos por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime para incorpora\u00e7\u00e3o ao seu ativo imobilizado.","id":6843020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 isen\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP e da COFINS sobre a receita bruta decorrente da venda de bens novos, quando adquiridos por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime para incorpora\u00e7\u00e3o ao seu ativo imobilizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 isen\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP e da COFINS sobre a receita bruta auferida pela prestadora de servi\u00e7os, quando tomados por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime.","id":6843021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 isen\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP e da COFINS sobre a receita bruta auferida pela prestadora de servi\u00e7os, quando tomados por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 isen\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP-Importa\u00e7\u00e3o e da COFINS-Importa\u00e7\u00e3o incidentes sobre bens novos, quando importados diretamente por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime para incorpora\u00e7\u00e3o ao seu ativo imobilizado.","id":6843022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 isen\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP-Importa\u00e7\u00e3o e da COFINS-Importa\u00e7\u00e3o incidentes sobre bens novos, quando importados diretamente por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime para incorpora\u00e7\u00e3o ao seu ativo imobilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 suspens\u00e3o da exig\u00eancia da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP e da COFINS e do PIS\/ PASEP-Importa\u00e7\u00e3o e da COFINS-Importa\u00e7\u00e3o, quando for o caso, nas hip\u00f3teses de venda de bens novos adquiridos por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime para incorpora\u00e7\u00e3o ao seu ativo imobilizado, de prestadora de servi\u00e7os quando tomados por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime e bens novos importados diretamente por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime para incorpora\u00e7\u00e3o ao seu ativo imobilizado, convertendo-se em al\u00edquota zero atendidas as condi\u00e7\u00f5es legais.","id":6843023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 suspens\u00e3o da exig\u00eancia da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP e da COFINS e do PIS\/ PASEP-Importa\u00e7\u00e3o e da COFINS-Importa\u00e7\u00e3o, quando for o caso, nas hip\u00f3teses de venda de bens novos adquiridos por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime para incorpora\u00e7\u00e3o ao  seu ativo imobilizado, de prestadora de servi\u00e7os quando tomados por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime e bens novos importados diretamente por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime para incorpora\u00e7\u00e3o ao seu ativo imobilizado, convertendo-se em al\u00edquota zero atendidas as condi\u00e7\u00f5es legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 suspens\u00e3o da exig\u00eancia da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP e da COFINS nas hip\u00f3teses de venda de bens novos adquiridos por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime para incorpora\u00e7\u00e3o ao seu ativo imobilizado, de prestadora de servi\u00e7os quando tomados por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime e bens novos importados diretamente por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime para incorpora\u00e7\u00e3o ao seu ativo imobilizado, convertendo-se em isen\u00e7\u00e3o atendidas as condi\u00e7\u00f5es legais.","id":6843024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 suspens\u00e3o da exig\u00eancia da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP e da COFINS nas hip\u00f3teses de venda de bens novos adquiridos por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime para incorpora\u00e7\u00e3o ao seu ativo imobilizado, de prestadora de servi\u00e7os quando tomados por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime e bens novos importados diretamente por pessoa jur\u00eddica benefici\u00e1ria do regime para incorpora\u00e7\u00e3o ao seu ativo imobilizado, convertendo-se em isen\u00e7\u00e3o atendidas as condi\u00e7\u00f5es legais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"}],"slug":"direito-tributario\/1790938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o contribuintes do Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, C\u00e2mbio e Seguro, ou relativas a T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios (IOF):","provas":[{"id":59475,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-fazenda-2015-esaf-procurador-da-fazenda-nacional-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Procurador da Fazenda Nacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1790939,"hashId":"7ea8d9a96d79d7ba6a870c1c9cb42f07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o contribuintes do Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, C\u00e2mbio e Seguro, ou relativas a T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios (IOF):<\/p>","resposta":6843027,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o mutuante, nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":6843025,"corpo":"<p>o mutuante, nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os alienantes de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios.","id":6843026,"corpo":"<p>os alienantes de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os titulares dos contratos, nas opera\u00e7\u00f5es relativas a contratos derivativos.","id":6843027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os titulares dos contratos, nas opera\u00e7\u00f5es relativas a contratos derivativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os titulares de conta corrente, nas hip\u00f3teses de lan\u00e7amento e transmiss\u00e3o de valores.","id":6843028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os titulares de conta corrente, nas hip\u00f3teses de lan\u00e7amento e transmiss\u00e3o de valores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as institui\u00e7\u00f5es financeiras e demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil, nas opera\u00e7\u00f5es relativas a aquisi\u00e7\u00e3o, resgate, cess\u00e3o ou repactua\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios em que o valor do pagamento para a liquida\u00e7\u00e3o seja superior a 95% (noventa e cinco por cento) do valor inicial da opera\u00e7\u00e3o.","id":6843029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as institui\u00e7\u00f5es financeiras e demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil, nas opera\u00e7\u00f5es relativas a aquisi\u00e7\u00e3o, resgate, cess\u00e3o ou repactua\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios em que o valor do pagamento para a liquida\u00e7\u00e3o seja superior a 95% (noventa e cinco por cento) do valor inicial da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Impostos Federais","oab":true,"nome":"Impostos Federais","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407188,"slug":"direito-tributario-impostos-federais"},{"nome_clean":"Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Financeiras - IOF","oab":true,"nome":"Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Financeiras - IOF","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407200,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-operacoes-financeiras-iof"}],"slug":"direito-tributario\/1790939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Imposto sobre a Renda das Pessoas Jur\u00eddicas - IRPJ, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59475,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-fazenda-2015-esaf-procurador-da-fazenda-nacional-2","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Procurador da Fazenda Nacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1790942,"hashId":"958f0608e8a5ce682b8ab3e5c271cb69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Imposto sobre a Renda das Pessoas Jur\u00eddicas - IRPJ, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6843043,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se lucro real a soma do lucro operacional e das participa\u00e7\u00f5es.","id":6843040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se lucro real a soma do lucro operacional e das participa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se lucro real a soma dos resultados n\u00e3o operacionais e das participa\u00e7\u00f5es.","id":6843041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se lucro real a soma dos resultados n\u00e3o operacionais e das participa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se lucro real o lucro l\u00edquido apurado num exerc\u00edcio financeiro.","id":6843042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se lucro real o lucro l\u00edquido apurado num exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O lucro real n\u00e3o pode ser obtido por arbitramento.","id":6843043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lucro real n\u00e3o pode ser obtido por arbitramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O lucro arbitrado \u00e9 uma forma de tributa\u00e7\u00e3o simplificada para determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas que n\u00e3o estiverem obrigadas, no ano-calend\u00e1rio, \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do lucro real.","id":6843044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lucro arbitrado \u00e9 uma forma de tributa\u00e7\u00e3o simplificada para determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas que n\u00e3o estiverem obrigadas, no ano-calend\u00e1rio, \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do lucro real.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Impostos Federais","oab":true,"nome":"Impostos Federais","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407188,"slug":"direito-tributario-impostos-federais"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"}],"slug":"direito-tributario\/1790942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os deslizamentos de solo s\u00e3o fen\u00f4menos que assolam diversas comunidades, no Brasil, de maneira recorrente. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":52615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1590329,"hashId":"f5fee0d35b7325e09515dc802f13c5ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os deslizamentos de solo s\u00e3o fen\u00f4menos que assolam diversas comunidades, no Brasil, de maneira recorrente. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":5967019,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Escorregamentos: muitas superf\u00edcies de deslocamento (internas e externas \u00e0 massa em movimenta\u00e7\u00e3o), movimento semelhante ao de um l\u00edquido viscoso, desenvolvimento ao longo das drenagens, velocidades m\u00e9dias a altas, mobiliza\u00e7\u00e3o de solo, rocha, detritos e \u00e1gua, grandes volumes de material, extenso raio de alcance, mesmo em \u00e1reas planas. ","id":5967015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Escorregamentos: muitas superf\u00edcies de deslocamento (internas e externas \u00e0 massa em movimenta\u00e7\u00e3o), movimento semelhante ao de um l\u00edquido viscoso, desenvolvimento ao longo das drenagens, velocidades m\u00e9dias a altas, mobiliza\u00e7\u00e3o de solo, rocha, detritos e \u00e1gua, grandes volumes de material, extenso raio de alcance, mesmo em \u00e1reas planas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quedas: poucos planos de deslocamento (externos), velocidades m\u00e9dias (m\/h) a altas (m\/s), pequenos a grandes volumes de material, geometria e materiais vari\u00e1veis. Podem ser tipo planares, circulares, em cunha. ","id":5967016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quedas: poucos planos de deslocamento (externos), velocidades m\u00e9dias (m\/h) a altas (m\/s), pequenos a grandes volumes de material, geometria e materiais vari\u00e1veis. Podem ser tipo planares, circulares, em cunha. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Corridas: sem planos de deslocamento, movimento tipo queda livre ou em plano inclinado, velocidades muito altas (v\u00e1rios m\/s), material rochoso, pequenos a m\u00e9dios volumes, geometria vari\u00e1vel. ","id":5967017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Corridas: sem planos de deslocamento, movimento tipo queda livre ou em plano inclinado, velocidades muito altas (v\u00e1rios m\/s), material rochoso, pequenos a m\u00e9dios volumes, geometria vari\u00e1vel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Talude de corte: refere-se aos taludes originados pelo aporte de materiais, tais como, solo, rocha e rejeitos industriais ou de minera\u00e7\u00e3o. ","id":5967018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Talude de corte: refere-se aos taludes originados pelo aporte de materiais, tais como, solo, rocha e rejeitos industriais ou de minera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rastejo: v\u00e1rios planos de deslocamento (internos), velocidades muito baixas a baixas (cm\/ano) e decrescentes com a profundidade, movimentos constantes, sazonais ou intermitentes, solo, dep\u00f3sitos, rocha alterada\/fraturada, geometria indefinida.","id":5967019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rastejo: v\u00e1rios planos de deslocamento (internos), velocidades muito baixas a baixas (cm\/ano) e decrescentes com a profundidade, movimentos constantes, sazonais ou intermitentes, solo, dep\u00f3sitos, rocha alterada\/fraturada, geometria indefinida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416484,"slug":"engenharia-civil-urbanizacao"}],"slug":"engenharia-civil\/1590329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consiste basicamente de um torpedo \u00e0 prova d'\u00e1gua, dotado de um p\u00eandulo interno, o qual \u00e9 abaixado dentro de um tubo-guia aproximadamente vertical, medindo os deslocamentos angulares a intervalos igualmente espa\u00e7ados e segundo dire\u00e7\u00f5es preestabelecidas. Essa defini\u00e7\u00e3o refere-se ao(\u00e0): ","provas":[{"id":52615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1590333,"hashId":"6d269b4efb8e4d4adb2e9c325955c66a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste basicamente de um torpedo \u00e0 prova d'\u00e1gua, dotado de um p\u00eandulo interno, o qual \u00e9 abaixado dentro de um tubo-guia aproximadamente vertical, medindo os deslocamentos angulares a intervalos igualmente espa\u00e7ados e segundo dire\u00e7\u00f5es preestabelecidas. Essa defini\u00e7\u00e3o refere-se ao(\u00e0): <\/p>","resposta":5967030,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" n\u00edvel eletr\u00f4nico. ","id":5967028,"corpo":"<p> n\u00edvel eletr\u00f4nico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esta\u00e7\u00e3o total.","id":5967029,"corpo":"<p>esta\u00e7\u00e3o total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclin\u00f4metro. ","id":5967030,"corpo":"<p>inclin\u00f4metro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extens\u00f4metro.","id":5967031,"corpo":"<p>extens\u00f4metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teodolito acoplado ao medidor eletr\u00f4nico de dist\u00e2ncia.","id":5967032,"corpo":"<p>teodolito acoplado ao medidor eletr\u00f4nico de dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/1590333","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em per\u00edodos de fortes precipita\u00e7\u00f5es pluviom\u00e9tricas muitos munic\u00edpios brasileiros com defici\u00eancias no sistema de drenagem sofrem ocorr\u00eancias de \u00e1gua acumulada no leito das ruas e no per\u00edmetro urbano. Acitada ocorr\u00eancia, segundo a Defesa Civil, refere-se \u00e0(ao):","provas":[{"id":52615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1590359,"hashId":"66088b74554f163963968ab3704d4310","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em per\u00edodos de fortes precipita\u00e7\u00f5es pluviom\u00e9tricas muitos munic\u00edpios brasileiros com defici\u00eancias no sistema de drenagem sofrem ocorr\u00eancias de \u00e1gua acumulada no leito das ruas e no per\u00edmetro urbano. Acitada ocorr\u00eancia, segundo a Defesa Civil, refere-se \u00e0(ao):<\/p>","resposta":5967124,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" irriga\u00e7\u00e3o. ","id":5967120,"corpo":"<p> irriga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" inunda\u00e7\u00e3o. ","id":5967121,"corpo":"<p> inunda\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enchente. ","id":5967122,"corpo":"<p>enchente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enxurrada. ","id":5967123,"corpo":"<p>enxurrada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" alagamento.","id":5967124,"corpo":"<p> alagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"}],"slug":"engenharia-civil\/1590359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui elemento de drenagem superficial: ","provas":[{"id":52615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1590366,"hashId":"f7614127b68bd27dbb1ff7069b404371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui elemento de drenagem superficial: <\/p>","resposta":5967149,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" camada drenante. ","id":5967148,"corpo":"<p> camada drenante. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" bueiros de greide. ","id":5967149,"corpo":"<p> bueiros de greide. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"drenos rasos longitudinais. ","id":5967150,"corpo":"<p>drenos rasos longitudinais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" drenos laterais de base. ","id":5967151,"corpo":"<p> drenos laterais de base. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" drenos transversais.","id":5967152,"corpo":"<p> drenos transversais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/1590366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s redes de planejamento, tamb\u00e9m conhecidas como cronogramas de rede, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":52615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1590374,"hashId":"21ef85ada09fabada83fbaa28d8e8995","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s redes de planejamento, tamb\u00e9m conhecidas como cronogramas de rede, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":5967181,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Pelo m\u00e9todo das flechas (ADM), o prazo \u00e9 calculado por contas sucessivas. Ao evento inicial do projeto, atribui-se a data zero. Em seguida, para cada atividade, soma-se sua dura\u00e7\u00e3o ao tempo do evento que lhe d\u00e1 origem. ","id":5967181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pelo m\u00e9todo das flechas (ADM), o prazo \u00e9 calculado por contas sucessivas. Ao evento inicial do projeto, atribui-se a data zero. Em seguida, para cada atividade, soma-se sua dura\u00e7\u00e3o ao tempo do evento que lhe d\u00e1 origem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As atividades cr\u00edticas comp\u00f5em o caminho cr\u00edtico que \u00e9 o mais curto da rede. ","id":5967182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades cr\u00edticas comp\u00f5em o caminho cr\u00edtico que \u00e9 o mais curto da rede. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Um atraso em uma atividade cr\u00edtica n\u00e3o altera a data final do projeto.","id":5967183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Um atraso em uma atividade cr\u00edtica n\u00e3o altera a data final do projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o projeto ser antecipado, \u00e9 preciso reduzir a dura\u00e7\u00e3o de alguma atividade n\u00e3o cr\u00edtica. ","id":5967184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o projeto ser antecipado, \u00e9 preciso reduzir a dura\u00e7\u00e3o de alguma atividade n\u00e3o cr\u00edtica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O prazo do projeto se reduz por ganho de tempo em atividades n\u00e3o cr\u00edticas.","id":5967185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo do projeto se reduz por ganho de tempo em atividades n\u00e3o cr\u00edticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/1590374","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":21665}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processo de neg\u00f3cio pode ser explicitado em v\u00e1rios n\u00edveis. Dependendo do detalhamento que se deseja, ele pode ter uma vis\u00e3o mais macro, mostrando o processo dentro de seu ambiente geral, at\u00e9 uma vis\u00e3o mais espec\u00edfica, detalhando a sua operacionaliza\u00e7\u00e3o, desempenho ou estrutura. Nessa perspectiva, numere a coluna II conforme a coluna I. Coluna I 1. Macroprocesso 2. Atividade 3. Atividade de garantia de qualidade 4. Atividade prim\u00e1ria 5. Processo de neg\u00f3cio 6. Tarefa Coluna II ( ) \u00c9 a menor unidade de trabalho com significado, executada por uma pessoa ou m\u00e1quina. ( ) Usualmente envolve mais que uma fun\u00e7\u00e3o na estrutura organizacional e a sua opera\u00e7\u00e3o tem impacto significativo na forma como a organiza\u00e7\u00e3o funciona. ( ) Assegura que os demais processos se comportem dentro de toler\u00e2ncias desejadas. ( ) Trabalho realizado na organiza\u00e7\u00e3o composto de: entrada - objeto real ou abstrato ou informa\u00e7\u00e3o que sofrer\u00e1 transforma\u00e7\u00e3o; regras de neg\u00f3cio - objeto ou informa\u00e7\u00e3o que regula a transforma\u00e7\u00e3o de entradas em sa\u00eddas; sa\u00eddas - objeto ou informa\u00e7\u00e3o produzida como resultado de sua execu\u00e7\u00e3o; executor - recursos necess\u00e1rios para a execu\u00e7\u00e3o.( ) \u00c9 o conjunto de atividades interdependentes, ordenadas no tempo e espa\u00e7o de forma encadeada, que ocorrem como resposta a est\u00edmulos (eventos), e que possuem um objetivo, in\u00edcio, fim, entradas e sa\u00eddas bem definidos. Est\u00e3o ligados diretamente \u00e0 cadeia de valor, \u201ccore business\u201d ou ao neg\u00f3cio principal da organiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 definido como um trabalho ponta a-ponta que entrega valor aos clientes. ( ) Entrega diretamente valor aos clientes. Forma a cadeia de valor em que cada passo agrega valor ao passo anterior conforme medido por sua contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o ou entrega de um produto ou servi\u00e7o, em \u00faltima inst\u00e2ncia, gerando o valor final.\u00c9 correta a numera\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":52629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":21665},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-telecomunicacoes-nivel-iii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1590853,"hashId":"6508318961216c42ebec1c8e5bfc805b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo de neg\u00f3cio pode ser explicitado em v\u00e1rios n\u00edveis. Dependendo do detalhamento que se deseja, ele pode ter uma vis\u00e3o mais macro, mostrando o processo dentro de seu ambiente geral, at\u00e9 uma vis\u00e3o mais espec\u00edfica, detalhando a sua operacionaliza\u00e7\u00e3o, desempenho ou estrutura. Nessa perspectiva, numere a coluna II conforme a coluna I. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna I <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Macroprocesso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Atividade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Atividade de garantia de qualidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Atividade prim\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> 5. Processo de neg\u00f3cio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Tarefa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna II <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a menor unidade de trabalho com significado, executada por uma pessoa ou m\u00e1quina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usualmente envolve mais que uma fun\u00e7\u00e3o na estrutura organizacional e a sua opera\u00e7\u00e3o tem impacto significativo na forma como a organiza\u00e7\u00e3o funciona. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Assegura que os demais processos se comportem dentro de toler\u00e2ncias desejadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Trabalho realizado na organiza\u00e7\u00e3o composto de: entrada - objeto real ou abstrato ou informa\u00e7\u00e3o que sofrer\u00e1 transforma\u00e7\u00e3o; regras de neg\u00f3cio - objeto ou informa\u00e7\u00e3o que regula a transforma\u00e7\u00e3o de entradas em sa\u00eddas; sa\u00eddas - objeto ou informa\u00e7\u00e3o produzida como resultado de sua execu\u00e7\u00e3o; executor - recursos necess\u00e1rios para a execu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o conjunto de atividades interdependentes, ordenadas no tempo e espa\u00e7o de forma encadeada, que ocorrem como resposta a est\u00edmulos (eventos), e que possuem um objetivo, in\u00edcio, fim, entradas e sa\u00eddas bem definidos. Est\u00e3o ligados diretamente \u00e0 cadeia de valor, \u201ccore business\u201d ou ao neg\u00f3cio principal da organiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 definido como um trabalho ponta a-ponta que entrega valor aos clientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Entrega diretamente valor aos clientes. Forma a cadeia de valor em que cada passo agrega valor ao passo anterior conforme medido por sua contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o ou entrega de um produto ou servi\u00e7o, em \u00faltima inst\u00e2ncia, gerando o valor final.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta a numera\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":5969006,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 6, 1, 2, 3, 5, 4. ","id":5969005,"corpo":"<p> 6, 1, 2, 3, 5, 4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6, 1, 3, 2, 5, 4. ","id":5969006,"corpo":"<p>6, 1, 3, 2, 5, 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 6, 4, 5, 2, 3. ","id":5969007,"corpo":"<p>1, 6, 4, 5, 2, 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 6, 4, 2, 5, 3. ","id":5969008,"corpo":"<p>1, 6, 4, 2, 5, 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 1, 6, 4, 2, 3, 5.","id":5969009,"corpo":"<p> 1, 6, 4, 2, 3, 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"nome_clean":"Tipos de Processos","oab":false,"nome":"Tipos de Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404630,"slug":"administracao-geral-tipos-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/1590853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":21665}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando na figura um amplificador operacional ideal e valores de R e C diferentes de zero, qual a fun\u00e7\u00e3o do circuito?","provas":[{"id":52629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":21665},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-telecomunicacoes-nivel-iii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1590870,"hashId":"6b331cc7d372b08b494b1db50e9ee3a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando na figura um amplificador operacional ideal e valores de R e C diferentes de zero, qual a fun\u00e7\u00e3o do circuito?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52629\/questao\/1590870-20210310164026000000-0.png\"><\/p>","resposta":5969053,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Amplificador sintonizado ","id":5969050,"corpo":"<p> Amplificador sintonizado <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Filtro passa alta ","id":5969051,"corpo":"<p>Filtro passa alta <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filtro passa banda ","id":5969052,"corpo":"<p>Filtro passa banda <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filtro passa baixa","id":5969053,"corpo":"<p>Filtro passa baixa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depende dos valores de C1 e R2","id":5969054,"corpo":"<p>Depende dos valores de C1 e R2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399146,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-eletronica-analogica-e-digital"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":399146,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399147,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-circuitos-eletricos"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/1590870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As entidades cooperativas s\u00e3o aquelas que exercem as atividades na forma de lei espec\u00edfica, por meio de atos cooperativos. Sobre os atos cooperativos, \u00e9 CORRETO afirmar que eles se traduzem como presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os:","provas":[{"id":53107,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1606524,"hashId":"061b22b0f7151f91f293ff4aa0c3760a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades cooperativas s\u00e3o aquelas que exercem as atividades na forma de lei espec\u00edfica, por meio de atos cooperativos. Sobre os atos cooperativos, \u00e9 CORRETO afirmar que eles se traduzem como presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os:<\/p>","resposta":6032839,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indiretos aos seus associados.","id":6032836,"corpo":"<p>Indiretos aos seus associados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indiretos a n\u00e3o associados.","id":6032837,"corpo":"<p>Indiretos a n\u00e3o associados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diretos a n\u00e3o associados.","id":6032838,"corpo":"<p>Diretos a n\u00e3o associados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diretos aos seus associados.","id":6032839,"corpo":"<p>Diretos aos seus associados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-nacional-de-aprendizagem-do-cooperativismo-sescoop"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","pai":401456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sescoop"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1606524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos principais grupamentos de contas para apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53107,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1606527,"hashId":"2177df03a63515b598ce75b494419106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos principais grupamentos de contas para apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6032851,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesas com vendas, lucro, reserva de lucro.","id":6032848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesas com vendas, lucro, reserva de lucro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custo das mercadorias, investimentos e avalia\u00e7\u00f5es.","id":6032849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo das mercadorias, investimentos e avalia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio l\u00edquido, receita bruta das vendas, lucros ou preju\u00edzos acumulados.","id":6032850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrim\u00f4nio l\u00edquido, receita bruta das vendas, lucros ou preju\u00edzos acumulados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesas com vendas, receita bruta das vendas e lucro ou preju\u00edzo l\u00edquido do exerc\u00edcio. ","id":6032851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesas com vendas, receita bruta das vendas e lucro ou preju\u00edzo l\u00edquido do exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Plano de Contas","oab":false,"nome":"Plano de Contas","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4342,"slug":"contabilidade-geral-plano-de-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1606527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as formas de retifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amentos cont\u00e1beis, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Estorno. (2) Transfer\u00eancia. (3) Complementa\u00e7\u00e3o. (---) \u00c9 feito um lan\u00e7amento posterior, aumentando ou reduzindo o valor, a fim de adequar determinada conta. (---) Ocorre quando \u00e9 feita a regulariza\u00e7\u00e3o da conta indevida, atrav\u00e9s da transposi\u00e7\u00e3o de valores para a conta adequada. (---) \u00c9 o lan\u00e7amento inverso ao feito erroneamente, ocasionando sua anula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":53107,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1606528,"hashId":"c38048b0454e97b50a817d556c64f8de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as formas de retifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amentos cont\u00e1beis, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Estorno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Transfer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Complementa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) \u00c9 feito um lan\u00e7amento posterior, aumentando ou reduzindo o valor, a fim de adequar determinada conta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) Ocorre quando \u00e9 feita a regulariza\u00e7\u00e3o da conta indevida, atrav\u00e9s da transposi\u00e7\u00e3o de valores para a conta adequada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) \u00c9 o lan\u00e7amento inverso ao feito erroneamente, ocasionando sua anula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6032853,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":6032852,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":6032853,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1. ","id":6032854,"corpo":"<p>2 - 3 - 1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":6032855,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Erros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Erros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416842,"slug":"contabilidade-geral-erros-de-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1606528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":21590}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em conformidade com a Lei n\u00ba 5.764\/71, no que disp\u00f5e sobre o capital social, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53110,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":21590},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1606529,"hashId":"a2abe576eb11697c2aa5d7652faa3c0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em conformidade com a Lei n\u00ba 5.764\/71, no que disp\u00f5e sobre o capital social, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6032858,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O capital social ser\u00e1 subdividido em quotas-partes, cujo valor unit\u00e1rio poder\u00e1 ser superior ao maior sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente no Pa\u00eds.","id":6032856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O capital social ser\u00e1 subdividido em quotas-partes, cujo valor unit\u00e1rio poder\u00e1 ser superior ao maior sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o sujeitas ao limite estabelecido no par\u00e1grafo 1\u00ba do artigo 24 as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que participem de cooperativas de eletrifica\u00e7\u00e3o, irriga\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es.","id":6032857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o sujeitas ao limite estabelecido no par\u00e1grafo 1\u00ba do artigo 24 as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que participem de cooperativas de eletrifica\u00e7\u00e3o, irriga\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a forma\u00e7\u00e3o do capital social, poder-se-\u00e1 estipular que o pagamento das quotas-partes seja realizado mediante presta\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, independentemente de chamada, por meio de contribui\u00e7\u00f5es ou outra forma estabelecida a crit\u00e9rio dos respectivos \u00f3rg\u00e3os executivos federais.","id":6032858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a forma\u00e7\u00e3o do capital social, poder-se-\u00e1 estipular que o pagamento das quotas-partes seja realizado mediante presta\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, independentemente de chamada, por meio de contribui\u00e7\u00f5es ou outra forma estabelecida a crit\u00e9rio dos respectivos \u00f3rg\u00e3os executivos federais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 permitido \u00e0s cooperativas distribu\u00edrem qualquer esp\u00e9cie de benef\u00edcio \u00e0s quotas-partes do capital ou estabelecer outras vantagens ou privil\u00e9gios, financeiros ou n\u00e3o, em favor de quaisquer associados ou terceiros excetuando-se os juros at\u00e9 o m\u00e1ximo de 12% ao ano que incidir\u00e3o sobre a parte integralizada.","id":6032859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 permitido \u00e0s cooperativas distribu\u00edrem qualquer esp\u00e9cie de benef\u00edcio \u00e0s quotas-partes do capital ou estabelecer outras vantagens ou privil\u00e9gios, financeiros ou n\u00e3o, em favor de quaisquer associados ou terceiros excetuando-se os juros at\u00e9 o m\u00e1ximo de 12% ao ano que incidir\u00e3o sobre a parte integralizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 130\/01 -Disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Cr\u00e9dito Cooperativo e revoga dispositivos das Leis nos 4.595, de 31 de dezembro de 1964, e 5.764, de 16 de dezembro de 1971.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 130\/01 -Disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Cr\u00e9dito Cooperativo e revoga dispositivos das Leis nos 4.595, de 31 de dezembro de 1964, e 5.764, de 16 de dezembro de 1971.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399465,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-130-01-dispoe-sobre-o-sistema-nacional-de-credito-cooperativo-e-revoga-dispositivos-das-leis-nos-4-595-de-31-de-dezembro-de-1964-e-5-764-de-16-de-dezembro-de-1971"}],"slug":"legislacao-federal\/1606529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos - \u00c1rea Engenharia","id":13351}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia que completa correta e respectivamente as lacunas encontra-se na alternativa:","provas":[{"id":51744,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos - \u00c1rea Engenharia","id":13351},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2015-ieses-analista-de-projetos-area-engenharia","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista de Projetos - \u00c1rea Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:56:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1564449,"hashId":"cb392f9c0773838f4b9b8c1b06f2d95c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que completa correta e respectivamente as lacunas encontra-se na alternativa:<\/p>","resposta":5863033,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a princ\u00edpio, \u00e0 flora, diarreias, \u00e0 obesidade, microorganismos.","id":5863033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a princ\u00edpio, \u00e0 flora, diarreias, \u00e0 obesidade, microorganismos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 princ\u00edpio, \u00e0 flora, diarr\u00e9ias, \u00e0 obesidade, microorgnismos.","id":5863034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 princ\u00edpio, \u00e0 flora, diarr\u00e9ias, \u00e0 obesidade, microorgnismos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a princ\u00edpio, \u00e0 flora, diarreias, a obesidade, microorganismos.","id":5863035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a princ\u00edpio, \u00e0 flora, diarreias, a obesidade, microorganismos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 princ\u00edpio, a flora, diarr\u00e9ias, a obesidade, microorganismos.","id":5863036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 princ\u00edpio, a flora, diarr\u00e9ias, a obesidade, microorganismos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 2 (duas) quest\u00f5es.BACT\u00c9RIAS QUE FAZEM O BEMMonique Oliveira\tUm procedimento ________ inusitado come\u00e7a a ser testado como uma op\u00e7\u00e3o de tratamento para infec\u00e7\u00e3o intestinal e obesidade. Trata-se do transporte de bact\u00e9rias, cujo objetivo \u00e9 devolver o equil\u00edbrio ________ intestinal, de forma que os problemas sejam corrigidos. No caso da infec\u00e7\u00e3o, a t\u00e9cnica j\u00e1 tem sido adotada em v\u00e1rios pa\u00edses \u2013 inclusive no Brasil \u2013 para tratar pacientes nos quais outros recursos foram ineficazes. Recentemente, um estudo sobre o m\u00e9todo, publicado na revista cient\u00edfica \u201cThe New England Journal of Medicine\u201d, mostrou que, enquanto os rem\u00e9dios mais usados contra o problema apenas reduzem a frequ\u00eancia das ________ decorrentes das infec\u00e7\u00f5es, o transplante promove sua cura.\tEm rela\u00e7\u00e3o ________, as pesquisas ocorrem em car\u00e1ter experimental, mas est\u00e3o deixando evidente a associa\u00e7\u00e3o entre o aumento de peso e os ____________.\t(Revista Isto \u00c9, p. 76, no 2287, 18\/9\/2013, fragmento)","id":438305,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 2 (duas) quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>BACT\u00c9RIAS QUE FAZEM O BEM<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Monique Oliveira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tUm procedimento ________ inusitado come\u00e7a a ser testado como uma op\u00e7\u00e3o de tratamento para infec\u00e7\u00e3o intestinal e obesidade. Trata-se do transporte de bact\u00e9rias, cujo objetivo \u00e9 devolver o equil\u00edbrio ________ intestinal, de forma que os problemas sejam corrigidos. No caso da infec\u00e7\u00e3o, a t\u00e9cnica j\u00e1 tem sido adotada em v\u00e1rios pa\u00edses \u2013 inclusive no Brasil \u2013 para tratar pacientes nos quais outros recursos foram ineficazes. Recentemente, um estudo sobre o m\u00e9todo, publicado na revista cient\u00edfica \u201cThe New England Journal of Medicine\u201d, mostrou que, enquanto os rem\u00e9dios mais usados contra o problema apenas reduzem a frequ\u00eancia das ________ decorrentes das infec\u00e7\u00f5es, o transplante promove sua cura.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEm rela\u00e7\u00e3o ________, as pesquisas ocorrem em car\u00e1ter experimental, mas est\u00e3o deixando evidente a associa\u00e7\u00e3o entre o aumento de peso e os ____________.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t(Revista Isto \u00c9, p. 76, no 2287, 18\/9\/2013, fragmento)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 4 A 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1564449","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos - \u00c1rea Engenharia","id":13351}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir.\tA CADEIRA DE DENTISTA\tFazia dois anos que n\u00e3o ___________ numa cadeira de dentista. N\u00e3o que meus dentes estivessem por todo esse tempo sem reclamar de um tratamento. Cheguei a marcar v\u00e1rias consultas, mas come\u00e7ava a suar frio folheando velhas revistas na antessala e __________ antes de ser atendido. Na \u00fanica ocasi\u00e3o em que botei o p\u00e9 no gabinete do odont\u00f3logo \u2013 tem uns seis meses -, quando ele __________ o pre\u00e7o do servi\u00e7o, a dor ___________ do dente para o bolso.\tNOVAES, Carlos Eduardo. A cadeira do dentista e outras cr\u00f4nicas. V.15. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2001. p.48 (Fragmento)Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal, a sequ\u00eancia correta para preencher as lacunas \u00e9:","provas":[{"id":51744,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos - \u00c1rea Engenharia","id":13351},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2015-ieses-analista-de-projetos-area-engenharia","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista de Projetos - \u00c1rea Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:56:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1564454,"hashId":"83c78773312ee265eb8e2bad7141f321","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA CADEIRA DE DENTISTA<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFazia dois anos que n\u00e3o ___________ numa cadeira de dentista. N\u00e3o que meus dentes estivessem por todo esse tempo sem reclamar de um tratamento. Cheguei a marcar v\u00e1rias consultas, mas come\u00e7ava a suar frio folheando velhas revistas na antessala e __________ antes de ser atendido. Na \u00fanica ocasi\u00e3o em que botei o p\u00e9 no gabinete do odont\u00f3logo \u2013 tem uns seis meses -, quando ele __________ o pre\u00e7o do servi\u00e7o, a dor ___________ do dente para o bolso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNOVAES, Carlos Eduardo. A cadeira do dentista e outras cr\u00f4nicas. V.15. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2001. p.48 (Fragmento)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal, a sequ\u00eancia correta para preencher as lacunas \u00e9:<\/p>","resposta":5863056,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sentava-me, escafedia-me, informou-me, transferiu-se.","id":5863054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sentava-me, escafedia-me, informou-me, transferiu-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"me sentava, me escafedia, informou-me, se transferiu.","id":5863055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">me sentava, me escafedia, informou-me, se transferiu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"me sentava, me escafedia, me informou, transferiu-se.","id":5863056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">me sentava, me escafedia, me informou, transferiu-se.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sentava-me, escafedia-me, informou-me, se transferiu.","id":5863057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sentava-me, escafedia-me, informou-me, se transferiu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1564454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual necess\u00e1rios para a manipula\u00e7\u00e3o de materiais em laborat\u00f3rio de microbiologia.","provas":[{"id":62468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2015-unioeste-tecnico-em-laboratorio-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1908151,"hashId":"9eaed75f1a3a32e81b1753cb0aa7ab80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual necess\u00e1rios para a manipula\u00e7\u00e3o de materiais em laborat\u00f3rio de microbiologia.<\/p>","resposta":7361517,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jaleco, m\u00e1scara, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, luvas descart\u00e1veis e touca","id":7361517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jaleco, m\u00e1scara, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, luvas descart\u00e1veis e touca<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capela de fluxo laminar, jaleco, m\u00e1scara, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o e luvas descart\u00e1veis.","id":7361518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capela de fluxo laminar, jaleco, m\u00e1scara, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o e luvas descart\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jaleco e luvas descart\u00e1veis apenas. ","id":7361519,"corpo":"<p>Jaleco e luvas descart\u00e1veis apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1scara e luvas descart\u00e1veis.","id":7361520,"corpo":"<p>M\u00e1scara e luvas descart\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lava-olhos, extintor de inc\u00eandio e capela de fluxo laminar.","id":7361521,"corpo":"<p>Lava-olhos, extintor de inc\u00eandio e capela de fluxo laminar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as condi\u00e7\u00f5es de coleta e amostra para exame parasitol\u00f3gico de fezes verifique as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta.I. A amostra deve ser coletada em frasco limpo e desengordurado, sem necessidade de ser est\u00e9ril.II. A amostra deve ser mantida sob refrigera\u00e7\u00e3o at\u00e9 o momento da an\u00e1lise.III. O paciente pode utilizar laxantes e suposit\u00f3rio para facilitar a evacua\u00e7\u00e3o.IV. A coleta de m\u00faltiplas amostras aumenta a sensibilidade diagn\u00f3stica quando comparada a amostra \u00fanica.V. Amostras sanguinolentas, purulentas e com muco devem ser rejeitadas.","provas":[{"id":62468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2015-unioeste-tecnico-em-laboratorio-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1908154,"hashId":"9d9965b4ff1bbb99fe2ab2899a2dd67e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as condi\u00e7\u00f5es de coleta e amostra para exame parasitol\u00f3gico de fezes verifique as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A amostra deve ser coletada em frasco limpo e desengordurado, sem necessidade de ser est\u00e9ril.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A amostra deve ser mantida sob refrigera\u00e7\u00e3o at\u00e9 o momento da an\u00e1lise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O paciente pode utilizar laxantes e suposit\u00f3rio para facilitar a evacua\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A coleta de m\u00faltiplas amostras aumenta a sensibilidade diagn\u00f3stica quando comparada a amostra \u00fanica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Amostras sanguinolentas, purulentas e com muco devem ser rejeitadas.<\/p>","resposta":7361533,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":7361532,"corpo":"<p>Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas","id":7361533,"corpo":"<p>As proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":7361534,"corpo":"<p>Apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a proposi\u00e7\u00e3o III est\u00e1 INCORRETA.","id":7361535,"corpo":"<p>Apenas a proposi\u00e7\u00e3o III est\u00e1 INCORRETA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o INCORRETAS.","id":7361536,"corpo":"<p>Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o INCORRETAS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um paciente com suspeita de coagulopatia foram solicitados os exames de Tempo de Protrombina (TAP), Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) e Fibrinog\u00eanio. Sobre a coleta e sele\u00e7\u00e3o de tubo(s) adequado(s), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2015-unioeste-tecnico-em-laboratorio-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1908166,"hashId":"94ec5e9781611ad6ec4c36ef969335a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um paciente com suspeita de coagulopatia foram solicitados os exames de Tempo de Protrombina (TAP), Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) e Fibrinog\u00eanio. Sobre a coleta e sele\u00e7\u00e3o de tubo(s) adequado(s), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7361593,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se coletar a amostra em tubo com anticoagulante EDTA e executar os testes imediatamente","id":7361592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se coletar a amostra em tubo com anticoagulante EDTA e executar os testes imediatamente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se proceder a coleta em tubo com anticoagulante citrato de s\u00f3dio, com aten\u00e7\u00e3o rigorosa ao volume indicado no tubo.","id":7361593,"corpo":"<p>Deve-se proceder a coleta em tubo com anticoagulante citrato de s\u00f3dio, com aten\u00e7\u00e3o rigorosa ao volume indicado no tubo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Deve-se proceder a coleta em tubo com heparina com aten\u00e7\u00e3o ao volume de amostra que pode variar no m\u00e1ximo em 10% para mais ou para menos do indicado no tubo. ","id":7361594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Deve-se proceder a coleta em tubo com heparina com aten\u00e7\u00e3o ao volume de amostra que pode variar no m\u00e1ximo em 10% para mais ou para menos do indicado no tubo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se utilizar o tubo de citrato de s\u00f3dio para o exame de TAP, EDTA para TTPA e heparina para o Fibrinog\u00eanio.","id":7361595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se utilizar o tubo de citrato de s\u00f3dio para o exame de TAP, EDTA para TTPA e heparina para o Fibrinog\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A coleta deve ser r\u00e1pida aplicando-se o garrote durante todo o processo.","id":7361596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta deve ser r\u00e1pida aplicando-se o garrote durante todo o processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre interfer\u00eancias e as fases pr\u00e9-anal\u00edtica, anal\u00edtica e p\u00f3s-anal\u00edtica, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":62468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2015-unioeste-tecnico-em-laboratorio-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1908169,"hashId":"8f1fabafc70497936cc93ebc6ed78163","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre interfer\u00eancias e as fases pr\u00e9-anal\u00edtica, anal\u00edtica e p\u00f3s-anal\u00edtica, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7361610,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equ\u00edvocos na fase pr\u00e9-anal\u00edtica \u2013 dentre os quais pedidos incompletos de exames, falta de orienta\u00e7\u00e3o ao paciente, coleta insuficiente ou em tubos inadequados, transporte inadequado e centrifuga\u00e7\u00e3o em tempo insuficiente \u2013 s\u00e3o respons\u00e1veis pela maior parte dos erros laboratoriais.","id":7361607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equ\u00edvocos na fase pr\u00e9-anal\u00edtica \u2013 dentre os quais pedidos incompletos de exames, falta de orienta\u00e7\u00e3o ao paciente, coleta insuficiente ou em tubos inadequados, transporte inadequado e centrifuga\u00e7\u00e3o em tempo insuficiente \u2013 s\u00e3o respons\u00e1veis pela maior parte dos erros laboratoriais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A monitoriza\u00e7\u00e3o dos processos de an\u00e1lise atrav\u00e9s do Controle Interno e Externo de Qualidade consistem em importantes ferramentas para executar com maior efici\u00eancia e minimizar erros da fase anal\u00edtica.","id":7361608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A monitoriza\u00e7\u00e3o dos processos de an\u00e1lise atrav\u00e9s do Controle Interno e Externo de Qualidade consistem em importantes ferramentas para executar com maior efici\u00eancia e minimizar erros da fase anal\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prepara\u00e7\u00e3o de laudos, impress\u00e3o ou transmiss\u00e3o dos laudos e sua interpreta\u00e7\u00e3o representam etapas da fase p\u00f3s-anal\u00edtica.","id":7361609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prepara\u00e7\u00e3o de laudos, impress\u00e3o ou transmiss\u00e3o dos laudos e sua interpreta\u00e7\u00e3o representam etapas da fase p\u00f3s-anal\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A icter\u00edcia, caracterizada pelo aumento de lip\u00eddeos plasm\u00e1ticos, pode ter sua interfer\u00eancia minimizada na dosagem de bilirrubina atrav\u00e9s da prote\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o a luz. ","id":7361610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A icter\u00edcia, caracterizada pelo aumento de lip\u00eddeos plasm\u00e1ticos, pode ter sua interfer\u00eancia minimizada na dosagem de bilirrubina atrav\u00e9s da prote\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o a luz. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A hem\u00f3lise \u00e9 um interferente bastante cr\u00edtico em laborat\u00f3rio, capaz de alterar potencialmente o resultado de ensaios como dosagem de pot\u00e1ssio, lactato-desidrogenase (LDH) e aspartato-amino-transferase (AST).","id":7361611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hem\u00f3lise \u00e9 um interferente bastante cr\u00edtico em laborat\u00f3rio, capaz de alterar potencialmente o resultado de ensaios como dosagem de pot\u00e1ssio, lactato-desidrogenase (LDH) e aspartato-amino-transferase (AST).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre t\u00e9cnicas, procedimentos e ensaios laboratoriais, assinale a alternativa INCORRETA","provas":[{"id":62468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2015-unioeste-tecnico-em-laboratorio-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1908177,"hashId":"013b62406b12755a5b9d5d59969c94ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre t\u00e9cnicas, procedimentos e ensaios laboratoriais, assinale a alternativa INCORRETA<\/p>","resposta":7361649,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A colora\u00e7\u00e3o negativa com Tinta da China permite a visualiza\u00e7\u00e3o de estruturas leveduriformes encapsuladas.","id":7361647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A colora\u00e7\u00e3o negativa com Tinta da China permite a visualiza\u00e7\u00e3o de estruturas leveduriformes encapsuladas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O teste de VDRL \u00e9 um teste imunol\u00f3gico de microflocula\u00e7\u00e3o auxiliar no diagn\u00f3stico de s\u00edfilis, em que o tempo e temperatura ambiente devem ser controlados durante sua execu\u00e7\u00e3o. ","id":7361648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de VDRL \u00e9 um teste imunol\u00f3gico de microflocula\u00e7\u00e3o auxiliar no diagn\u00f3stico de s\u00edfilis, em que o tempo e temperatura ambiente devem ser controlados durante sua execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equipamentos automatizados de laborat\u00f3rio devem ser calibrados diariamente afim de garantir a obten\u00e7\u00e3o de resultados minimante confi\u00e1veis.","id":7361649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamentos automatizados de laborat\u00f3rio devem ser calibrados diariamente afim de garantir a obten\u00e7\u00e3o de resultados minimante confi\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amostras de soro para dosagem de bilirrubina devem ser protegidas da luz ambiente afim de evitar resultados falsamente diminu\u00eddos.","id":7361650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amostras de soro para dosagem de bilirrubina devem ser protegidas da luz ambiente afim de evitar resultados falsamente diminu\u00eddos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Frascos e recipientes utilizados em an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas devem ser rigorosamente limpos, desengordurados e est\u00e9reis.","id":7361651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frascos e recipientes utilizados em an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas devem ser rigorosamente limpos, desengordurados e est\u00e9reis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A UNIOESTE \u00e9 constitu\u00edda por campi que se organizam por \u00e1reas de conhecimento, articuladas atrav\u00e9s de unidades denominadas centros. Comp\u00f5e a estrutura da Universidade os campi de","provas":[{"id":62468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2015-unioeste-tecnico-em-laboratorio-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1908206,"hashId":"a81ae54ab68782d3043447607d21c775","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A UNIOESTE \u00e9 constitu\u00edda por campi que se organizam por \u00e1reas de conhecimento, articuladas atrav\u00e9s de unidades denominadas centros. Comp\u00f5e a estrutura da Universidade os campi de<\/p>","resposta":7361793,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cascavel, Foz do Igua\u00e7u e Toledo.","id":7361792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cascavel, Foz do Igua\u00e7u e Toledo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cascavel, Foz do Igua\u00e7u, Francisco Beltr\u00e3o, Marechal C\u00e2ndido Rondon e Toledo.","id":7361793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cascavel, Foz do Igua\u00e7u, Francisco Beltr\u00e3o, Marechal C\u00e2ndido Rondon e Toledo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foz do Igua\u00e7u, Cascavel e Francisco Beltr\u00e3o.","id":7361794,"corpo":"<p>Foz do Igua\u00e7u, Cascavel e Francisco Beltr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toledo, Cascavel, Foz do Igua\u00e7u e Marechal C\u00e2ndido Rondon.","id":7361795,"corpo":"<p>Toledo, Cascavel, Foz do Igua\u00e7u e Marechal C\u00e2ndido Rondon.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marechal C\u00e2ndido Rondon, Cascavel e Toledo.","id":7361796,"corpo":"<p>Marechal C\u00e2ndido Rondon, Cascavel e Toledo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417164,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-estadual-do-oeste-do-parana-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vari\u00e1vel X, com distribui\u00e7\u00e3o Geom\u00e9trica de par\u00e2metro p, tem m\u00e9dia 4 e vari\u00e2ncia 12. Ent\u00e3o, P(X=3) \u00e9 igual a","provas":[{"id":60328,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-estatistica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1838604,"hashId":"511abc5eb1980145a8d684b21ea0f042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vari\u00e1vel X, com distribui\u00e7\u00e3o Geom\u00e9trica de par\u00e2metro p, tem m\u00e9dia 4 e vari\u00e2ncia 12. Ent\u00e3o, P(X=3) \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7058598,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,14","id":7058598,"corpo":"<p>0,14<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,16","id":7058599,"corpo":"<p>0,16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,18","id":7058600,"corpo":"<p>0,18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,20","id":7058601,"corpo":"<p>0,20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,22","id":7058602,"corpo":"<p>0,22<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416510,"slug":"estatistica-distribuicoes-teoricas-de-probabilidade"},{"nome_clean":"Geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Geom\u00e9trica","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426653,"slug":"estatistica-geometrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere tr\u00eas urnas com bolas coloridas, contendo 10 bolas cada uma, conforme representado na tabela a seguir.UrnaCor da bolaTotaisLaranjapretaverdeI53210II33410III24410Escolheu-se arbitrariamente uma dessas urnas e extraiu-se uma bola. Se a bola extra\u00edda \u00e9 preta, qual a probabilidade aproximada de ter sido extra\u00edda da urna II?","provas":[{"id":60328,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-estatistica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1838618,"hashId":"747cc5050e267c18eadb6cbc15883aae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere tr\u00eas urnas com bolas coloridas, contendo 10 bolas cada uma, conforme representado na tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jecc\"><td data-row=\"row-jecc\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jecc\" data-cell=\"cell-xvyk\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Urna<\/p><\/td><td data-row=\"row-jecc\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jecc\" data-cell=\"cell-7yx4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">Cor da bola<\/p><\/td><td data-row=\"row-jecc\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jecc\" data-cell=\"cell-sjgr\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Totais<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e9zi\"><td data-row=\"row-e9zi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e9zi\" data-cell=\"cell-04wd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Laranja<\/p><\/td><td data-row=\"row-e9zi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e9zi\" data-cell=\"cell-1nqu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">preta<\/p><\/td><td data-row=\"row-e9zi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e9zi\" data-cell=\"cell-tbuw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">verde<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-42uu\"><td data-row=\"row-42uu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-42uu\" data-cell=\"cell-t0qd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-42uu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-42uu\" data-cell=\"cell-sguo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-42uu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-42uu\" data-cell=\"cell-jlg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-42uu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-42uu\" data-cell=\"cell-2f40\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-42uu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-42uu\" data-cell=\"cell-sq94\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-99zq\"><td data-row=\"row-99zq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-99zq\" data-cell=\"cell-5y7c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-99zq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-99zq\" data-cell=\"cell-8shb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-99zq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-99zq\" data-cell=\"cell-2d60\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-99zq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-99zq\" data-cell=\"cell-ual6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-99zq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-99zq\" data-cell=\"cell-4aij\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-50ch\"><td data-row=\"row-50ch\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50ch\" data-cell=\"cell-h1dc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-50ch\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50ch\" data-cell=\"cell-xsm2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-50ch\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50ch\" data-cell=\"cell-rmmx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-50ch\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50ch\" data-cell=\"cell-w81g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-50ch\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50ch\" data-cell=\"cell-rwqc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escolheu-se arbitrariamente uma dessas urnas e extraiu-se uma bola. Se a bola extra\u00edda \u00e9 preta, qual a probabilidade aproximada de ter sido extra\u00edda da urna II?<\/p>","resposta":7058670,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15%","id":7058667,"corpo":"<p>15%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20%","id":7058668,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25%","id":7058669,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30%","id":7058670,"corpo":"<p>30%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35%","id":7058671,"corpo":"<p>35%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Propriedades sobre Probabilidades","oab":false,"nome":"Propriedades sobre Probabilidades","pai":7140,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426638,"slug":"estatistica-propriedades-sobre-probabilidades"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia est\u00e1 INCORRETAMENTE empregada em:","provas":[{"id":60722,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-agente-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1844646,"hashId":"aee70a7cfa14a1e9f16e26b36c8a4f14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concord\u00e2ncia est\u00e1 <u>INCORRETAMENTE<\/u> empregada em:<\/p>","resposta":7087119,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o adequada sobre o procedimento.","id":7087117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o adequada sobre o procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esperan\u00e7osos, os trabalhadores e a imprensa aguardavam o comunicado.","id":7087118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esperan\u00e7osos, os trabalhadores e a imprensa aguardavam o comunicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido a entrada de trabalhadores sem capacetes e luvas.","id":7087119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido a entrada de trabalhadores sem capacetes e luvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio cuidado no manuseio das ferramentas.","id":7087120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio cuidado no manuseio das ferramentas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia est\u00e1 corretamente empregada em:","provas":[{"id":60722,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-agente-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1844647,"hashId":"870a61ce9090ec2d92b03d7c3a2e3b5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concord\u00e2ncia est\u00e1 corretamente empregada em:<\/p>","resposta":7087124,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe muitos problemas a serem resolvidos no setor.","id":7087121,"corpo":"<p>Existe muitos problemas a serem resolvidos no setor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum dos homens sabem sobre a obra.","id":7087122,"corpo":"<p>Nenhum dos homens sabem sobre a obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haviam dois carros de apoio da empresa no local.","id":7087123,"corpo":"<p>Haviam dois carros de apoio da empresa no local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faz dias que a escala de trabalho foi divulgada.","id":7087124,"corpo":"<p>Faz dias que a escala de trabalho foi divulgada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora 6, nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, s\u00e3o recomendadas algumas condi\u00e7\u00f5es de conforto. O \u00edndice de temperatura efetiva deve ser de no m\u00ednimo:","provas":[{"id":60722,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-agente-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1844698,"hashId":"613d975d3221aac4c9a75e7d8b47674e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Regulamentadora 6, nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, s\u00e3o recomendadas algumas condi\u00e7\u00f5es de conforto. O \u00edndice de temperatura efetiva deve ser de no m\u00ednimo:<\/p>","resposta":7087326,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18\u00baC.","id":7087325,"corpo":"<p>18\u00baC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20\u00baC.","id":7087326,"corpo":"<p>20\u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17\u00baC.","id":7087327,"corpo":"<p>17\u00baC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21\u00baC.","id":7087328,"corpo":"<p>21\u00baC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a de qualquer um dos poderes, e que se destinam apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento, devem ser exercidas exclusivamente por","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844722,"hashId":"0bb31016c9fd348b8dc95f0c1c373e41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a de qualquer um dos poderes, e que se destinam apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento, devem ser exercidas exclusivamente por<\/p>","resposta":7087433,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empregados p\u00fablicos ocupantes de cargo em comiss\u00e3o. ","id":7087430,"corpo":"<p>empregados p\u00fablicos ocupantes de cargo em comiss\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servidor p\u00fablico. ","id":7087431,"corpo":"<p>servidor p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servidores ocupantes de cargo em comiss\u00e3o.","id":7087432,"corpo":"<p>servidores ocupantes de cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servidores ocupantes de cargo efetivo. ","id":7087433,"corpo":"<p>servidores ocupantes de cargo efetivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servidores ocupantes de cargo de carreira.","id":7087434,"corpo":"<p>servidores ocupantes de cargo de carreira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"nome_clean":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","pai":404357,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407999,"slug":"direito-administrativo-cargos-em-comissao-e-funcoes-de-confianca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo m\u00ednimo de 30 (trinta) dias at\u00e9 o recebimento da proposta, ou da realiza\u00e7\u00e3o do evento licitat\u00f3rio, quando for para \u201cmelhor t\u00e9cnica\u201d ou \u201ct\u00e9cnica e pre\u00e7o\u201d, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 estipulado para","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844724,"hashId":"fbbed7ad5af92bc9f982a6b00bfb3a13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo m\u00ednimo de 30 (trinta) dias at\u00e9 o recebimento da proposta, ou da realiza\u00e7\u00e3o do evento licitat\u00f3rio, quando for para \u201cmelhor t\u00e9cnica\u201d ou \u201ct\u00e9cnica e pre\u00e7o\u201d, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 estipulado para<\/p>","resposta":7087439,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Tomada de Pre\u00e7os.","id":7087439,"corpo":"<p>a Tomada de Pre\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Concorr\u00eancia.","id":7087440,"corpo":"<p>a Concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Leil\u00e3o.","id":7087441,"corpo":"<p>o Leil\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Concurso.","id":7087442,"corpo":"<p>o Concurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Convite.","id":7087443,"corpo":"<p>o Convite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um contrato, sabe-se que as partes t\u00eam objetos almejados diferentes; fazem, portanto, um acordo de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas. Mas, quando, em um acordo de vontade, os participantes t\u00eam interesses comuns e coincidentes, e h\u00e1 coopera\u00e7\u00e3o entre eles, chama-se isso de ","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844729,"hashId":"263513c427aa5384667be4db937d16c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um contrato, sabe-se que as partes t\u00eam objetos almejados diferentes; fazem, portanto, um acordo de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas. Mas, quando, em um acordo de vontade, os participantes t\u00eam interesses comuns e coincidentes, e h\u00e1 coopera\u00e7\u00e3o entre eles, chama-se isso de <\/p>","resposta":7087463,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conv\u00eanio. ","id":7087463,"corpo":"<p>conv\u00eanio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concilia\u00e7\u00e3o.","id":7087464,"corpo":"<p>concilia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pacto. ","id":7087465,"corpo":"<p>pacto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o conjunta.","id":7087466,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00e3o conjunta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" conven\u00e7\u00e3o.","id":7087467,"corpo":"<p> conven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as pir\u00e2mides et\u00e1rias de tr\u00eas subprefeituras do munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo para responder \u00e0 quest\u00e3o.Assinale a alternativa que apresenta a afirma\u00e7\u00e3o correta sobre uma das pir\u00e2mides.","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844739,"hashId":"0ac2323a4764af3f3dc01acae5cce894","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as pir\u00e2mides et\u00e1rias de tr\u00eas subprefeituras do munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo para responder \u00e0 quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60673\/questao\/1844739-20210811132655000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a afirma\u00e7\u00e3o correta sobre uma das pir\u00e2mides.<\/p>","resposta":7087513,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pir\u00e2mide 2 mostra uma subprefeitura com elevada propor\u00e7\u00e3o de migrantes que vivem na capital em situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria. ","id":7087511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pir\u00e2mide 2 mostra uma subprefeitura com elevada propor\u00e7\u00e3o de migrantes que vivem na capital em situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pir\u00e2mide 1 mostra uma subprefeitura com predom\u00ednio de popula\u00e7\u00e3o jovem, o que exige investimentos para a cria\u00e7\u00e3o de empregos. ","id":7087512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pir\u00e2mide 1 mostra uma subprefeitura com predom\u00ednio de popula\u00e7\u00e3o jovem, o que exige investimentos para a cria\u00e7\u00e3o de empregos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pir\u00e2mide 3 mostra uma subprefeitura onde \u00e9 elevado o grupo de faixa et\u00e1ria que necessita de pol\u00edticas p\u00fablicas ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao emprego.","id":7087513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pir\u00e2mide 3 mostra uma subprefeitura onde \u00e9 elevado o grupo de faixa et\u00e1ria que necessita de pol\u00edticas p\u00fablicas ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao emprego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pir\u00e2mide 1 mostra uma subprefeitura onde h\u00e1 elevada propor\u00e7\u00e3o de jovens com boas condi\u00e7\u00f5es de vida e menor necessidade de investimentos p\u00fablicos.","id":7087514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pir\u00e2mide 1 mostra uma subprefeitura onde h\u00e1 elevada propor\u00e7\u00e3o de jovens com boas condi\u00e7\u00f5es de vida e menor necessidade de investimentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pir\u00e2mide 3 mostra uma subprefeitura onde h\u00e1 homogeneidade na distribui\u00e7\u00e3o dos grupos et\u00e1rios, indicando boas condi\u00e7\u00f5es de vida.","id":7087515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pir\u00e2mide 3 mostra uma subprefeitura onde h\u00e1 homogeneidade na distribui\u00e7\u00e3o dos grupos et\u00e1rios, indicando boas condi\u00e7\u00f5es de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407485,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atualidade, uma das caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas importantes do munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo \u00e9","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844746,"hashId":"fe657558312a690169fff8802c3b98e9","enunciado":"<p>Na atualidade, uma das caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas importantes do munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo \u00e9<\/p>","resposta":7087544,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o envelhecimento populacional como um processo progressivo que tende a atingir propor\u00e7\u00f5es alarmantes nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. ","id":7087544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o envelhecimento populacional como um processo progressivo que tende a atingir propor\u00e7\u00f5es alarmantes nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a expressiva presen\u00e7a de popula\u00e7\u00e3o jovem sobretudo na regi\u00e3o central, onde h\u00e1 maior densidade demogr\u00e1fica. ","id":7087545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a expressiva presen\u00e7a de popula\u00e7\u00e3o jovem sobretudo na regi\u00e3o central, onde h\u00e1 maior densidade demogr\u00e1fica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inexist\u00eancia de popula\u00e7\u00e3o rural, uma vez que a expans\u00e3o da mancha urbana fez desaparecer as \u00e1reas rurais do munic\u00edpio. ","id":7087546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inexist\u00eancia de popula\u00e7\u00e3o rural, uma vez que a expans\u00e3o da mancha urbana fez desaparecer as \u00e1reas rurais do munic\u00edpio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o do processo de transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica, em parte explicada pela amplia\u00e7\u00e3o dos movimentos migrat\u00f3rios para a capital. ","id":7087547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o do processo de transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica, em parte explicada pela amplia\u00e7\u00e3o dos movimentos migrat\u00f3rios para a capital. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a perman\u00eancia de taxas de crescimento populacional entre 2 e 4% anuais devido aos processos migrat\u00f3rios internos.","id":7087548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perman\u00eancia de taxas de crescimento populacional entre 2 e 4% anuais devido aos processos migrat\u00f3rios internos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407485,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados","id":23939}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia est\u00e1 INCORRETAMENTE empregada em:","provas":[{"id":60716,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados","id":23939},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-analista-area-dados","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Analista - \u00c1rea: Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1844776,"hashId":"18230f80bd117ba191f8d8eca5bfd939","enunciado":"<p>A concord\u00e2ncia est\u00e1 <u>INCORRETAMENTE<\/u> empregada em:<\/p>","resposta":7087683,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o mais incisiva junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":7087680,"corpo":"<p>\u00c9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o mais incisiva junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido entrar neste local sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o.","id":7087681,"corpo":"<p>\u00c9 proibido entrar neste local sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Havia duas senhoras e um rapaz procurando por voc\u00ea.","id":7087682,"corpo":"<p>Havia duas senhoras e um rapaz procurando por voc\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazem dois meses que trabalho aos s\u00e1bados.","id":7087683,"corpo":"<p>Fazem dois meses que trabalho aos s\u00e1bados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados","id":23939}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Excluindo da tabela Estados Unidos e Haiti, a mediana dever\u00e1 ser reduzida em:","provas":[{"id":60716,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados","id":23939},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-analista-area-dados","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Analista - \u00c1rea: Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:54","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1844818,"hashId":"8d33536959574be64e2cf70596ae3021","enunciado":"<p>Excluindo da tabela Estados Unidos e Haiti, a mediana dever\u00e1 ser reduzida em:<\/p>","resposta":7087866,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zero litros.","id":7087866,"corpo":"<p>Zero litros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9,5 litros.","id":7087867,"corpo":"<p>9,5 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"295 litros.","id":7087868,"corpo":"<p>295 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 litros.","id":7087869,"corpo":"<p>5 litros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta o consumo per capita de \u00e1gua de uma amostra de dezesseis pa\u00edses do mundo em 2014. Utilize-a para responder \u00e0s cinco pr\u00f3ximas quest\u00f5es.Pa\u00edsConsumo per capita (litros \/ dia para cada habitante) - 2014Estados Unidos575Austr\u00e1lia495It\u00e1lia385Jap\u00e3o375M\u00e9xico365Noruega300Fran\u00e7a285Alemanha195Brasil185Peru175\u00cdndia135China85Gana35Nig\u00e9ria35Eti\u00f3pia15Haiti15","id":469162,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir apresenta o consumo per capita de \u00e1gua de uma amostra de dezesseis pa\u00edses do mundo em 2014. Utilize-a para responder \u00e0s cinco pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 493px;\"><colgroup><col width=\"113\"><col width=\"380\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0f37\"><td data-row=\"row-0f37\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0f37\" data-cell=\"cell-nvyq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><u>Pa\u00eds<\/u><\/p><\/td><td data-row=\"row-0f37\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0f37\" data-cell=\"cell-ouzq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><u>Consumo per capita (litros \/ dia para cada habitante) - 2014<\/u><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lioy\"><td data-row=\"row-lioy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lioy\" data-cell=\"cell-ou2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estados Unidos<\/p><\/td><td data-row=\"row-lioy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lioy\" data-cell=\"cell-obra\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">575<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p0aa\"><td data-row=\"row-p0aa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p0aa\" data-cell=\"cell-z9wg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Austr\u00e1lia<\/p><\/td><td data-row=\"row-p0aa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p0aa\" data-cell=\"cell-7umm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">495<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1wgw\"><td data-row=\"row-1wgw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1wgw\" data-cell=\"cell-d7ei\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">It\u00e1lia<\/p><\/td><td data-row=\"row-1wgw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1wgw\" data-cell=\"cell-8l3m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">385<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zedv\"><td data-row=\"row-zedv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zedv\" data-cell=\"cell-scff\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jap\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-zedv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zedv\" data-cell=\"cell-8ke9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">375<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ucth\"><td data-row=\"row-ucth\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ucth\" data-cell=\"cell-kesp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e9xico<\/p><\/td><td data-row=\"row-ucth\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ucth\" data-cell=\"cell-so80\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">365<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gd0n\"><td data-row=\"row-gd0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gd0n\" data-cell=\"cell-7dis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Noruega<\/p><\/td><td data-row=\"row-gd0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gd0n\" data-cell=\"cell-xjmo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">300<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-35tk\"><td data-row=\"row-35tk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-35tk\" data-cell=\"cell-idao\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fran\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"row-35tk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-35tk\" data-cell=\"cell-m0p7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">285<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cf4u\"><td data-row=\"row-cf4u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cf4u\" data-cell=\"cell-zoro\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alemanha<\/p><\/td><td data-row=\"row-cf4u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cf4u\" data-cell=\"cell-7xwp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">195<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-awyx\"><td data-row=\"row-awyx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-awyx\" data-cell=\"cell-ne7u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Brasil<\/p><\/td><td data-row=\"row-awyx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-awyx\" data-cell=\"cell-iwx9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">185<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-13o0\"><td data-row=\"row-13o0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-13o0\" data-cell=\"cell-b090\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Peru<\/p><\/td><td data-row=\"row-13o0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-13o0\" data-cell=\"cell-66kg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">175<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b5ws\"><td data-row=\"row-b5ws\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b5ws\" data-cell=\"cell-nu7h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00cdndia<\/p><\/td><td data-row=\"row-b5ws\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b5ws\" data-cell=\"cell-eqvt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">135<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-15lx\"><td data-row=\"row-15lx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-15lx\" data-cell=\"cell-zmcl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">China<\/p><\/td><td data-row=\"row-15lx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-15lx\" data-cell=\"cell-ncs3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">85<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wswr\"><td data-row=\"row-wswr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wswr\" data-cell=\"cell-ua9d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Gana<\/p><\/td><td data-row=\"row-wswr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wswr\" data-cell=\"cell-1o2h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gky8\"><td data-row=\"row-gky8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gky8\" data-cell=\"cell-59o2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nig\u00e9ria<\/p><\/td><td data-row=\"row-gky8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gky8\" data-cell=\"cell-tr3n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-54cu\"><td data-row=\"row-54cu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-54cu\" data-cell=\"cell-n64h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Eti\u00f3pia<\/p><\/td><td data-row=\"row-54cu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-54cu\" data-cell=\"cell-43fc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">15<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-x0qo\"><td data-row=\"row-x0qo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x0qo\" data-cell=\"cell-haxf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Haiti<\/p><\/td><td data-row=\"row-x0qo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x0qo\" data-cell=\"cell-spnq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">15<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Mediana","oab":false,"nome":"Mediana","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7202,"slug":"estatistica-mediana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o grafadas corretamente.","provas":[{"id":60718,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1844820,"hashId":"c978047117e27e0d7334ef419e7c90b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o grafadas corretamente.<\/p>","resposta":7087876,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pesquizar, obse\u00e7\u00e3o, lizonjear.","id":7087874,"corpo":"<p>pesquizar, obse\u00e7\u00e3o, lizonjear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisar, obcess\u00e3o, lizongear.","id":7087875,"corpo":"<p>pesquisar, obcess\u00e3o, lizongear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pesquisar, obsess\u00e3o, lisonjear.","id":7087876,"corpo":"<p>pesquisar, obsess\u00e3o, lisonjear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pesquizar, obce\u00e7\u00e3o, lizongiar.","id":7087877,"corpo":"<p>pesquizar, obce\u00e7\u00e3o, lizongiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":23658}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em publicidade, Sant'Anna, Rocha J\u00fanior e Garcia (2009) apontam algumas diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos para an\u00fancios. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma dessas diretrizes.","provas":[{"id":60511,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":23658},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-comunicacao-social-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1838756,"hashId":"d911f0c1fcfcf3fbaa3e9867c08d5cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em publicidade, Sant'Anna, Rocha J\u00fanior e Garcia (2009) apontam algumas diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos para an\u00fancios. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma dessas diretrizes.<\/p>","resposta":7059353,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar truques, como trocadilhos, para chamar a aten\u00e7\u00e3o e brincar com o leitor.","id":7059349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar truques, como trocadilhos, para chamar a aten\u00e7\u00e3o e brincar com o leitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despertar a curiosidade do leitor e somente revelar a marca anunciada no final do corpo do texto.","id":7059350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despertar a curiosidade do leitor e somente revelar a marca anunciada no final do corpo do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apelar para o interesse do leitor, mas com cuidado para n\u00e3o prometer-lhe um benef\u00edcio.","id":7059351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apelar para o interesse do leitor, mas com cuidado para n\u00e3o prometer-lhe um benef\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar t\u00edtulos curtos, pois vendem mais mercadorias que t\u00edtulos longos e s\u00e3o mais r\u00e1pidos para transmitir a mensagem. ","id":7059352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar t\u00edtulos curtos, pois vendem mais mercadorias que t\u00edtulos longos e s\u00e3o mais r\u00e1pidos para transmitir a mensagem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encerrar o t\u00edtulo com um convite a continuar lendo. Isso deve despertar a curiosidade do leitor para o texto. ","id":7059353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encerrar o t\u00edtulo com um convite a continuar lendo. Isso deve despertar a curiosidade do leitor para o texto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418295,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-publicidade-e-propaganda"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":23658}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bann (2010), que processo de impress\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel apenas para grandes tiragens (150 mil ou mais)? ","provas":[{"id":60511,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":23658},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-comunicacao-social-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1838757,"hashId":"986fc5101d50d2a26c67c9d0ebe13099","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Bann (2010), que processo de impress\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel apenas para grandes tiragens (150 mil ou mais)? <\/p>","resposta":7059355,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Serigrafia.","id":7059354,"corpo":"<p>Serigrafia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rotogravura. ","id":7059355,"corpo":"<p>Rotogravura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Flexografia.","id":7059356,"corpo":"<p>Flexografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mimeografia.","id":7059357,"corpo":"<p>Mimeografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Impress\u00e3o digital. ","id":7059358,"corpo":"<p>Impress\u00e3o digital. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Impress\u00e3o","oab":false,"nome":"Impress\u00e3o","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418305,"slug":"comunicacao-social-impressao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":23658}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o meio de comunica\u00e7\u00e3o que mais atinge a popula\u00e7\u00e3o brasileira, estando presente em mais de 90% dos lares do pa\u00eds, de acordo com Sampaio (2003)?","provas":[{"id":60511,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":23658},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-comunicacao-social-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1838759,"hashId":"b41c209b55d5091efd190a524eb78fd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o meio de comunica\u00e7\u00e3o que mais atinge a popula\u00e7\u00e3o brasileira, estando presente em mais de 90% dos lares do pa\u00eds, de acordo com Sampaio (2003)?<\/p>","resposta":7059364,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R\u00e1dio. ","id":7059364,"corpo":"<p>R\u00e1dio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jornal.","id":7059365,"corpo":"<p>Jornal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TV Aberta.","id":7059366,"corpo":"<p>TV Aberta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TV Fechada.","id":7059367,"corpo":"<p>TV Fechada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mala Direta.","id":7059368,"corpo":"<p>Mala Direta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"},{"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do R\u00e1dio e TV","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418180,"slug":"comunicacao-social-historia-do-radio-e-tv"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de linhas produzidas, al\u00e9m da linha de t\u00edtulos, pelo comando SQLselect * from t t1, t t2, t t3 where t1.b is null\u00e9:","provas":[{"id":61433,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:15:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1875326,"hashId":"6e01b5c47a4992983133e662ed69bd5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de linhas produzidas, al\u00e9m da linha de t\u00edtulos, pelo comando SQL<\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">select *<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\"> from t t1, t t2, t t3<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> where t1.b is null<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9:<\/p>","resposta":7218733,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":7218730,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":7218731,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":7218732,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16","id":7218733,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32","id":7218734,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas tr\u00eas quest\u00f5es a seguir, considere a tabela T mostrada abaixo com a respectiva inst\u00e2ncia. Tabc12NULL23NULL5NULLNULL42NULL","id":472805,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas tr\u00eas quest\u00f5es a seguir, considere a tabela T mostrada abaixo com a respectiva inst\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><strong> T<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 212px;\"><colgroup><col width=\"67\" style=\"text-align: center; text-indent: 1em;\"><col width=\"77\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"68\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-7rgl\"><td data-row=\"row-7rgl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7rgl\" data-cell=\"cell-8uo7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>a<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-7rgl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7rgl\" data-cell=\"cell-qp9j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>b<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-7rgl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7rgl\" data-cell=\"cell-suf9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>c<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5pfa\"><td data-row=\"row-5pfa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5pfa\" data-cell=\"cell-p7s1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-5pfa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5pfa\" data-cell=\"cell-ouuf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-5pfa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5pfa\" data-cell=\"cell-qlg5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">NULL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-g22y\"><td data-row=\"row-g22y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g22y\" data-cell=\"cell-ybcc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-g22y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g22y\" data-cell=\"cell-3vdy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-g22y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g22y\" data-cell=\"cell-tm7d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">NULL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ezx0\"><td data-row=\"row-ezx0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ezx0\" data-cell=\"cell-bkl0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-ezx0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ezx0\" data-cell=\"cell-azip\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">NULL<\/p><\/td><td data-row=\"row-ezx0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ezx0\" data-cell=\"cell-xmhz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">NULL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qoy2\"><td data-row=\"row-qoy2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qoy2\" data-cell=\"cell-dx7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-qoy2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qoy2\" data-cell=\"cell-cd8j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-qoy2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qoy2\" data-cell=\"cell-etxw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">NULL<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o dos direitos subjetivos considerados quanto ao bem protegido ou ao fim a que se destinam est\u00e3o inclu\u00eddos os direitos","provas":[{"id":59991,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:18:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1806124,"hashId":"6a47f830a332f0b01782adbeba66cb6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na classifica\u00e7\u00e3o dos direitos subjetivos considerados quanto ao bem protegido ou ao fim a que se destinam est\u00e3o inclu\u00eddos os direitos<\/p>","resposta":6914337,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"potestativos","id":6914334,"corpo":"<p>potestativos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permanentes","id":6914335,"corpo":"<p>permanentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"absolutos","id":6914336,"corpo":"<p>absolutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da personalidade","id":6914337,"corpo":"<p>da personalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos entes p\u00fablicos","id":6914338,"corpo":"<p>dos entes p\u00fablicos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","oab":true,"nome":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405869,"slug":"direito-civil-personalidade-art-2o"},{"nome_clean":"Conceito e teorias sobre in\u00edcio da personalidade","oab":false,"nome":"Conceito e teorias sobre in\u00edcio da personalidade","pai":405869,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415378,"slug":"direito-civil-conceito-e-teorias-sobre-inicio-da-personalidade"}],"slug":"direito-civil\/1806124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracterizado que o contrato realizado entre Sr. X e Sr. Y \u00e9 considerado como contendo cl\u00e1usula com les\u00e3o a um dos contratantes, tem-se a incid\u00eancia, de acordo com o C\u00f3digo Civil, de um","provas":[{"id":59991,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:18:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1806125,"hashId":"402af5fa59f946540e9d656fa5d6e1da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracterizado que o contrato realizado entre Sr. X e Sr. Y \u00e9 considerado como contendo cl\u00e1usula com les\u00e3o a um dos contratantes, tem-se a incid\u00eancia, de acordo com o C\u00f3digo Civil, de um<\/p>","resposta":6914343,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ato imprescrit\u00edvel","id":6914339,"corpo":"<p>ato imprescrit\u00edvel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lucro cessante","id":6914340,"corpo":"<p>lucro cessante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dano material","id":6914341,"corpo":"<p>dano material<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00edcio de consentimento","id":6914342,"corpo":"<p>v\u00edcio de consentimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defeito do neg\u00f3cio jur\u00eddico","id":6914343,"corpo":"<p>defeito do neg\u00f3cio jur\u00eddico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","oab":true,"nome":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405894,"slug":"direito-civil-dos-defeitos-ou-vicios-do-negocio-juridico-art-138-ao-165"}],"slug":"direito-civil\/1806125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo Civil, a doa\u00e7\u00e3o de ascendentes a descendentes importa","provas":[{"id":59991,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:18:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1806126,"hashId":"9f943bf51982f26e11c2c3ebf77a0125","enunciado":"<p>Nos termos do C\u00f3digo Civil, a doa\u00e7\u00e3o de ascendentes a descendentes importa<\/p>","resposta":6914348,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pagamento antecipado","id":6914344,"corpo":"<p>pagamento antecipado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neg\u00f3cio especial","id":6914345,"corpo":"<p>neg\u00f3cio especial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o antecipada","id":6914346,"corpo":"<p>aliena\u00e7\u00e3o antecipada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estipula\u00e7\u00e3o em favor de incertos","id":6914347,"corpo":"<p>estipula\u00e7\u00e3o em favor de incertos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adiantamento de heran\u00e7a","id":6914348,"corpo":"<p>adiantamento de heran\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","oab":true,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405975,"slug":"direito-civil-doacao-art-538-ao-564"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. X \u00e9 citado para responder \u00e0 a\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade proposta pela Sra. Z e n\u00e3o apresenta contesta\u00e7\u00e3o. Diante disso, o Juiz da Vara de Fam\u00edlia julga procedente o pedido. O Minist\u00e9rio P\u00fablico que atua no processo apresenta o recurso cab\u00edvel que vem a ser provido mediante decis\u00e3o exarada pela Sexta C\u00e2mara C\u00edvel do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado H, retornando o processo para o Ju\u00edzo de origem. O venerando aresto assentou que, no caso, a revelia n\u00e3o surtiria os seus efeitos, nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil, diante de o lit\u00edgio versar sobre ","provas":[{"id":59991,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:18:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1806137,"hashId":"9571a059717b5e15cd73f641c498f173","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sr. X \u00e9 citado para responder \u00e0 a\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade proposta pela Sra. Z e n\u00e3o apresenta contesta\u00e7\u00e3o. Diante disso, o Juiz da Vara de Fam\u00edlia julga procedente o pedido. O Minist\u00e9rio P\u00fablico que atua no processo apresenta o recurso cab\u00edvel que vem a ser provido mediante decis\u00e3o exarada pela Sexta C\u00e2mara C\u00edvel do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado H, retornando o processo para o Ju\u00edzo de origem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O venerando aresto assentou que, no caso, a revelia n\u00e3o surtiria os seus efeitos, nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil, diante de o lit\u00edgio versar sobre <\/p>","resposta":6914401,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quest\u00e3o inconcili\u00e1vel","id":6914399,"corpo":"<p>quest\u00e3o inconcili\u00e1vel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica especial","id":6914400,"corpo":"<p>situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica especial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direito indispon\u00edvel","id":6914401,"corpo":"<p>direito indispon\u00edvel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ponto sob media\u00e7\u00e3o","id":6914402,"corpo":"<p>ponto sob media\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ordem p\u00fablica","id":6914403,"corpo":"<p>ordem p\u00fablica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Revelia","oab":true,"nome":"Revelia","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402158,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-revelia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos de interpreta\u00e7\u00e3o constitucional, quando h\u00e1 o envolvimento de poderes estatais, \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, cidad\u00e3os e grupos sociais, diz-se que ocorre um(a)","provas":[{"id":59991,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:18:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1806150,"hashId":"c75773f5065c205060b4e3ef6edc4037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos de interpreta\u00e7\u00e3o constitucional, quando h\u00e1 o envolvimento de poderes estatais, \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, cidad\u00e3os e grupos sociais, diz-se que ocorre um(a)<\/p>","resposta":6914464,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo aberto","id":6914464,"corpo":"<p>processo aberto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vi\u00e9s comunitarista","id":6914465,"corpo":"<p>vi\u00e9s comunitarista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"percurso singular","id":6914466,"corpo":"<p>percurso singular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perspectiva teleol\u00f3gica","id":6914467,"corpo":"<p>perspectiva teleol\u00f3gica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica","id":6914468,"corpo":"<p>atua\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"}],"slug":"direito-constitucional\/1806150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O denominado controle incidental de constitucionalidade pode ser realizado por qualquer Ju\u00edzo no sistema brasileiro. Para que ocorra a interven\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal no tema, o meio adequado de veicula\u00e7\u00e3o do tema deve ser apresentado mediante","provas":[{"id":59991,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:18:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1806154,"hashId":"117ffdc65b3aa55cdb719123fc3afd98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O denominado controle incidental de constitucionalidade pode ser realizado por qualquer Ju\u00edzo no sistema brasileiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que ocorra a interven\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal no tema, o meio adequado de veicula\u00e7\u00e3o do tema deve ser apresentado mediante<\/p>","resposta":6914486,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embargos de Declara\u00e7\u00e3o","id":6914483,"corpo":"<p>Embargos de Declara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embargos de Diverg\u00eancia ","id":6914484,"corpo":"<p>Embargos de Diverg\u00eancia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" recurso especial","id":6914485,"corpo":"<p> recurso especial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recurso extraordin\u00e1rio","id":6914486,"corpo":"<p>recurso extraordin\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recurso ordin\u00e1rio","id":6914487,"corpo":"<p>recurso ordin\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407753,"slug":"direito-constitucional-controle-incidental-ou-concreto-ou-controle-difuso-de-constitucionalidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A denominada imunidade parlamentar que impede, regra geral, a pris\u00e3o do congressista, tem in\u00edcio a partir da","provas":[{"id":59991,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:18:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1806163,"hashId":"79aa2c97d6e21aea5f402c6992f2ac36","enunciado":"<p>A denominada imunidade parlamentar que impede, regra geral, a pris\u00e3o do congressista, tem in\u00edcio a partir da<\/p>","resposta":6914530,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posse","id":6914528,"corpo":"<p>posse<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" elei\u00e7\u00e3o","id":6914529,"corpo":"<p> elei\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diploma\u00e7\u00e3o","id":6914530,"corpo":"<p>diploma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inscri\u00e7\u00e3o ","id":6914531,"corpo":"<p>inscri\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o","id":6914532,"corpo":"<p>declara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Imunidades parlamentares","oab":true,"nome":"Imunidades parlamentares","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407634,"slug":"direito-constitucional-imunidades-parlamentares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel colocar pequenos aplicativos que fornecem informa\u00e7\u00f5es, por exemplo, sobre o clima, diretamente na \u00e1rea de trabalho. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome dado, no MS-Windows 7, especificamente a esses pequenos aplicativos.","provas":[{"id":59535,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Assistente Cont\u00e1bil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:58:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1958542,"hashId":"a296f13a11d4d6a03ce89372bb7a5f57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel colocar pequenos aplicativos que fornecem informa\u00e7\u00f5es, por exemplo, sobre o clima, diretamente na \u00e1rea de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome dado, no MS-Windows 7, especificamente a esses pequenos aplicativos.<\/p>","resposta":7585453,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gadgets.","id":7585453,"corpo":"<p>Gadgets.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acess\u00f3rios.","id":7585454,"corpo":"<p>Acess\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pain\u00e9is.","id":7585455,"corpo":"<p>Pain\u00e9is.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assistentes.","id":7585456,"corpo":"<p>Assistentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Media Center.","id":7585457,"corpo":"<p>Media Center.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a planilha a seguir, editada por meio do MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.ABC110203024060503O valor obtido na c\u00e9lula C3, ap\u00f3s esta ser preenchida com a f\u00f3rmula =SE(B1\/10&gt;10;C2\/10;A1\/10), ser\u00e1:","provas":[{"id":59535,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Assistente Cont\u00e1bil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:58:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1958550,"hashId":"0427743130f34b92cde086a6874f77fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a planilha a seguir, editada por meio do MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 350px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-rdqx\"><td data-row=\"row-rdqx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rdqx\" data-cell=\"cell-r521\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-rdqx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rdqx\" data-cell=\"cell-1f4p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-rdqx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rdqx\" data-cell=\"cell-rzab\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">B<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-rdqx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rdqx\" data-cell=\"cell-d6xh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2yj8\"><td data-row=\"row-2yj8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2yj8\" data-cell=\"cell-jn4v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-2yj8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2yj8\" data-cell=\"cell-ks4s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-2yj8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2yj8\" data-cell=\"cell-etob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-2yj8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2yj8\" data-cell=\"cell-dmee\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-38gt\"><td data-row=\"row-38gt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38gt\" data-cell=\"cell-alpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-38gt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38gt\" data-cell=\"cell-mzf2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"row-38gt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38gt\" data-cell=\"cell-4qst\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60<\/p><\/td><td data-row=\"row-38gt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38gt\" data-cell=\"cell-yuyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fqsg\"><td data-row=\"row-fqsg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqsg\" data-cell=\"cell-cnvc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-fqsg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqsg\" data-cell=\"cell-rojj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fqsg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqsg\" data-cell=\"cell-cxxm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fqsg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqsg\" data-cell=\"cell-tes8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor obtido na c\u00e9lula C3, ap\u00f3s esta ser preenchida com a f\u00f3rmula =SE(B1\/10&gt;10;C2\/10;A1\/10), ser\u00e1:<\/p>","resposta":7585497,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":7585493,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":7585494,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":7585495,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":7585496,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1","id":7585497,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A v\u00edtima de um acidente automobil\u00edstico ajuizou, um ano ap\u00f3s o fato, a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria contra o condutor, a quem o propriet\u00e1rio confiara o ve\u00edculo, ocorrendo imediatamente a cita\u00e7\u00e3o. Achando-se ainda o processo em curso, mas j\u00e1 passados quatro anos do acidente, a v\u00edtima prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria contra o propriet\u00e1rio do automotor, que, na contesta\u00e7\u00e3o, alegou inviabilidade do pedido, em raz\u00e3o da pretens\u00e3o j \u00e1 deduzida contra o condutor, e prescri\u00e7\u00e3o. Nesse caso,","provas":[{"id":23947,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 15:45:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809533,"hashId":"71be4ccb0642661688fdf676db7f2d3b","enunciado":"A v\u00edtima de um acidente automobil\u00edstico ajuizou, um ano ap\u00f3s\r\no fato, a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria contra o condutor, a quem o propriet\u00e1rio\r\nconfiara o ve\u00edculo, ocorrendo imediatamente a cita\u00e7\u00e3o.\r\nAchando-se ainda o processo em curso, mas j\u00e1 passados\r\nquatro anos do acidente, a v\u00edtima prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria\r\ncontra o propriet\u00e1rio do automotor, que, na contesta\u00e7\u00e3o,\r\nalegou inviabilidade do pedido, em raz\u00e3o da pretens\u00e3o\r\nj \u00e1 deduzida contra o condutor, e prescri\u00e7\u00e3o. Nesse caso,","resposta":2790294,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o juiz dever\u00e1 extinguir o processo, porque a propositura da a\u00e7\u00e3o contra um dos devedores importa ren\u00fancia do direito em rela\u00e7\u00e3o ao outro.","id":2790292,"corpo":"o juiz dever\u00e1 extinguir o processo, porque a propositura\r\nda a\u00e7\u00e3o contra um dos devedores importa ren\u00fancia do\r\ndireito em rela\u00e7\u00e3o ao outro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambas as alega\u00e7\u00f5es do r\u00e9u encontram respaldo na lei","id":2790293,"corpo":"ambas as alega\u00e7\u00f5es do r\u00e9u encontram respaldo na\r\nlei","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nenhuma das alega\u00e7\u00f5es do r\u00e9u deve ser acolhida.","id":2790294,"corpo":"nenhuma das alega\u00e7\u00f5es do r\u00e9u deve ser acolhida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas a alega\u00e7\u00e3o de inviabilidade do pedido, em raz\u00e3o da pretens\u00e3o j\u00e1 deduzida contra o condutor, \u00e9 acolh\u00edvel.","id":2790295,"corpo":"apenas a alega\u00e7\u00e3o de inviabilidade do pedido, em\r\nraz\u00e3o da pretens\u00e3o j\u00e1 deduzida contra o condutor, \u00e9\r\nacolh\u00edvel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas a argui\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 acolh\u00edvel.","id":2790296,"corpo":"apenas a argui\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 acolh\u00edvel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335298,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"nome_clean":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","oab":true,"nome":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405908,"slug":"direito-civil-prazos-da-prescricao-art-205-e-206"}],"slug":"direito-civil\/809533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o da metodologia \u00e9 uma forma de proceder a solu\u00e7\u00e3o dos problemas encontrados no diagn\u00f3stico das dificuldades _______________ dos alunos. Assinale a alternativa que completa, de maneira fidedigna, a lacuna.","provas":[{"id":60028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-supervisao-pedagogica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 19:29:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1816326,"hashId":"90d57c9034628287b966ff50c94c77f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adapta\u00e7\u00e3o da metodologia \u00e9 uma forma de proceder a solu\u00e7\u00e3o dos problemas encontrados no diagn\u00f3stico das dificuldades _______________ dos alunos. Assinale a alternativa que completa, de maneira fidedigna, a lacuna.<\/p>","resposta":6961104,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espec\u00edficas","id":6961104,"corpo":"<p>Espec\u00edficas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diferentes","id":6961105,"corpo":"<p>Diferentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diversificadas","id":6961106,"corpo":"<p>Diversificadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ecum\u00eanicas","id":6961107,"corpo":"<p>Ecum\u00eanicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o dos problemas encontrados nas dificuldades espec\u00edficas dos alunos em processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 importante considerar que a _______________ do erro \u00e9 importante para identificar as ______________ constru\u00eddas pelas crian\u00e7as no ______________. Assinale a alternativa que completa, de maneira fidedigna, a lacuna.","provas":[{"id":60028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-supervisao-pedagogica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 19:31:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1816340,"hashId":"a5dd9b36d25082ab9290bdee4e9b7376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o dos problemas encontrados nas dificuldades espec\u00edficas dos alunos em processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 importante considerar que a _______________ do erro \u00e9 importante para identificar as ______________ constru\u00eddas pelas crian\u00e7as no ______________. Assinale a alternativa que completa, de maneira fidedigna, a lacuna.<\/p>","resposta":6961168,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o, verdades, Ensino Fundamental","id":6961165,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o, verdades, Ensino Fundamental<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gravidade, solu\u00e7\u00f5es, ano inicial","id":6961166,"corpo":"<p>gravidade, solu\u00e7\u00f5es, ano inicial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prolifera\u00e7\u00e3o, possibilidades, m\u00e9todo de ensino","id":6961167,"corpo":"<p>prolifera\u00e7\u00e3o, possibilidades, m\u00e9todo de ensino<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interpreta\u00e7\u00e3o, hip\u00f3teses, aprendizado","id":6961168,"corpo":"<p>interpreta\u00e7\u00e3o, hip\u00f3teses, aprendizado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conhecimentos nas dimens\u00f5es gramatical, sem\u00e2ntica e pragm\u00e1tico-discursiva devem ser dominados pelo professor dos ____________ do ensino ____________, pois s\u00e3o necess\u00e1rios a sua pr\u00e1tica. Assinale a alternativa que completa, de maneira fidedigna, a lacuna.","provas":[{"id":60028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-supervisao-pedagogica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 19:27:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1816322,"hashId":"843dd8f50aa149eceedee41fa37a7596","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conhecimentos nas dimens\u00f5es gramatical, sem\u00e2ntica e pragm\u00e1tico-discursiva devem ser dominados pelo professor dos ____________ do ensino ____________, pois s\u00e3o necess\u00e1rios a sua pr\u00e1tica. Assinale a alternativa que completa, de maneira fidedigna, a lacuna.<\/p>","resposta":6961090,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anos iniciais e secund\u00e1rio","id":6961087,"corpo":"<p>Anos iniciais e secund\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anos iniciais e m\u00e9dio","id":6961088,"corpo":"<p>Anos iniciais e m\u00e9dio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anos iniciais e prim\u00e1rio","id":6961089,"corpo":"<p>Anos iniciais e prim\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anos iniciais e fundamental","id":6961090,"corpo":"<p>Anos iniciais e fundamental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem outros conte\u00fados que integram o curr\u00edculo dos anos iniciais do Ensino Fundamental. A utiliza\u00e7\u00e3o da metodologia adequada e o dom\u00ednio dos conte\u00fados promovem o ensino. Nesse contexto \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-supervisao-pedagogica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 19:31:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1816341,"hashId":"baba73f9e271a50bab40291e3c9d1f8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem outros conte\u00fados que integram o curr\u00edculo dos anos iniciais do Ensino Fundamental. A utiliza\u00e7\u00e3o da metodologia adequada e o dom\u00ednio dos conte\u00fados promovem o ensino. Nesse contexto \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6961169,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecer e dominar a metodologia de ensino da Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias, Hist\u00f3ria e Geografia \u00e9 fundamental para promover o ensino juntamente com outros conte\u00fados.","id":6961169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer e dominar a metodologia de ensino da Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias, Hist\u00f3ria e Geografia \u00e9 fundamental para promover o ensino juntamente com outros conte\u00fados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A melhoria da qualidade de aprendizagem est\u00e1 associada a aprendizagem da leitura\/escrita e matem\u00e1tica nos anos iniciais do Ensino Fundamental.","id":6961170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhoria da qualidade de aprendizagem est\u00e1 associada a aprendizagem da leitura\/escrita e matem\u00e1tica nos anos iniciais do Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o dos professores na elabora\u00e7\u00e3o do material impresso oferece suporte \u00e0 a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica nos anos iniciais do Ensino Fundamental","id":6961171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o dos professores na elabora\u00e7\u00e3o do material impresso oferece suporte \u00e0 a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica nos anos iniciais do Ensino Fundamental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o das diretrizes e dos crit\u00e9rios avaliativos na organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo pelo professor facilitam o ensino nos anos iniciais do Ensino Fundamental.","id":6961172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o das diretrizes e dos crit\u00e9rios avaliativos na organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo pelo professor facilitam o ensino nos anos iniciais do Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de diferentes instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o no desenvolvimento dos alunos, aplicando a teoria da avalia\u00e7\u00e3o e os princ\u00edpios da progress\u00e3o continuada relaciona-se a seguinte afirmativa correta:","provas":[{"id":60028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-supervisao-pedagogica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 19:32:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1816344,"hashId":"2a23e1d1af10cd5dbbe486bb6b287e94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o de diferentes instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o no desenvolvimento dos alunos, aplicando a teoria da avalia\u00e7\u00e3o e os princ\u00edpios da progress\u00e3o continuada relaciona-se a seguinte afirmativa correta:<\/p>","resposta":6961184,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atividades de auto avalia\u00e7\u00e3o e os elementos de observa\u00e7\u00e3o indisciplinar.","id":6961182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de auto avalia\u00e7\u00e3o e os elementos de observa\u00e7\u00e3o indisciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao planejamento pedag\u00f3gico de acordo o m\u00e9todo representativo linear.","id":6961183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao planejamento pedag\u00f3gico de acordo o m\u00e9todo representativo linear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento e desenvolvimento do processo de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar","id":6961184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento e desenvolvimento do processo de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem escolar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As medidas descritivas e estat\u00edsticas de acordo com os princ\u00edpios de validade.","id":6961185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas descritivas e estat\u00edsticas de acordo com os princ\u00edpios de validade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A multim\u00eddia est\u00e1 sendo utilizada de muitas maneiras atualmente. Podendo ser usada em algumas \u00e1reas como entretenimento. Nesse contexto, assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) para as seguintes afirmativas:( ) Muito da inova\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de som, imagem e anima\u00e7\u00e3o \u00e9 originada pela ind\u00fastria de entretenimento digital.( ) Existe uma intensa competi\u00e7\u00e3o entre os produtores de jogos para disponibilizar recursos e efeitos cada vez mais sofisticados e engajantes aos seus usu\u00e1rios.( ) Programadores de softwares n\u00e3o est\u00e3o engajados no desenvolvimento da multim\u00eddia em rela\u00e7\u00e3o a realidade virtual.( ) Pesquisas e desenvolvimentos em realidade virtual est\u00e3o fornecendo novas possibilidades de visualiza\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o transmitindo aos usu\u00e1rios a sensa\u00e7\u00e3o de estarem interagindo n\u00e3o com uma realidade virtual mas sim com um ambiente real.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:","provas":[{"id":60028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-supervisao-pedagogica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 19:34:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1816361,"hashId":"129fd9f340baeac81cc75254ea8130aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A multim\u00eddia est\u00e1 sendo utilizada de muitas maneiras atualmente. Podendo ser usada em algumas \u00e1reas como entretenimento. Nesse contexto, assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) para as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Muito da inova\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de som, imagem e anima\u00e7\u00e3o \u00e9 originada pela ind\u00fastria de entretenimento digital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Existe uma intensa competi\u00e7\u00e3o entre os produtores de jogos para disponibilizar recursos e efeitos cada vez mais sofisticados e engajantes aos seus usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Programadores de softwares n\u00e3o est\u00e3o engajados no desenvolvimento da multim\u00eddia em rela\u00e7\u00e3o a realidade virtual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pesquisas e desenvolvimentos em realidade virtual est\u00e3o fornecendo novas possibilidades de visualiza\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o transmitindo aos usu\u00e1rios a sensa\u00e7\u00e3o de estarem interagindo n\u00e3o com uma realidade virtual mas sim com um ambiente real.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:<\/p>","resposta":6961257,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":6961257,"corpo":"<p>V, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":6961258,"corpo":"<p>V, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":6961259,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":6961260,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A multim\u00eddia est\u00e1 sendo utilizada de muitas maneiras atualmente. Podendo ser usada em algumas \u00e1reas como neg\u00f3cios e ind\u00fastria, como por exemplo reuni\u00f5es face a face sem a necessidade de viagens. Nesse contexto, assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) para as seguintes afirmativas:( ) Utiliza\u00e7\u00e3o em sistemas de treinamentos corporativo on line( ) Permite videoconfer\u00eancia, para otimiza\u00e7\u00e3o do tempo( ) A multim\u00eddia n\u00e3o altera a forma como o mundo corporativo e as ind\u00fastrias em geral est\u00e3o se relacionando com seus funcion\u00e1rios, clientes, parceiros e fornecedores.( ) A rede multim\u00eddia global est\u00e1 tornando poss\u00edvel a disponibiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e capacita\u00e7\u00e3o a qualquer hora e em qualquer lugar.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:","provas":[{"id":60028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-supervisao-pedagogica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 19:33:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1816358,"hashId":"267de2fe2d9d441ff8b9efa8993f07ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A multim\u00eddia est\u00e1 sendo utilizada de muitas maneiras atualmente. Podendo ser usada em algumas \u00e1reas como neg\u00f3cios e ind\u00fastria, como por exemplo reuni\u00f5es face a face sem a necessidade de viagens. Nesse contexto, assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) para as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utiliza\u00e7\u00e3o em sistemas de treinamentos corporativo <em>on line<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite videoconfer\u00eancia, para otimiza\u00e7\u00e3o do tempo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A multim\u00eddia n\u00e3o altera a forma como o mundo corporativo e as ind\u00fastrias em geral est\u00e3o se relacionando com seus funcion\u00e1rios, clientes, parceiros e fornecedores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A rede multim\u00eddia global est\u00e1 tornando poss\u00edvel a disponibiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e capacita\u00e7\u00e3o a qualquer hora e em qualquer lugar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:<\/p>","resposta":6961244,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":6961244,"corpo":"<p>V, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":6961245,"corpo":"<p>F, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":6961246,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":6961247,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entendemos as comunidades virtuais como formas de relacionamentos e troca de informa\u00e7\u00f5es entre os participantes. O sucesso da comunidade est\u00e1 vinculado \u00e0 qualidade das atividades realizadas pelas pessoas, promovendo o respeito e confian\u00e7a de valores pr\u00f3prios. Nesse sentido, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes:I. A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 vital para o funcionamento de uma comunidade e o papel do mediador \u00e9 important\u00edssimo para garantir que a comunica\u00e7\u00e3o ocorra de forma correta.II. A media\u00e7\u00e3o da comunidade virtual est\u00e1 representada pela colabora\u00e7\u00e3o que deve ser amplamente incentivada e os participantes devem perceber as quest\u00f5es geogr\u00e1ficas, culturais e t\u00e9cnicas.III. Todos os objetivos da comunidade devem estar claros e dispon\u00edveis, o p\u00fablico alvo especificado e os tipos de colabora\u00e7\u00e3o que ser\u00e3o exigidos dos participantes devem estar claramente descritosIV. O compromisso e engajamento da comunidade virtual devem estar relacionados aos participantes pois eles precisam se sentir respons\u00e1veis pelo ambiente.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":60028,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":23569},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-supervisao-pedagogica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 19:32:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1816345,"hashId":"6e263cbc95c7da077c2c6da0c0d2f359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entendemos as comunidades virtuais como formas de relacionamentos e troca de informa\u00e7\u00f5es entre os participantes. O sucesso da comunidade est\u00e1 vinculado \u00e0 qualidade das atividades realizadas pelas pessoas, promovendo o respeito e confian\u00e7a de valores pr\u00f3prios. Nesse sentido, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 vital para o funcionamento de uma comunidade e o papel do mediador \u00e9 important\u00edssimo para garantir que a comunica\u00e7\u00e3o ocorra de forma correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A media\u00e7\u00e3o da comunidade virtual est\u00e1 representada pela colabora\u00e7\u00e3o que deve ser amplamente incentivada e os participantes devem perceber as quest\u00f5es geogr\u00e1ficas, culturais e t\u00e9cnicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Todos os objetivos da comunidade devem estar claros e dispon\u00edveis, o p\u00fablico alvo especificado e os tipos de colabora\u00e7\u00e3o que ser\u00e3o exigidos dos participantes devem estar claramente descritos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O compromisso e engajamento da comunidade virtual devem estar relacionados aos participantes pois eles precisam se sentir respons\u00e1veis pelo ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6961189,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, e IV apenas","id":6961186,"corpo":"<p>I, II, e IV apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas","id":6961187,"corpo":"<p>I, II e III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":6961188,"corpo":"<p>I e III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas","id":6961189,"corpo":"<p>I, III e IV apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o fragmento destacado a seguir: \u201cA verdade \u00e9 que nessas manifesta\u00e7\u00f5es gratuitas de ingenuidade\/ignor\u00e2ncia n\u00e3o est\u00e1 o exerc\u00edcio saud\u00e1vel do debate. Est\u00e1 a f\u00f3rmula autorit\u00e1ria de falar e ser ouvido e, se rebatido, correr para a linha segura do tatame com uma velha muleta...\u201d (8\u00ba\u00a7). S\u00f3 N\u00c3O une os per\u00edodos anteriores, de forma coerente e coesa, o conectivo ","provas":[{"id":61309,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2015-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 20:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1868775,"hashId":"0d8de45a1a9bcd47d4d19ee3bef0af43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o fragmento destacado a seguir:  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA verdade \u00e9 que nessas manifesta\u00e7\u00f5es gratuitas de ingenuidade\/ignor\u00e2ncia n\u00e3o est\u00e1 o exerc\u00edcio saud\u00e1vel do debate. Est\u00e1 a f\u00f3rmula autorit\u00e1ria de falar e ser ouvido e, se rebatido, correr para a linha segura do tatame com uma velha muleta...\u201d<\/em> (8\u00ba\u00a7).  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 N\u00c3O une os per\u00edodos anteriores, de forma coerente e coesa, o conectivo  <\/p>","resposta":7192363,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todavia. ","id":7192361,"corpo":"<p>todavia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contudo. ","id":7192362,"corpo":"<p>contudo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"portanto. ","id":7192363,"corpo":"<p>portanto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entretanto.","id":7192364,"corpo":"<p>entretanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Voc\u00ea j\u00e1 rebateu um absurdo hoje? Os tempos de crise s\u00e3o um terreno f\u00e9rtil para os discursos de \u00f3dio e apelos autorit\u00e1rios. Confront\u00e1\u2010los no dia a dia \u00e9 uma forma de evitar que se tornem, um dia, projetos reais. Tenho a p\u00e9ssima mania de responder absurdos com sil\u00eancio. Quanto maior o absurdo, menor a vontade de falar. Percebi a gravidade dessa rela\u00e7\u00e3o porque tenho andado muito quieto ultimamente. A vida em rede me acostumou mal: habituado a conversar com quem j\u00e1 tem uma predisposi\u00e7\u00e3o em ouvir, aprendi a despejar na internet, n\u00e3o sem certa arrog\u00e2ncia, tudo o que tinha vontade de dizer e n\u00e3o disse quando o taxista falou que a cidade s\u00f3 teria jeito quando pegassem o bairro pobre, jogassem gasolina e botassem fogo. Ou quando a socialite levantou a ta\u00e7a de espumante e, com um olho na piscina e outro na bolsa Louis Vuitton, se disse assustada com a calamidade em que vivemos no Brasil. Tudo come\u00e7ou, acho, na adolesc\u00eancia, quando a vizinha gente\u2010boa levou uma tarde a me desejar boa sorte na minha viagem a S\u00e3o Paulo, onde dali em diante eu passaria a morar e estudar. Atenciosamente, ela me deu um roteiro de passeios, dicas, culturas e cuidados na metr\u00f3pole. Ao fim da conversa, soltou um \u201cs\u00f3 tome cuidado porque \u00e9 uma cidade infestada por imigrantes, e eles est\u00e3o acabando com tudo\u201d. Ainda hoje me questiono por que n\u00e3o a rebati, ali, na lata. Foi porque s\u00f3 tinha 19 anos? Por n\u00e3o querer ser indelicado? Para n\u00e3o azedar a boa vizinhan\u00e7a? Mas de que vale ter vizinhos assim, que s\u00f3 te respeitam porque te veem como um igual? Na conversa, ela me pedia para reparar como os imigrantes de v\u00e1rios sotaques se espalhavam em nossa cidade do interior trazendo sujeira e inseguran\u00e7a. \u201cEm S\u00e3o Paulo \u00e9 ainda pior\u201d, refor\u00e7ava. Lembrei que, naquela \u00e9poca, uma s\u00e9rie de assaltos a rep\u00fablicas estudantis das redondezas era noticiada pelos jornais locais. Pouco depois, a quadrilha foi identificada, e qual n\u00e3o foi o choque quando descobrimos que um vizinho nosso, branco e de classe m\u00e9dia, estava envolvido. Na mesma \u00e9poca, acordamos certa manh\u00e3 de sonos intranquilos com a Pol\u00edcia Federal \u00e0 porta do pr\u00e9dio. Os agentes estavam em busca de um morador, querido por todos, que integrava um suposto esquema ilegal de fabrica\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de couro. A realidade desmentia a tese daquela senhora que se gabava de ter livros por todo canto de casa, embora n\u00e3o tivesse olhos para entender o mundo para al\u00e9m da pr\u00f3pria janela. \u201cA inseguran\u00e7a \u00e9 sempre o outro\u201d, conclu\u00eda comigo mesmo, sem jamais dizer nada. \u00c0 medida que me adaptava \u00e0 vida em S\u00e3o Paulo, e aos c\u00edrculos menos in\u00f3spitos da vida universit\u00e1ria, me acostumei a falar em guetos. Neles, enquanto tent\u00e1vamos entender a l\u00f3gica da discrimina\u00e7\u00e3o em um pa\u00eds ainda marcadamente desigual, divid\u00edamos nossas ang\u00fastias como numa roda de reabilitados. Fal\u00e1vamos da tia racista que achava um absurdo o namoro do artista mulato com a atriz branca. \u201cPreconceito contra eles mesmos\u201d, repetia a parente, para a concord\u00e2ncia bovina de todos \u00e0 mesa. A sequ\u00eancia era conhecida. \u201cBons eram os tempos dos militares; tom\u00e1vamos cascudos, mas and\u00e1vamos na linha\u201d. \u201cO Brasil \u00e9 um pa\u00eds de belezas naturais e um povo criado na malandragem.\u201d \u201cPol\u00edtico \u00e9 tudo igual.\u201d \u201cVirou gay porque faltou chinelada.\u201d \u201cVirou l\u00e9sbica porque n\u00e3o encontrou o cara certo.\u201d \u201cNingu\u00e9m mandou usar saia.\u201d E etc, etc. Nos c\u00edrculos sociais, lidamos o tempo todo com autodidatas especializados em pol\u00edtica e sociedade. Toda vez que essas conversas reaparecem, \u00e9 como se eu tivesse a chance de rebater aquela vizinha, j\u00e1 sem as amarras da imaturidade. Dias atr\u00e1s ela reapareceu em uma conversa num Caf\u00e9 decorado e com ar\u2010condicionado. Vestia terno e tinha certeza que o calor tropical inibia a voca\u00e7\u00e3o do brasileiro ao trabalho. Exatamente \u00e0 sua frente, separado apenas por um vidro blindado, um pedreiro se derretia para erguer um muro de tijolo sob o sol a pino. Pensei em apresentar um para o outro, mas, como sempre, calei. \u201cDeixem falar. S\u00e3o s\u00f3 ignorantes\u201d, dizem os amigos, enquanto guardam os cartuchos para os grandes debates com professores, autoridades p\u00fablicas, grandes corpora\u00e7\u00f5es etc. A verdade \u00e9 que nessas manifesta\u00e7\u00f5es gratuitas de ingenuidade\/ignor\u00e2ncia n\u00e3o est\u00e1 o exerc\u00edcio saud\u00e1vel do debate. Est\u00e1 a f\u00f3rmula autorit\u00e1ria de falar e ser ouvido e, se rebatido, correr para a linha segura do tatame com uma velha muleta: \u201c\u00c9 s\u00f3 a minha opini\u00e3o, voc\u00ea precisa respeitar\u201d. Confundimos, ent\u00e3o, sil\u00eancio com respeito, e determinamos arbitrariamente quem merece e quem n\u00e3o merece ser contrariado. Aquela li\u00e7\u00e3o canhestra herdada da ditadura, a de que pol\u00edtica n\u00e3o se discute, ainda faz estragos: dizer o que se pensa se transformou em uma esp\u00e9cie de prega\u00e7\u00e3o a convertidos. Por aqui, debate, conflito e contraponto n\u00e3o sensibilizam consensos, mas melindres. Por isso, e para evit\u00e1\u2010los, calamos. Tempos atr\u00e1s, quando todos pareciam satisfeitos em seus quadrados, essas pontas de fagulha pareciam inofensivas. Agora os tempos mudaram. Em parte devido \u00e0 conjuntura mundial, em parte devido a apostas equivocadas dos governos locais, em parte devido \u00e0 insensibilidade para perceber que os modelos se esgotaram, o cobertor se encurtou, as sa\u00eddas se estreitaram, a crise se avizinhou, o pir\u00e3o acabou e a primeira rea\u00e7\u00e3o nesses guetos \u00e9 garantir primeiro a sua farinha.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/voce\u2010ja\u2010rebateu\u2010um\u2010absurdo\u2010hoje\u20103639.html Acesso em: 09.03.2015. Adaptado.)","id":471852,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Voc\u00ea j\u00e1 rebateu um absurdo hoje? <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Os tempos de crise s\u00e3o um terreno f\u00e9rtil para os discursos de \u00f3dio e apelos autorit\u00e1rios. Confront\u00e1\u2010los no dia a dia \u00e9 uma forma de evitar que se tornem, um dia, projetos reais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tenho a p\u00e9ssima mania de responder absurdos com sil\u00eancio. Quanto maior o absurdo, menor a vontade de falar. Percebi a gravidade dessa rela\u00e7\u00e3o porque tenho andado muito quieto ultimamente. A vida em rede me acostumou mal: habituado a conversar com quem j\u00e1 tem uma predisposi\u00e7\u00e3o em ouvir, aprendi a despejar na internet, n\u00e3o sem certa arrog\u00e2ncia, tudo o que tinha vontade de dizer e n\u00e3o disse quando o taxista falou que a cidade s\u00f3 teria jeito quando pegassem o bairro pobre, jogassem gasolina e botassem fogo. Ou quando a socialite levantou a ta\u00e7a de espumante e, com um olho na piscina e outro na bolsa Louis Vuitton, se disse assustada com a calamidade em que vivemos no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tudo come\u00e7ou, acho, na adolesc\u00eancia, quando a vizinha gente\u2010boa levou uma tarde a me desejar boa sorte na minha viagem a S\u00e3o Paulo, onde dali em diante eu passaria a morar e estudar. Atenciosamente, ela me deu um roteiro de passeios, dicas, culturas e cuidados na metr\u00f3pole. Ao fim da conversa, soltou um \u201cs\u00f3 tome cuidado porque \u00e9 uma cidade infestada por imigrantes, e eles est\u00e3o acabando com tudo\u201d. Ainda hoje me questiono por que n\u00e3o a rebati, ali, na lata. Foi porque s\u00f3 tinha 19 anos? Por n\u00e3o querer ser indelicado? Para n\u00e3o azedar a boa vizinhan\u00e7a? Mas de que vale ter vizinhos assim, que s\u00f3 te respeitam porque te veem como um igual? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na conversa, ela me pedia para reparar como os imigrantes de v\u00e1rios sotaques se espalhavam em nossa cidade do interior trazendo sujeira e inseguran\u00e7a. \u201cEm S\u00e3o Paulo \u00e9 ainda pior\u201d, refor\u00e7ava. Lembrei que, naquela \u00e9poca, uma s\u00e9rie de assaltos a rep\u00fablicas estudantis das redondezas era noticiada pelos jornais locais. Pouco depois, a quadrilha foi identificada, e qual n\u00e3o foi o choque quando descobrimos que um vizinho nosso, branco e de classe m\u00e9dia, estava envolvido. Na mesma \u00e9poca, acordamos certa manh\u00e3 de sonos intranquilos com a Pol\u00edcia Federal \u00e0 porta do pr\u00e9dio. Os agentes estavam em busca de um morador, querido por todos, que integrava um suposto esquema ilegal de fabrica\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de couro. A realidade desmentia a tese daquela senhora que se gabava de ter livros por todo canto de casa, embora n\u00e3o tivesse olhos para entender o mundo para al\u00e9m da pr\u00f3pria janela. \u201cA inseguran\u00e7a \u00e9 sempre o outro\u201d, conclu\u00eda comigo mesmo, sem jamais dizer nada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c0 medida que me adaptava \u00e0 vida em S\u00e3o Paulo, e aos c\u00edrculos menos in\u00f3spitos da vida universit\u00e1ria, me acostumei a falar em guetos. Neles, enquanto tent\u00e1vamos entender a l\u00f3gica da discrimina\u00e7\u00e3o em um pa\u00eds ainda marcadamente desigual, divid\u00edamos nossas ang\u00fastias como numa roda de reabilitados. Fal\u00e1vamos da tia racista que achava um absurdo o namoro do artista mulato com a atriz branca. \u201cPreconceito contra eles mesmos\u201d, repetia a parente, para a concord\u00e2ncia bovina de todos \u00e0 mesa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A sequ\u00eancia era conhecida. \u201cBons eram os tempos dos militares; tom\u00e1vamos cascudos, mas and\u00e1vamos na linha\u201d. \u201cO Brasil \u00e9 um pa\u00eds de belezas naturais e um povo criado na malandragem.\u201d \u201cPol\u00edtico \u00e9 tudo igual.\u201d \u201cVirou gay porque faltou chinelada.\u201d \u201cVirou l\u00e9sbica porque n\u00e3o encontrou o cara certo.\u201d \u201cNingu\u00e9m mandou usar saia.\u201d E etc, etc. Nos c\u00edrculos sociais, lidamos o tempo todo com autodidatas especializados em pol\u00edtica e sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Toda vez que essas conversas reaparecem, \u00e9 como se eu tivesse a chance de rebater aquela vizinha, j\u00e1 sem as amarras da imaturidade. Dias atr\u00e1s ela reapareceu em uma conversa num Caf\u00e9 decorado e com ar\u2010condicionado. Vestia terno e tinha certeza que o calor tropical inibia a voca\u00e7\u00e3o do brasileiro ao trabalho. Exatamente \u00e0 sua frente, separado apenas por um vidro blindado, um pedreiro se derretia para erguer um muro de tijolo sob o sol a pino. Pensei em apresentar um para o outro, mas, como sempre, calei. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cDeixem falar. S\u00e3o s\u00f3 ignorantes\u201d, dizem os amigos, enquanto guardam os cartuchos para os grandes debates com professores, autoridades p\u00fablicas, grandes corpora\u00e7\u00f5es etc. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A verdade \u00e9 que nessas manifesta\u00e7\u00f5es gratuitas de ingenuidade\/ignor\u00e2ncia n\u00e3o est\u00e1 o exerc\u00edcio saud\u00e1vel do debate. Est\u00e1 a f\u00f3rmula autorit\u00e1ria de falar e ser ouvido e, se rebatido, correr para a linha segura do tatame com uma velha muleta: \u201c\u00c9 s\u00f3 a minha opini\u00e3o, voc\u00ea precisa respeitar\u201d. Confundimos, ent\u00e3o, sil\u00eancio com respeito, e determinamos arbitrariamente quem merece e quem n\u00e3o merece ser contrariado. Aquela li\u00e7\u00e3o canhestra herdada da ditadura, a de que pol\u00edtica n\u00e3o se discute, ainda faz estragos: dizer o que se pensa se transformou em uma esp\u00e9cie de prega\u00e7\u00e3o a convertidos. Por aqui, debate, conflito e contraponto n\u00e3o sensibilizam consensos, mas melindres. Por isso, e para evit\u00e1\u2010los, calamos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tempos atr\u00e1s, quando todos pareciam satisfeitos em seus quadrados, essas pontas de fagulha pareciam inofensivas. Agora os tempos mudaram. Em parte devido \u00e0 conjuntura mundial, em parte devido a apostas equivocadas dos governos locais, em parte devido \u00e0 insensibilidade para perceber que os modelos se esgotaram, o cobertor se encurtou, as sa\u00eddas se estreitaram, a crise se avizinhou, o pir\u00e3o acabou e a primeira rea\u00e7\u00e3o nesses guetos \u00e9 garantir primeiro a sua farinha.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/voce\u2010ja\u2010rebateu\u2010um\u2010absurdo\u2010hoje\u20103639.html Acesso em: 09.03.2015. Adaptado.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},{"descricao":"Analista de Opera\u00e7\u00f5es","id":14479},{"descricao":"Analista de Cooperativismo e Monitoramento","id":22066}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta uma continua\u00e7\u00e3o coesa e coerente para o texto.","provas":[{"id":61604,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2015-instituto-machado-de-assis-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - SESCOOP PI - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"},{"id":61605,"cargo":{"descricao":"Analista de Opera\u00e7\u00f5es","id":14479},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2015-instituto-machado-de-assis-analista-de-operacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - SESCOOP PI - Analista de Opera\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":61606,"cargo":{"descricao":"Analista de Cooperativismo e Monitoramento","id":22066},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2015-instituto-machado-de-assis-analista-de-cooperativismo-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - SESCOOP PI - Analista de Cooperativismo e Monitoramento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 20:19:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1879051,"hashId":"c7659a9552fa439fc1d8d44a5ccc9420","enunciado":"<p>Marque a alternativa que apresenta uma continua\u00e7\u00e3o coesa e coerente para o texto.<\/p>","resposta":7235062,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em concord\u00e2ncia com essas regras, uma profunda modifica\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica ser\u00e1 executada nos bancos brasileiros para que eles se ajustem \u00e0s normas determinadas pelo Banco Central (BC), que preveem a reorganiza\u00e7\u00e3o do Sistema de Pagamentos Brasileiro (SPB).","id":7235061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em concord\u00e2ncia com essas regras, uma profunda modifica\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica ser\u00e1 executada nos bancos brasileiros para que eles se ajustem \u00e0s normas determinadas pelo Banco Central (BC), que preveem a reorganiza\u00e7\u00e3o do Sistema de Pagamentos Brasileiro (SPB).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 frente de tais evid\u00eancias, uma sistem\u00e1tica que preserve a informa\u00e7\u00e3o e garanta a continuidade das atividades e neg\u00f3cios com um m\u00ednimo de impacto, que n\u00e3o seja dependente da arquitetura de sistemas, deixa de ser uma aspira\u00e7\u00e3o e passa a ser uma necessidade imperativa.","id":7235062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 frente de tais evid\u00eancias, uma sistem\u00e1tica que preserve a informa\u00e7\u00e3o e garanta a continuidade das atividades e neg\u00f3cios com um m\u00ednimo de impacto, que n\u00e3o seja dependente da arquitetura de sistemas, deixa de ser uma aspira\u00e7\u00e3o e passa a ser uma necessidade imperativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De outra forma, um ambiente consolidado atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o de uma infraestrutura de informa\u00e7\u00e3o, com finalidade de preserva\u00e7\u00e3o, compartilhamento e gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o assegurou v\u00e1rios benef\u00edcios.","id":7235063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De outra forma, um ambiente consolidado atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o de uma infraestrutura de informa\u00e7\u00e3o, com finalidade de preserva\u00e7\u00e3o, compartilhamento e gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o assegurou v\u00e1rios benef\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entra em vigor em outubro, quando j\u00e1 deve estar funcionando a transmiss\u00e3o de grandes valores com liquida\u00e7\u00e3o bruta em tempo real e o monitoramento on line de contas reservas banc\u00e1rias preservadas no BC, que se livrar\u00e1 da obriga\u00e7\u00e3o de cobrir os saldos negativos pelos bancos nas transa\u00e7\u00f5es di\u00e1rias.","id":7235064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entra em vigor em outubro, quando j\u00e1 deve estar funcionando a transmiss\u00e3o de grandes valores com liquida\u00e7\u00e3o bruta em tempo real e o monitoramento <em>on line<\/em> de contas reservas banc\u00e1rias preservadas no BC, que se livrar\u00e1 da obriga\u00e7\u00e3o de cobrir os saldos negativos pelos bancos nas transa\u00e7\u00f5es di\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Sistema de Pagamentos Brasileiro, a tecnologia torna-se vari\u00e1vel cr\u00edtica e o executivo de neg\u00f3cios e planejamento precisa encarar este risco sob a mesma \u00f3tica que encara os riscos de cr\u00e9dito e mercado. Doravante um problema tecnol\u00f3gico pode interferir diretamente na quest\u00e3o da liquidez da institui\u00e7\u00e3o, mesmo que por poucos momentos. Trata-se de uma quest\u00e3o de continuidade de neg\u00f3cios.As interrup\u00e7\u00f5es no processamento da informa\u00e7\u00e3o, ou a delega\u00e7\u00e3o nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o fazem parte da rotina nas estruturas de tecnologia de qualquer empresa, seja financeira ou n\u00e3o. Esses s\u00e3o eventos programados que visam atender a demandas ocasionais do neg\u00f3cio ou da tecnologia.O que deve preocupar os executivos de uma institui\u00e7\u00e3o financeira s\u00e3o as interrup\u00e7\u00f5es n\u00e3o programadas. Problemas que afetam diretamente a infraestrutura tecnol\u00f3gica. S\u00e3o falhas de hardware e\/ou sistema operacional, conflitos de aplica\u00e7\u00f5es; sabotagem; desastres (inc\u00eandio, inunda\u00e7\u00e3o, etc.; falha humana; corrup\u00e7\u00e3o de dados; v\u00edrus, etc.). Estes acidentes causam maior impacto por serem de maior dificuldade de identifica\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o. O seu custo \u00e9 proporcional ao valor da informa\u00e7\u00e3o afetada e ao volume de neg\u00f3cios interrompidos pelo evento. Dependendo da situa\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o da estrutura operacional pode levar algumas horas e, no caso do SPB, afetar n\u00e3o s\u00f3 a institui\u00e7\u00e3o como eventuais parceiros. \u00c9 importante o planejamento e a implementa\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o de continuidade de neg\u00f3cios.Os riscos n\u00e3o s\u00e3o desprez\u00edveis. Um estudo feito pela Universidade do Texas com empresas que sofreram uma perda catastr\u00f3fica de dados concluiu que 43% jamais voltaram a operar, 51% faliram em dois anos e apenas 6% sobreviveram. Entre as empresas v\u00edtimas do primeiro atentado a bomba no World Trade Center (New York), 50% das que n\u00e3o possu\u00edam um plano de conting\u00eancia faliram em menos de dois anos.(Banco Hoje, mar\u00e7o de 2011, com adapta\u00e7\u00f5es).","id":473323,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema de Pagamentos Brasileiro, a tecnologia torna-se vari\u00e1vel cr\u00edtica e o executivo de neg\u00f3cios e planejamento precisa encarar este risco sob a mesma \u00f3tica que encara os riscos de cr\u00e9dito e mercado. Doravante um problema tecnol\u00f3gico pode interferir diretamente na quest\u00e3o da liquidez da institui\u00e7\u00e3o, mesmo que por poucos momentos. Trata-se de uma quest\u00e3o de continuidade de neg\u00f3cios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As interrup\u00e7\u00f5es no processamento da informa\u00e7\u00e3o, ou a delega\u00e7\u00e3o nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o fazem parte da rotina nas estruturas de tecnologia de qualquer empresa, seja financeira ou n\u00e3o. Esses s\u00e3o eventos programados que visam atender a demandas ocasionais do neg\u00f3cio ou da tecnologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que deve preocupar os executivos de uma institui\u00e7\u00e3o financeira s\u00e3o as interrup\u00e7\u00f5es n\u00e3o programadas. Problemas que afetam diretamente a infraestrutura tecnol\u00f3gica. S\u00e3o falhas de <em>hardware <\/em>e\/ou sistema operacional, conflitos de aplica\u00e7\u00f5es; sabotagem; desastres (inc\u00eandio, inunda\u00e7\u00e3o, etc.; falha humana; corrup\u00e7\u00e3o de dados; v\u00edrus, etc.). Estes acidentes causam maior impacto por serem de maior dificuldade de identifica\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o. O seu custo \u00e9 proporcional ao valor da informa\u00e7\u00e3o afetada e ao volume de neg\u00f3cios interrompidos pelo evento. Dependendo da situa\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o da estrutura operacional pode levar algumas horas e, no caso do SPB, afetar n\u00e3o s\u00f3 a institui\u00e7\u00e3o como eventuais parceiros. \u00c9 importante o planejamento e a implementa\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o de continuidade de neg\u00f3cios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os riscos n\u00e3o s\u00e3o desprez\u00edveis. Um estudo feito pela Universidade do Texas com empresas que sofreram uma perda catastr\u00f3fica de dados concluiu que 43% jamais voltaram a operar, 51% faliram em dois anos e apenas 6% sobreviveram. Entre as empresas v\u00edtimas do primeiro atentado a bomba no World Trade Center (New York), 50% das que n\u00e3o possu\u00edam um plano de conting\u00eancia faliram em menos de dois anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Banco Hoje, mar\u00e7o de 2011, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},{"descricao":"Analista de Opera\u00e7\u00f5es","id":14479},{"descricao":"Analista de Cooperativismo e Monitoramento","id":22066}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta erro na pontua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":61604,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2015-instituto-machado-de-assis-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - SESCOOP PI - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"},{"id":61605,"cargo":{"descricao":"Analista de Opera\u00e7\u00f5es","id":14479},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2015-instituto-machado-de-assis-analista-de-operacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - SESCOOP PI - Analista de Opera\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":61606,"cargo":{"descricao":"Analista de Cooperativismo e Monitoramento","id":22066},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo","sigla":"SESCOOP PI","id":3363,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-pi-pi-2015-instituto-machado-de-assis-analista-de-cooperativismo-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - SESCOOP PI - Analista de Cooperativismo e Monitoramento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 20:19:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1879054,"hashId":"cb7304f2e828ac07df8b74a7e1ccbe71","enunciado":"<p>Marque a alternativa que apresenta erro na pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7235076,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ritmo de atividade econ\u00f4mica conservou-se robusto ao longo do segundo bimestre de 2001 \u2013 per\u00edodo no qual a economia nacional cresceu 5,13% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado.","id":7235074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ritmo de atividade econ\u00f4mica conservou-se robusto ao longo do segundo bimestre de 2001 \u2013 per\u00edodo no qual a economia nacional cresceu 5,13% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre os setores do PIB evidencia-se o crescimento da ind\u00fastria: 6,09 em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro trimestre de 2013. Por outro lado, a agropecu\u00e1ria, na mesma base de compara\u00e7\u00e3o, cresceu somente 0,73%, ou seja, bem menos que o previsto.","id":7235075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os setores do PIB evidencia-se o crescimento da ind\u00fastria: 6,09 em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro trimestre de 2013. Por outro lado, a agropecu\u00e1ria, na mesma base de compara\u00e7\u00e3o, cresceu somente 0,73%, ou seja, bem menos que o previsto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O setor dos servi\u00e7os \u2013 que representa aproximadamente 65% do PIB \u2013 registrou crescimento de 5,67% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo, do ano passado.","id":7235076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O setor dos servi\u00e7os \u2013 que representa aproximadamente 65% do PIB \u2013 registrou crescimento de 5,67% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo, do ano passado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entretanto, o agravamento acentuado dos cen\u00e1rios econ\u00f4mico e pol\u00edtico internos desde a \u00faltima an\u00e1lise \u2013 com o surgimento de novos fatores de d\u00favida \u2013 tende a diminuir a taxa de crescimento do PIB em 2005.","id":7235077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entretanto, o agravamento acentuado dos cen\u00e1rios econ\u00f4mico e pol\u00edtico internos desde a \u00faltima an\u00e1lise \u2013 com o surgimento de novos fatores de d\u00favida \u2013 tende a diminuir a taxa de crescimento do PIB em 2005.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao emprego das formas nominais, assinale a op\u00e7\u00e3o cuja an\u00e1lise foi feita corretamente.","provas":[{"id":60518,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-letras-portugues-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 20:45:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1839162,"hashId":"83ffc766baa7bdcd649b5c0e4718858e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao emprego das formas nominais, assinale a op\u00e7\u00e3o cuja an\u00e1lise foi feita corretamente.<\/p>","resposta":7061379,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"[...] sobre o uniforme de gala a ser adotado.\" (4\u00ba\u00a7) \u2014 tem-se o verbo na voz passiva, constituindo ora\u00e7\u00e3o adjetiva reduzida de infinitivo.","id":7061379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...] sobre o uniforme de gala a <u>ser adotado<\/u>.\" (4\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) \u2014 tem-se o verbo na voz passiva, constituindo ora\u00e7\u00e3o adjetiva reduzida de infinitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Tive vontade de perguntar tamb\u00e9m alguma coisa [...].\" (5\u00ba\u00a7) - o verbo est\u00e1 no infinitivo impessoal e faz parte de uma cora\u00e7\u00e3o adverbial reduzida.","id":7061380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Tive vontade de <u>perguntar<\/u> tamb\u00e9m alguma coisa [...].\" (5\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) - o verbo est\u00e1 no infinitivo impessoal e faz parte de uma cora\u00e7\u00e3o adverbial reduzida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Desafiei o audit\u00f3rio, acendendo um cigarro [...].\" (9\u00ba\u00a7) \u2014 tem-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva reduzida de ger\u00fandio.","id":7061381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Desafiei o audit\u00f3rio, <u>acendendo<\/u> um cigarro [...].\" (9\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) \u2014 tem-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva reduzida de ger\u00fandio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Mandavam bilhetinhos pedindo que n\u00e3o dessem [...].\" (10\u00ba\u00a7) - o ger\u00fandio equivale ao infinitivo, numa ora\u00e7\u00e3o adverbial que indica finalidade.","id":7061382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Mandavam bilhetinhos <u>pedindo<\/u> que n\u00e3o dessem [...].\" (10\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) - o ger\u00fandio equivale ao infinitivo, numa ora\u00e7\u00e3o adverbial que indica finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Chegada era a hora de lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico [...].\" (13\u00ba\u00a7) - o partic\u00edpio constitui ora\u00e7\u00e3o reduzida adjetiva, por isso a concord\u00e2ncia com \"hora\".","id":7061383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<u>Chegada<\/u> era a hora de lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico [...].\" (13\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) - o partic\u00edpio constitui ora\u00e7\u00e3o reduzida adjetiva, por isso a concord\u00e2ncia com \"hora\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 (QUEST\u00d5ES 21 a 43)REUNI\u00c3O DE M\u00c3ES\tNa reuni\u00e3o de pais s\u00f3 havia m\u00e3es. Eu me sentiria constrangido em meio a tanta mulher, por mais simp\u00e1ticas me parecessem, e acabaria nem entrando - se n\u00e3o pudesse logo distinguir, espalhadas no audit\u00f3rio, duas ou tr\u00eas presen\u00e7as masculinas que partilhariam de meu ressabiado zelo paterno.\tSentei-me numa das \u00faltimas filas, para n\u00e3o causar esp\u00e9cie \u00e0 seleta assembleia de progenitoras. Uma delas fazia tric\u00f4, e v\u00e1rias conversavam, j\u00e1 confraternizadas de outras reuni\u00f5es. O Padre-Diretor tomou assento \u00e0 mesa, cercado de professoras, e deu in\u00edcio \u00e0 sess\u00e3o.\tEu viera buscar Pedro Domingos para lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico, mas desta vez cabia-me tamb\u00e9m participar antes da reuni\u00e3o. Afinal de contas andava mesmo precisando de verificar pessoalmente a quantas o menino andava.\tO Padre-Diretor fazia considera\u00e7\u00f5es gerais sobre o uniforme de gala a ser adotado. A gravatinha \u00e9 azul? - perguntou uma das m\u00e3es. Meia tr\u00eas-quartos? - perguntou outra. E o emblema no bolsinho? - perguntou uma terceira. Outra ainda, \u00e0 minha frente, quis saber se tinha pesponto - mas sua pergunta n\u00e3o chegou a ser ouvida.\tInvejei-lhes a desenvoltura. Tive vontade de perguntar tamb\u00e9m alguma coisa, para tornar mais efetivo meu interesse de pai - mas temi aquelas m\u00e3es todas voltando a cabe\u00e7a, curiosas e surpreendidas, ante uma destoante voz de homem, meio gaguejante talvez de inseguran\u00e7a. Poderia tamb\u00e9m n\u00e3o ser ouvido \u2014 e se isso me acontecesse eu sumiria na cadeira. Al\u00e9m do mais, n\u00e3o me ocorria nada de mais pr\u00e1tico para perguntar sen\u00e3o o que vinha a ser pesponto.\tAcabei concluindo que tanta pergunta\u00e7\u00e3o quebrava um pouco a solene compostura que dev\u00edamos manter, como respons\u00e1veis pelo destino de nossos filhos. E dispensei-me de intervir, passando a ouvir a explana\u00e7\u00e3o do Padre-Diretor:\t\u2014 Chegamos agora ao ponto que interessa: o quinto ano. Depois de cuidadosa sele\u00e7\u00e3o, foi dividido em tr\u00eas turmas - a turma 14, dos mais adiantados; a turma 13, dos regulares; e a turma 12, dos atrasados, relapsos, irrequietos, indisciplinados. Os da 13 j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 essas coisas, mas os da 12 posso assegurar que dificilmente ir\u00e3o para frente, n\u00e3o querem nada com estudo.\tFiquei atento: em qual delas estaria o menino? Pensei que o Diretor ia ler a lista de cada turma - o meu certamente na 14. N\u00e3o leu, talvez por considera\u00e7\u00e3o para com as m\u00e3es que tinham filhos na 12. V\u00e1rias, que j\u00e1 sabiam disso, puseram-se a falar ao mesmo tempo: n\u00e3o era culpa delas; levavam muito dever para casa, n\u00e3o se habituavam com o semi-internato. Uma - a do tric\u00f4, se n\u00e3o me engano - chegou mesmo a se queixar do ensino dirigido, que a seu ver n\u00e3o estava dando resultado. Outra disse que tinha tr\u00eas filhos, faziam provas no mesmo dia, como prepar\u00e1-los de uma s\u00f3 vez? O Padre Diretor sacudiu a cabe\u00e7a, sorrindo com simpatia - n\u00e3o posso nem ao menos lastimar que a senhora tenha tanto filho. E voltou a falar nos relapsos, um caso muito s\u00e9rio. N\u00e3o vai esse Padre dizer que meu filho est\u00e1 entre eles, pensei. Irrequieto, indisciplinado. Ah, mas ele havia de ver comigo: entre os piores!\tE por que n\u00e3o? Quietinho, muito bem-mandado, filhinho do papai, maria vai com as outras ele n\u00e3o era mesmo n\u00e3o. Desafiei o audit\u00f3rio, acendendo um cigarro: ningu\u00e9m tinha nada com isso. Crian\u00e7a ainda, na idade mesmo de brincar e n\u00e3o levar as coisas t\u00e3o a s\u00e9rio. O curioso \u00e9 que n\u00e3o me parecesse assim t\u00e3o vadio \u2014 jogava futebol na rua, assistia \u00e0 televis\u00e3o, brincava de bandido, mas na hora de estudar o rapazinho estudava, ent\u00e3o eu n\u00e3o via? Quem sabe se procurasse ajud\u00e1-lo, dar uma m\u00e3ozinha... Mas essas coisas que ele andava estudando eu j\u00e1 n\u00e3o sabia de cor, tinha de aprender tudo de novo. Outro dia, por exemplo, me embatucou perguntando se eu sabia como se chamam os que nascem na Nova Guin\u00e9. Ningu\u00e9m sabe isso, meu Filho, respondi gravemente. Ah, n\u00e3o sabe\u201d? Pois ele sabia: guin\u00e9u! N\u00e3o acreditei, fui olhar no dicion\u00e1rio para ver se era mesmo, Era. Talvez estivesse na turma 13, bem que sabia l\u00e1 uma coisa ou outra, O danadinho.\tAgora o Diretor falava na comida que serviam ao almo\u00e7o. Da melhor qualidade, mas havia um problema \u2014 os meninos se recusavam a comer verdura, ele fazia quest\u00e3o que comessem, para manter dieta adequada. No entanto, algumas m\u00e3es n\u00e3o colaboravam. Mandavam bilhetinhos pedindo que n\u00e3o dessem verdura aos filhos.\tEis algo que eu jamais soube explicar: por que menino n\u00e3o gosta de verdura? Quando menino eu tamb\u00e9m n\u00e3o gostava.\t- Pedem \u00e0s m\u00e3es que mandem bilhetinhos, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso: usam qualquer recurso para n\u00e3o comer verdura. Hoje mesmo me apareceu um com um bilhete da m\u00e3e dizendo: n\u00e3o obrigar meu filho a comer verdura. S\u00f3 que estava escrito com a letra do pr\u00f3prio menino.\tChegada era a hora de lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico - uma professora amiga foi busc\u00e1-lo para mim.\t- Meu filho - perguntei, ansioso, assim que sa\u00edmos: \u2014 Em que turma voc\u00ea est\u00e1? Na 12 ou na 13?\t- Na 14 - ele respondeu, distra\u00eddo. Respirei com alivio: e nem podia ser de outra maneira, n\u00e3o era isso mesmo?\t- Fico satisfeito de saber - comentei apenas.\tEle n\u00e3o perdeu tempo:\t- Ent\u00e3o eu queria te pedir um favor - aproveitou-se logo: \u2014 Que voc\u00ea mandasse ao Padre-Diretor um bilhete dizendo que eu n\u00e3o posso comer verdura. (SABINO, Fernando. O homem nu - 46\u00aa ed, Rio de Janeiro: Record, 2009.)","id":468636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 2 (QUEST\u00d5ES 21 a 43)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">REUNI\u00c3O DE M\u00c3ES<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa reuni\u00e3o de pais s\u00f3 havia m\u00e3es. Eu me sentiria constrangido em meio a tanta mulher, por mais simp\u00e1ticas me parecessem, e acabaria nem entrando - se n\u00e3o pudesse logo distinguir, espalhadas no audit\u00f3rio, duas ou tr\u00eas presen\u00e7as masculinas que partilhariam de meu ressabiado zelo paterno.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSentei-me numa das \u00faltimas filas, para n\u00e3o causar esp\u00e9cie \u00e0 seleta assembleia de progenitoras. Uma delas fazia tric\u00f4, e v\u00e1rias conversavam, j\u00e1 confraternizadas de outras reuni\u00f5es. O Padre-Diretor tomou assento \u00e0 mesa, cercado de professoras, e deu in\u00edcio \u00e0 sess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu viera buscar Pedro Domingos para lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico, mas desta vez cabia-me tamb\u00e9m participar antes da reuni\u00e3o. Afinal de contas andava mesmo precisando de verificar pessoalmente a quantas o menino andava.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Padre-Diretor fazia considera\u00e7\u00f5es gerais sobre o uniforme de gala a ser adotado. A gravatinha \u00e9 azul? - perguntou uma das m\u00e3es. Meia tr\u00eas-quartos? - perguntou outra. E o emblema no bolsinho? - perguntou uma terceira. Outra ainda, \u00e0 minha frente, quis saber se tinha pesponto - mas sua pergunta n\u00e3o chegou a ser ouvida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tInvejei-lhes a desenvoltura. Tive vontade de perguntar tamb\u00e9m alguma coisa, para tornar mais efetivo meu interesse de pai - mas temi aquelas m\u00e3es todas voltando a cabe\u00e7a, curiosas e surpreendidas, ante uma destoante voz de homem, meio gaguejante talvez de inseguran\u00e7a. Poderia tamb\u00e9m n\u00e3o ser ouvido \u2014 e se isso me acontecesse eu sumiria na cadeira. Al\u00e9m do mais, n\u00e3o me ocorria nada de mais pr\u00e1tico para perguntar sen\u00e3o o que vinha a ser pesponto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAcabei concluindo que tanta pergunta\u00e7\u00e3o quebrava um pouco a solene compostura que dev\u00edamos manter, como respons\u00e1veis pelo destino de nossos filhos. E dispensei-me de intervir, passando a ouvir a explana\u00e7\u00e3o do Padre-Diretor:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2014 Chegamos agora ao ponto que interessa: o quinto ano. Depois de cuidadosa sele\u00e7\u00e3o, foi dividido em tr\u00eas turmas - a turma 14, dos mais adiantados; a turma 13, dos regulares; e a turma 12, dos atrasados, relapsos, irrequietos, indisciplinados. Os da 13 j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 essas coisas, mas os da 12 posso assegurar que dificilmente ir\u00e3o para frente, n\u00e3o querem nada com estudo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFiquei atento: em qual delas estaria o menino? Pensei que o Diretor ia ler a lista de cada turma - o meu certamente na 14. N\u00e3o leu, talvez por considera\u00e7\u00e3o para com as m\u00e3es que tinham filhos na 12. V\u00e1rias, que j\u00e1 sabiam disso, puseram-se a falar ao mesmo tempo: n\u00e3o era culpa delas; levavam muito dever para casa, n\u00e3o se habituavam com o semi-internato. Uma - a do tric\u00f4, se n\u00e3o me engano - chegou mesmo a se queixar do ensino dirigido, que a seu ver n\u00e3o estava dando resultado. Outra disse que tinha tr\u00eas filhos, faziam provas no mesmo dia, como prepar\u00e1-los de uma s\u00f3 vez? O Padre Diretor sacudiu a cabe\u00e7a, sorrindo com simpatia - n\u00e3o posso nem ao menos lastimar que a senhora tenha tanto filho. E voltou a falar nos relapsos, um caso muito s\u00e9rio. N\u00e3o vai esse Padre dizer que meu filho est\u00e1 entre eles, pensei. Irrequieto, indisciplinado. Ah, mas ele havia de ver comigo: entre os piores!<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tE por que n\u00e3o? Quietinho, muito bem-mandado, filhinho do papai, maria vai com as outras ele n\u00e3o era mesmo n\u00e3o. Desafiei o audit\u00f3rio, acendendo um cigarro: ningu\u00e9m tinha nada com isso. Crian\u00e7a ainda, na idade mesmo de brincar e n\u00e3o levar as coisas t\u00e3o a s\u00e9rio. O curioso \u00e9 que n\u00e3o me parecesse assim t\u00e3o vadio \u2014 jogava futebol na rua, assistia \u00e0 televis\u00e3o, brincava de bandido, mas na hora de estudar o rapazinho estudava, ent\u00e3o eu n\u00e3o via? Quem sabe se procurasse ajud\u00e1-lo, dar uma m\u00e3ozinha... Mas essas coisas que ele andava estudando eu j\u00e1 n\u00e3o sabia de cor, tinha de aprender tudo de novo. Outro dia, por exemplo, me embatucou perguntando se eu sabia como se chamam os que nascem na Nova Guin\u00e9. Ningu\u00e9m sabe isso, meu Filho, respondi gravemente. Ah, n\u00e3o sabe\u201d? Pois ele sabia: guin\u00e9u! N\u00e3o acreditei, fui olhar no dicion\u00e1rio para ver se era mesmo, Era. Talvez estivesse na turma 13, bem que sabia l\u00e1 uma coisa ou outra, O danadinho.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAgora o Diretor falava na comida que serviam ao almo\u00e7o. Da melhor qualidade, mas havia um problema \u2014 os meninos se recusavam a comer verdura, ele fazia quest\u00e3o que comessem, para manter dieta adequada. No entanto, algumas m\u00e3es n\u00e3o colaboravam. Mandavam bilhetinhos pedindo que n\u00e3o dessem verdura aos filhos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEis algo que eu jamais soube explicar: por que menino n\u00e3o gosta de verdura? Quando menino eu tamb\u00e9m n\u00e3o gostava.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Pedem \u00e0s m\u00e3es que mandem bilhetinhos, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso: usam qualquer recurso para n\u00e3o comer verdura. Hoje mesmo me apareceu um com um bilhete da m\u00e3e dizendo: n\u00e3o obrigar meu filho a comer verdura. S\u00f3 que estava escrito com a letra do pr\u00f3prio menino.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tChegada era a hora de lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico - uma professora amiga foi busc\u00e1-lo para mim.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Meu filho - perguntei, ansioso, assim que sa\u00edmos: \u2014 Em que turma voc\u00ea est\u00e1? Na 12 ou na 13?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Na 14 - ele respondeu, distra\u00eddo. Respirei com alivio: e nem podia ser de outra maneira, n\u00e3o era isso mesmo?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Fico satisfeito de saber - comentei apenas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEle n\u00e3o perdeu tempo:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Ent\u00e3o eu queria te pedir um favor - aproveitou-se logo: \u2014 Que voc\u00ea mandasse ao Padre-Diretor um bilhete dizendo que eu n\u00e3o posso comer verdura.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SABINO, Fernando. <em>O homem nu<\/em> - 46\u00aa ed, Rio de Janeiro: Record, 2009.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Formas nominais do verbo","oab":false,"nome":"Formas nominais do verbo","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403635,"slug":"lingua-portuguesa-formas-nominais-do-verbo"},{"nome_clean":"Verbo pronominal","oab":false,"nome":"Verbo pronominal","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419397,"slug":"lingua-portuguesa-verbo-pronominal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Fiorin (2007), \"um dos aspectos mais intrigantes da leitura de um texto \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o de que ele pode dizer coisas que parece n\u00e3o estar dizendo: al\u00e9m das informa\u00e7\u00f5es explicitamente enunciadas, existem outras que ficam subentendidas ou pressupostas.\" Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o em que o impl\u00edcito est\u00e1 corretamente indicado.","provas":[{"id":60518,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-letras-portugues-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 20:43:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1839159,"hashId":"9b8567fcde50aa9aed7e674adbd06b74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Fiorin (2007), \"um dos aspectos mais intrigantes da leitura de um texto \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o de que ele pode dizer coisas que parece n\u00e3o estar dizendo: al\u00e9m das informa\u00e7\u00f5es explicitamente enunciadas, existem outras que ficam subentendidas ou pressupostas.\" Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o em que o impl\u00edcito est\u00e1 corretamente indicado.<\/p>","resposta":7061366,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Na reuni\u00e3o de pais s\u00f3 havia m\u00e3es.\" (1\u00ba\u00a7) - somente as m\u00e3es acabam se interessando pela vida escolar dos seus filhos.","id":7061364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Na reuni\u00e3o de pais s\u00f3 havia m\u00e3es.\" (1\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) - somente as m\u00e3es acabam se interessando pela vida escolar dos seus filhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Uma delas fazia tric\u00f4, e v\u00e1rias conversavam, j\u00e1 confraternizadas de outras reuni\u00f5es.\" (2\u00ba\u00a7) - as mulheres eram amigas.","id":7061365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Uma delas fazia tric\u00f4, e v\u00e1rias conversavam, j\u00e1 confraternizadas de outras reuni\u00f5es.\" (2\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) - as mulheres eram amigas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"- Chegamos agora ao ponto que interessa: o quinto ano.\" (7\u00ba\u00a7) - o assunto principal da reuni\u00e3o \u00e9 anunciado.","id":7061366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"- Chegamos agora ao ponto que interessa: o quinto ano.\" (7\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) - o assunto principal da reuni\u00e3o \u00e9 anunciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Desafiei o audit\u00f3rio, acendendo um cigarro: ningu\u00e9m tinha nada com isso.\" (9\u00ba\u00a7) \u2014 era desafiador fumar no local.","id":7061367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Desafiei o audit\u00f3rio, acendendo um cigarro: ningu\u00e9m tinha nada com isso.\" (9\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) \u2014 era desafiador fumar no local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Eis algo que eu jamais soube explicar: por que menino n\u00e3o gosta de verdura?\u201d (11\u00ba\u00a7) - a atitude dos meninos \u00e9 inexplic\u00e1vel.","id":7061368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Eis algo que eu jamais soube explicar: por que menino n\u00e3o gosta de verdura?\u201d (11\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) - a atitude dos meninos \u00e9 inexplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 (QUEST\u00d5ES 21 a 43)REUNI\u00c3O DE M\u00c3ES\tNa reuni\u00e3o de pais s\u00f3 havia m\u00e3es. Eu me sentiria constrangido em meio a tanta mulher, por mais simp\u00e1ticas me parecessem, e acabaria nem entrando - se n\u00e3o pudesse logo distinguir, espalhadas no audit\u00f3rio, duas ou tr\u00eas presen\u00e7as masculinas que partilhariam de meu ressabiado zelo paterno.\tSentei-me numa das \u00faltimas filas, para n\u00e3o causar esp\u00e9cie \u00e0 seleta assembleia de progenitoras. Uma delas fazia tric\u00f4, e v\u00e1rias conversavam, j\u00e1 confraternizadas de outras reuni\u00f5es. O Padre-Diretor tomou assento \u00e0 mesa, cercado de professoras, e deu in\u00edcio \u00e0 sess\u00e3o.\tEu viera buscar Pedro Domingos para lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico, mas desta vez cabia-me tamb\u00e9m participar antes da reuni\u00e3o. Afinal de contas andava mesmo precisando de verificar pessoalmente a quantas o menino andava.\tO Padre-Diretor fazia considera\u00e7\u00f5es gerais sobre o uniforme de gala a ser adotado. A gravatinha \u00e9 azul? - perguntou uma das m\u00e3es. Meia tr\u00eas-quartos? - perguntou outra. E o emblema no bolsinho? - perguntou uma terceira. Outra ainda, \u00e0 minha frente, quis saber se tinha pesponto - mas sua pergunta n\u00e3o chegou a ser ouvida.\tInvejei-lhes a desenvoltura. Tive vontade de perguntar tamb\u00e9m alguma coisa, para tornar mais efetivo meu interesse de pai - mas temi aquelas m\u00e3es todas voltando a cabe\u00e7a, curiosas e surpreendidas, ante uma destoante voz de homem, meio gaguejante talvez de inseguran\u00e7a. Poderia tamb\u00e9m n\u00e3o ser ouvido \u2014 e se isso me acontecesse eu sumiria na cadeira. Al\u00e9m do mais, n\u00e3o me ocorria nada de mais pr\u00e1tico para perguntar sen\u00e3o o que vinha a ser pesponto.\tAcabei concluindo que tanta pergunta\u00e7\u00e3o quebrava um pouco a solene compostura que dev\u00edamos manter, como respons\u00e1veis pelo destino de nossos filhos. E dispensei-me de intervir, passando a ouvir a explana\u00e7\u00e3o do Padre-Diretor:\t\u2014 Chegamos agora ao ponto que interessa: o quinto ano. Depois de cuidadosa sele\u00e7\u00e3o, foi dividido em tr\u00eas turmas - a turma 14, dos mais adiantados; a turma 13, dos regulares; e a turma 12, dos atrasados, relapsos, irrequietos, indisciplinados. Os da 13 j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 essas coisas, mas os da 12 posso assegurar que dificilmente ir\u00e3o para frente, n\u00e3o querem nada com estudo.\tFiquei atento: em qual delas estaria o menino? Pensei que o Diretor ia ler a lista de cada turma - o meu certamente na 14. N\u00e3o leu, talvez por considera\u00e7\u00e3o para com as m\u00e3es que tinham filhos na 12. V\u00e1rias, que j\u00e1 sabiam disso, puseram-se a falar ao mesmo tempo: n\u00e3o era culpa delas; levavam muito dever para casa, n\u00e3o se habituavam com o semi-internato. Uma - a do tric\u00f4, se n\u00e3o me engano - chegou mesmo a se queixar do ensino dirigido, que a seu ver n\u00e3o estava dando resultado. Outra disse que tinha tr\u00eas filhos, faziam provas no mesmo dia, como prepar\u00e1-los de uma s\u00f3 vez? O Padre Diretor sacudiu a cabe\u00e7a, sorrindo com simpatia - n\u00e3o posso nem ao menos lastimar que a senhora tenha tanto filho. E voltou a falar nos relapsos, um caso muito s\u00e9rio. N\u00e3o vai esse Padre dizer que meu filho est\u00e1 entre eles, pensei. Irrequieto, indisciplinado. Ah, mas ele havia de ver comigo: entre os piores!\tE por que n\u00e3o? Quietinho, muito bem-mandado, filhinho do papai, maria vai com as outras ele n\u00e3o era mesmo n\u00e3o. Desafiei o audit\u00f3rio, acendendo um cigarro: ningu\u00e9m tinha nada com isso. Crian\u00e7a ainda, na idade mesmo de brincar e n\u00e3o levar as coisas t\u00e3o a s\u00e9rio. O curioso \u00e9 que n\u00e3o me parecesse assim t\u00e3o vadio \u2014 jogava futebol na rua, assistia \u00e0 televis\u00e3o, brincava de bandido, mas na hora de estudar o rapazinho estudava, ent\u00e3o eu n\u00e3o via? Quem sabe se procurasse ajud\u00e1-lo, dar uma m\u00e3ozinha... Mas essas coisas que ele andava estudando eu j\u00e1 n\u00e3o sabia de cor, tinha de aprender tudo de novo. Outro dia, por exemplo, me embatucou perguntando se eu sabia como se chamam os que nascem na Nova Guin\u00e9. Ningu\u00e9m sabe isso, meu Filho, respondi gravemente. Ah, n\u00e3o sabe\u201d? Pois ele sabia: guin\u00e9u! N\u00e3o acreditei, fui olhar no dicion\u00e1rio para ver se era mesmo, Era. Talvez estivesse na turma 13, bem que sabia l\u00e1 uma coisa ou outra, O danadinho.\tAgora o Diretor falava na comida que serviam ao almo\u00e7o. Da melhor qualidade, mas havia um problema \u2014 os meninos se recusavam a comer verdura, ele fazia quest\u00e3o que comessem, para manter dieta adequada. No entanto, algumas m\u00e3es n\u00e3o colaboravam. Mandavam bilhetinhos pedindo que n\u00e3o dessem verdura aos filhos.\tEis algo que eu jamais soube explicar: por que menino n\u00e3o gosta de verdura? Quando menino eu tamb\u00e9m n\u00e3o gostava.\t- Pedem \u00e0s m\u00e3es que mandem bilhetinhos, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso: usam qualquer recurso para n\u00e3o comer verdura. Hoje mesmo me apareceu um com um bilhete da m\u00e3e dizendo: n\u00e3o obrigar meu filho a comer verdura. S\u00f3 que estava escrito com a letra do pr\u00f3prio menino.\tChegada era a hora de lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico - uma professora amiga foi busc\u00e1-lo para mim.\t- Meu filho - perguntei, ansioso, assim que sa\u00edmos: \u2014 Em que turma voc\u00ea est\u00e1? Na 12 ou na 13?\t- Na 14 - ele respondeu, distra\u00eddo. Respirei com alivio: e nem podia ser de outra maneira, n\u00e3o era isso mesmo?\t- Fico satisfeito de saber - comentei apenas.\tEle n\u00e3o perdeu tempo:\t- Ent\u00e3o eu queria te pedir um favor - aproveitou-se logo: \u2014 Que voc\u00ea mandasse ao Padre-Diretor um bilhete dizendo que eu n\u00e3o posso comer verdura. (SABINO, Fernando. O homem nu - 46\u00aa ed, Rio de Janeiro: Record, 2009.)","id":468636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 2 (QUEST\u00d5ES 21 a 43)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">REUNI\u00c3O DE M\u00c3ES<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa reuni\u00e3o de pais s\u00f3 havia m\u00e3es. Eu me sentiria constrangido em meio a tanta mulher, por mais simp\u00e1ticas me parecessem, e acabaria nem entrando - se n\u00e3o pudesse logo distinguir, espalhadas no audit\u00f3rio, duas ou tr\u00eas presen\u00e7as masculinas que partilhariam de meu ressabiado zelo paterno.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSentei-me numa das \u00faltimas filas, para n\u00e3o causar esp\u00e9cie \u00e0 seleta assembleia de progenitoras. Uma delas fazia tric\u00f4, e v\u00e1rias conversavam, j\u00e1 confraternizadas de outras reuni\u00f5es. O Padre-Diretor tomou assento \u00e0 mesa, cercado de professoras, e deu in\u00edcio \u00e0 sess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu viera buscar Pedro Domingos para lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico, mas desta vez cabia-me tamb\u00e9m participar antes da reuni\u00e3o. Afinal de contas andava mesmo precisando de verificar pessoalmente a quantas o menino andava.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Padre-Diretor fazia considera\u00e7\u00f5es gerais sobre o uniforme de gala a ser adotado. A gravatinha \u00e9 azul? - perguntou uma das m\u00e3es. Meia tr\u00eas-quartos? - perguntou outra. E o emblema no bolsinho? - perguntou uma terceira. Outra ainda, \u00e0 minha frente, quis saber se tinha pesponto - mas sua pergunta n\u00e3o chegou a ser ouvida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tInvejei-lhes a desenvoltura. Tive vontade de perguntar tamb\u00e9m alguma coisa, para tornar mais efetivo meu interesse de pai - mas temi aquelas m\u00e3es todas voltando a cabe\u00e7a, curiosas e surpreendidas, ante uma destoante voz de homem, meio gaguejante talvez de inseguran\u00e7a. Poderia tamb\u00e9m n\u00e3o ser ouvido \u2014 e se isso me acontecesse eu sumiria na cadeira. Al\u00e9m do mais, n\u00e3o me ocorria nada de mais pr\u00e1tico para perguntar sen\u00e3o o que vinha a ser pesponto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAcabei concluindo que tanta pergunta\u00e7\u00e3o quebrava um pouco a solene compostura que dev\u00edamos manter, como respons\u00e1veis pelo destino de nossos filhos. E dispensei-me de intervir, passando a ouvir a explana\u00e7\u00e3o do Padre-Diretor:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2014 Chegamos agora ao ponto que interessa: o quinto ano. Depois de cuidadosa sele\u00e7\u00e3o, foi dividido em tr\u00eas turmas - a turma 14, dos mais adiantados; a turma 13, dos regulares; e a turma 12, dos atrasados, relapsos, irrequietos, indisciplinados. Os da 13 j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 essas coisas, mas os da 12 posso assegurar que dificilmente ir\u00e3o para frente, n\u00e3o querem nada com estudo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFiquei atento: em qual delas estaria o menino? Pensei que o Diretor ia ler a lista de cada turma - o meu certamente na 14. N\u00e3o leu, talvez por considera\u00e7\u00e3o para com as m\u00e3es que tinham filhos na 12. V\u00e1rias, que j\u00e1 sabiam disso, puseram-se a falar ao mesmo tempo: n\u00e3o era culpa delas; levavam muito dever para casa, n\u00e3o se habituavam com o semi-internato. Uma - a do tric\u00f4, se n\u00e3o me engano - chegou mesmo a se queixar do ensino dirigido, que a seu ver n\u00e3o estava dando resultado. Outra disse que tinha tr\u00eas filhos, faziam provas no mesmo dia, como prepar\u00e1-los de uma s\u00f3 vez? O Padre Diretor sacudiu a cabe\u00e7a, sorrindo com simpatia - n\u00e3o posso nem ao menos lastimar que a senhora tenha tanto filho. E voltou a falar nos relapsos, um caso muito s\u00e9rio. N\u00e3o vai esse Padre dizer que meu filho est\u00e1 entre eles, pensei. Irrequieto, indisciplinado. Ah, mas ele havia de ver comigo: entre os piores!<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tE por que n\u00e3o? Quietinho, muito bem-mandado, filhinho do papai, maria vai com as outras ele n\u00e3o era mesmo n\u00e3o. Desafiei o audit\u00f3rio, acendendo um cigarro: ningu\u00e9m tinha nada com isso. Crian\u00e7a ainda, na idade mesmo de brincar e n\u00e3o levar as coisas t\u00e3o a s\u00e9rio. O curioso \u00e9 que n\u00e3o me parecesse assim t\u00e3o vadio \u2014 jogava futebol na rua, assistia \u00e0 televis\u00e3o, brincava de bandido, mas na hora de estudar o rapazinho estudava, ent\u00e3o eu n\u00e3o via? Quem sabe se procurasse ajud\u00e1-lo, dar uma m\u00e3ozinha... Mas essas coisas que ele andava estudando eu j\u00e1 n\u00e3o sabia de cor, tinha de aprender tudo de novo. Outro dia, por exemplo, me embatucou perguntando se eu sabia como se chamam os que nascem na Nova Guin\u00e9. Ningu\u00e9m sabe isso, meu Filho, respondi gravemente. Ah, n\u00e3o sabe\u201d? Pois ele sabia: guin\u00e9u! N\u00e3o acreditei, fui olhar no dicion\u00e1rio para ver se era mesmo, Era. Talvez estivesse na turma 13, bem que sabia l\u00e1 uma coisa ou outra, O danadinho.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAgora o Diretor falava na comida que serviam ao almo\u00e7o. Da melhor qualidade, mas havia um problema \u2014 os meninos se recusavam a comer verdura, ele fazia quest\u00e3o que comessem, para manter dieta adequada. No entanto, algumas m\u00e3es n\u00e3o colaboravam. Mandavam bilhetinhos pedindo que n\u00e3o dessem verdura aos filhos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEis algo que eu jamais soube explicar: por que menino n\u00e3o gosta de verdura? Quando menino eu tamb\u00e9m n\u00e3o gostava.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Pedem \u00e0s m\u00e3es que mandem bilhetinhos, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso: usam qualquer recurso para n\u00e3o comer verdura. Hoje mesmo me apareceu um com um bilhete da m\u00e3e dizendo: n\u00e3o obrigar meu filho a comer verdura. S\u00f3 que estava escrito com a letra do pr\u00f3prio menino.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tChegada era a hora de lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico - uma professora amiga foi busc\u00e1-lo para mim.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Meu filho - perguntei, ansioso, assim que sa\u00edmos: \u2014 Em que turma voc\u00ea est\u00e1? Na 12 ou na 13?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Na 14 - ele respondeu, distra\u00eddo. Respirei com alivio: e nem podia ser de outra maneira, n\u00e3o era isso mesmo?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Fico satisfeito de saber - comentei apenas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEle n\u00e3o perdeu tempo:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Ent\u00e3o eu queria te pedir um favor - aproveitou-se logo: \u2014 Que voc\u00ea mandasse ao Padre-Diretor um bilhete dizendo que eu n\u00e3o posso comer verdura.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SABINO, Fernando. <em>O homem nu<\/em> - 46\u00aa ed, Rio de Janeiro: Record, 2009.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":60518,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-letras-portugues-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 20:50:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1839168,"hashId":"1c325a58ba3bc0077efb3910122de10e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":7061412,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"[...] e lendo fotonovelas.\" \u2014 a informa\u00e7\u00e3o impl\u00edcita presente no trecho \u00e9 que o menino conhecia fotonovelas.","id":7061409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...] e lendo fotonovelas.\" \u2014 a informa\u00e7\u00e3o impl\u00edcita presente no trecho \u00e9 que o menino conhecia fotonovelas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"A m\u00e3e botou-o de castigo [...].\u201d - a informa\u00e7\u00e3o expl\u00edcita \u00e9 que o menino ficou de castigo por ter falado uma mentira. ","id":7061410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A m\u00e3e botou-o de castigo [...].\u201d - a informa\u00e7\u00e3o expl\u00edcita \u00e9 que o menino ficou de castigo por ter falado uma mentira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"[...] cheio de buraquinhos, feito queijo [...].\u201d \u2014 a imagem da lua como sendo feita de queijo \u00e9 baseada em mito. ","id":7061411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...] cheio de buraquinhos, feito queijo [...].\u201d \u2014 a imagem da lua como sendo feita de queijo \u00e9 baseada em mito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"[...] n\u00e3o s\u00f3 ficou sem sobremesa [...].\u201d \u2014 a informa\u00e7\u00e3o expl\u00edcita \u00e9 que o primeiro castigo foi ficar sem sobremesa. ","id":7061412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...] n\u00e3o s\u00f3 ficou sem sobremesa [...].\u201d \u2014 a informa\u00e7\u00e3o expl\u00edcita \u00e9 que o primeiro castigo foi ficar sem sobremesa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"[...] pela ch\u00e1cara de Si\u00e1 Elp\u00eddia [...].\" \u2014 o trecho indica que a ch\u00e1cara de Sia Elp\u00eddia era conheci da pelo menino.","id":7061413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...] pela ch\u00e1cara de Si\u00e1 Elp\u00eddia [...].\" \u2014 o trecho indica que a ch\u00e1cara de Sia Elp\u00eddia era conheci da pelo menino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 (QUEST\u00d5ES 44 a 50)A INCAPACIDADE DE SER VERDADEIRO\tPaulo tinha fama de mentiroso. Um dia chegou em casa dizendo que vira no campo dois drag\u00f5es da independ\u00eancia cuspindo fogo e lendo fotonovelas. A m\u00e3e botou-o de castigo, mas na semana seguinte ele veio contando que ca\u00edra no p\u00e1tio da escola um peda\u00e7o de lua, todo cheio de buraquinhos, feito queijo, e ele provou e tinha gosto de queijo. Desta vez Paulo n\u00e3o s\u00f3 ficou sem sobremesa, como foi proibido de jogar futebol durante quinze dias. Quando o menino voltou falando que todas as borboletas da Terra passaram pela ch\u00e1cara de Si\u00e1 Elp\u00eddia e queriam formar um tapete voador para transport\u00e1-lo ao s\u00e9timo c\u00e9u, a m\u00e3e decidiu lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico. Ap\u00f3s o exame, o Dr. Epaminondas abanou a cabe\u00e7a: \"N\u00e3o h\u00e1 nada a fazer, Dona Col\u00f3. Este menino \u00e9 mesmo um caso de poesia\".\t(Carlos Drummond de Andrade, Hist\u00f3rias para o Rei - 10\u00aa ed, - Rio de Janeiro: Record, 2007)","id":468637,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 3 (QUEST\u00d5ES 44 a 50)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A INCAPACIDADE DE SER VERDADEIRO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPaulo tinha fama de mentiroso. Um dia chegou em casa dizendo que vira no campo dois drag\u00f5es da independ\u00eancia cuspindo fogo e lendo fotonovelas. A m\u00e3e botou-o de castigo, mas na semana seguinte ele veio contando que ca\u00edra no p\u00e1tio da escola um peda\u00e7o de lua, todo cheio de buraquinhos, feito queijo, e ele provou e tinha gosto de queijo. Desta vez Paulo n\u00e3o s\u00f3 ficou sem sobremesa, como foi proibido de jogar futebol durante quinze dias. Quando o menino voltou falando que todas as borboletas da Terra passaram pela ch\u00e1cara de Si\u00e1 Elp\u00eddia e queriam formar um tapete voador para transport\u00e1-lo ao s\u00e9timo c\u00e9u, a m\u00e3e decidiu lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico. Ap\u00f3s o exame, o Dr. Epaminondas abanou a cabe\u00e7a: \"N\u00e3o h\u00e1 nada a fazer, Dona Col\u00f3. Este menino \u00e9 mesmo um caso de poesia\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Carlos Drummond de Andrade, <em>Hist\u00f3rias para o Rei<\/em> - 10\u00aa ed, - Rio de Janeiro: Record, 2007)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coes\u00e3o textual, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":60518,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-letras-portugues-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 20:50:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1839165,"hashId":"f8aec058c30a50cc40749b78d6946127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coes\u00e3o textual, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7061398,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No trecho \"A m\u00e3e botou-o de castigo [...].\", o verbo pode ser substitu\u00eddo, mantendo-se o mesmo sentido, por \"lan\u00e7ou\".","id":7061394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"A m\u00e3e <u>botou<\/u>-o de castigo [...].\", o verbo pode ser substitu\u00eddo, mantendo-se o mesmo sentido, por \"lan\u00e7ou\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \"[...] e ele provou e tinha gosto de queijo.\", o pronome pessoal tem valor sequencial. ","id":7061395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"[...] e <u>ele<\/u> provou e tinha gosto de queijo.\", o pronome pessoal tem valor sequencial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No trecho \"Desta vez Paulo n\u00e3o s\u00f3 ficou sem sobremesa [...].\", o conectivo estabelece a ideia de exclus\u00e3o. ","id":7061396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"Desta vez Paulo <u>n\u00e3o s\u00f3<\/u> ficou sem sobremesa [...].\", o conectivo estabelece a ideia de exclus\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \"[...] e queriam formar um tapete voador [...].\u201d, o processo coesivo se baseia em elementos pronominais. ","id":7061397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"[...] e <u>queriam formar<\/u> um tapete voador [...].\u201d, o processo coesivo se baseia em elementos pronominais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No trecho \"Quando o menino voltou falando que [...].\", tem-se a ocorr\u00eancia de paralelismo. ","id":7061398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"Quando o menino <u>voltou falando<\/u> que [...].\", tem-se a ocorr\u00eancia de paralelismo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 (QUEST\u00d5ES 44 a 50)A INCAPACIDADE DE SER VERDADEIRO\tPaulo tinha fama de mentiroso. Um dia chegou em casa dizendo que vira no campo dois drag\u00f5es da independ\u00eancia cuspindo fogo e lendo fotonovelas. A m\u00e3e botou-o de castigo, mas na semana seguinte ele veio contando que ca\u00edra no p\u00e1tio da escola um peda\u00e7o de lua, todo cheio de buraquinhos, feito queijo, e ele provou e tinha gosto de queijo. Desta vez Paulo n\u00e3o s\u00f3 ficou sem sobremesa, como foi proibido de jogar futebol durante quinze dias. Quando o menino voltou falando que todas as borboletas da Terra passaram pela ch\u00e1cara de Si\u00e1 Elp\u00eddia e queriam formar um tapete voador para transport\u00e1-lo ao s\u00e9timo c\u00e9u, a m\u00e3e decidiu lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico. Ap\u00f3s o exame, o Dr. Epaminondas abanou a cabe\u00e7a: \"N\u00e3o h\u00e1 nada a fazer, Dona Col\u00f3. Este menino \u00e9 mesmo um caso de poesia\".\t(Carlos Drummond de Andrade, Hist\u00f3rias para o Rei - 10\u00aa ed, - Rio de Janeiro: Record, 2007)","id":468637,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 3 (QUEST\u00d5ES 44 a 50)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A INCAPACIDADE DE SER VERDADEIRO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPaulo tinha fama de mentiroso. Um dia chegou em casa dizendo que vira no campo dois drag\u00f5es da independ\u00eancia cuspindo fogo e lendo fotonovelas. A m\u00e3e botou-o de castigo, mas na semana seguinte ele veio contando que ca\u00edra no p\u00e1tio da escola um peda\u00e7o de lua, todo cheio de buraquinhos, feito queijo, e ele provou e tinha gosto de queijo. Desta vez Paulo n\u00e3o s\u00f3 ficou sem sobremesa, como foi proibido de jogar futebol durante quinze dias. Quando o menino voltou falando que todas as borboletas da Terra passaram pela ch\u00e1cara de Si\u00e1 Elp\u00eddia e queriam formar um tapete voador para transport\u00e1-lo ao s\u00e9timo c\u00e9u, a m\u00e3e decidiu lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico. Ap\u00f3s o exame, o Dr. Epaminondas abanou a cabe\u00e7a: \"N\u00e3o h\u00e1 nada a fazer, Dona Col\u00f3. Este menino \u00e9 mesmo um caso de poesia\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Carlos Drummond de Andrade, <em>Hist\u00f3rias para o Rei<\/em> - 10\u00aa ed, - Rio de Janeiro: Record, 2007)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"Sentei-me numa das \u00faltimas filas, para n\u00e3o causar esp\u00e9cie \u00e0 seleta assembleia de progenitoras.\" (2\u00ba\u00a7) o termo destacado corresponde semanticamente a","provas":[{"id":60518,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-letras-portugues-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 20:38:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1839141,"hashId":"f0f67856c53ad652a890179033abb171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"Sentei-me numa das \u00faltimas filas, para n\u00e3o causar <u>esp\u00e9cie<\/u> \u00e0 seleta assembleia de progenitoras.\" (2\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) o termo destacado corresponde semanticamente a<\/p>","resposta":7061275,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descontentamento.","id":7061274,"corpo":"<p>descontentamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estranheza.","id":7061275,"corpo":"<p>estranheza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dissimula\u00e7\u00e3o.","id":7061276,"corpo":"<p>dissimula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"algazarra.","id":7061277,"corpo":"<p>algazarra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grosseria.","id":7061278,"corpo":"<p>grosseria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 (QUEST\u00d5ES 21 a 43)REUNI\u00c3O DE M\u00c3ES\tNa reuni\u00e3o de pais s\u00f3 havia m\u00e3es. Eu me sentiria constrangido em meio a tanta mulher, por mais simp\u00e1ticas me parecessem, e acabaria nem entrando - se n\u00e3o pudesse logo distinguir, espalhadas no audit\u00f3rio, duas ou tr\u00eas presen\u00e7as masculinas que partilhariam de meu ressabiado zelo paterno.\tSentei-me numa das \u00faltimas filas, para n\u00e3o causar esp\u00e9cie \u00e0 seleta assembleia de progenitoras. Uma delas fazia tric\u00f4, e v\u00e1rias conversavam, j\u00e1 confraternizadas de outras reuni\u00f5es. O Padre-Diretor tomou assento \u00e0 mesa, cercado de professoras, e deu in\u00edcio \u00e0 sess\u00e3o.\tEu viera buscar Pedro Domingos para lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico, mas desta vez cabia-me tamb\u00e9m participar antes da reuni\u00e3o. Afinal de contas andava mesmo precisando de verificar pessoalmente a quantas o menino andava.\tO Padre-Diretor fazia considera\u00e7\u00f5es gerais sobre o uniforme de gala a ser adotado. A gravatinha \u00e9 azul? - perguntou uma das m\u00e3es. Meia tr\u00eas-quartos? - perguntou outra. E o emblema no bolsinho? - perguntou uma terceira. Outra ainda, \u00e0 minha frente, quis saber se tinha pesponto - mas sua pergunta n\u00e3o chegou a ser ouvida.\tInvejei-lhes a desenvoltura. Tive vontade de perguntar tamb\u00e9m alguma coisa, para tornar mais efetivo meu interesse de pai - mas temi aquelas m\u00e3es todas voltando a cabe\u00e7a, curiosas e surpreendidas, ante uma destoante voz de homem, meio gaguejante talvez de inseguran\u00e7a. Poderia tamb\u00e9m n\u00e3o ser ouvido \u2014 e se isso me acontecesse eu sumiria na cadeira. Al\u00e9m do mais, n\u00e3o me ocorria nada de mais pr\u00e1tico para perguntar sen\u00e3o o que vinha a ser pesponto.\tAcabei concluindo que tanta pergunta\u00e7\u00e3o quebrava um pouco a solene compostura que dev\u00edamos manter, como respons\u00e1veis pelo destino de nossos filhos. E dispensei-me de intervir, passando a ouvir a explana\u00e7\u00e3o do Padre-Diretor:\t\u2014 Chegamos agora ao ponto que interessa: o quinto ano. Depois de cuidadosa sele\u00e7\u00e3o, foi dividido em tr\u00eas turmas - a turma 14, dos mais adiantados; a turma 13, dos regulares; e a turma 12, dos atrasados, relapsos, irrequietos, indisciplinados. Os da 13 j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 essas coisas, mas os da 12 posso assegurar que dificilmente ir\u00e3o para frente, n\u00e3o querem nada com estudo.\tFiquei atento: em qual delas estaria o menino? Pensei que o Diretor ia ler a lista de cada turma - o meu certamente na 14. N\u00e3o leu, talvez por considera\u00e7\u00e3o para com as m\u00e3es que tinham filhos na 12. V\u00e1rias, que j\u00e1 sabiam disso, puseram-se a falar ao mesmo tempo: n\u00e3o era culpa delas; levavam muito dever para casa, n\u00e3o se habituavam com o semi-internato. Uma - a do tric\u00f4, se n\u00e3o me engano - chegou mesmo a se queixar do ensino dirigido, que a seu ver n\u00e3o estava dando resultado. Outra disse que tinha tr\u00eas filhos, faziam provas no mesmo dia, como prepar\u00e1-los de uma s\u00f3 vez? O Padre Diretor sacudiu a cabe\u00e7a, sorrindo com simpatia - n\u00e3o posso nem ao menos lastimar que a senhora tenha tanto filho. E voltou a falar nos relapsos, um caso muito s\u00e9rio. N\u00e3o vai esse Padre dizer que meu filho est\u00e1 entre eles, pensei. Irrequieto, indisciplinado. Ah, mas ele havia de ver comigo: entre os piores!\tE por que n\u00e3o? Quietinho, muito bem-mandado, filhinho do papai, maria vai com as outras ele n\u00e3o era mesmo n\u00e3o. Desafiei o audit\u00f3rio, acendendo um cigarro: ningu\u00e9m tinha nada com isso. Crian\u00e7a ainda, na idade mesmo de brincar e n\u00e3o levar as coisas t\u00e3o a s\u00e9rio. O curioso \u00e9 que n\u00e3o me parecesse assim t\u00e3o vadio \u2014 jogava futebol na rua, assistia \u00e0 televis\u00e3o, brincava de bandido, mas na hora de estudar o rapazinho estudava, ent\u00e3o eu n\u00e3o via? Quem sabe se procurasse ajud\u00e1-lo, dar uma m\u00e3ozinha... Mas essas coisas que ele andava estudando eu j\u00e1 n\u00e3o sabia de cor, tinha de aprender tudo de novo. Outro dia, por exemplo, me embatucou perguntando se eu sabia como se chamam os que nascem na Nova Guin\u00e9. Ningu\u00e9m sabe isso, meu Filho, respondi gravemente. Ah, n\u00e3o sabe\u201d? Pois ele sabia: guin\u00e9u! N\u00e3o acreditei, fui olhar no dicion\u00e1rio para ver se era mesmo, Era. Talvez estivesse na turma 13, bem que sabia l\u00e1 uma coisa ou outra, O danadinho.\tAgora o Diretor falava na comida que serviam ao almo\u00e7o. Da melhor qualidade, mas havia um problema \u2014 os meninos se recusavam a comer verdura, ele fazia quest\u00e3o que comessem, para manter dieta adequada. No entanto, algumas m\u00e3es n\u00e3o colaboravam. Mandavam bilhetinhos pedindo que n\u00e3o dessem verdura aos filhos.\tEis algo que eu jamais soube explicar: por que menino n\u00e3o gosta de verdura? Quando menino eu tamb\u00e9m n\u00e3o gostava.\t- Pedem \u00e0s m\u00e3es que mandem bilhetinhos, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso: usam qualquer recurso para n\u00e3o comer verdura. Hoje mesmo me apareceu um com um bilhete da m\u00e3e dizendo: n\u00e3o obrigar meu filho a comer verdura. S\u00f3 que estava escrito com a letra do pr\u00f3prio menino.\tChegada era a hora de lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico - uma professora amiga foi busc\u00e1-lo para mim.\t- Meu filho - perguntei, ansioso, assim que sa\u00edmos: \u2014 Em que turma voc\u00ea est\u00e1? Na 12 ou na 13?\t- Na 14 - ele respondeu, distra\u00eddo. Respirei com alivio: e nem podia ser de outra maneira, n\u00e3o era isso mesmo?\t- Fico satisfeito de saber - comentei apenas.\tEle n\u00e3o perdeu tempo:\t- Ent\u00e3o eu queria te pedir um favor - aproveitou-se logo: \u2014 Que voc\u00ea mandasse ao Padre-Diretor um bilhete dizendo que eu n\u00e3o posso comer verdura. (SABINO, Fernando. O homem nu - 46\u00aa ed, Rio de Janeiro: Record, 2009.)","id":468636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 2 (QUEST\u00d5ES 21 a 43)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">REUNI\u00c3O DE M\u00c3ES<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa reuni\u00e3o de pais s\u00f3 havia m\u00e3es. Eu me sentiria constrangido em meio a tanta mulher, por mais simp\u00e1ticas me parecessem, e acabaria nem entrando - se n\u00e3o pudesse logo distinguir, espalhadas no audit\u00f3rio, duas ou tr\u00eas presen\u00e7as masculinas que partilhariam de meu ressabiado zelo paterno.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSentei-me numa das \u00faltimas filas, para n\u00e3o causar esp\u00e9cie \u00e0 seleta assembleia de progenitoras. Uma delas fazia tric\u00f4, e v\u00e1rias conversavam, j\u00e1 confraternizadas de outras reuni\u00f5es. O Padre-Diretor tomou assento \u00e0 mesa, cercado de professoras, e deu in\u00edcio \u00e0 sess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu viera buscar Pedro Domingos para lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico, mas desta vez cabia-me tamb\u00e9m participar antes da reuni\u00e3o. Afinal de contas andava mesmo precisando de verificar pessoalmente a quantas o menino andava.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Padre-Diretor fazia considera\u00e7\u00f5es gerais sobre o uniforme de gala a ser adotado. A gravatinha \u00e9 azul? - perguntou uma das m\u00e3es. Meia tr\u00eas-quartos? - perguntou outra. E o emblema no bolsinho? - perguntou uma terceira. Outra ainda, \u00e0 minha frente, quis saber se tinha pesponto - mas sua pergunta n\u00e3o chegou a ser ouvida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tInvejei-lhes a desenvoltura. Tive vontade de perguntar tamb\u00e9m alguma coisa, para tornar mais efetivo meu interesse de pai - mas temi aquelas m\u00e3es todas voltando a cabe\u00e7a, curiosas e surpreendidas, ante uma destoante voz de homem, meio gaguejante talvez de inseguran\u00e7a. Poderia tamb\u00e9m n\u00e3o ser ouvido \u2014 e se isso me acontecesse eu sumiria na cadeira. Al\u00e9m do mais, n\u00e3o me ocorria nada de mais pr\u00e1tico para perguntar sen\u00e3o o que vinha a ser pesponto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAcabei concluindo que tanta pergunta\u00e7\u00e3o quebrava um pouco a solene compostura que dev\u00edamos manter, como respons\u00e1veis pelo destino de nossos filhos. E dispensei-me de intervir, passando a ouvir a explana\u00e7\u00e3o do Padre-Diretor:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2014 Chegamos agora ao ponto que interessa: o quinto ano. Depois de cuidadosa sele\u00e7\u00e3o, foi dividido em tr\u00eas turmas - a turma 14, dos mais adiantados; a turma 13, dos regulares; e a turma 12, dos atrasados, relapsos, irrequietos, indisciplinados. Os da 13 j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 essas coisas, mas os da 12 posso assegurar que dificilmente ir\u00e3o para frente, n\u00e3o querem nada com estudo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFiquei atento: em qual delas estaria o menino? Pensei que o Diretor ia ler a lista de cada turma - o meu certamente na 14. N\u00e3o leu, talvez por considera\u00e7\u00e3o para com as m\u00e3es que tinham filhos na 12. V\u00e1rias, que j\u00e1 sabiam disso, puseram-se a falar ao mesmo tempo: n\u00e3o era culpa delas; levavam muito dever para casa, n\u00e3o se habituavam com o semi-internato. Uma - a do tric\u00f4, se n\u00e3o me engano - chegou mesmo a se queixar do ensino dirigido, que a seu ver n\u00e3o estava dando resultado. Outra disse que tinha tr\u00eas filhos, faziam provas no mesmo dia, como prepar\u00e1-los de uma s\u00f3 vez? O Padre Diretor sacudiu a cabe\u00e7a, sorrindo com simpatia - n\u00e3o posso nem ao menos lastimar que a senhora tenha tanto filho. E voltou a falar nos relapsos, um caso muito s\u00e9rio. N\u00e3o vai esse Padre dizer que meu filho est\u00e1 entre eles, pensei. Irrequieto, indisciplinado. Ah, mas ele havia de ver comigo: entre os piores!<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tE por que n\u00e3o? Quietinho, muito bem-mandado, filhinho do papai, maria vai com as outras ele n\u00e3o era mesmo n\u00e3o. Desafiei o audit\u00f3rio, acendendo um cigarro: ningu\u00e9m tinha nada com isso. Crian\u00e7a ainda, na idade mesmo de brincar e n\u00e3o levar as coisas t\u00e3o a s\u00e9rio. O curioso \u00e9 que n\u00e3o me parecesse assim t\u00e3o vadio \u2014 jogava futebol na rua, assistia \u00e0 televis\u00e3o, brincava de bandido, mas na hora de estudar o rapazinho estudava, ent\u00e3o eu n\u00e3o via? Quem sabe se procurasse ajud\u00e1-lo, dar uma m\u00e3ozinha... Mas essas coisas que ele andava estudando eu j\u00e1 n\u00e3o sabia de cor, tinha de aprender tudo de novo. Outro dia, por exemplo, me embatucou perguntando se eu sabia como se chamam os que nascem na Nova Guin\u00e9. Ningu\u00e9m sabe isso, meu Filho, respondi gravemente. Ah, n\u00e3o sabe\u201d? Pois ele sabia: guin\u00e9u! N\u00e3o acreditei, fui olhar no dicion\u00e1rio para ver se era mesmo, Era. Talvez estivesse na turma 13, bem que sabia l\u00e1 uma coisa ou outra, O danadinho.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAgora o Diretor falava na comida que serviam ao almo\u00e7o. Da melhor qualidade, mas havia um problema \u2014 os meninos se recusavam a comer verdura, ele fazia quest\u00e3o que comessem, para manter dieta adequada. No entanto, algumas m\u00e3es n\u00e3o colaboravam. Mandavam bilhetinhos pedindo que n\u00e3o dessem verdura aos filhos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEis algo que eu jamais soube explicar: por que menino n\u00e3o gosta de verdura? Quando menino eu tamb\u00e9m n\u00e3o gostava.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Pedem \u00e0s m\u00e3es que mandem bilhetinhos, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso: usam qualquer recurso para n\u00e3o comer verdura. Hoje mesmo me apareceu um com um bilhete da m\u00e3e dizendo: n\u00e3o obrigar meu filho a comer verdura. S\u00f3 que estava escrito com a letra do pr\u00f3prio menino.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tChegada era a hora de lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico - uma professora amiga foi busc\u00e1-lo para mim.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Meu filho - perguntei, ansioso, assim que sa\u00edmos: \u2014 Em que turma voc\u00ea est\u00e1? Na 12 ou na 13?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Na 14 - ele respondeu, distra\u00eddo. Respirei com alivio: e nem podia ser de outra maneira, n\u00e3o era isso mesmo?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Fico satisfeito de saber - comentei apenas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEle n\u00e3o perdeu tempo:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Ent\u00e3o eu queria te pedir um favor - aproveitou-se logo: \u2014 Que voc\u00ea mandasse ao Padre-Diretor um bilhete dizendo que eu n\u00e3o posso comer verdura.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SABINO, Fernando. <em>O homem nu<\/em> - 46\u00aa ed, Rio de Janeiro: Record, 2009.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos trechos \"Depois de cuidadosa sele\u00e7\u00e3o, foi dividido em tr\u00eas turmas - a turma 14, dos mais adiantados; a turma 13, dos regulares; e a turma 12, dos atrasados, relapsos, irrequietos, indisciplinados.\" (7\u00ba\u00a7) e \"V\u00e1rias, que j\u00e1 sabiam disso, puseram-se a falar ao mesmo tempo: n\u00e3o era culpa delas [...].\" (8\u00ba\u00a7), os recursos coesivos em destaque classificam-se, respectivamente, como referenciais","provas":[{"id":60518,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-letras-portugues-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 20:40:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1839147,"hashId":"201e72f642a9325ea85128ac84501ca6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos trechos \"Depois de cuidadosa sele\u00e7\u00e3o, foi dividido em <u>tr\u00eas turmas<\/u> - a turma 14, dos mais adiantados; a turma 13, dos regulares; e a turma 12, dos atrasados, relapsos, irrequietos, indisciplinados.\" (7\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) e \"<u>V\u00e1rias<\/u>, que j\u00e1 sabiam <u>disso<\/u>, puseram-se a falar ao mesmo tempo: n\u00e3o era culpa delas [...].\" (8\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>), os recursos coesivos em destaque classificam-se, respectivamente, como referenciais<\/p>","resposta":7061307,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anaf\u00f3rico, cataf\u00f3rico e cataf\u00f3rico.","id":7061304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anaf\u00f3rico, cataf\u00f3rico e cataf\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cataf\u00f3rico, cataf\u00f3rico e anaf\u00f3rico.","id":7061305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cataf\u00f3rico, cataf\u00f3rico e anaf\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anaf\u00f3rico, anaf\u00f3rico e cataf\u00f3rico.","id":7061306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anaf\u00f3rico, anaf\u00f3rico e cataf\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cataf\u00f3rico, anaf\u00f3rico e anaf\u00f3rico.","id":7061307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cataf\u00f3rico, anaf\u00f3rico e anaf\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cataf\u00f3rico, cataf\u00f3rico e cataf\u00f3rico.","id":7061308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cataf\u00f3rico, cataf\u00f3rico e cataf\u00f3rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 (QUEST\u00d5ES 21 a 43)REUNI\u00c3O DE M\u00c3ES\tNa reuni\u00e3o de pais s\u00f3 havia m\u00e3es. Eu me sentiria constrangido em meio a tanta mulher, por mais simp\u00e1ticas me parecessem, e acabaria nem entrando - se n\u00e3o pudesse logo distinguir, espalhadas no audit\u00f3rio, duas ou tr\u00eas presen\u00e7as masculinas que partilhariam de meu ressabiado zelo paterno.\tSentei-me numa das \u00faltimas filas, para n\u00e3o causar esp\u00e9cie \u00e0 seleta assembleia de progenitoras. Uma delas fazia tric\u00f4, e v\u00e1rias conversavam, j\u00e1 confraternizadas de outras reuni\u00f5es. O Padre-Diretor tomou assento \u00e0 mesa, cercado de professoras, e deu in\u00edcio \u00e0 sess\u00e3o.\tEu viera buscar Pedro Domingos para lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico, mas desta vez cabia-me tamb\u00e9m participar antes da reuni\u00e3o. Afinal de contas andava mesmo precisando de verificar pessoalmente a quantas o menino andava.\tO Padre-Diretor fazia considera\u00e7\u00f5es gerais sobre o uniforme de gala a ser adotado. A gravatinha \u00e9 azul? - perguntou uma das m\u00e3es. Meia tr\u00eas-quartos? - perguntou outra. E o emblema no bolsinho? - perguntou uma terceira. Outra ainda, \u00e0 minha frente, quis saber se tinha pesponto - mas sua pergunta n\u00e3o chegou a ser ouvida.\tInvejei-lhes a desenvoltura. Tive vontade de perguntar tamb\u00e9m alguma coisa, para tornar mais efetivo meu interesse de pai - mas temi aquelas m\u00e3es todas voltando a cabe\u00e7a, curiosas e surpreendidas, ante uma destoante voz de homem, meio gaguejante talvez de inseguran\u00e7a. Poderia tamb\u00e9m n\u00e3o ser ouvido \u2014 e se isso me acontecesse eu sumiria na cadeira. Al\u00e9m do mais, n\u00e3o me ocorria nada de mais pr\u00e1tico para perguntar sen\u00e3o o que vinha a ser pesponto.\tAcabei concluindo que tanta pergunta\u00e7\u00e3o quebrava um pouco a solene compostura que dev\u00edamos manter, como respons\u00e1veis pelo destino de nossos filhos. E dispensei-me de intervir, passando a ouvir a explana\u00e7\u00e3o do Padre-Diretor:\t\u2014 Chegamos agora ao ponto que interessa: o quinto ano. Depois de cuidadosa sele\u00e7\u00e3o, foi dividido em tr\u00eas turmas - a turma 14, dos mais adiantados; a turma 13, dos regulares; e a turma 12, dos atrasados, relapsos, irrequietos, indisciplinados. Os da 13 j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 essas coisas, mas os da 12 posso assegurar que dificilmente ir\u00e3o para frente, n\u00e3o querem nada com estudo.\tFiquei atento: em qual delas estaria o menino? Pensei que o Diretor ia ler a lista de cada turma - o meu certamente na 14. N\u00e3o leu, talvez por considera\u00e7\u00e3o para com as m\u00e3es que tinham filhos na 12. V\u00e1rias, que j\u00e1 sabiam disso, puseram-se a falar ao mesmo tempo: n\u00e3o era culpa delas; levavam muito dever para casa, n\u00e3o se habituavam com o semi-internato. Uma - a do tric\u00f4, se n\u00e3o me engano - chegou mesmo a se queixar do ensino dirigido, que a seu ver n\u00e3o estava dando resultado. Outra disse que tinha tr\u00eas filhos, faziam provas no mesmo dia, como prepar\u00e1-los de uma s\u00f3 vez? O Padre Diretor sacudiu a cabe\u00e7a, sorrindo com simpatia - n\u00e3o posso nem ao menos lastimar que a senhora tenha tanto filho. E voltou a falar nos relapsos, um caso muito s\u00e9rio. N\u00e3o vai esse Padre dizer que meu filho est\u00e1 entre eles, pensei. Irrequieto, indisciplinado. Ah, mas ele havia de ver comigo: entre os piores!\tE por que n\u00e3o? Quietinho, muito bem-mandado, filhinho do papai, maria vai com as outras ele n\u00e3o era mesmo n\u00e3o. Desafiei o audit\u00f3rio, acendendo um cigarro: ningu\u00e9m tinha nada com isso. Crian\u00e7a ainda, na idade mesmo de brincar e n\u00e3o levar as coisas t\u00e3o a s\u00e9rio. O curioso \u00e9 que n\u00e3o me parecesse assim t\u00e3o vadio \u2014 jogava futebol na rua, assistia \u00e0 televis\u00e3o, brincava de bandido, mas na hora de estudar o rapazinho estudava, ent\u00e3o eu n\u00e3o via? Quem sabe se procurasse ajud\u00e1-lo, dar uma m\u00e3ozinha... Mas essas coisas que ele andava estudando eu j\u00e1 n\u00e3o sabia de cor, tinha de aprender tudo de novo. Outro dia, por exemplo, me embatucou perguntando se eu sabia como se chamam os que nascem na Nova Guin\u00e9. Ningu\u00e9m sabe isso, meu Filho, respondi gravemente. Ah, n\u00e3o sabe\u201d? Pois ele sabia: guin\u00e9u! N\u00e3o acreditei, fui olhar no dicion\u00e1rio para ver se era mesmo, Era. Talvez estivesse na turma 13, bem que sabia l\u00e1 uma coisa ou outra, O danadinho.\tAgora o Diretor falava na comida que serviam ao almo\u00e7o. Da melhor qualidade, mas havia um problema \u2014 os meninos se recusavam a comer verdura, ele fazia quest\u00e3o que comessem, para manter dieta adequada. No entanto, algumas m\u00e3es n\u00e3o colaboravam. Mandavam bilhetinhos pedindo que n\u00e3o dessem verdura aos filhos.\tEis algo que eu jamais soube explicar: por que menino n\u00e3o gosta de verdura? Quando menino eu tamb\u00e9m n\u00e3o gostava.\t- Pedem \u00e0s m\u00e3es que mandem bilhetinhos, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso: usam qualquer recurso para n\u00e3o comer verdura. Hoje mesmo me apareceu um com um bilhete da m\u00e3e dizendo: n\u00e3o obrigar meu filho a comer verdura. S\u00f3 que estava escrito com a letra do pr\u00f3prio menino.\tChegada era a hora de lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico - uma professora amiga foi busc\u00e1-lo para mim.\t- Meu filho - perguntei, ansioso, assim que sa\u00edmos: \u2014 Em que turma voc\u00ea est\u00e1? Na 12 ou na 13?\t- Na 14 - ele respondeu, distra\u00eddo. Respirei com alivio: e nem podia ser de outra maneira, n\u00e3o era isso mesmo?\t- Fico satisfeito de saber - comentei apenas.\tEle n\u00e3o perdeu tempo:\t- Ent\u00e3o eu queria te pedir um favor - aproveitou-se logo: \u2014 Que voc\u00ea mandasse ao Padre-Diretor um bilhete dizendo que eu n\u00e3o posso comer verdura. (SABINO, Fernando. O homem nu - 46\u00aa ed, Rio de Janeiro: Record, 2009.)","id":468636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 2 (QUEST\u00d5ES 21 a 43)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">REUNI\u00c3O DE M\u00c3ES<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa reuni\u00e3o de pais s\u00f3 havia m\u00e3es. Eu me sentiria constrangido em meio a tanta mulher, por mais simp\u00e1ticas me parecessem, e acabaria nem entrando - se n\u00e3o pudesse logo distinguir, espalhadas no audit\u00f3rio, duas ou tr\u00eas presen\u00e7as masculinas que partilhariam de meu ressabiado zelo paterno.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSentei-me numa das \u00faltimas filas, para n\u00e3o causar esp\u00e9cie \u00e0 seleta assembleia de progenitoras. Uma delas fazia tric\u00f4, e v\u00e1rias conversavam, j\u00e1 confraternizadas de outras reuni\u00f5es. O Padre-Diretor tomou assento \u00e0 mesa, cercado de professoras, e deu in\u00edcio \u00e0 sess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu viera buscar Pedro Domingos para lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico, mas desta vez cabia-me tamb\u00e9m participar antes da reuni\u00e3o. Afinal de contas andava mesmo precisando de verificar pessoalmente a quantas o menino andava.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Padre-Diretor fazia considera\u00e7\u00f5es gerais sobre o uniforme de gala a ser adotado. A gravatinha \u00e9 azul? - perguntou uma das m\u00e3es. Meia tr\u00eas-quartos? - perguntou outra. E o emblema no bolsinho? - perguntou uma terceira. Outra ainda, \u00e0 minha frente, quis saber se tinha pesponto - mas sua pergunta n\u00e3o chegou a ser ouvida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tInvejei-lhes a desenvoltura. Tive vontade de perguntar tamb\u00e9m alguma coisa, para tornar mais efetivo meu interesse de pai - mas temi aquelas m\u00e3es todas voltando a cabe\u00e7a, curiosas e surpreendidas, ante uma destoante voz de homem, meio gaguejante talvez de inseguran\u00e7a. Poderia tamb\u00e9m n\u00e3o ser ouvido \u2014 e se isso me acontecesse eu sumiria na cadeira. Al\u00e9m do mais, n\u00e3o me ocorria nada de mais pr\u00e1tico para perguntar sen\u00e3o o que vinha a ser pesponto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAcabei concluindo que tanta pergunta\u00e7\u00e3o quebrava um pouco a solene compostura que dev\u00edamos manter, como respons\u00e1veis pelo destino de nossos filhos. E dispensei-me de intervir, passando a ouvir a explana\u00e7\u00e3o do Padre-Diretor:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2014 Chegamos agora ao ponto que interessa: o quinto ano. Depois de cuidadosa sele\u00e7\u00e3o, foi dividido em tr\u00eas turmas - a turma 14, dos mais adiantados; a turma 13, dos regulares; e a turma 12, dos atrasados, relapsos, irrequietos, indisciplinados. Os da 13 j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 essas coisas, mas os da 12 posso assegurar que dificilmente ir\u00e3o para frente, n\u00e3o querem nada com estudo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFiquei atento: em qual delas estaria o menino? Pensei que o Diretor ia ler a lista de cada turma - o meu certamente na 14. N\u00e3o leu, talvez por considera\u00e7\u00e3o para com as m\u00e3es que tinham filhos na 12. V\u00e1rias, que j\u00e1 sabiam disso, puseram-se a falar ao mesmo tempo: n\u00e3o era culpa delas; levavam muito dever para casa, n\u00e3o se habituavam com o semi-internato. Uma - a do tric\u00f4, se n\u00e3o me engano - chegou mesmo a se queixar do ensino dirigido, que a seu ver n\u00e3o estava dando resultado. Outra disse que tinha tr\u00eas filhos, faziam provas no mesmo dia, como prepar\u00e1-los de uma s\u00f3 vez? O Padre Diretor sacudiu a cabe\u00e7a, sorrindo com simpatia - n\u00e3o posso nem ao menos lastimar que a senhora tenha tanto filho. E voltou a falar nos relapsos, um caso muito s\u00e9rio. N\u00e3o vai esse Padre dizer que meu filho est\u00e1 entre eles, pensei. Irrequieto, indisciplinado. Ah, mas ele havia de ver comigo: entre os piores!<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tE por que n\u00e3o? Quietinho, muito bem-mandado, filhinho do papai, maria vai com as outras ele n\u00e3o era mesmo n\u00e3o. Desafiei o audit\u00f3rio, acendendo um cigarro: ningu\u00e9m tinha nada com isso. Crian\u00e7a ainda, na idade mesmo de brincar e n\u00e3o levar as coisas t\u00e3o a s\u00e9rio. O curioso \u00e9 que n\u00e3o me parecesse assim t\u00e3o vadio \u2014 jogava futebol na rua, assistia \u00e0 televis\u00e3o, brincava de bandido, mas na hora de estudar o rapazinho estudava, ent\u00e3o eu n\u00e3o via? Quem sabe se procurasse ajud\u00e1-lo, dar uma m\u00e3ozinha... Mas essas coisas que ele andava estudando eu j\u00e1 n\u00e3o sabia de cor, tinha de aprender tudo de novo. Outro dia, por exemplo, me embatucou perguntando se eu sabia como se chamam os que nascem na Nova Guin\u00e9. Ningu\u00e9m sabe isso, meu Filho, respondi gravemente. Ah, n\u00e3o sabe\u201d? Pois ele sabia: guin\u00e9u! N\u00e3o acreditei, fui olhar no dicion\u00e1rio para ver se era mesmo, Era. Talvez estivesse na turma 13, bem que sabia l\u00e1 uma coisa ou outra, O danadinho.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAgora o Diretor falava na comida que serviam ao almo\u00e7o. Da melhor qualidade, mas havia um problema \u2014 os meninos se recusavam a comer verdura, ele fazia quest\u00e3o que comessem, para manter dieta adequada. No entanto, algumas m\u00e3es n\u00e3o colaboravam. Mandavam bilhetinhos pedindo que n\u00e3o dessem verdura aos filhos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEis algo que eu jamais soube explicar: por que menino n\u00e3o gosta de verdura? Quando menino eu tamb\u00e9m n\u00e3o gostava.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Pedem \u00e0s m\u00e3es que mandem bilhetinhos, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso: usam qualquer recurso para n\u00e3o comer verdura. Hoje mesmo me apareceu um com um bilhete da m\u00e3e dizendo: n\u00e3o obrigar meu filho a comer verdura. S\u00f3 que estava escrito com a letra do pr\u00f3prio menino.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tChegada era a hora de lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico - uma professora amiga foi busc\u00e1-lo para mim.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Meu filho - perguntei, ansioso, assim que sa\u00edmos: \u2014 Em que turma voc\u00ea est\u00e1? Na 12 ou na 13?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Na 14 - ele respondeu, distra\u00eddo. Respirei com alivio: e nem podia ser de outra maneira, n\u00e3o era isso mesmo?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Fico satisfeito de saber - comentei apenas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEle n\u00e3o perdeu tempo:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Ent\u00e3o eu queria te pedir um favor - aproveitou-se logo: \u2014 Que voc\u00ea mandasse ao Padre-Diretor um bilhete dizendo que eu n\u00e3o posso comer verdura.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SABINO, Fernando. <em>O homem nu<\/em> - 46\u00aa ed, Rio de Janeiro: Record, 2009.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}