{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2162941,"perPage":"100","pages":21630,"page":12741,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contados da protocoliza\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo ou documento da d\u00edvida, o protesto dever\u00e1 ser registrado dentro de","provas":[{"id":49481,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2015-faurgs-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1495648,"hashId":"feeedcc74098dcbf001ce2528b7072be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contados da protocoliza\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo ou documento da d\u00edvida, o protesto dever\u00e1 ser registrado dentro de<\/p>","resposta":5574041,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) dias \u00fateis.","id":5574041,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) dias corridos.","id":5574042,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas) dias corridos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 (cinco) dias \u00fateis.","id":5574043,"corpo":"<p>5 (cinco) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 (cinco) dias corridos.","id":5574044,"corpo":"<p>5 (cinco) dias corridos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","oab":true,"nome":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407230,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-titulos-e-documentos"},{"nome_clean":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","oab":true,"nome":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407233,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-protesto-de-titulos"},{"nome_clean":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","oab":true,"nome":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407281,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-de-protesto-de-titulos-lei-no-9-492-1997"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1495648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo","id":12103}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a abordagem DevOps (development \u2013 operations), os desafios da produ\u00e7\u00e3o de software de qualidade devem ser vencidos com o envolvimento dos desenvolvedores na opera\u00e7\u00e3o dos sistemas com os quais colaboraram no desenvolvimento.","provas":[{"id":23341,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo","id":12103},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-controle-externo-orientacao-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":786771,"hashId":"21b006daf1ccde980c70f950492d0090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a abordagem DevOps (development \u2013 operations), os desafios da produ\u00e7\u00e3o de software de qualidade devem ser vencidos com o envolvimento dos desenvolvedores na opera\u00e7\u00e3o dos sistemas com os quais colaboraram no desenvolvimento.<\/p>","resposta":2722909,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722908,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722909,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de integra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e entrega cont\u00ednua, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":330025,"enunciado":"<p>Acerca de integra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e entrega cont\u00ednua, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 142 a 144"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/786771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as","id":12175}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No cen\u00e1rio de desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial, a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es a termo de d\u00f3lar na posi\u00e7\u00e3o comprada \u00e9 estrat\u00e9gia de hedge compat\u00edvel com os riscos assumidos por importadores brasileiros que tenham adquirido bens no exterior para pagamento futuro naquela moeda.","provas":[{"id":23507,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as","id":12175},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":796703,"hashId":"9bd21a98ad26a3d64947f31249616ec6","enunciado":"No cen\u00e1rio de desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial, a contrata\u00e7\u00e3o de\r\nopera\u00e7\u00f5es a termo de d\u00f3lar na posi\u00e7\u00e3o comprada \u00e9 estrat\u00e9gia\r\nde hedge compat\u00edvel com os riscos assumidos por\r\nimportadores brasileiros que tenham adquirido bens no exterior\r\npara pagamento futuro naquela moeda.","resposta":2746562,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao mercado de c\u00e2mbio.","id":332744,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao mercado de c\u00e2mbio.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Mercado de C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"Mercado de C\u00e2mbio","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397757,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-cambio"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias banc\u00e1rias autom\u00e1ticas.","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias banc\u00e1rias autom\u00e1ticas.","pai":404934,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":417099,"slug":"conhecimentos-bancarios-transferencias-bancarias-automaticas"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/796703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Integra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e exerce, de forma centralizada, atividade administrativa do Estado, uma:","provas":[{"id":59658,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ssp-am-am-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FGV - SSP AM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1806909,"hashId":"046937f3a546a55cb0db191367f694ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Integra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e exerce, de forma centralizada, atividade administrativa do Estado, uma:<\/p>","resposta":6917888,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autarquia, que presta servi\u00e7o p\u00fablico de guarda municipal para prote\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es municipais;","id":6917885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autarquia, que presta servi\u00e7o p\u00fablico de guarda municipal para prote\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es municipais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que presta servi\u00e7o p\u00fablico de seguran\u00e7a e intelig\u00eancia de pessoas e bens, no \u00e2mbito do Estado;","id":6917886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que presta servi\u00e7o p\u00fablico de seguran\u00e7a e intelig\u00eancia de pessoas e bens, no \u00e2mbito do Estado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empresa p\u00fablica, que presta servi\u00e7o relacionado \u00e0 atividade econ\u00f4mica e o lucro \u00e9 repassado ao poder p\u00fablico;","id":6917887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empresa p\u00fablica, que presta servi\u00e7o relacionado \u00e0 atividade econ\u00f4mica e o lucro \u00e9 repassado ao poder p\u00fablico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"delegacia de pol\u00edcia civil, que presta servi\u00e7o p\u00fablico de apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais;","id":6917888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delegacia de pol\u00edcia civil, que presta servi\u00e7o p\u00fablico de apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o, que presta servi\u00e7o de transporte p\u00fablico coletivo intermunicipal.","id":6917889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o, que presta servi\u00e7o de transporte p\u00fablico coletivo intermunicipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404345,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422149,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1806909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s os tr\u00e2mites processuais regulares, o Tribunal de Justi\u00e7a de determinado Estado entendeu que a ordem jur\u00eddica n\u00e3o o autorizava a julgar um processo submetido \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o, o que deveria ser feito pelo Tribunal Regional Federal com jurisdi\u00e7\u00e3o no mesmo territ\u00f3rio. Este \u00faltimo Tribunal, por sua vez, ao receber os autos, teve entendimento diametralmente oposto, entendendo que a causa deveria ser apreciada pelo Tribunal de Justi\u00e7a. Considerando a sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que se trata de um conflito:","provas":[{"id":59658,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ssp-am-am-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FGV - SSP AM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1806945,"hashId":"eacf9c52386a771af0670e68908c8476","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s os tr\u00e2mites processuais regulares, o Tribunal de Justi\u00e7a de determinado Estado entendeu que a ordem jur\u00eddica n\u00e3o o autorizava a julgar um processo submetido \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o, o que deveria ser feito pelo Tribunal Regional Federal com jurisdi\u00e7\u00e3o no mesmo territ\u00f3rio. Este \u00faltimo Tribunal, por sua vez, ao receber os autos, teve entendimento diametralmente oposto, entendendo que a causa deveria ser apreciada pelo Tribunal de Justi\u00e7a. Considerando a sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que se trata de um conflito:<\/p>","resposta":6918067,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de compet\u00eancia, a ser dirimido pelo Supremo Tribunal Federal;","id":6918065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de compet\u00eancia, a ser dirimido pelo Supremo Tribunal Federal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administrativo-jurisdicional, a ser resolvido pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a;","id":6918066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrativo-jurisdicional, a ser resolvido pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de compet\u00eancia, a ser dirimido pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a;","id":6918067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de compet\u00eancia, a ser dirimido pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"federativo, a ser resolvido pelo Supremo Tribunal Federal;","id":6918068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">federativo, a ser resolvido pelo Supremo Tribunal Federal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"federativo, prevalecendo o entendimento do \u00f3rg\u00e3o jurisdicional federal.","id":6918069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">federativo, prevalecendo o entendimento do \u00f3rg\u00e3o jurisdicional federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","pai":405274,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407667,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stj"}],"slug":"direito-constitucional\/1806945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No algoritmo AES, a cifra de decriptografia \u00e9 id\u00eantica \u00e0 cifra de criptografia, assim como a sequ\u00eancia de transforma\u00e7\u00f5es para a decriptografia \u00e9 a mesma para a criptografia, o que pode ser considerado uma vantagem, j\u00e1 que apenas um \u00fanico m\u00f3dulo de software ou firmware \u00e9 necess\u00e1rio para aplica\u00e7\u00f5es que exigem tanto criptografia quanto decriptografia.","provas":[{"id":65422,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-08 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2003217,"hashId":"a428f81461151d8ee0985b64aff45eeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No algoritmo AES, a cifra de decriptografia \u00e9 id\u00eantica \u00e0 cifra de criptografia, assim como a sequ\u00eancia de transforma\u00e7\u00f5es para a decriptografia \u00e9 a mesma para a criptografia, o que pode ser considerado uma vantagem, j\u00e1 que apenas um \u00fanico m\u00f3dulo de <em>software<\/em> ou <em>firmware <\/em>\u00e9 necess\u00e1rio para aplica\u00e7\u00f5es que exigem tanto criptografia quanto decriptografia.<\/p>","resposta":7790035,"anulada":false,"rotulo":181,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7790034,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7790035,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de criptografia e de infraestruturas de chaves p\u00fablicas (PKI), julgue os itens a seguir.","id":487336,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de criptografia e de infraestruturas de chaves p\u00fablicas (PKI), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 181 e 182"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia Sim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Sim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8159,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-simetrica"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"Principais Algoritmos Criptogr\u00e1ficos","oab":false,"nome":"Principais Algoritmos Criptogr\u00e1ficos","pai":8159,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429454,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-algoritmos-criptograficos"},{"nome_clean":"AES - Advanced Encryption Standard","oab":false,"nome":"AES - Advanced Encryption Standard","pai":429454,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429457,"slug":"tecnologia-da-informacao-aes-advanced-encryption-standard"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Cont\u00e1bil","id":18692},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18715},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Economia","id":18716},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Engenharia Civil","id":18727},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia","id":18728},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Reda\u00e7\u00e3o","id":18729},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Programador","id":18731},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Publicidade e Propaganda","id":18734}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cRond\u00f4nia passou (...) a representar novamente uma fronteira de expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de soja, e os atores econ\u00f4micos devem dar o devido destaque para esse espa\u00e7o juntamente com o Estado do Mato Grosso.\u201d (EGLER, Claudio. A Pr\u00e9-Amaz\u00f4nia Mato-Grossense no Contexto Nacional e Sul Americano. In: Expans\u00e3o da Soja na Pr\u00e9-Amaz\u00f4nia Mato-Grossense: Impactos Socioambientais. Cuiab\u00e1-MT: Entrelinhas: EdUFMT, p. 15-34, 2007) A expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de soja no Estado de Rond\u00f4nia ocorreu, principalmente:","provas":[{"id":43933,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Cont\u00e1bil","id":18692},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-contabil","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Cont\u00e1bil - 2015"},{"id":43940,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2015"},{"id":43943,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":43946,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social - 2015"},{"id":43948,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18715},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo - 2015"},{"id":43950,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Economia","id":18716},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Economia - 2015"},{"id":43957,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Engenharia Civil","id":18727},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Engenharia Civil - 2015"},{"id":43960,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia","id":18728},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia - 2015"},{"id":43961,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Reda\u00e7\u00e3o","id":18729},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-redacao","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Reda\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":43966,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Programador","id":18731},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-programador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Programador - 2015"},{"id":43970,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Publicidade e Propaganda","id":18734},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Publicidade e Propaganda - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-08 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1320837,"hashId":"48f9411c5278f00ba812b12922bb4e5e","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cRond\u00f4nia passou (...) a representar novamente uma fronteira de expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de soja, e os atores econ\u00f4micos devem dar o devido destaque para esse espa\u00e7o juntamente com o Estado do Mato Grosso.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">(EGLER, Claudio. A Pr\u00e9-Amaz\u00f4nia Mato-Grossense no Contexto Nacional e Sul Americano. In: Expans\u00e3o da Soja na Pr\u00e9-Amaz\u00f4nia Mato-Grossense: Impactos Socioambientais. Cuiab\u00e1-MT: Entrelinhas: EdUFMT, p. 15-34, 2007)\r\n<\/p><p align=\"justify\">A expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de soja no Estado de Rond\u00f4nia ocorreu, principalmente:<\/p>","resposta":4825802,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na por\u00e7\u00e3o norte do territ\u00f3rio, em raz\u00e3o da presen\u00e7a da hidrovia do Madeira;","id":4825799,"corpo":"<p align=justify>na por\u00e7\u00e3o norte do territ\u00f3rio, em raz\u00e3o da presen\u00e7a da hidrovia do Madeira;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na por\u00e7\u00e3o oeste do territ\u00f3rio, pela facilidade de escoamento da produ\u00e7\u00e3o pela Bol\u00edvia;","id":4825800,"corpo":"<p align=justify>na por\u00e7\u00e3o oeste do territ\u00f3rio, pela facilidade de escoamento da produ\u00e7\u00e3o pela Bol\u00edvia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na por\u00e7\u00e3o central do territ\u00f3rio, onde houve fixa\u00e7\u00e3o de muitos migrantes nordestinos;","id":4825801,"corpo":"<p align=justify>na por\u00e7\u00e3o central do territ\u00f3rio, onde houve fixa\u00e7\u00e3o de muitos migrantes nordestinos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na por\u00e7\u00e3o sudeste do estado, em raz\u00e3o da pol\u00edtica territorial dos Eixos Nacionais de Integra\u00e7\u00e3o;","id":4825802,"corpo":"<p align=justify>na por\u00e7\u00e3o sudeste do estado, em raz\u00e3o da pol\u00edtica territorial dos Eixos Nacionais de Integra\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na por\u00e7\u00e3o sul do estado, pela proximidade com a capital, que polarizou o poder pol\u00edtico do estado.","id":4825803,"corpo":"<p align=justify>na por\u00e7\u00e3o sul do estado, pela proximidade com a capital, que polarizou o poder pol\u00edtico do estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397338,"slug":"geografia-rondonia-ro"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"}],"slug":"geografia\/1320837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a do sexo feminino de 7 anos, com peso estimado em 27 kg, foi v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico que resultou em trauma cranioencef\u00e1lico. Na monitoriza\u00e7\u00e3o cerebral constata-se hipertens\u00e3o intracraniana; a crian\u00e7a est\u00e1 plenamente sedada e respirando com aux\u00edlio de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica no modo VC-CMV, com VC: 270 mL, FR: 15 irpm e FiO2 : 70%. Sua gasometria arterial revela PaO2 : 90 mmHg, PaCO2 : 40 mmHg e SaO2 : 96%. Para reduzir a PIC (Press\u00e3o Intracraniana), o m\u00e9dico solicita ao fisioterapeuta que ajuste a ventila\u00e7\u00e3o, com o intuito de reduzir a PaCO2 para, aproximadamente, 30 mmHg. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a altera\u00e7\u00e3o que deve ser realizada nos par\u00e2metros ventilat\u00f3rios.","provas":[{"id":48707,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fisioterapeuta - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-09 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1474643,"hashId":"e60b925d79e846239def11c87402dc62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a do sexo feminino de 7 anos, com peso estimado em 27 kg, foi v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico que resultou em trauma cranioencef\u00e1lico. Na monitoriza\u00e7\u00e3o cerebral constata-se hipertens\u00e3o intracraniana; a crian\u00e7a est\u00e1 plenamente sedada e respirando com aux\u00edlio de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica no modo VC-CMV, com VC: 270 mL, FR: 15 irpm e FiO<sub>2<\/sub> : 70%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua gasometria arterial revela PaO<sub>2<\/sub> : 90 mmHg, PaCO<sub>2<\/sub> : 40 mmHg e SaO<sub>2<\/sub> : 96%. Para reduzir a PIC (Press\u00e3o Intracraniana), o m\u00e9dico solicita ao fisioterapeuta que ajuste a ventila\u00e7\u00e3o, com o intuito de reduzir a PaCO<sub>2<\/sub> para, aproximadamente, 30 mmHg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a altera\u00e7\u00e3o que deve ser realizada nos par\u00e2metros ventilat\u00f3rios.<\/p>","resposta":5481044,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar o VC para 350 mL.","id":5481043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar o VC para 350 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar a FR para 20 irpm.","id":5481044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a FR para 20 irpm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduzir o VC para 150 mL. ","id":5481045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir o VC para 150 mL. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduzir a FR para 12 irpm.","id":5481046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a FR para 12 irpm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumentar o VC para 380 mL e a FR para 25 irpm.","id":5481047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar o VC para 380 mL e a FR para 25 irpm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1474643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 um munic\u00edpio que integre a Regi\u00e3o das Baixadas Litor\u00e2neas:","provas":[{"id":68441,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2080045,"hashId":"dc516c4f40013a61176fbcc48b610b2e","enunciado":"<p><strong>N\u00e3o<\/strong> \u00e9 um munic\u00edpio que integre a Regi\u00e3o das Baixadas Litor\u00e2neas:<\/p>","resposta":8129879,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Araruama","id":8129875,"corpo":"<p>Araruama<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Casimiro de Abreu","id":8129876,"corpo":"<p>Casimiro de Abreu<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saquarema","id":8129877,"corpo":"<p>Saquarema<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arma\u00e7\u00e3o de B\u00fazios","id":8129878,"corpo":"<p>Arma\u00e7\u00e3o de B\u00fazios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maca\u00e9","id":8129879,"corpo":"<p>Maca\u00e9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407448,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos valores militares, previstos no Decreto n\u00b0 1.053, de 17 de agosto de 1999, que se trata do Regulamento de \u00c9tica Profissional dos Militares da Pol\u00edcia Militar e dos Militares e do Corpo de Bombeiros Militares do Estado do Acre, assinale a assertiva correta.","provas":[{"id":54070,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-ac-ac-2015-funcab-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM AC - Aluno Oficial - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-07 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1634064,"hashId":"b02aa3e5f901f164b4a066ac599752ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos valores militares, previstos no Decreto n\u00b0 1.053, de 17 de agosto de 1999, que se trata do Regulamento de \u00c9tica Profissional dos Militares da Pol\u00edcia Militar e dos Militares e do Corpo de Bombeiros Militares do Estado do Acre, assinale a assertiva correta.<\/p>","resposta":6146707,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Const\u00e2ncia se d\u00e1 pelo exerc\u00edcio da profiss\u00e3o com entusiasmo e perfei\u00e7\u00e3o.","id":6146705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Const\u00e2ncia se d\u00e1 pelo exerc\u00edcio da profiss\u00e3o com entusiasmo e perfei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Civismo \u00e9 revelado no amor e dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 P\u00e1tria.","id":6146706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Civismo \u00e9 revelado no amor e dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 P\u00e1tria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Honestidade \u00e9 representada atrav\u00e9s da probidade, tanto no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica quanto na vida particular.","id":6146707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Honestidade \u00e9 representada atrav\u00e9s da probidade, tanto no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica quanto na vida particular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Lealdade significa o exato cumprimento do dever e essencial \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. ","id":6146708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Lealdade significa o exato cumprimento do dever e essencial \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disciplina \u00e9 traduzida no respeito e valoriza\u00e7\u00e3o dos postos e gradua\u00e7\u00f5es. ","id":6146709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplina \u00e9 traduzida no respeito e valoriza\u00e7\u00e3o dos postos e gradua\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395511,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-acre-ac"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares do Estado do Acre","oab":false,"nome":"Estatuto dos Militares do Estado do Acre","pai":395511,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396147,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-militares-do-estado-do-acre"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1634064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base no m\u00e9todo de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios, \u00e9 correto afirmar que a estimativa do intercepto a0 \u00e9 maior que 2.","provas":[{"id":66915,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-09 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2041838,"hashId":"79731a40ffb14bb4e30d9c54fa03d46d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no m\u00e9todo de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios, \u00e9 correto afirmar que a estimativa do intercepto a<sub>0<\/sub> \u00e9 maior que 2.<\/p>","resposta":7960496,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7960496,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7960497,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um estudo realizado para avaliar a associa\u00e7\u00e3o linear entre o \u00edndice de qualidade dos servi\u00e7os prestados por empresas de TV por assinatura (X) e o \u00edndice de fideliza\u00e7\u00e3o de seus usu\u00e1rios (Y) contou com informa\u00e7\u00f5es fornecidas por 20 empresas e foram considerados tr\u00eas diferentes modelos de regress\u00e3o linear simples:Yk = a0 + a1 Xk + \u03b5k,Yk = b1 Xk + \u03b5k,Xk = c0 + c1 Yk + \u03b5k,em que k = 1, ..., 20; Yk representa o \u00edndice de fideliza\u00e7\u00e3o na empresa k; e Xk denota a qualidade dos servi\u00e7os prestados pela empresa k. Os termos \u03b51, ...,\u03b520 representam erros aleat\u00f3rios independentes e identicamente distribu\u00eddos, com m\u00e9dia zero e desvio padr\u00e3o \u03c3. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando que a estimativa do coeficiente a1 obtida pelo m\u00e9todo de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios seja a^1\u200b=0,5 e que X\u02c9=20\u2211k=1\u200b20Xk\u200b\u200b=3;Y\u02c9=20\u2211k=1\u200b20Yk\u200b\u200b=4; 20\u2211k=1\u200b(Xk\u200b\u2212X\u02c9)\u00b2=20;20\u2211k=1\u200b(Yk\u200b\u2212Y\u02c9)\u00b2=80. ","id":491683,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um estudo realizado para avaliar a associa\u00e7\u00e3o linear entre o \u00edndice de qualidade dos servi\u00e7os prestados por empresas de TV por assinatura<em> (X)<\/em> e o \u00edndice de fideliza\u00e7\u00e3o de seus usu\u00e1rios<em> (Y) <\/em>contou com informa\u00e7\u00f5es fornecidas por 20 empresas e foram considerados tr\u00eas diferentes modelos de regress\u00e3o linear simples:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Y<sub>k<\/sub> = a<sub>0<\/sub> + a<sub>1<\/sub> X<sub>k<\/sub> + <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b5<\/span><sub>k<\/sub>,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Y<sub>k<\/sub> = b<sub>1<\/sub> X<sub>k<\/sub> +  <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b5<\/span><sub>k<\/sub>,<\/p><p style=\"text-align: center;\">X<sub>k<\/sub> = c<sub>0 <\/sub>+ c<sub>1<\/sub> Y<sub>k<\/sub> + <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b5<\/span><sub>k<\/sub>,<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que k = 1, ..., 20; Y<sub>k<\/sub> representa o \u00edndice de fideliza\u00e7\u00e3o na empresa k; e X<sub>k<\/sub> denota a qualidade dos servi\u00e7os prestados pela empresa k. Os termos \u03b5<sub>1<\/sub>, ...,\u03b5<sub>20<\/sub> representam erros aleat\u00f3rios independentes e identicamente distribu\u00eddos, com m\u00e9dia zero e desvio padr\u00e3o \u03c3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando que a estimativa do coeficiente a<sub>1<\/sub> obtida pelo m\u00e9todo de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios seja <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbf{\\hat a_1 = 0,5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.90232em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.70788em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">a<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbf{\\bar X = \\begin{matrix} 20 \\\\ \\sum \\\\ k=1 \\end{matrix} \\frac{X_k}{20}=3 ; \\bar Y= \\begin{matrix} 20 \\\\ \\sum \\\\ k=1 \\end{matrix} \\frac{Y_k}{20}=4;}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.6em; vertical-align: -1.55em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.85122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">X<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25511em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.896137em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathbf mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41586em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34877em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151229em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">3<\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.85122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\" style=\"margin-right: 0.02875em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25511em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.896137em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathbf mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41586em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\" style=\"margin-right: 0.02875em;\">Y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34877em; margin-left: -0.02875em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151229em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">4<\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbf{\\begin{matrix} 20 \\\\ \\sum \\\\ k=1 \\end{matrix} (X_k - \\bar X)\u00b2=20; \\begin{matrix} 20 \\\\ \\sum \\\\ k=1 \\end{matrix} (Y_k - \\bar Y)\u00b2=80.}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.6em; vertical-align: -1.55em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbf\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.85122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">X<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25511em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord\">\u00b2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">2<\/span><span class=\"mord mathbf\">0<\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbf\" style=\"margin-right: 0.02875em;\">Y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02875em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.85122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\" style=\"margin-right: 0.02875em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25511em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord\">\u00b2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">8<\/span><span class=\"mord mathbf\">0<\/span><span class=\"mord mathbf\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","oab":false,"nome":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7263,"slug":"estatistica-estimador-de-minimos-quadrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estimativa de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios do coeficiente c1 \u00e9 maior ou igual a 2.","provas":[{"id":66915,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-09 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2041841,"hashId":"127a61124927841650ca2664204d4675","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estimativa de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios do coeficiente c<sub>1<\/sub> \u00e9 maior ou igual a 2.<\/p>","resposta":7960503,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7960502,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7960503,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um estudo realizado para avaliar a associa\u00e7\u00e3o linear entre o \u00edndice de qualidade dos servi\u00e7os prestados por empresas de TV por assinatura (X) e o \u00edndice de fideliza\u00e7\u00e3o de seus usu\u00e1rios (Y) contou com informa\u00e7\u00f5es fornecidas por 20 empresas e foram considerados tr\u00eas diferentes modelos de regress\u00e3o linear simples:Yk = a0 + a1 Xk + \u03b5k,Yk = b1 Xk + \u03b5k,Xk = c0 + c1 Yk + \u03b5k,em que k = 1, ..., 20; Yk representa o \u00edndice de fideliza\u00e7\u00e3o na empresa k; e Xk denota a qualidade dos servi\u00e7os prestados pela empresa k. Os termos \u03b51, ...,\u03b520 representam erros aleat\u00f3rios independentes e identicamente distribu\u00eddos, com m\u00e9dia zero e desvio padr\u00e3o \u03c3. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando que a estimativa do coeficiente a1 obtida pelo m\u00e9todo de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios seja a^1\u200b=0,5 e que X\u02c9=20\u2211k=1\u200b20Xk\u200b\u200b=3;Y\u02c9=20\u2211k=1\u200b20Yk\u200b\u200b=4; 20\u2211k=1\u200b(Xk\u200b\u2212X\u02c9)\u00b2=20;20\u2211k=1\u200b(Yk\u200b\u2212Y\u02c9)\u00b2=80. ","id":491683,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um estudo realizado para avaliar a associa\u00e7\u00e3o linear entre o \u00edndice de qualidade dos servi\u00e7os prestados por empresas de TV por assinatura<em> (X)<\/em> e o \u00edndice de fideliza\u00e7\u00e3o de seus usu\u00e1rios<em> (Y) <\/em>contou com informa\u00e7\u00f5es fornecidas por 20 empresas e foram considerados tr\u00eas diferentes modelos de regress\u00e3o linear simples:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Y<sub>k<\/sub> = a<sub>0<\/sub> + a<sub>1<\/sub> X<sub>k<\/sub> + <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b5<\/span><sub>k<\/sub>,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Y<sub>k<\/sub> = b<sub>1<\/sub> X<sub>k<\/sub> +  <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b5<\/span><sub>k<\/sub>,<\/p><p style=\"text-align: center;\">X<sub>k<\/sub> = c<sub>0 <\/sub>+ c<sub>1<\/sub> Y<sub>k<\/sub> + <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b5<\/span><sub>k<\/sub>,<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que k = 1, ..., 20; Y<sub>k<\/sub> representa o \u00edndice de fideliza\u00e7\u00e3o na empresa k; e X<sub>k<\/sub> denota a qualidade dos servi\u00e7os prestados pela empresa k. Os termos \u03b5<sub>1<\/sub>, ...,\u03b5<sub>20<\/sub> representam erros aleat\u00f3rios independentes e identicamente distribu\u00eddos, com m\u00e9dia zero e desvio padr\u00e3o \u03c3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando que a estimativa do coeficiente a<sub>1<\/sub> obtida pelo m\u00e9todo de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios seja <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbf{\\hat a_1 = 0,5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.90232em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.70788em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">a<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbf{\\bar X = \\begin{matrix} 20 \\\\ \\sum \\\\ k=1 \\end{matrix} \\frac{X_k}{20}=3 ; \\bar Y= \\begin{matrix} 20 \\\\ \\sum \\\\ k=1 \\end{matrix} \\frac{Y_k}{20}=4;}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.6em; vertical-align: -1.55em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.85122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">X<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25511em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.896137em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathbf mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41586em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34877em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151229em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">3<\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.85122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\" style=\"margin-right: 0.02875em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25511em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.896137em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathbf mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41586em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\" style=\"margin-right: 0.02875em;\">Y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34877em; margin-left: -0.02875em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151229em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">4<\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbf{\\begin{matrix} 20 \\\\ \\sum \\\\ k=1 \\end{matrix} (X_k - \\bar X)\u00b2=20; \\begin{matrix} 20 \\\\ \\sum \\\\ k=1 \\end{matrix} (Y_k - \\bar Y)\u00b2=80.}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.6em; vertical-align: -1.55em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbf\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.85122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">X<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25511em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord\">\u00b2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">2<\/span><span class=\"mord mathbf\">0<\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbf\" style=\"margin-right: 0.02875em;\">Y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02875em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.85122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\" style=\"margin-right: 0.02875em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25511em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord\">\u00b2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">8<\/span><span class=\"mord mathbf\">0<\/span><span class=\"mord mathbf\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","oab":false,"nome":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7263,"slug":"estatistica-estimador-de-minimos-quadrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13141}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s selecionar uma ou mais c\u00e9lulas em uma planilha no Microsoft Excel 2007, em portugu\u00eas, \u00e9 poss\u00edvel formatar n\u00fameros, alinhamento, fonte, borda etc. Todas estas formata\u00e7\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis na janela \"Formatar c\u00e9lulas\" que pode ser aberta pressionando-se a combina\u00e7\u00e3o de teclas","provas":[{"id":25954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13141},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"manausprevi-am-2015-fcc-tecnico-previdenciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-02 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":879684,"hashId":"3e10cf9637cc4d9ab3bae77216e2001f","enunciado":"Ap\u00f3s selecionar uma ou mais c\u00e9lulas em uma planilha no Microsoft Excel 2007, em portugu\u00eas, \u00e9 poss\u00edvel formatar n\u00fameros,\r\nalinhamento, fonte, borda etc. Todas estas formata\u00e7\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis na janela \"Formatar c\u00e9lulas\" que pode ser aberta\r\npressionando-se a combina\u00e7\u00e3o de teclas","resposta":3069983,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shift + F3","id":3069982,"corpo":"Shift + F3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL + 1","id":3069983,"corpo":"CTRL + 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL + F","id":3069984,"corpo":"CTRL + F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL + Enter","id":3069985,"corpo":"CTRL + Enter","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CTRL + 9","id":3069986,"corpo":"CTRL + 9","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347694,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/879684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O homic\u00eddio privilegiado","provas":[{"id":24143,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ GO - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-02 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":816969,"hashId":"34666e242472b7a2cc030fa69075c51f","enunciado":"O homic\u00eddio privilegiado","resposta":2815367,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode levar a pena abaixo do m\u00ednimo legal.","id":2815367,"corpo":"pode levar a pena abaixo do m\u00ednimo legal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 aquele em que o agente comete o crime sob o dom\u00ednio de violenta emo\u00e7\u00e3o, logo em seguida a injusta agress\u00e3o da v\u00edtima.","id":2815368,"corpo":"\u00e9 aquele em que o agente comete o crime sob o\r\ndom\u00ednio de violenta emo\u00e7\u00e3o, logo em seguida a injusta\r\nagress\u00e3o da v\u00edtima.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode concorrer com as qualificadoras subjetivas.","id":2815369,"corpo":"pode concorrer com as qualificadoras subjetivas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser identificado pelo juiz na decis\u00e3o de pron\u00fancia.","id":2815370,"corpo":"pode ser identificado pelo juiz na decis\u00e3o de pron\u00fancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 crime hediondo, segundo pacificado entendimento jurisprudencial.","id":2815371,"corpo":"\u00e9 crime hediondo, segundo pacificado entendimento\r\njurisprudencial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336971,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal\/816969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":12401},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 5.810\/94 \u2014 Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1, apenas n\u00e3o se pode afirmar:","provas":[{"id":59494,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":59496,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2015"},{"id":59497,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":12401},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"},{"id":59498,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Direito - 2015"},{"id":59495,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1794771,"hashId":"6e95a70d255d84678505163b5dd02184","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 5.810\/94 \u2014 Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1, apenas n\u00e3o se pode afirmar:<\/p>","resposta":6860733,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como medida cautelar e a fim de que o servidor n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade instauradora do processo disciplinar poder\u00e1 determinar o seu afastamento do exerc\u00edcio do cargo, pelo prazo de at\u00e9 60 (sessenta) dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.","id":6860729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como medida cautelar e a fim de que o servidor n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade instauradora do processo disciplinar poder\u00e1 determinar o seu afastamento do exerc\u00edcio do cargo, pelo prazo de at\u00e9 60 (sessenta) dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.","id":6860730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito administrativo obedecer\u00e1 ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, assegurada ao acusado ampla defesa, com a utiliza\u00e7\u00e3o dos meios e recursos admitidos em direito.","id":6860731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inqu\u00e9rito administrativo obedecer\u00e1 ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, assegurada ao acusado ampla defesa, com a utiliza\u00e7\u00e3o dos meios e recursos admitidos em direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo disciplinar, com o relat\u00f3rio da comiss\u00e3o, ser\u00e1 remetido \u00e0 autoridade que determinou a sua instaura\u00e7\u00e3o, para julgamento.","id":6860732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo disciplinar, com o relat\u00f3rio da comiss\u00e3o, ser\u00e1 remetido \u00e0 autoridade que determinou a sua instaura\u00e7\u00e3o, para julgamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo disciplinar poder\u00e1 ser revisto, dentro, no m\u00e1ximo, de 24 (vinte e quatro) meses, a pedido ou de of\u00edcio, quando se aduzirem fatos novos ou circunst\u00e2ncias suscet\u00edveis de justificar a inoc\u00eancia do punido ou a inadequa\u00e7\u00e3o da penalidade aplicada.","id":6860733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo disciplinar poder\u00e1 ser revisto, dentro, no m\u00e1ximo, de 24 (vinte e quatro) meses, a pedido ou de of\u00edcio, quando se aduzirem fatos novos ou circunst\u00e2ncias suscet\u00edveis de justificar a inoc\u00eancia do punido ou a inadequa\u00e7\u00e3o da penalidade aplicada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Imunodefici\u00eancias Prim\u00e1rias (IDP), que acometem cerca de uma crian\u00e7a a cada 2.000 nascimentos, s\u00e3o causadas por defeitos de um ou mais componentes do sistema imune. Acerca das IDP, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:25:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2053235,"hashId":"71aaa37acdf180f8fb79f2515883425c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Imunodefici\u00eancias Prim\u00e1rias (IDP), que acometem cerca de uma crian\u00e7a a cada 2.000 nascimentos, s\u00e3o causadas por defeitos de um ou mais componentes do sistema imune. Acerca das IDP, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8009004,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 mais prevalente no sexo feminino.","id":8009002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 mais prevalente no sexo feminino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico precoce n\u00e3o interfere no progn\u00f3stico da IDP.","id":8009003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico precoce n\u00e3o interfere no progn\u00f3stico da IDP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o retardo na queda do coto umbilical \u00e9 um sinal de alerta para a IDP.","id":8009004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o retardo na queda do coto umbilical \u00e9 um sinal de alerta para a IDP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os defeitos cong\u00eanitos de fag\u00f3citos s\u00e3o os mais frequentes tipos de IDP.","id":8009005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os defeitos cong\u00eanitos de fag\u00f3citos s\u00e3o os mais frequentes tipos de IDP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mamografia diagn\u00f3stica n\u00e3o deve ser confundida com a mamografia de triagem, em que a primeira tem por objetivo avaliar o restante da mama antes da realiza\u00e7\u00e3o de uma biopsia ou, em certas ocasi\u00f5es, faz parte da estrat\u00e9gia do exame tr\u00edplice para excluir a necessidade de biopsia imediata. Sobre a avalia\u00e7\u00e3o e a conduta de patologias da mama, analise as afirmativas. I. Anormalidades sutis (como microcalcifica\u00e7\u00f5es agrupadas) detectadas pela primeira vez \u00e0 mamografia de triagem devem ser avaliadas com cuidado por compress\u00e3o ou por incid\u00eancias ampliadas.II. No caso de algumas les\u00f5es impalp\u00e1veis, a ultrassonografia pode ser \u00fatil para identificar cistos ou orientar biopsia. III. Se n\u00e3o houver les\u00e3o palp\u00e1vel e os estudos mamogr\u00e1ficos detalhados forem inequivocamente benignos, a paciente dever\u00e1 receber um acompanhamento rotineiro apropriado \u00e0 sua idade. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":67337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico Radiologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:22:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2052188,"hashId":"88dc5e6295dc3a9fafb9d3075fa32a3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mamografia diagn\u00f3stica n\u00e3o deve ser confundida com a mamografia de triagem, em que a primeira tem por objetivo avaliar o restante da mama antes da realiza\u00e7\u00e3o de uma biopsia ou, em certas ocasi\u00f5es, faz parte da estrat\u00e9gia do exame tr\u00edplice para excluir a necessidade de biopsia imediata. Sobre a avalia\u00e7\u00e3o e a conduta de patologias da mama, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Anormalidades sutis (como microcalcifica\u00e7\u00f5es agrupadas) detectadas pela primeira vez \u00e0 mamografia de triagem devem ser avaliadas com cuidado por compress\u00e3o ou por incid\u00eancias ampliadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No caso de algumas les\u00f5es impalp\u00e1veis, a ultrassonografia pode ser \u00fatil para identificar cistos ou orientar biopsia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se n\u00e3o houver les\u00e3o palp\u00e1vel e os estudos mamogr\u00e1ficos detalhados forem inequivocamente benignos, a paciente dever\u00e1 receber um acompanhamento rotineiro apropriado \u00e0 sua idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":8004827,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8004827,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8004828,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8004829,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8004830,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o dispon\u00edveis muitas modalidades para o estudo de imagens do f\u00edgado. A ultrassonografia, a tomografia computadorizada e a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica s\u00e3o as mais comumente utilizadas, sendo mutuamente complementares. Sobre os exames de imagem do f\u00edgado, analise. I. Em geral, a ultrassonografia e a tomografia computadorizada apresentam alta sensibilidade na identifica\u00e7\u00e3o da dilata\u00e7\u00e3o dos ductos biliares e representam as op\u00e7\u00f5es de primeira linha para pesquisar o paciente com suspeita de icter\u00edcia obstrutiva. II. Tanto a ultrassonografia quanto a tomografia computadorizada conseguem identificar uma esteatose hep\u00e1tica, que aparece como estrutura brilhante em ambos os estudos.III. A ultrassonografia com Doppler e a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica s\u00e3o usadas para avaliar a \u00e1rvore vascular e hemodin\u00e2mica hep\u00e1ticas, bem como para monitorar shunts vasculares introduzidos por m\u00e9todos cir\u00fargicos ou radiogr\u00e1ficos, tais como portossist\u00eamicos intra\u2010hep\u00e1ticos transjugulares. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":67337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico Radiologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:22:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2052122,"hashId":"d67d40336ccb9ed0b73acb4defb6cb39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o dispon\u00edveis muitas modalidades para o estudo de imagens do f\u00edgado. A ultrassonografia, a tomografia computadorizada e a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica s\u00e3o as mais comumente utilizadas, sendo mutuamente complementares. Sobre os exames de imagem do f\u00edgado, analise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em geral, a ultrassonografia e a tomografia computadorizada apresentam alta sensibilidade na identifica\u00e7\u00e3o da dilata\u00e7\u00e3o dos ductos biliares e representam as op\u00e7\u00f5es de primeira linha para pesquisar o paciente com suspeita de icter\u00edcia obstrutiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tanto a ultrassonografia quanto a tomografia computadorizada conseguem identificar uma esteatose hep\u00e1tica, que aparece como estrutura brilhante em ambos os estudos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A ultrassonografia com <em>Doppler <\/em>e a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica s\u00e3o usadas para avaliar a \u00e1rvore vascular e hemodin\u00e2mica hep\u00e1ticas, bem como para monitorar <em>shunts <\/em>vasculares introduzidos por m\u00e9todos cir\u00fargicos ou radiogr\u00e1ficos, tais como portossist\u00eamicos intra\u2010hep\u00e1ticos transjugulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8004603,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8004603,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8004604,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8004605,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8004606,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A acalasia \u00e9 um dist\u00farbio motor do m\u00fasculo liso esof\u00e1gico, acometendo as partes tor\u00e1cica e abdominal do es\u00f4fago, em que o corpo esof\u00e1gico perde as contra\u00e7\u00f5es perist\u00e1lticas e o Esf\u00edncter Esofagiano Inferior (EEI) n\u00e3o se relaxa normalmente em resposta \u00e0 degluti\u00e7\u00e3o. Sobre os exames que podem ser realizados em um quadro de acalasia, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A radiografia de t\u00f3rax pode revelar aus\u00eancia de bolha de ar g\u00e1strica e, \u00e0s vezes, massa mediastinal tubular ao lado da aorta. ( ) A manometria mostra a press\u00e3o basal do EEI como sendo normal ou reduzida, enquanto o relaxamento induzido pela degluti\u00e7\u00e3o, ou ocorre normalmente, ou \u00e9 de maior grau, dura\u00e7\u00e3o e consist\u00eancia. ( ) A endoscopia \u00e9 \u00fatil para excluir as causas secund\u00e1rias da acalasia, particularmente o carcinoma g\u00e1strico. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":67337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico Radiologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:22:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2052135,"hashId":"9220630fea4b12a52d50eafeb884491d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A acalasia \u00e9 um dist\u00farbio motor do m\u00fasculo liso esof\u00e1gico, acometendo as partes tor\u00e1cica e abdominal do es\u00f4fago, em que o corpo esof\u00e1gico perde as contra\u00e7\u00f5es perist\u00e1lticas e o Esf\u00edncter Esofagiano Inferior (EEI) n\u00e3o se relaxa normalmente em resposta \u00e0 degluti\u00e7\u00e3o. Sobre os exames que podem ser realizados em um quadro de acalasia, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A radiografia de t\u00f3rax pode revelar aus\u00eancia de bolha de ar g\u00e1strica e, \u00e0s vezes, massa mediastinal tubular ao lado da aorta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A manometria mostra a press\u00e3o basal do EEI como sendo normal ou reduzida, enquanto o relaxamento induzido pela degluti\u00e7\u00e3o, ou ocorre normalmente, ou \u00e9 de maior grau, dura\u00e7\u00e3o e consist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A endoscopia \u00e9 \u00fatil para excluir as causas secund\u00e1rias da acalasia, particularmente o carcinoma g\u00e1strico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8004659,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F.","id":8004657,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":8004658,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":8004659,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":8004660,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFernando, tr\u00eas anos, brincava no quintal de casa normalmente. Sua m\u00e3e o deixou sozinho por alguns minutos e, quando voltou, o encontrou inconsciente.\u201d Segundo o suporte b\u00e1sico de vida, deve ser realizado","provas":[{"id":67336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:24:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2053189,"hashId":"af05739f8445426dbbd00692f05446e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFernando, tr\u00eas anos, brincava no quintal de casa normalmente. Sua m\u00e3e o deixou sozinho por alguns minutos e, quando voltou, o encontrou inconsciente.\u201d Segundo o suporte b\u00e1sico de vida, deve ser realizado<\/p>","resposta":8008805,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ABC.","id":8008804,"corpo":"<p>ABC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CAB.","id":8008805,"corpo":"<p>CAB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ABCD.","id":8008806,"corpo":"<p>ABCD.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CBAE.","id":8008807,"corpo":"<p>CBAE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rabdomi\u00f3lise \u00e9 uma s\u00edndrome caracterizada pela destrui\u00e7\u00e3o da musculatura esquel\u00e9tica. Entre as causas de rabdo\u2010mi\u00f3lise destaca\u2010se a miosite viral provocada pelo o v\u00edrus Influenza, seguida pelo v\u00edrus Coxsackie. Sobre as infec\u00e7\u00f5es do v\u00edrus Coxsackie, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2053184,"hashId":"710a1f78e88c27f4d7f29a11917ab517","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rabdomi\u00f3lise \u00e9 uma s\u00edndrome caracterizada pela destrui\u00e7\u00e3o da musculatura esquel\u00e9tica. Entre as causas de rabdo\u2010mi\u00f3lise destaca\u2010se a miosite viral provocada pelo o v\u00edrus <em>Influenza<\/em>, seguida pelo v\u00edrus <em>Coxsackie<\/em>. Sobre as infec\u00e7\u00f5es do v\u00edrus <em>Coxsackie<\/em>, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8008784,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maioria s\u00e3o assintom\u00e1ticas.","id":8008784,"corpo":"<p>a maioria s\u00e3o assintom\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o graves em neonatos.","id":8008785,"corpo":"<p>n\u00e3o s\u00e3o graves em neonatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a meningite s\u00e9ptica \u00e9 a mais comum.","id":8008786,"corpo":"<p>a meningite s\u00e9ptica \u00e9 a mais comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em crian\u00e7as pequenas, n\u00e3o h\u00e1 comprometimento do SNC.","id":8008787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em crian\u00e7as pequenas, n\u00e3o h\u00e1 comprometimento do SNC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as patologias ocupacionais, relacione a subst\u00e2ncia geradora, na coluna da esquerda, com a sua respectiva manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednico-laboratorial, na coluna da direita. (I) Cloreto de metileno. (II) Amon\u00edaco. (III) Tolueno. (IV) Merc\u00fario. (V) Mangan\u00eas. (A) Estomatite, tremor associado a um estado de rigidez muscular (que se acentua \u00e0 medida que a intoxica\u00e7\u00e3o aumenta), podendo originar uma ataxia cerebelosa, c\u00e2imbras muito dolorosas e, eventualmente, altera\u00e7\u00f5es na voz. (B) Vertigens, v\u00f4mitos, desmaios, dores de cabe\u00e7a, dermatoses devidas a contactos repetidos ou prolongados. Em fortes concentra\u00e7\u00f5es, pode gerar les\u00f5es no f\u00edgado. (C) Seu vapor \u00e9 extremamente irritante para as mucosas. Quando atinge as vias respirat\u00f3rias superiores, manifestam-se espirros, dispneia e tosse. Esses sintomas podem evoluir no sentido de broncopneumopatias agudas. Nos olhos, produzem lacrimejamento e conjuntivites. (D) Causa irrita\u00e7\u00e3o nos olhos, na pele e nas vias respirat\u00f3rias superiores. Exposi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica pode causar fadiga, perda de apetite e de peso, ins\u00f4nia e irrita\u00e7\u00e3o. Exposi\u00e7\u00e3o aguda pode causar dor de cabe\u00e7a, sonol\u00eancia, fraqueza muscular, n\u00e1useas e dilata\u00e7\u00e3o da pupila. (E) Psicose t\u00f3xica transit\u00f3ria, excitabilidade, euforia, confus\u00e3o mental, espasmos de membros inferiores, f\u00e1cies inexpressivas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a associa\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uel-pr-2015-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:52:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1890330,"hashId":"09d69c1b1d557284fbb782259cb69817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as patologias ocupacionais, relacione a subst\u00e2ncia geradora, na coluna da esquerda, com a sua respectiva manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednico-laboratorial, na coluna da direita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I) Cloreto de metileno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II) Amon\u00edaco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III) Tolueno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(IV) Merc\u00fario. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(V) Mangan\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(A) Estomatite, tremor associado a um estado de rigidez muscular (que se acentua \u00e0 medida que a intoxica\u00e7\u00e3o aumenta), podendo originar uma ataxia cerebelosa, c\u00e2imbras muito dolorosas e, eventualmente, altera\u00e7\u00f5es na voz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(B) Vertigens, v\u00f4mitos, desmaios, dores de cabe\u00e7a, dermatoses devidas a contactos repetidos ou prolongados. Em fortes concentra\u00e7\u00f5es, pode gerar les\u00f5es no f\u00edgado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(C) Seu vapor \u00e9 extremamente irritante para as mucosas. Quando atinge as vias respirat\u00f3rias superiores, manifestam-se espirros, dispneia e tosse. Esses sintomas podem evoluir no sentido de broncopneumopatias agudas. Nos olhos, produzem lacrimejamento e conjuntivites. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(D) Causa irrita\u00e7\u00e3o nos olhos, na pele e nas vias respirat\u00f3rias superiores. Exposi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica pode causar fadiga, perda de apetite e de peso, ins\u00f4nia e irrita\u00e7\u00e3o. Exposi\u00e7\u00e3o aguda pode causar dor de cabe\u00e7a, sonol\u00eancia, fraqueza muscular, n\u00e1useas e dilata\u00e7\u00e3o da pupila. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(E) Psicose t\u00f3xica transit\u00f3ria, excitabilidade, euforia, confus\u00e3o mental, espasmos de membros inferiores, f\u00e1cies inexpressivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a associa\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7281867,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-B, II-C, III-D, IV-A, V-E.","id":7281867,"corpo":"<p>I-B, II-C, III-D, IV-A, V-E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-B, II-D, III-A, IV-E, V-C.","id":7281868,"corpo":"<p>I-B, II-D, III-A, IV-E, V-C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-C, II-A, III-B, IV-E, V-D.","id":7281869,"corpo":"<p>I-C, II-A, III-B, IV-E, V-D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-C, II-D, III-A, IV-B, V-E.","id":7281870,"corpo":"<p>I-C, II-D, III-A, IV-B, V-E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-D, II-C, III-E, IV-B, V-A.","id":7281871,"corpo":"<p>I-D, II-C, III-E, IV-B, V-A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a an\u00e1lise do Indicador Biol\u00f3gico Colinesterase Plasm\u00e1tica em trabalhadores expostos a agrot\u00f3xicos organofosforados, considere as afirmativas a seguir. I. A acetil colinesterase \u00e9 capaz de indicar uma exposi\u00e7\u00e3o ambiental acima dos limites de toler\u00e2ncia, mas n\u00e3o possui, isoladamente, significado cl\u00ednico ou toxicol\u00f3gico pr\u00f3prio, ou seja, n\u00e3o indica doen\u00e7a nem est\u00e1 associada a um efeito ou disfun\u00e7\u00e3o de qualquer sistema biol\u00f3gico. II. A colinesterase plasm\u00e1tica se apresenta com um IBMP com 50% de depress\u00e3o da atividade, quando comparado com a atividade inicial (valor pr\u00e9-ocupacional). III. A interpreta\u00e7\u00e3o do resultado pode ser dif\u00edcil, pois os n\u00edveis podem n\u00e3o estar correlacionados com o estado cl\u00ednico e, al\u00e9m disso, uma determina\u00e7\u00e3o da colinesterase isolada pode n\u00e3o confirmar, nem excluir uma exposi\u00e7\u00e3o. IV. Valores diminu\u00eddos s\u00e3o encontrados em varia\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, doen\u00e7as hep\u00e1ticas, anemia, desnutri\u00e7\u00e3o, gravidez, cirurgia recente e uso de medicamentos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uel-pr-2015-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:52:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1890315,"hashId":"ee409a6d1520b836736fd0cb10f6c607","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a an\u00e1lise do Indicador Biol\u00f3gico Colinesterase Plasm\u00e1tica em trabalhadores expostos a agrot\u00f3xicos organofosforados, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A acetil colinesterase \u00e9 capaz de indicar uma exposi\u00e7\u00e3o ambiental acima dos limites de toler\u00e2ncia, mas n\u00e3o possui, isoladamente, significado cl\u00ednico ou toxicol\u00f3gico pr\u00f3prio, ou seja, n\u00e3o indica doen\u00e7a nem est\u00e1 associada a um efeito ou disfun\u00e7\u00e3o de qualquer sistema biol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A colinesterase plasm\u00e1tica se apresenta com um IBMP com 50% de depress\u00e3o da atividade, quando comparado com a atividade inicial (valor pr\u00e9-ocupacional). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A interpreta\u00e7\u00e3o do resultado pode ser dif\u00edcil, pois os n\u00edveis podem n\u00e3o estar correlacionados com o estado cl\u00ednico e, al\u00e9m disso, uma determina\u00e7\u00e3o da colinesterase isolada pode n\u00e3o confirmar, nem excluir uma exposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Valores diminu\u00eddos s\u00e3o encontrados em varia\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, doen\u00e7as hep\u00e1ticas, anemia, desnutri\u00e7\u00e3o, gravidez, cirurgia recente e uso de medicamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7281820,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":7281816,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":7281817,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":7281818,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas","id":7281819,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":7281820,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a falha do tratamento institu\u00eddo para Ana?","provas":[{"id":67335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Neonatologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:37:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2053374,"hashId":"8952edc82420f30406970c11dc67bb60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a falha do tratamento institu\u00eddo para Ana?<\/p>","resposta":8009591,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cido fol\u00ednico 10 a 20 mg\/dia, via oral, por um m\u00eas.","id":8009591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido fol\u00ednico 10 a 20 mg\/dia, via oral, por um m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pirimetamina um mg\/Kg\/dia por dois ou seis meses.","id":8009592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pirimetamina um mg\/Kg\/dia por dois ou seis meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pirimetamina dois mg\/Kg\/dia, via oral, nos primeiros dois dias.","id":8009593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pirimetamina dois mg\/Kg\/dia, via oral, nos primeiros dois dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sulfadiazina na dose de 100 mg\/Kg\/dia, via oral, de 12\/12 horas.","id":8009594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sulfadiazina na dose de 100 mg\/Kg\/dia, via oral, de 12\/12 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trecho a seguir contextualiza o tema tratado nas quest\u00f5es 30 e 31. \u201cJuliana, 18 anos, chega \u00e0 primeira consulta de puericultura trazendo sua filha Ana, de seis meses, com a seguinte queixa: \u2018tive toxoplasmose durante a gesta\u00e7\u00e3o e minha filha tem calcifica\u00e7\u00f5es no c\u00e9rebro\u2019. Em sua hist\u00f3ria gestacional, Juliana conta que fez oito consultas pr\u00e9\u2010natais, sem problemas cl\u00ednicos, exceto pela sorologia para toxoplasmose, que apresentou: ELISA IgM + e ELISA IgG 22,8 com 18 semanas de gesta\u00e7\u00e3o; e com 27 semanas de gesta\u00e7\u00e3o o teste ELISA com quimioluminesc\u00eancia apresentou IgM + e IgG 181. O parto foi vaginal sem intercorr\u00eancias, Ana recebeu APGAR 8\/9, nasceu a termo e teve alta junto com a m\u00e3e. Nos exames realizados por Ana nos primeiros dia de vida foram encontrados: fundo de olho normal, ultrassonografia transfontanela que evidenciou duas calcifica\u00e7\u00f5es cerebrais no lobo esquerdo. Sendo assim, Ana recebeu o seguinte tratamento: pirimetamina dois mg\/K\/dia, via oral, nos primeiros dois dias, seguido por um mg\/Kg\/dia por dois ou seis meses e, ap\u00f3s, um mg\/Kg\/dia tr\u00eas vezes por semana; associada \u00e0 sulfadiazina na dose de 100 mg\/Kg\/dia, via oral, de 12\/12 horas; \u00e1cido fol\u00ednico 10 a 20 mg\/dia, via oral, por um m\u00eas.\u201d","id":493146,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O trecho a seguir contextualiza o tema tratado nas quest\u00f5es <u>30<\/u> e <u>31<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cJuliana, 18 anos, chega \u00e0 primeira consulta de puericultura trazendo sua filha Ana, de seis meses, com a seguinte queixa: \u2018tive toxoplasmose durante a gesta\u00e7\u00e3o e minha filha tem calcifica\u00e7\u00f5es no c\u00e9rebro\u2019. Em sua hist\u00f3ria gestacional, Juliana conta que fez oito consultas pr\u00e9\u2010natais, sem problemas cl\u00ednicos, exceto pela sorologia para toxoplasmose, que apresentou: ELISA IgM + e ELISA IgG 22,8 com 18 semanas de gesta\u00e7\u00e3o; e com 27 semanas de gesta\u00e7\u00e3o o teste ELISA com quimioluminesc\u00eancia apresentou IgM + e IgG 181. O parto foi vaginal sem intercorr\u00eancias, Ana recebeu APGAR 8\/9, nasceu a termo e teve alta junto com a m\u00e3e. Nos exames realizados por Ana nos primeiros dia de vida foram encontrados: fundo de olho normal, ultrassonografia transfontanela que evidenciou duas calcifica\u00e7\u00f5es cerebrais no lobo esquerdo. Sendo assim, Ana recebeu o seguinte tratamento: pirimetamina dois mg\/K\/dia, via oral, nos primeiros dois dias, seguido por um mg\/Kg\/dia por dois ou seis meses e, ap\u00f3s, um mg\/Kg\/dia tr\u00eas vezes por semana; associada \u00e0 sulfadiazina na dose de 100 mg\/Kg\/dia, via oral, de 12\/12 horas; \u00e1cido fol\u00ednico 10 a 20 mg\/dia, via oral, por um m\u00eas.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 e 31 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cirrose representa o resultado final de uma doen\u00e7a cr\u00f4nica do f\u00edgado e afeta mais de 15% da popula\u00e7\u00e3o mundial. Estima\u2010se que, aproximadamente, 40% dos pacientes com cirrose s\u00e3o assintom\u00e1ticos. Uma vez que os sintomas se manifestam, no entanto, o progn\u00f3stico \u00e9 severo e os custos econ\u00f4micos e humanos s\u00e3o altos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cirrose hep\u00e1tica, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":67334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Intensivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:39:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2053289,"hashId":"2ae1d296d344721c5351b21ea5c68cc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirrose representa o resultado final de uma doen\u00e7a cr\u00f4nica do f\u00edgado e afeta mais de 15% da popula\u00e7\u00e3o mundial. Estima\u2010se que, aproximadamente, 40% dos pacientes com cirrose s\u00e3o assintom\u00e1ticos. Uma vez que os sintomas se manifestam, no entanto, o progn\u00f3stico \u00e9 severo e os custos econ\u00f4micos e humanos s\u00e3o altos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cirrose hep\u00e1tica, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8009228,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hipertens\u00e3o portal na cirrose \u00e9 causada pela ruptura dos sinusoides hep\u00e1ticos.","id":8009225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o portal na cirrose \u00e9 causada pela ruptura dos sinusoides hep\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cirrose hep\u00e1tica \u00e9 definida histologicamente como um processo hep\u00e1tico difuso, caracterizado por fibrose e n\u00f3dulos de regenera\u00e7\u00e3o.","id":8009226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirrose hep\u00e1tica \u00e9 definida histologicamente como um processo hep\u00e1tico difuso, caracterizado por fibrose e n\u00f3dulos de regenera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maioria das causas de ascite \u00e9 devido a quatro situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas: cirrose, insufici\u00eancia card\u00edaca, tuberculose e carcinomatose peritoneal.","id":8009227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das causas de ascite \u00e9 devido a quatro situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas: cirrose, insufici\u00eancia card\u00edaca, tuberculose e carcinomatose peritoneal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma cl\u00e1ssica de doen\u00e7a p\u00f3s\u2010sinusoidal \u00e9 devido \u00e0 esquistossomose mans\u00f4nica e ocorre pela deposi\u00e7\u00e3o de ov\u00f3citos nas v\u00eanulas portais p\u00f3s\u2010sinusoidais e fibrose portal.","id":8009228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma cl\u00e1ssica de doen\u00e7a p\u00f3s\u2010sinusoidal \u00e9 devido \u00e0 esquistossomose mans\u00f4nica e ocorre pela deposi\u00e7\u00e3o de ov\u00f3citos nas v\u00eanulas portais p\u00f3s\u2010sinusoidais e fibrose portal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre peritonite bacteriana, assinale, a seguir, os achados do l\u00edquido asc\u00edtico que sugerem tratar\u2010se de peritonite secund\u00e1ria.","provas":[{"id":67334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Intensivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:40:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2053307,"hashId":"7998579033fa60c9fbbe4473d201e8ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre peritonite bacteriana, assinale, a seguir, os achados do l\u00edquido asc\u00edtico que sugerem tratar\u2010se de peritonite secund\u00e1ria.<\/p>","resposta":8009300,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Glicose &gt;50 mg\/dl e concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas &lt;1g\/dl.","id":8009299,"corpo":"<p>Glicose &gt;50 mg\/dl e concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas &lt;1g\/dl.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glicose &lt;50 mg\/dl e concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas &gt;1g\/dl.","id":8009300,"corpo":"<p>Glicose &lt;50 mg\/dl e concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas &gt;1g\/dl.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Polimorfonucleares &gt;500\/mm e concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas &lt;1g\/dl.","id":8009301,"corpo":"<p>Polimorfonucleares &gt;500\/mm e concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas &lt;1g\/dl.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glicose &gt;50 mg\/dl e DHL &lt;limite superior da normalidade no sangue.","id":8009302,"corpo":"<p>Glicose &gt;50 mg\/dl e DHL &lt;limite superior da normalidade no sangue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hepatite viral aguda \u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o do f\u00edgado causada pela infec\u00e7\u00e3o com um dos cinco v\u00edrus da hepatite; na maioria dos pacientes, a inflama\u00e7\u00e3o come\u00e7a repentinamente e dura poucas semanas. A hepatite viral aguda pode produzir desde uma perturba\u00e7\u00e3o menor parecida com a gripe at\u00e9 uma insufici\u00eancia hep\u00e1tica mortal. Em geral, a hepatite B \u00e9 mais grave que a hepatite A e pode chegar a ser mortal, especialmente entre as pessoas idosas. O curso que tomar\u00e1 o desenvolvimento da hepatite C \u00e9 imprevis\u00edvel; na sua forma aguda \u00e9 geralmente leve, mas a fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica pode melhorar e piorar repetidamente durante v\u00e1rios meses. O risco para desenvolvimento de insufici\u00eancia hep\u00e1tica aguda numa hepatite viral \u00e9 sugerido por","provas":[{"id":67334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Intensivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:40:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2053294,"hashId":"573f078914cab291b69a730d46ecf098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hepatite viral aguda \u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o do f\u00edgado causada pela infec\u00e7\u00e3o com um dos cinco v\u00edrus da hepatite; na maioria dos pacientes, a inflama\u00e7\u00e3o come\u00e7a repentinamente e dura poucas semanas. A hepatite viral aguda pode produzir desde uma perturba\u00e7\u00e3o menor parecida com a gripe at\u00e9 uma insufici\u00eancia hep\u00e1tica mortal. Em geral, a hepatite B \u00e9 mais grave que a hepatite A e pode chegar a ser mortal, especialmente entre as pessoas idosas. O curso que tomar\u00e1 o desenvolvimento da hepatite C \u00e9 imprevis\u00edvel; na sua forma aguda \u00e9 geralmente leve, mas a fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica pode melhorar e piorar repetidamente durante v\u00e1rios meses. O risco para desenvolvimento de insufici\u00eancia hep\u00e1tica aguda numa hepatite viral \u00e9 sugerido por<\/p>","resposta":8009247,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transaminases pouco elevadas.","id":8009246,"corpo":"<p>transaminases pouco elevadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempo de protombina prolongado.","id":8009247,"corpo":"<p>tempo de protombina prolongado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dor persistente em hipocondrio direito.","id":8009248,"corpo":"<p>dor persistente em hipocondrio direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bilirrubina indireta mais elevada que a direta.","id":8009249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bilirrubina indireta mais elevada que a direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDefine\u2010se como IrpA (Insufici\u00eancia Respirat\u00f3ria Aguda) a incapacidade do sistema respirat\u00f3rio desenvolvida agudamente em promover adequadamente as trocas gasosas, ou seja, oxigena\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico. Como a defini\u00e7\u00e3o de IRpA est\u00e1 relacionada \u00e0 capacidade de manter n\u00edveis adequados de oxig\u00eanio e g\u00e1s carb\u00f4nico, foram estabelecidos pontos de corte na gasometria arterial para sua caracteriza\u00e7\u00e3o. Em um paciente respirando ar ambiente, define\u2010se gasometricamente IRpA quando: PaO2 &lt;60 mmHg (ou SpO2&lt;90%) associado ou n\u00e3o a PaCO2 &gt;50 mmHg (exceto para pacientes retentores cr\u00f4nicos de g\u00e1s carb\u00f4nico).\u201dQuando a PaO2\/FIO2 \u00e9 menor que 200, \u00e9 correto afirmar que se tem","provas":[{"id":67334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Intensivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:40:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2053339,"hashId":"f40b286e049e00b14a01c0b0b03e81af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDefine\u2010se como IrpA (Insufici\u00eancia Respirat\u00f3ria Aguda) a incapacidade do sistema respirat\u00f3rio desenvolvida agudamente em promover adequadamente as trocas gasosas, ou seja, oxigena\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico. Como a defini\u00e7\u00e3o de IRpA est\u00e1 relacionada \u00e0 capacidade de manter n\u00edveis adequados de oxig\u00eanio e g\u00e1s carb\u00f4nico, foram estabelecidos pontos de corte na gasometria arterial para sua caracteriza\u00e7\u00e3o. Em um paciente respirando ar ambiente, define\u2010se gasometricamente IRpA quando: PaO<sub>2<\/sub> &lt;60 mmHg (ou SpO<sub>2<\/sub>&lt;90%) associado ou n\u00e3o a PaCO<sub>2<\/sub> &gt;50 mmHg (exceto para pacientes retentores cr\u00f4nicos de g\u00e1s carb\u00f4nico).\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando a PaO2\/FIO2 \u00e9 menor que 200, \u00e9 correto afirmar que se tem<\/p>","resposta":8009441,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipoxemia.","id":8009440,"corpo":"<p>hipoxemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave.","id":8009441,"corpo":"<p>insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia respirat\u00f3ria por hipoventila\u00e7\u00e3o.","id":8009442,"corpo":"<p>insufici\u00eancia respirat\u00f3ria por hipoventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valores ainda dentro da normalidade para adultos.","id":8009443,"corpo":"<p>valores ainda dentro da normalidade para adultos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes que necessitam de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m a avalia\u00e7\u00e3o dessa reposi\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s dos par\u00e2metros: d\u00e9bito urin\u00e1rio, n\u00edvel de consci\u00eancia, perfus\u00e3o perif\u00e9rica, valores do lactato e d\u00e9ficit de bases. A diurese hor\u00e1ria que indica boa resposta a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica (boa perfus\u00e3o tissular) no adulto \u00e9 de","provas":[{"id":67334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Intensivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:40:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2053336,"hashId":"c4b45d27b16d87f7ce171061ac254656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes que necessitam de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m a avalia\u00e7\u00e3o dessa reposi\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s dos par\u00e2metros: d\u00e9bito urin\u00e1rio, n\u00edvel de consci\u00eancia, perfus\u00e3o perif\u00e9rica, valores do lactato e <em>d\u00e9ficit <\/em>de bases. A diurese hor\u00e1ria que indica boa resposta a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica (boa perfus\u00e3o tissular) no adulto \u00e9 de<\/p>","resposta":8009430,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2 ml\/kg\/h.","id":8009427,"corpo":"<p>0,2 ml\/kg\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,3 ml\/kg\/h.","id":8009428,"corpo":"<p>0,3 ml\/kg\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,4 ml\/kg\/h.","id":8009429,"corpo":"<p>0,4 ml\/kg\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,5 ml\/kg\/h.","id":8009430,"corpo":"<p>0,5 ml\/kg\/h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ecocardiografia com Doppler usa ultrassom que reflete o movimento dos eritr\u00f3citos para medir a velocidade do fluxo sangu\u00edneo atrav\u00e9s das valvas, c\u00e2maras card\u00edacas e grandes vasos. A respeito desse exame, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Na presen\u00e7a de estenose valvar, h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o na velocidade do fluxo sangu\u00edneo atrav\u00e9s da valva. Um feixe Doppler de onda pulsada \u00e9 utilizado para determinar o gradiente instant\u00e2neo atrav\u00e9s da valva.( ) A insufici\u00eancia valvar \u00e9 diagnosticada pela ecocardiografia com Doppler, quando existe fluxo retr\u00f3grado anormal atrav\u00e9s da valva.( ) Por essa t\u00e9cnica, \u00e9 poss\u00edvel detectar shunts intracard\u00edacos. Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel determinar a perviedade de shunts e dos condutos cir\u00fargicos.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":67337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico Radiologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2052112,"hashId":"3faa31def75ffbb747b699cbf4dc4f05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ecocardiografia com <em>Doppler <\/em>usa ultrassom que reflete o movimento dos eritr\u00f3citos para medir a velocidade do fluxo sangu\u00edneo atrav\u00e9s das valvas, c\u00e2maras card\u00edacas e grandes vasos. A respeito desse exame, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na presen\u00e7a de estenose valvar, h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o na velocidade do fluxo sangu\u00edneo atrav\u00e9s da valva. Um feixe <em>Doppler <\/em>de onda pulsada \u00e9 utilizado para determinar o gradiente instant\u00e2neo atrav\u00e9s da valva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A insufici\u00eancia valvar \u00e9 diagnosticada pela ecocardiografia com <em>Doppler<\/em>, quando existe fluxo retr\u00f3grado anormal atrav\u00e9s da valva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por essa t\u00e9cnica, \u00e9 poss\u00edvel detectar <em>shunts <\/em>intracard\u00edacos. Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel determinar a perviedade de <em>shunts <\/em>e dos condutos cir\u00fargicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8004580,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F.","id":8004577,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":8004578,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":8004579,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":8004580,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tomografia computadorizada card\u00edaca tem v\u00e1rias aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Sobre esse exame, analise as afirmativas. I. A calcifica\u00e7\u00e3o peric\u00e1rdica \u00e9 um sinal importante de pericardite constritiva, sendo facilmente detectada pela tomografia computadorizada. II. A capacidade de detectar pequenas quantidades de gordura com baixa resolu\u00e7\u00e3o espacial torna a tomografia computa\u2010 dorizada uma t\u00e9cnica dispens\u00e1vel para investigar pacientes suspeitos de displasia arritmog\u00eanica do ventr\u00edculo direito. III. As limita\u00e7\u00f5es dessa t\u00e9cnica incluem sua depend\u00eancia \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante e \u00e0 necessidade de contraste iodado, o que \u00e9 problem\u00e1tico nos pacientes com disfun\u00e7\u00e3o renal ou alergia ao contraste. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":67337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico Radiologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:19:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2052105,"hashId":"bde1d7d3956e8d65f7f498fac0e69241","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia computadorizada card\u00edaca tem v\u00e1rias aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Sobre esse exame, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A calcifica\u00e7\u00e3o peric\u00e1rdica \u00e9 um sinal importante de pericardite constritiva, sendo facilmente detectada pela tomografia computadorizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A capacidade de detectar pequenas quantidades de gordura com baixa resolu\u00e7\u00e3o espacial torna a tomografia computa\u2010 dorizada uma t\u00e9cnica dispens\u00e1vel para investigar pacientes suspeitos de displasia arritmog\u00eanica do ventr\u00edculo direito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As limita\u00e7\u00f5es dessa t\u00e9cnica incluem sua depend\u00eancia \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante e \u00e0 necessidade de contraste iodado, o que \u00e9 problem\u00e1tico nos pacientes com disfun\u00e7\u00e3o renal ou alergia ao contraste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":8004563,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":8004561,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":8004562,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8004563,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8004564,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias ocupacionais, considere as afirmativas a seguir. I. O contato do hidr\u00f3xido de s\u00f3dio com a pele causa les\u00f5es com ulcera\u00e7\u00f5es profundas. Em contato com os olhos, pode causar danos permanentes, inclusive a cegueira. Os efeitos da inala\u00e7\u00e3o podem variar de uma irrita\u00e7\u00e3o nas mucosas do sistema respirat\u00f3rio at\u00e9 uma pneumonia grave. A sua ingest\u00e3o causa severas queimaduras nas mucosas da boca, garganta, es\u00f4fago e est\u00f4mago e pode levar a les\u00f5es graves e irrevers\u00edveis, chegando inclusive a ser fatal. II. A exposi\u00e7\u00e3o ao chumbo inorg\u00e2nico se d\u00e1 por inala\u00e7\u00e3o de poeiras muito finas e sobretudo de fumos. A absor\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea \u00e9 m\u00ednima, mas poss\u00edvel em casos de les\u00e3o na pele. A ingest\u00e3o se d\u00e1 por bebidas ou alimentos contaminados. III. A inala\u00e7\u00e3o de poeira e fumos de estanho produz um tipo de pneumoconiose chamada estanhose, sendo esta considerada benigna, n\u00e3o chegando a ser uma doen\u00e7a pulmonar. IV. A intoxica\u00e7\u00e3o por merc\u00fario \u00e9 conhecida pelo nome de hidrargismo e \u00e9 do tipo cr\u00f4nica. Acumula- -se no f\u00edgado, ba\u00e7o, rins, cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00f5es, c\u00e9rebro, m\u00fasculos e sistema esquel\u00e9tico, sendo que suas principais a\u00e7\u00f5es delet\u00e9rias se manifestam sobre o cora\u00e7\u00e3o e os sistemas renal, gastrointestinal e reprodutor. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uel-pr-2015-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:51:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1890300,"hashId":"23c9780a142f537488b3ad3d887a53be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias ocupacionais, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O contato do hidr\u00f3xido de s\u00f3dio com a pele causa les\u00f5es com ulcera\u00e7\u00f5es profundas. Em contato com os olhos, pode causar danos permanentes, inclusive a cegueira. Os efeitos da inala\u00e7\u00e3o podem variar de uma irrita\u00e7\u00e3o nas mucosas do sistema respirat\u00f3rio at\u00e9 uma pneumonia grave. A sua ingest\u00e3o causa severas queimaduras nas mucosas da boca, garganta, es\u00f4fago e est\u00f4mago e pode levar a les\u00f5es graves e irrevers\u00edveis, chegando inclusive a ser fatal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A exposi\u00e7\u00e3o ao chumbo inorg\u00e2nico se d\u00e1 por inala\u00e7\u00e3o de poeiras muito finas e sobretudo de fumos. A absor\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea \u00e9 m\u00ednima, mas poss\u00edvel em casos de les\u00e3o na pele. A ingest\u00e3o se d\u00e1 por bebidas ou alimentos contaminados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A inala\u00e7\u00e3o de poeira e fumos de estanho produz um tipo de pneumoconiose chamada estanhose, sendo esta considerada benigna, n\u00e3o chegando a ser uma doen\u00e7a pulmonar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A intoxica\u00e7\u00e3o por merc\u00fario \u00e9 conhecida pelo nome de hidrargismo e \u00e9 do tipo cr\u00f4nica. Acumula- -se no f\u00edgado, ba\u00e7o, rins, cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00f5es, c\u00e9rebro, m\u00fasculos e sistema esquel\u00e9tico, sendo que suas principais a\u00e7\u00f5es delet\u00e9rias se manifestam sobre o cora\u00e7\u00e3o e os sistemas renal, gastrointestinal e reprodutor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7281755,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":7281752,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":7281753,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":7281754,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":7281755,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":7281756,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, duas subst\u00e2ncias que, por meio da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional, causam dermatites altamente irritativas.","provas":[{"id":61920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uel-pr-2015-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:51:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1890266,"hashId":"c71948295349e688f654e6a740039c95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, duas subst\u00e2ncias que, por meio da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional, causam dermatites altamente irritativas.<\/p>","resposta":7281596,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1lcool isoprop\u00edlico e \u00e1lcool isobut\u00edlico.","id":7281593,"corpo":"<p>\u00c1lcool isoprop\u00edlico e \u00e1lcool isobut\u00edlico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Etanol e etilenoglicol.","id":7281594,"corpo":"<p>Etanol e etilenoglicol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glicerina e sebo animal.","id":7281595,"corpo":"<p>Glicerina e sebo animal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00e3 de vidro e \u00f3leo de corte.","id":7281596,"corpo":"<p>L\u00e3 de vidro e \u00f3leo de corte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edlica e asbesto.","id":7281597,"corpo":"<p>S\u00edlica e asbesto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a ocupacional \u201cbissinose\u201d, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 uma doen\u00e7a pulmonar causada pela exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a","provas":[{"id":61920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uel-pr-2015-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:51:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1890253,"hashId":"3fa5ff8ee5510f0e95cab3eb419867ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a ocupacional \u201cbissinose\u201d, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 uma doen\u00e7a pulmonar causada pela exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a<\/p>","resposta":7281537,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fungos contidos na poeira de algod\u00e3o.","id":7281535,"corpo":"<p>fungos contidos na poeira de algod\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fungos contidos na poeira de baga\u00e7o de cana-de-a\u00e7\u00facar.","id":7281536,"corpo":"<p>fungos contidos na poeira de baga\u00e7o de cana-de-a\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poeira de algod\u00e3o.","id":7281537,"corpo":"<p>poeira de algod\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poeira de baga\u00e7o de cana-de-a\u00e7\u00facar.","id":7281538,"corpo":"<p>poeira de baga\u00e7o de cana-de-a\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poeira de carv\u00e3o vegetal.","id":7281539,"corpo":"<p>poeira de carv\u00e3o vegetal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Enterocolite Necrosante (ECN) \u00e9 uma patologia neonatal adquirida, resultante final de les\u00f5es intestinais ap\u00f3s uma combina\u00e7\u00e3o de insultos vasculares da mucosa e metab\u00f3licos a um intestino imaturo. Sobre os fatores de risco para a ECN, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Neonatologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:37:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2053372,"hashId":"f3bf7cd9b01919f19ee9504b4ea8c62a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Enterocolite Necrosante (ECN) \u00e9 uma patologia neonatal adquirida, resultante final de les\u00f5es intestinais ap\u00f3s uma combina\u00e7\u00e3o de insultos vasculares da mucosa e metab\u00f3licos a um intestino imaturo. Sobre os fatores de risco para a ECN, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8009582,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a idade gestacional tem rela\u00e7\u00e3o direta com o risco de ECN; quanto menor a idade gestacional menor o risco.","id":8009582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a idade gestacional tem rela\u00e7\u00e3o direta com o risco de ECN; quanto menor a idade gestacional menor o risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as s\u00edndromes de policitemia e hiperviscosidade trazem risco devido \u00e0 perfus\u00e3o diminu\u00edda e isquemia intestinal.","id":8009583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as s\u00edndromes de policitemia e hiperviscosidade trazem risco devido \u00e0 perfus\u00e3o diminu\u00edda e isquemia intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pat\u00f3genos como Enterobacter, Klebsiella e coronav\u00edrus est\u00e3o relacionados direta ou indiretamente com o risco de ECN.","id":8009584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pat\u00f3genos como <em>Enterobacter<\/em>, <em>Klebsiella <\/em>e coronav\u00edrus est\u00e3o relacionados direta ou indiretamente com o risco de ECN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as amplas varia\u00e7\u00f5es de perfus\u00e3o venosa na regi\u00e3o mesent\u00e9rica est\u00e3o envolvidas com os riscos da exsanguineotransfus\u00e3o.","id":8009585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as amplas varia\u00e7\u00f5es de perfus\u00e3o venosa na regi\u00e3o mesent\u00e9rica est\u00e3o envolvidas com os riscos da exsanguineotransfus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O infarto agudo do mioc\u00e1rdio \u00e9 respons\u00e1vel por 60.080 \u00f3bitos no Brasil, sendo considerada a principal causa isolada de morte no pa\u00eds. Esses dados coincidem com os encontrados em pa\u00edses desenvolvidos. N\u00e3o se conhece o n\u00famero de infartos que ocorre, anualmente, no Brasil. Estima\u2010se em 300 mil a 400 mil casos anuais, ou seja, a cada cinco a sete casos ocorre um \u00f3bito, o que confere a esta doen\u00e7a, nos dias atuais, elevada taxa de mortalidade, apesar dos in\u00fameros avan\u00e7os terap\u00eauticos obtidos na \u00faltima d\u00e9cada. Assinale, a seguir, o correto tratamento para um infarto agudo do mioc\u00e1rdio em urg\u00eancia.","provas":[{"id":67334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Intensivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:39:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2053284,"hashId":"15ac082b5432bac367e87a540661a9af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O infarto agudo do mioc\u00e1rdio \u00e9 respons\u00e1vel por 60.080 \u00f3bitos no Brasil, sendo considerada a principal causa isolada de morte no pa\u00eds. Esses dados coincidem com os encontrados em pa\u00edses desenvolvidos. N\u00e3o se conhece o n\u00famero de infartos que ocorre, anualmente, no Brasil. Estima\u2010se em 300 mil a 400 mil casos anuais, ou seja, a cada cinco a sete casos ocorre um \u00f3bito, o que confere a esta doen\u00e7a, nos dias atuais, elevada taxa de mortalidade, apesar dos in\u00fameros avan\u00e7os terap\u00eauticos obtidos na \u00faltima d\u00e9cada. Assinale, a seguir, o correto tratamento para um infarto agudo do mioc\u00e1rdio em urg\u00eancia.<\/p>","resposta":8009207,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, nitrato, bloqueador do canal de c\u00e1lcio e betabloqueadores.","id":8009204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, nitrato, bloqueador do canal de c\u00e1lcio e betabloqueadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratamento da dor, nitrato, \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (aspirina) e bloqueador do canal de c\u00e1lcio. ","id":8009205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento da dor, nitrato, \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (aspirina) e bloqueador do canal de c\u00e1lcio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, tratamento da dor, \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (aspirina) e betabloqueadores.","id":8009206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, tratamento da dor, \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (aspirina) e betabloqueadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, tratamento da dor, nitrato, \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (aspirina) e betabloqueadores.","id":8009207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, tratamento da dor, nitrato, \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (aspirina) e betabloqueadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral Total (NPT) se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o intravenosa de todos os nutrientes necess\u00e1rios para suprir o metabolismo e o crescimento. A Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral (NP) \u00e9 a complementa\u00e7\u00e3o endovenosa de nutrientes e a Nutri\u00e7\u00e3o Enteral (NE) \u00e9 a alimenta\u00e7\u00e3o oral por gavagem. A respeito da NP, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":67335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Neonatologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:39:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2053392,"hashId":"4b7ba4cd29f3ea15ab5cf30c6b8ae484","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral Total (NPT) se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o intravenosa de todos os nutrientes necess\u00e1rios para suprir o metabolismo e o crescimento. A Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral (NP) \u00e9 a complementa\u00e7\u00e3o endovenosa de nutrientes e a Nutri\u00e7\u00e3o Enteral (NE) \u00e9 a alimenta\u00e7\u00e3o oral por gavagem. A respeito da NP, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8009663,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A glicose \u00e9 a \u00fanica fonte de carboidratos dispon\u00edvel comercialmente.","id":8009663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A glicose \u00e9 a \u00fanica fonte de carboidratos dispon\u00edvel comercialmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O hidrocloreto de ciste\u00edna est\u00e1 indicado na NP, exceto para prematuros.","id":8009664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hidrocloreto de ciste\u00edna est\u00e1 indicado na NP, exceto para prematuros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O consumo excessivo de prote\u00ednas pode resultar em edema, alcalose metab\u00f3lica e icter\u00edcia colest\u00e1tica.","id":8009665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo excessivo de prote\u00ednas pode resultar em edema, alcalose metab\u00f3lica e icter\u00edcia colest\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A infus\u00e3o de \u00e1cidos graxos n\u00e3o esterificados \u00e9 a mais indicada por n\u00e3o competir com a bilirrubina pelos s\u00edtios de liga\u00e7\u00e3o da albumina.","id":8009666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infus\u00e3o de \u00e1cidos graxos n\u00e3o esterificados \u00e9 a mais indicada por n\u00e3o competir com a bilirrubina pelos s\u00edtios de liga\u00e7\u00e3o da albumina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O P\u00e9 Torto Cong\u00eanito (PTC) \u00e9 uma deformidade complexa que inclui altera\u00e7\u00f5es de todos os tecidos musculoesquel\u00e9ticos distais ao joelho, ou seja, dos m\u00fasculos, tend\u00f5es, ligamentos, ossos, vasos e nervos. Sobre o PTC, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":67336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:24:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2053186,"hashId":"bf46c98093f0dd11ae1b4a1b537ce9d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O P\u00e9 Torto Cong\u00eanito (PTC) \u00e9 uma deformidade complexa que inclui altera\u00e7\u00f5es de todos os tecidos musculoesquel\u00e9ticos distais ao joelho, ou seja, dos m\u00fasculos, tend\u00f5es, ligamentos, ossos, vasos e nervos. Sobre o PTC, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8008795,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tornozelo encontra\u2010se em varo.","id":8008792,"corpo":"<p>O tornozelo encontra\u2010se em varo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O osso que apresenta a maior deformidade \u00e9 o navicular.","id":8008793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O osso que apresenta a maior deformidade \u00e9 o navicular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O calc\u00e2neo est\u00e1 deslocado medialmente em rela\u00e7\u00e3o ao cuboide.","id":8008794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O calc\u00e2neo est\u00e1 deslocado medialmente em rela\u00e7\u00e3o ao cuboide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O talus tem seu colo encurtado e sua superf\u00edcie medial diminu\u00edda.","id":8008795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O talus tem seu colo encurtado e sua superf\u00edcie medial diminu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual medica\u00e7\u00e3o relacionada a seguir apresenta a maior cobertura para o tratamento de helmint\u00edases intestinais e protozooses?","provas":[{"id":67336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:36:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2053266,"hashId":"f884f3fb41f9604c80e7a13238018d44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual medica\u00e7\u00e3o relacionada a seguir apresenta a maior cobertura para o tratamento de helmint\u00edases intestinais e protozooses?<\/p>","resposta":8009134,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secnidazol.","id":8009131,"corpo":"<p>Secnidazol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Albendazol.","id":8009132,"corpo":"<p>Albendazol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mebendazol.","id":8009133,"corpo":"<p>Mebendazol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nitazoxamida.","id":8009134,"corpo":"<p>Nitazoxamida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa mais comum de hiperbilirrubinemia direta \u00e9","provas":[{"id":67335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Neonatologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2053371,"hashId":"0bb266211658e166be4224d0219e08c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A causa mais comum de hiperbilirrubinemia direta \u00e9<\/p>","resposta":8009581,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fibrose c\u00edstica.","id":8009578,"corpo":"<p>fibrose c\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hematoma subdural.","id":8009579,"corpo":"<p>hematoma subdural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incompatibilidade ABO.","id":8009580,"corpo":"<p>incompatibilidade ABO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hepatite neonatal idiop\u00e1tica.","id":8009581,"corpo":"<p>hepatite neonatal idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As malforma\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas cong\u00eanitas do cora\u00e7\u00e3o podem causar altera\u00e7\u00f5es no funcionamento da hemodin\u00e2mica cardiovascular. Podem ser cian\u00f3ticas ou acian\u00f3ticas, sendo que as cardiopatias acian\u00f3ticas, para a sua corre\u00e7\u00e3o, requerem normalmente procedimentos simplificados, quando comparadas \u00e0s cian\u00f3ticas. Nesse sentido, qual o tipo de cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica mais comum?","provas":[{"id":67335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Neonatologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:39:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2053389,"hashId":"218bf7c8672e100bc4d96947256cc7e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As malforma\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas cong\u00eanitas do cora\u00e7\u00e3o podem causar altera\u00e7\u00f5es no funcionamento da hemodin\u00e2mica cardiovascular. Podem ser cian\u00f3ticas ou acian\u00f3ticas, sendo que as cardiopatias acian\u00f3ticas, para a sua corre\u00e7\u00e3o, requerem normalmente procedimentos simplificados, quando comparadas \u00e0s cian\u00f3ticas. Nesse sentido, qual o tipo de cardiopatia cong\u00eanita cian\u00f3tica mais comum?<\/p>","resposta":8009651,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tetralogia de Fallot.","id":8009651,"corpo":"<p>Tetralogia de <em>Fallot<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.","id":8009652,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Persist\u00eancia do canal arterial.","id":8009653,"corpo":"<p>Persist\u00eancia do canal arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.","id":8009654,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As urg\u00eancias e as emerg\u00eancias hipertensivas s\u00e3o ocorr\u00eancias cl\u00ednicas que podem representar mais de 25% dos atendimentos a urg\u00eancias m\u00e9dicas. O m\u00e9dico dever\u00e1 estar habilitado a diferenci\u00e1\u2010las, pois o progn\u00f3stico e o tratamento s\u00e3o distintos. Estima\u2010se que 3% de todas as visitas \u00e0s salas de emerg\u00eancia decorrem de eleva\u00e7\u00f5es significativas da press\u00e3o arterial. Nos quadros relacionados a estes atendimentos, a emerg\u00eancia hipertensiva \u00e9 a entidade cl\u00ednica mais grave que merece cuidados intensivos. \u00c9 caracterizada por press\u00e3o arterial marcadamente elevada e sinais de les\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os\u2010alvo (encefalopatia, infarto agudo do mioc\u00e1rdio, angina inst\u00e1vel, edema agudo de pulm\u00e3o, ecl\u00e2mpsia e acidente vascular encef\u00e1lico). \u00c9 correto afirmar que na emerg\u00eancia hipertensiva","provas":[{"id":67334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Intensivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:40:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2053313,"hashId":"043c84a0729f5a412d6928626ff50486","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As urg\u00eancias e as emerg\u00eancias hipertensivas s\u00e3o ocorr\u00eancias cl\u00ednicas que podem representar mais de 25% dos atendimentos a urg\u00eancias m\u00e9dicas. O m\u00e9dico dever\u00e1 estar habilitado a diferenci\u00e1\u2010las, pois o progn\u00f3stico e o tratamento s\u00e3o distintos. Estima\u2010se que 3% de todas as visitas \u00e0s salas de emerg\u00eancia decorrem de eleva\u00e7\u00f5es significativas da press\u00e3o arterial. Nos quadros relacionados a estes atendimentos, a emerg\u00eancia hipertensiva \u00e9 a entidade cl\u00ednica mais grave que merece cuidados intensivos. \u00c9 caracterizada por press\u00e3o arterial marcadamente elevada e sinais de les\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os\u2010alvo (encefalopatia, infarto agudo do mioc\u00e1rdio, angina inst\u00e1vel, edema agudo de pulm\u00e3o, ecl\u00e2mpsia e acidente vascular encef\u00e1lico). \u00c9 correto afirmar que na emerg\u00eancia hipertensiva<\/p>","resposta":8009324,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tratamento deve ser sempre por via intravenosa.","id":8009324,"corpo":"<p>o tratamento deve ser sempre por via intravenosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 contraindicado o uso de nitroprussiato de s\u00f3dio devido ao risco de intoxica\u00e7\u00e3o.","id":8009325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 contraindicado o uso de nitroprussiato de s\u00f3dio devido ao risco de intoxica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os n\u00edveis press\u00f3ricos desejados devem ser atingidos nas primeiras 24 horas de tratamento.","id":8009326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os n\u00edveis press\u00f3ricos desejados devem ser atingidos nas primeiras 24 horas de tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corresponde a n\u00edvel press\u00f3rico sist\u00f3lico e diast\u00f3lico maior ou igual ao percentil 50 para a idade, sexo e estatura associado a altera\u00e7\u00f5es agudas \u00f3rg\u00e3os\u2010alvo com c\u00e9rebro e cora\u00e7\u00e3o.","id":8009327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corresponde a n\u00edvel press\u00f3rico sist\u00f3lico e diast\u00f3lico maior ou igual ao percentil 50 para a idade, sexo e estatura associado a altera\u00e7\u00f5es agudas \u00f3rg\u00e3os\u2010alvo com c\u00e9rebro e cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higiene e a apresenta\u00e7\u00e3o pessoal do manipulador de alimentos s\u00e3o extremamente importantes. \u00c9 fundamental que o uniforme","provas":[{"id":67339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:26:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054316,"hashId":"2a47d07caf1595d87c266e62d3f35ad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higiene e a apresenta\u00e7\u00e3o pessoal do manipulador de alimentos s\u00e3o extremamente importantes. \u00c9 fundamental que o uniforme<\/p>","resposta":8013884,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tenha somente jaleco ou avental.","id":8013883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenha somente jaleco ou avental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seja constitu\u00eddo por touca, rede e bon\u00e9.","id":8013884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja constitu\u00eddo por touca, rede e bon\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seja constitu\u00eddo por t\u00eanis ou sand\u00e1lias fechadas.","id":8013885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja constitu\u00eddo por t\u00eanis ou sand\u00e1lias fechadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tenha cal\u00e7ado de uso exclusivo no local de trabalho e de cor escura.","id":8013886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenha cal\u00e7ado de uso exclusivo no local de trabalho e de cor escura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398492,"slug":"nutricao-nocoes-fundamentais-sobre-higiene-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que os alimentos que necessitam ser refrigerados devem ser mantidos","provas":[{"id":67339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054318,"hashId":"0f770622d1159a0211d9a943089c9832","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que os alimentos que necessitam ser refrigerados devem ser mantidos<\/p>","resposta":8013892,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u0336 18\u00b0C.","id":8013891,"corpo":"<p>a \u0336 18\u00b0C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 6\u00b0C.","id":8013892,"corpo":"<p>at\u00e9 6\u00b0C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de 6 a 10\u00b0C.","id":8013893,"corpo":"<p>de 6 a 10\u00b0C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acima de 6\u00b0C.","id":8013894,"corpo":"<p>acima de 6\u00b0C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA dieta __________________ \u00e9 indicada para pacientes com dificuldade de mastiga\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e digest\u00e3o. Sua consist\u00eancia \u00e9 abrandada pela coc\u00e7\u00e3o e processos mec\u00e2nicos.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":67339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:27:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054319,"hashId":"3b4a935feffd30c181f6d6971ac38e1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA dieta __________________ \u00e9 indicada para pacientes com dificuldade de mastiga\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e digest\u00e3o. Sua consist\u00eancia \u00e9 abrandada pela coc\u00e7\u00e3o e processos mec\u00e2nicos.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":8013897,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edquida","id":8013895,"corpo":"<p>l\u00edquida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"branda","id":8013896,"corpo":"<p>branda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pastosa","id":8013897,"corpo":"<p>pastosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modificada","id":8013898,"corpo":"<p>modificada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, o DM2 \u00e9 considerado um problema de sa\u00fade p\u00fablica e uma epidemia mundial. E com o aumento da sobrevida e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 hiperglicemia de portadores de DM mais prolongados aumenta, tamb\u00e9m, a preval\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas da doen\u00e7a. Figuram as principais complica\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":67339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:21:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054297,"hashId":"a51f15efa28c4bff769859b0db69a948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, o DM2 \u00e9 considerado um problema de sa\u00fade p\u00fablica e uma epidemia mundial. E com o aumento da sobrevida e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 hiperglicemia de portadores de DM mais prolongados aumenta, tamb\u00e9m, a preval\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas da doen\u00e7a. Figuram as principais complica\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":8013799,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatite.","id":8013799,"corpo":"<p>Hepatite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nefropatia.","id":8013800,"corpo":"<p>Nefropatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retinopatia.","id":8013801,"corpo":"<p>Retinopatia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a cardiovascular.","id":8013802,"corpo":"<p>Doen\u00e7a cardiovascular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cel\u00edacos n\u00e3o podem consumir alimentos que contenham, EXCETO:","provas":[{"id":67339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:27:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054325,"hashId":"2d30c9819ee5f4ad03b86255acf18599","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cel\u00edacos n\u00e3o podem consumir alimentos que contenham, EXCETO:<\/p>","resposta":8013923,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trigo.","id":8013921,"corpo":"<p>Trigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aveia.","id":8013922,"corpo":"<p>Aveia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Milho.","id":8013923,"corpo":"<p>Milho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centeio.","id":8013924,"corpo":"<p>Centeio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","oab":false,"nome":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418061,"slug":"nutricao-intolerancia-alimentar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA dieta __________________ \u00e9 indicada para produzir um balan\u00e7o energ\u00e9tico positivo para ganho de peso corporal.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":67339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:27:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054324,"hashId":"05231bead7b8f0237dcad19a5fa7111c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA dieta __________________ \u00e9 indicada para produzir um balan\u00e7o energ\u00e9tico positivo para ganho de peso corporal.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":8013918,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipocal\u00f3rica","id":8013917,"corpo":"<p>hipocal\u00f3rica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipercal\u00f3rica","id":8013918,"corpo":"<p>hipercal\u00f3rica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiperproteica","id":8013919,"corpo":"<p>hiperproteica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipogordurosa","id":8013920,"corpo":"<p>hipogordurosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas seguintes situa\u00e7\u00f5es indica\u2010se a alimenta\u00e7\u00e3o enteral, EXCETO:","provas":[{"id":67339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:29:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054334,"hashId":"8e64122a2b06841c1a6c99948096a12c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas seguintes situa\u00e7\u00f5es indica\u2010se a alimenta\u00e7\u00e3o enteral, EXCETO:<\/p>","resposta":8013961,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edstula.","id":8013958,"corpo":"<p>F\u00edstula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Queimaduras.","id":8013959,"corpo":"<p>Queimaduras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anorexia nervosa.","id":8013960,"corpo":"<p>Anorexia nervosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pancreatite aguda severa.","id":8013961,"corpo":"<p>Pancreatite aguda severa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela ingest\u00e3o de alimentos que cont\u00eam organismos prejudiciais ao nosso corpo. S\u00e3o consideradas as principais raz\u00f5es para a intoxica\u00e7\u00e3o alimentar: I. Cozimento insuficiente dos alimentos. II. Manipuladores infectados. III. Reaquecimento dos alimentos. IV. Uso incorreto dos alimentos. Est\u00e3o corretas as alternativas","provas":[{"id":67339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:28:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054327,"hashId":"c3ce7baed4526c01e420a21e54c2a1fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intoxica\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela ingest\u00e3o de alimentos que cont\u00eam organismos prejudiciais ao nosso corpo. S\u00e3o consideradas as principais raz\u00f5es para a intoxica\u00e7\u00e3o alimentar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cozimento insuficiente dos alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Manipuladores infectados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Reaquecimento dos alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Uso incorreto dos alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas<\/p>","resposta":8013932,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8013930,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":8013931,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8013932,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":8013933,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"},{"nome_clean":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","oab":false,"nome":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400542,"slug":"nutricao-alergias-e-intoxicacoes-alimentares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 216\/2004 pisos, paredes e tetos de Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) devem possuir revestimento liso, imperme\u00e1vel e lav\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o a estes materiais de revestimentos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":61310,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crn-8-pr-2015-idecan-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRN 8 - Nutricionista Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:35:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1869250,"hashId":"a908c1de687cee094edf3e0e1e745784","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 216\/2004 pisos, paredes e tetos de Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) devem possuir revestimento liso, imperme\u00e1vel e lav\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o a estes materiais de revestimentos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7194483,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para tetos e paredes das c\u00e2maras frias, a cer\u00e2mica polida de alta resist\u00eancia \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 resist\u00eancia a temperatura de refrigera\u00e7\u00e3o e congelamento.","id":7194482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para tetos e paredes das c\u00e2maras frias, a cer\u00e2mica polida de alta resist\u00eancia \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 resist\u00eancia a temperatura de refrigera\u00e7\u00e3o e congelamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para revestimento de pares de sanit\u00e1rios e vesti\u00e1rios da UAN, azulejos de boa qualidade sem decora\u00e7\u00f5es em alto relevo atende bem \u00e0s necessidades desse setor.","id":7194483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para revestimento de pares de sanit\u00e1rios e vesti\u00e1rios da UAN, azulejos de boa qualidade sem decora\u00e7\u00f5es em alto relevo atende bem \u00e0s necessidades desse setor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os pisos dos setores de recep\u00e7\u00e3o, estocagem, pr\u00e9\u2010preparo, preparo, coc\u00e7\u00e3o e higieniza\u00e7\u00e3o, a melhor op\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel no mercado \u00e9 a cer\u00e2mica polida de alta resist\u00eancia.","id":7194484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os pisos dos setores de recep\u00e7\u00e3o, estocagem, pr\u00e9\u2010preparo, preparo, coc\u00e7\u00e3o e higieniza\u00e7\u00e3o, a melhor op\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel no mercado \u00e9 a cer\u00e2mica polida de alta resist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre os materiais existentes no mercado, o azulejo comum \u00e9 o revestimento que preenche os requisitos recomendados para revestimento das paredes dos setores de pr\u00e9\u2010preparo, preparo e coc\u00e7\u00e3o.","id":7194485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os materiais existentes no mercado, o azulejo comum \u00e9 o revestimento que preenche os requisitos recomendados para revestimento das paredes dos setores de pr\u00e9\u2010preparo, preparo e coc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Estrutura da UAN","oab":false,"nome":"Estrutura da UAN","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398527,"slug":"nutricao-estrutura-da-uan"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Federal n\u00ba 8234\/1991, que apresenta a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o do nutricionista, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Foi a primeira lei que regulamentou o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do nutricionista.( ) A carteira de identidade profissional emitida pelo Conselho Federal de Nutricionistas \u00e9, para quaisquer efeitos, o instrumento h\u00e1bil de identifica\u00e7\u00e3o civil e de comprova\u00e7\u00e3o de habilita\u00e7\u00e3o profissional do nutricionista.( ) Aos nutricionistas atribuem\u2010se tamb\u00e9m algumas atividades, desde que relacionadas com alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o humanas como: a participa\u00e7\u00e3o em inspe\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias relativas a alimentos e an\u00e1lises relativas ao processamento de produtos aliment\u00edcios industrializados.( ) A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do nutricionista compete aos Conselhos Federal e Regionais de Nutricionistas, na forma da Lei n\u00ba 6583\/1978, ressalvadas as atividades relacionadas ao ensino, adstritas \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o educacional pr\u00f3pria.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":61310,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crn-8-pr-2015-idecan-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRN 8 - Nutricionista Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:37:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1869324,"hashId":"0432af968c028534fcea29a6e4843a60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei Federal n\u00ba 8234\/1991, que apresenta a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o do nutricionista, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Foi a primeira lei que regulamentou o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do nutricionista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A carteira de identidade profissional emitida pelo Conselho Federal de Nutricionistas \u00e9, para quaisquer efeitos, o instrumento h\u00e1bil de identifica\u00e7\u00e3o civil e de comprova\u00e7\u00e3o de habilita\u00e7\u00e3o profissional do nutricionista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aos nutricionistas atribuem\u2010se tamb\u00e9m algumas atividades, desde que relacionadas com alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o humanas como: a participa\u00e7\u00e3o em inspe\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias relativas a alimentos e an\u00e1lises relativas ao processamento de produtos aliment\u00edcios industrializados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do nutricionista compete aos Conselhos Federal e Regionais de Nutricionistas, na forma da Lei n\u00ba 6583\/1978, ressalvadas as atividades relacionadas ao ensino, adstritas \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o educacional pr\u00f3pria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":7194783,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":7194782,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":7194783,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":7194784,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":7194785,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs sintomas caracter\u00edsticos de doen\u00e7a de origem alimentar causada por _____________ incluem: diarreia, n\u00e1usea, dor abdominal, febre branda e calafrios. S\u00e3o Gram\u2010negativas, aner\u00f3bias facultativas e n\u00e3o formam esporos. Existe uma ampla variedade de alimentos contaminados por este micro\u2010organismo. O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o antes da doen\u00e7a \u00e9 cerca de 16 a 72 horas. A enfermidade persiste durante dois a sete dias.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":61310,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crn-8-pr-2015-idecan-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRN 8 - Nutricionista Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:33:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1869226,"hashId":"26f5668b0f4262d99e6ffc6d420ca9f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs sintomas caracter\u00edsticos de doen\u00e7a de origem alimentar causada por _____________ incluem: diarreia, n\u00e1usea, dor abdominal, febre branda e calafrios. S\u00e3o Gram\u2010negativas, aner\u00f3bias facultativas e n\u00e3o formam esporos. Existe uma ampla variedade de alimentos contaminados por este micro\u2010organismo. O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o antes da doen\u00e7a \u00e9 cerca de 16 a 72 horas. A enfermidade persiste durante dois a sete dias.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":7194385,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escherichia coli","id":7194384,"corpo":"<p><em>Escherichia coli<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salmonella spp.","id":7194385,"corpo":"<p><em>Salmonella spp.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus","id":7194386,"corpo":"<p><em>Staphylococcus aureus<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Listeria monocytogenes","id":7194387,"corpo":"<p><em>Listeria monocytogenes<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"},{"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atividade de \u00e1gua \u00e9 a medida de \u00e1gua dispon\u00edvel em uma amostra. \u00c9 a raz\u00e3o entre a press\u00e3o do vapor da \u00e1gua da amostra e da \u00e1gua pura \u00e0 mesma temperatura. Trata\u2010se um dos itens que determina a classifica\u00e7\u00e3o dos alimentos quanto \u00e0 susceptibilidade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta o alimento com menor atividade de \u00e1gua.","provas":[{"id":61310,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crn-8-pr-2015-idecan-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRN 8 - Nutricionista Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:35:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1869239,"hashId":"5ec0e3730160ecc8a4e07295414d8104","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade de \u00e1gua \u00e9 a medida de \u00e1gua dispon\u00edvel em uma amostra. \u00c9 a raz\u00e3o entre a press\u00e3o do vapor da \u00e1gua da amostra e da \u00e1gua pura \u00e0 mesma temperatura. Trata\u2010se um dos itens que determina a classifica\u00e7\u00e3o dos alimentos quanto \u00e0 susceptibilidade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta o alimento com menor atividade de \u00e1gua.<\/p>","resposta":7194438,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carnes.","id":7194437,"corpo":"<p>Carnes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Biscoito.","id":7194438,"corpo":"<p>Biscoito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Margarina.","id":7194439,"corpo":"<p>Margarina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frutas cristalizadas.","id":7194440,"corpo":"<p>Frutas cristalizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada lei estadual, de iniciativa do Chefe do Poder Executivo, criou o \u201cFundo Estadual de Combate \u00e0s Desigualdades Sociais\u201d, com finalidades definidas, e reconheceu, como cr\u00e9dito presumido do ICMS, os valores efetivamente depositados pelos respectivos contribuintes junto ao referido Fundo. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que essa lei \u00e9:","provas":[{"id":61324,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2015-fgv-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FGV - TCE RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 18:24:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1867090,"hashId":"4022d4d66dc6af77a3b5da44dc3c713e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada lei estadual, de iniciativa do Chefe do Poder Executivo, criou o \u201cF<em>undo Estadual de Combate \u00e0s Desigualdades Sociais<\/em>\u201d, com finalidades definidas, e reconheceu, como cr\u00e9dito presumido do ICMS, os valores efetivamente depositados pelos respectivos contribuintes junto ao referido Fundo. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que essa lei \u00e9:<\/p>","resposta":7184846,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconstitucional, pois concedeu uma forma de incentivo ou benef\u00edcio fiscal, em mat\u00e9ria de ICMS, sem o consenso dos demais Estados e do Distrito Federal;","id":7184842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois concedeu uma forma de incentivo ou benef\u00edcio fiscal, em mat\u00e9ria de ICMS, sem o consenso dos demais Estados e do Distrito Federal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitucional, pois o Estado possui compet\u00eancia para legislar sobre direito financeiro e pode definir a origem das receitas e os fins a serem alcan\u00e7ados pelo Fundo;","id":7184843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois o Estado possui compet\u00eancia para legislar sobre direito financeiro e pode definir a origem das receitas e os fins a serem alcan\u00e7ados pelo Fundo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois a Uni\u00e3o tem compet\u00eancia privativa para legislar sobre mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria, direito financeiro e normas gerais de direito tribut\u00e1rio;","id":7184844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois a Uni\u00e3o tem compet\u00eancia privativa para legislar sobre mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria, direito financeiro e normas gerais de direito tribut\u00e1rio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitucional, pois o combate \u00e0s desigualdades regionais \u00e9 um objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de modo que o Estado pode editar leis com esse fim;","id":7184845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois o combate \u00e0s desigualdades regionais \u00e9 um objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de modo que o Estado pode editar leis com esse fim;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois a lei n\u00e3o pode criar mecanismo que permita o direcionamento da receita do ICMS para a satisfa\u00e7\u00e3o de finalidades espec\u00edficas e determinadas.","id":7184846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois a lei n\u00e3o pode criar mecanismo que permita o direcionamento da receita do ICMS para a satisfa\u00e7\u00e3o de finalidades espec\u00edficas e determinadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"},{"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias ou veda\u00e7\u00f5es constitucionais or\u00e7ament\u00e1rias","oab":true,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias ou veda\u00e7\u00f5es constitucionais or\u00e7ament\u00e1rias","pai":405300,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407735,"slug":"direito-constitucional-vedacoes-orcamentarias-ou-vedacoes-constitucionais-orcamentarias"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios constitucionais or\u00e7ament\u00e1rios ou princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios constitucionais or\u00e7ament\u00e1rios ou princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407742,"slug":"direito-constitucional-principios-constitucionais-orcamentarios-ou-principios-orcamentarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ITIL v3 possui uma estrutura comum a todos os principais livros de orienta\u00e7\u00e3o e que facilita o acesso a refer\u00eancias relacionadas a cada fase do ciclo de vida dos servi\u00e7os. Nessa estrutura, o aspecto voltado a organiza\u00e7\u00f5es que procuram aperfei\u00e7oar a maturidade das suas pr\u00e1ticas e capacidade de servi\u00e7o denomina-se","provas":[{"id":24370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":825510,"hashId":"296b1920f85bde2f18796b8047f9e8a6","enunciado":"O ITIL v3 possui uma estrutura comum a todos os principais livros\r\nde orienta\u00e7\u00e3o e que facilita o acesso a refer\u00eancias relacionadas a\r\ncada fase do ciclo de vida dos servi\u00e7os. Nessa estrutura, o aspecto\r\nvoltado a organiza\u00e7\u00f5es que procuram aperfei\u00e7oar a maturidade das\r\nsuas pr\u00e1ticas e capacidade de servi\u00e7o denomina-se","resposta":2849205,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoio a estruturas organizacionais e pap\u00e9is.","id":2849203,"corpo":"apoio a estruturas organizacionais e pap\u00e9is.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processos e atividades do ciclo de vida.","id":2849204,"corpo":"processos e atividades do ciclo de vida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.","id":2849205,"corpo":"implementa\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desafios, riscos e fatores cr\u00edticos de sucesso.","id":2849206,"corpo":"desafios, riscos e fatores cr\u00edticos de sucesso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fundamentos pr\u00e1ticos.","id":2849207,"corpo":"fundamentos pr\u00e1ticos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338417,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/825510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Ingl\u00eas","id":19321},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Espanhol","id":19327}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aids, ou S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida, \u00e9 uma doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel (DST) causada pelo v\u00edrus HIV. Sobre essa doen\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":44927,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Ingl\u00eas","id":19321},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2015-idecan-bombeiro-militar-ingles","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MG - Bombeiro Militar \/ Ingl\u00eas - 2015"},{"id":44935,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Espanhol","id":19327},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2015-idecan-bombeiro-militar-espanhol","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MG - Bombeiro Militar \/ Espanhol - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:07:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1360861,"hashId":"9b0880077fc1b6fdd2edf39899a7b3da","enunciado":"<p align=justify>A Aids, ou S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida, \u00e9 uma doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel (DST) causada pelo\r\nv\u00edrus HIV. Sobre essa doen\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4992399,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vez incorporado, o DNA viral sofrer\u00e1 duplica\u00e7\u00e3o juntamente com o DNA da c\u00e9lula hospedeira todas as vezes que ela se dividir.","id":4992398,"corpo":"<p align=justify>Uma vez incorporado, o DNA viral sofrer\u00e1 duplica\u00e7\u00e3o juntamente com o DNA da c\u00e9lula hospedeira todas as vezes que\r\nela se dividir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada uma s\u00edndrome, pois se trata de um conjunto de sintomas relacionados \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o na quantidade de linf\u00f3citos CD8.","id":4992399,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 considerada uma s\u00edndrome, pois se trata de um conjunto de sintomas relacionados \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o na quantidade de\r\nlinf\u00f3citos CD8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O HIV \u00e9 um retrov\u00edrus envelopado, que, ap\u00f3s uma fase inicial, pode ficar incubado por muitos anos sem que a pessoa manifeste nenhum sintoma.","id":4992400,"corpo":"<p align=justify>O HIV \u00e9 um retrov\u00edrus envelopado, que, ap\u00f3s uma fase inicial, pode ficar incubado por muitos anos sem que a pessoa\r\nmanifeste nenhum sintoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mulheres gr\u00e1vidas, contaminadas pelo HIV, podem transmitir o v\u00edrus para o filho atrav\u00e9s da placenta, no momento do parto ou na amamenta\u00e7\u00e3o.","id":4992401,"corpo":"<p align=justify>Mulheres gr\u00e1vidas, contaminadas pelo HIV, podem transmitir o v\u00edrus para o filho atrav\u00e9s da placenta, no momento\r\ndo parto ou na amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"DST&#39;s","oab":false,"nome":"DST&#39;s","pai":403501,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403502,"slug":"biologia-dste-39-s"}],"slug":"biologia\/1360861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas dos sete Conselheiros do TCE-RJ s\u00e3o escolhidos pelo Governador do Estado, sendo, desde que preenchidos os demais requisitos constitucionais: ","provas":[{"id":61324,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2015-fgv-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FGV - TCE RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 18:27:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1867412,"hashId":"625974864bcb9ee6fdc901df9095d1be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas dos sete Conselheiros do TCE-RJ s\u00e3o escolhidos pelo Governador do Estado, sendo, desde que preenchidos os demais requisitos constitucionais: <\/p>","resposta":7186304,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois de livre escolha e o restante escolhido, alternadamente, entre auditores do TCE-RJ e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Especial junto ao Tribunal;","id":7186303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois de livre escolha e o restante escolhido, alternadamente, entre auditores do TCE-RJ e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Especial junto ao Tribunal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um de livre escolha e os demais, alternadamente, escolhidos entre auditores do TCE-RJ e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Especial junto ao Tribunal;","id":7186304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um de livre escolha e os demais, alternadamente, escolhidos entre auditores do TCE-RJ e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Especial junto ao Tribunal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um de livre escolha e os demais, alternadamente, escolhidos entre auditores do TCE-RJ e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado;","id":7186305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um de livre escolha e os demais, alternadamente, escolhidos entre auditores do TCE-RJ e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois de livre escolha e o restante escolhido, alternadamente, entre auditores do TCE-RJ e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado;","id":7186306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois de livre escolha e o restante escolhido, alternadamente, entre auditores do TCE-RJ e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escolhidos, alternadamente, entre auditores do TCE-RJ e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Especial junto ao Tribunal. ","id":7186307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolhidos, alternadamente, entre auditores do TCE-RJ e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Especial junto ao Tribunal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 49 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396296,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-contas-estaduais-tce-s"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro - TCE RJ","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro - TCE RJ","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400367,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-rio-de-janeiro-tce-rj"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RJ","pai":400367,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400368,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-rj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez nomeado o conselheiro, sua posse depender\u00e1 da comprova\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio, por um per\u00edodo m\u00ednimo de dez anos, de atividades relacionadas aos conhecimentos especializados exigidos. A decis\u00e3o a respeito, contra a qual caber\u00e1 recurso na esfera administrativa, competir\u00e1 ao TCE\/RN, que dever\u00e1 tom\u00e1-la em sess\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 18:25:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064637,"hashId":"c29d419a6d06e8360d9922ae7908d1d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez nomeado o conselheiro, sua posse depender\u00e1 da comprova\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio, por um per\u00edodo m\u00ednimo de dez anos, de atividades relacionadas aos conhecimentos especializados exigidos. A decis\u00e3o a respeito, contra a qual caber\u00e1 recurso na esfera administrativa, competir\u00e1 ao TCE\/RN, que dever\u00e1 tom\u00e1-la em sess\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":8061810,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8061809,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8061810,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte (TCE\/RN), julgue os itens que se seguem.","id":494387,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte (TCE\/RN), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte - TCE RN","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte - TCE RN","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395975,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-rio-grande-do-norte-tce-rn"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCE RN","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCE RN","pai":395975,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tce-rn"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396296,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-contas-estaduais-tce-s"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tecidos conjuntivo e nervoso apresentam semelhan\u00e7as significativas no que se refere \u00e0 sua composi\u00e7\u00e3o, visto que ambos apresentam matriz extracelular com fibras secretadas.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776943,"hashId":"5546ac1480555e133dc6a75021839267","enunciado":"Os tecidos conjuntivo e nervoso apresentam semelhan\u00e7as\r\nsignificativas no que se refere \u00e0 sua composi\u00e7\u00e3o, visto que\r\nambos apresentam matriz extracelular com fibras secretadas.","resposta":2692657,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que o fragmento de texto acima tem car\u00e1ter unicamente motivador, julgue os itens a seguir.","id":327804,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23125\/14.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que o fragmento de texto acima tem car\u00e1ter unicamente motivador, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Histologia","oab":false,"nome":"Histologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398939,"slug":"biologia-histologia"}],"slug":"biologia\/776943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma arquitetura de portal corporativo, a camada web \u00e9 a respons\u00e1vel por prover a integra\u00e7\u00e3o com os sistemas de bancos de dados da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23391,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":791258,"hashId":"6c1772ab122ae4eb322ab21292af8006","enunciado":"Em uma arquitetura de portal corporativo, a camada web \u00e9 a\r\nrespons\u00e1vel por prover a integra\u00e7\u00e3o com os sistemas de bancos\r\nde dados da organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":2732946,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2732945,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2732946,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos portais corporativos e web services, julgue os itens seguintes.","id":331338,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos portais corporativos e web services, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/791258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios m\u00e9todos podem ser utilizados para avaliar o consumo alimentar dos indiv\u00edduos. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42319,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-nutricionista-hc-ufg-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-11 04:04:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1258659,"hashId":"4deb096a9440a214e2791d3caa697b8d","enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rios m\u00e9todos podem ser utilizados para\r\navaliar o consumo alimentar dos indiv\u00edduos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao assunto, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":4562053,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u201cRegistro alimentar estimado\u201d \u00e9 um m\u00e9todo retrospectivo no qual as quantidades ingeridas s\u00e3o estimadas em medidas caseiras pelo indiv\u00edduo e depois convertidas em gramas.","id":4562053,"corpo":"<p align=justify>O \u201cRegistro alimentar estimado\u201d \u00e9 um m\u00e9todo\r\nretrospectivo no qual as quantidades ingeridas\r\ns\u00e3o estimadas em medidas caseiras pelo\r\nindiv\u00edduo e depois convertidas em gramas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No \u201cRecordat\u00f3rio de 24 horas\u201d, as quantidades dos alimentos consumidos s\u00e3o usualmente estimadas em medidas caseiras.","id":4562054,"corpo":"<p align=justify>No \u201cRecordat\u00f3rio de 24 horas\u201d, as quantidades\r\ndos alimentos consumidos s\u00e3o usualmente\r\nestimadas em medidas caseiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das vantagens da \u201cHist\u00f3ria diet\u00e9tica\u201d \u00e9 que ela fornece uma completa e detalhada descri\u00e7\u00e3o qualitativa e quantitativa da ingest\u00e3o alimentar.","id":4562055,"corpo":"<p align=justify>Uma das vantagens da \u201cHist\u00f3ria diet\u00e9tica\u201d \u00e9\r\nque ela fornece uma completa e detalhada\r\ndescri\u00e7\u00e3o qualitativa e quantitativa da ingest\u00e3o\r\nalimentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No \u201cRegistro alimentar pesado\u201d, todos os alimentos devem ser pesados em balan\u00e7a apropriada antes de serem consumidos, da mesma maneira que as sobras devem ser pesadas e registradas.","id":4562056,"corpo":"<p align=justify>No \u201cRegistro alimentar pesado\u201d, todos os\r\nalimentos devem ser pesados em balan\u00e7a\r\napropriada antes de serem consumidos, da\r\nmesma maneira que as sobras devem ser\r\npesadas e registradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u201cQuestion\u00e1rio de frequ\u00eancia alimentar\u201d fornece informa\u00e7\u00f5es qualitativas sobre o consumo alimentar, n\u00e3o fornecendo dados quantitativos da ingest\u00e3o de alimentos ou nutrientes.","id":4562057,"corpo":"<p align=justify>O \u201cQuestion\u00e1rio de frequ\u00eancia alimentar\u201d fornece\r\ninforma\u00e7\u00f5es qualitativas sobre o consumo\r\nalimentar, n\u00e3o fornecendo dados quantitativos\r\nda ingest\u00e3o de alimentos ou nutrientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398538,"slug":"nutricao-metodos-e-tecnicas"}],"slug":"nutricao\/1258659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Renato falou a verdade quando disse:\u2022 Corro ou fa\u00e7o gin\u00e1stica. \u2022 Acordo cedo ou n\u00e3o corro. \u2022 Como pouco ou n\u00e3o fa\u00e7o gin\u00e1stica. Certo dia, Renato comeu muito. \u00c9 correto concluir que, nesse dia, Renato:","provas":[{"id":61432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 19:29:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1871156,"hashId":"761b8b3d366cda388fd958b1871e0e5b","enunciado":"<p>Renato falou a verdade quando disse:<\/p><p>\u2022 Corro ou fa\u00e7o gin\u00e1stica. <\/p><p>\u2022 Acordo cedo ou n\u00e3o corro. <\/p><p>\u2022 Como pouco ou n\u00e3o fa\u00e7o gin\u00e1stica. <\/p><p>Certo dia, Renato comeu muito. <\/p><p>\u00c9 correto concluir que, nesse dia, Renato:<\/p>","resposta":7202399,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correu e fez gin\u00e1stica;","id":7202396,"corpo":"<p>correu e fez gin\u00e1stica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o fez gin\u00e1stica e n\u00e3o correu;","id":7202397,"corpo":"<p>n\u00e3o fez gin\u00e1stica e n\u00e3o correu;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correu e n\u00e3o acordou cedo;","id":7202398,"corpo":"<p>correu e n\u00e3o acordou cedo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acordou cedo e correu;","id":7202399,"corpo":"<p>acordou cedo e correu;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o fez gin\u00e1stica e n\u00e3o acordou cedo.,","id":7202400,"corpo":"<p>n\u00e3o fez gin\u00e1stica e n\u00e3o acordou cedo.,<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria ingressou com medida cautelar de sequestro tendo por objeto semoventes, cuja propriedade \u00e9 disputada, alegando risco de dano. Requereu concess\u00e3o de liminar em sede de cautelar, o que foi deferido. A a\u00e7\u00e3o principal foi ajuizada e, no seu curso, o ju\u00edzo julgou improcedente o pedido na cautelar por n\u00e3o ter sido confirmada a presen\u00e7a dos requisitos autorizadores da concess\u00e3o da medida, por motivo superveniente.A respeito dessa narrativa, \u00e0 luz do aspecto processual, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61324,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2015-fgv-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FGV - TCE RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 19:57:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1867368,"hashId":"8148aff549c680b398069bc6a8f219a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria ingressou com medida cautelar de sequestro tendo por objeto semoventes, cuja propriedade \u00e9 disputada, alegando risco de dano. Requereu concess\u00e3o de liminar em sede de cautelar, o que foi deferido. A a\u00e7\u00e3o principal foi ajuizada e, no seu curso, o ju\u00edzo julgou improcedente o pedido na cautelar por n\u00e3o ter sido confirmada a presen\u00e7a dos requisitos autorizadores da concess\u00e3o da medida, por motivo superveniente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa narrativa, \u00e0 luz do aspecto processual, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7186087,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o recurso cab\u00edvel contra o ato do juiz de improced\u00eancia na medida cautelar \u00e9 a apela\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser recebida no duplo efeito, em preju\u00edzo do curso da causa principal, ainda que sejam processos aut\u00f4nomos;","id":7186083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recurso cab\u00edvel contra o ato do juiz de improced\u00eancia na medida cautelar \u00e9 a apela\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser recebida no duplo efeito, em preju\u00edzo do curso da causa principal, ainda que sejam processos aut\u00f4nomos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a liminar deferida no processo cautelar foi abusiva e n\u00e3o encontrava amparo legal, haja vista ser a pr\u00f3pria medida cautelar a tutela de urg\u00eancia almejada, cujo m\u00e9rito \u00e9 o periculum in mora;","id":7186084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a liminar deferida no processo cautelar foi abusiva e n\u00e3o encontrava amparo legal, haja vista ser a pr\u00f3pria medida cautelar a tutela de urg\u00eancia almejada, cujo m\u00e9rito \u00e9 o <em>periculum in mora<\/em>;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o entendimento do julgador pela nega\u00e7\u00e3o do pleito autoral na medida cautelar interfere diretamente no julgamento da causa principal, motivo pelo qual os processos cautelar e principal deveriam ser julgados ambos numa \u00fanica senten\u00e7a;","id":7186085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o entendimento do julgador pela nega\u00e7\u00e3o do pleito autoral na medida cautelar interfere diretamente no julgamento da causa principal, motivo pelo qual os processos cautelar e principal deveriam ser julgados ambos numa \u00fanica senten\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pedido sendo julgado improcedente na cautelar, opera somente a coisa julgada formal, em qualquer hip\u00f3tese;","id":7186086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pedido sendo julgado improcedente na cautelar, opera somente a coisa julgada formal, em qualquer hip\u00f3tese;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o processo cautelar \u00e9 acess\u00f3rio ao processo principal, mas, ainda assim, a improced\u00eancia do pedido na cautelar n\u00e3o interfere no julgamento da causa principal, salvo hip\u00f3tese de decad\u00eancia ou prescri\u00e7\u00e3o do direito do autor.","id":7186087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo cautelar \u00e9 acess\u00f3rio ao processo principal, mas, ainda assim, a improced\u00eancia do pedido na cautelar n\u00e3o interfere no julgamento da causa principal, salvo hip\u00f3tese de decad\u00eancia ou prescri\u00e7\u00e3o do direito do autor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"PROCESSO CAUTELAR","oab":true,"nome":"PROCESSO CAUTELAR","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3839,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-cautelar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos Poderes Legislativo e Executivo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com a CF e com a jurisprud\u00eancia do STF.","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824253,"hashId":"2fa0fafe78dca0b442db7a99b62b803d","enunciado":"Acerca dos Poderes Legislativo e Executivo, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta de acordo com a CF e com a jurisprud\u00eancia do STF.","resposta":2844091,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Durante entrevista veiculada pela televis\u00e3o, um senador da Rep\u00fablica criticou severamente determinada pol\u00edtica de governo, a qual, \u00e0 \u00e9poca, estava em discuss\u00e3o no Senado Federal. Assertiva: Como o parlamentar emitiu sua opini\u00e3o fora do \u00e2mbito do Congresso Nacional, ele poder\u00e1 ser responsabilizado nas esferas civil e penal, embora tenha havido vincula\u00e7\u00e3o entre seus coment\u00e1rios e o desempenho de seu mandato.","id":2844088,"corpo":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Durante entrevista veiculada pela\r\ntelevis\u00e3o, um senador da Rep\u00fablica criticou severamente\r\ndeterminada pol\u00edtica de governo, a qual, \u00e0 \u00e9poca, estava em\r\ndiscuss\u00e3o no Senado Federal. Assertiva: Como o parlamentar\r\nemitiu sua opini\u00e3o fora do \u00e2mbito do Congresso Nacional, ele\r\npoder\u00e1 ser responsabilizado nas esferas civil e penal, embora\r\ntenha havido vincula\u00e7\u00e3o entre seus coment\u00e1rios e o\r\ndesempenho de seu mandato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O TCU e, pelo princ\u00edpio da simetria, os tribunais de contas estaduais, t\u00eam legitimidade para requisitar, diretamente, informa\u00e7\u00f5es que importem a quebra de sigilo banc\u00e1rio.","id":2844089,"corpo":"O TCU e, pelo princ\u00edpio da simetria, os tribunais de contas\r\nestaduais, t\u00eam legitimidade para requisitar, diretamente,\r\ninforma\u00e7\u00f5es que importem a quebra de sigilo banc\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 compet\u00eancia do Senado Federal sustar ato regulamentar emitido por ag\u00eancia reguladora que crie obriga\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista em lei.","id":2844090,"corpo":"\u00c9 compet\u00eancia do Senado Federal sustar ato regulamentar\r\nemitido por ag\u00eancia reguladora que crie obriga\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista\r\nem lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito (CPI) instalada para apurar den\u00fancias de desvios de verbas em determinada empresa p\u00fablica n\u00e3o tem compet\u00eancia para ordenar a indisponibilidade dos bens dos envolvidos, ainda que haja fortes ind\u00edcios da materialidade das condutas.","id":2844091,"corpo":"Uma comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito (CPI) instalada para\r\napurar den\u00fancias de desvios de verbas em determinada\r\nempresa p\u00fablica n\u00e3o tem compet\u00eancia para ordenar a\r\nindisponibilidade dos bens dos envolvidos, ainda que haja\r\nfortes ind\u00edcios da materialidade das condutas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se determinada comiss\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados conseguir a aprova\u00e7\u00e3o, no Congresso Nacional, de projeto de lei que seria de iniciativa privativa do presidente da Rep\u00fablica, ent\u00e3o, nesse caso, a san\u00e7\u00e3o presidencial do referido projeto convalidar\u00e1 o v\u00edcio de iniciativa.","id":2844092,"corpo":"Se determinada comiss\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados conseguir\r\na aprova\u00e7\u00e3o, no Congresso Nacional, de projeto de lei que\r\nseria de iniciativa privativa do presidente da Rep\u00fablica, ent\u00e3o,\r\nnesse caso, a san\u00e7\u00e3o presidencial do referido projeto\r\nconvalidar\u00e1 o v\u00edcio de iniciativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338211,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/824253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O TdataSource \u00e9 um componente n\u00e3o visual da VCL (visual component library) utilizado em formul\u00e1rios para conectar um controle e um conjunto de dados usado pelo controle.","provas":[{"id":25870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":878254,"hashId":"cf3e53e472afebf6a69caf2688ad4045","enunciado":" O TdataSource \u00e9 um componente n\u00e3o visual da VCL (visual\r\ncomponent library) utilizado em formul\u00e1rios para conectar um\r\ncontrole e um conjunto de dados usado pelo controle.","resposta":3063715,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3063715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3063716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a Delphi.","id":347421,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos a Delphi.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/878254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Cadete Bombeiro Militar","id":22552}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Santa Catarina","sigla":"CBM SC","id":2097,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Princ\u00edpios Fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988:","provas":[{"id":61515,"cargo":{"descricao":"Cadete Bombeiro Militar","id":22552},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Santa Catarina","sigla":"CBM SC","id":2097,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cbm-sc-sc-2015-consulplan-cadete-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBM SC - Cadete Bombeiro Militar - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 04:14:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1877250,"hashId":"eb90862d94b447f92882b18e7e24ea86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Princ\u00edpios Fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988:<\/p>","resposta":7227242,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pluralismo pol\u00edtico e os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa.","id":7227242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pluralismo pol\u00edtico e os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dignidade da pessoa humana e a uni\u00e3o est\u00e1vel como entidade familiar.","id":7227243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dignidade da pessoa humana e a uni\u00e3o est\u00e1vel como entidade familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cidadania e a prote\u00e7\u00e3o dos \u00edndios, de sua organiza\u00e7\u00e3o social, costumes, l\u00ednguas, cren\u00e7as e tradi\u00e7\u00f5es.","id":7227244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cidadania e a prote\u00e7\u00e3o dos \u00edndios, de sua organiza\u00e7\u00e3o social, costumes, l\u00ednguas, cren\u00e7as e tradi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A soberania e o incentivo ao desenvolvimento cient\u00edfico, \u00e0 pesquisa, \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o.","id":7227245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania e o incentivo ao desenvolvimento cient\u00edfico, \u00e0 pesquisa, \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Barbosa afirmou: \u201cTodo cidad\u00e3o brasileiro tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade\u201d.A nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dessa senten\u00e7a \u00e9:","provas":[{"id":61439,"cargo":{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-de-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 04:13:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1872734,"hashId":"3295a737fa5c43f36d1271351c05f29c","enunciado":"<p>Barbosa afirmou: \u201cTodo cidad\u00e3o brasileiro tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dessa senten\u00e7a \u00e9:<\/p>","resposta":7207816,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum cidad\u00e3o brasileiro tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade.","id":7207813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum cidad\u00e3o brasileiro tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum cidad\u00e3o brasileiro tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ou \u00e0 sa\u00fade.","id":7207814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum cidad\u00e3o brasileiro tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ou \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo cidad\u00e3o brasileiro n\u00e3o tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade.","id":7207815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo cidad\u00e3o brasileiro n\u00e3o tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algum cidad\u00e3o brasileiro n\u00e3o tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ou \u00e0 sa\u00fade.","id":7207816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algum cidad\u00e3o brasileiro n\u00e3o tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ou \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Algum cidad\u00e3o brasileiro n\u00e3o tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nem \u00e0 sa\u00fade.","id":7207817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algum cidad\u00e3o brasileiro n\u00e3o tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nem \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Nutricionista","id":10090}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma bomba d'\u00e1gua da marca A leva 10h para encher uma piscina vazia, enquanto uma bomba d'\u00e1gua da marca B levaria 7h para encher a mesma piscina vazia. Caso fossem ligadas ambas as bombas em simult\u00e2neo, o tempo que levaria para encher a referida piscina vazia seria: ","provas":[{"id":62635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Nutricionista","id":10090},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-analista-municipal-area-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - Analista Municipal - \u00c1rea Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 09:24:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1911265,"hashId":"e844d2653f42274561cc6c5edc344497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma bomba d'\u00e1gua da marca A leva 10h para encher uma piscina vazia, enquanto uma bomba d'\u00e1gua da marca B levaria 7h para encher a mesma piscina vazia. Caso fossem ligadas ambas as bombas em simult\u00e2neo, o tempo que levaria para encher a referida piscina vazia seria: <\/p>","resposta":7375170,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre 4 e 5 horas. ","id":7375170,"corpo":"<p>entre 4 e 5 horas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entre 5 e 6 horas. ","id":7375171,"corpo":"<p>entre 5 e 6 horas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre 6 e 7 horas. ","id":7375172,"corpo":"<p>entre 6 e 7 horas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre 7 e 8 horas. ","id":7375173,"corpo":"<p>entre 7 e 8 horas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entre 8 e 9 horas. ","id":7375174,"corpo":"<p>entre 8 e 9 horas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Nutricionista","id":10090}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se formar uma comiss\u00e3o de 5 integrantes em uma empresa de Canoas, sendo que esta comiss\u00e3o deve ter obrigatoriamente apenas 1 ou 2 homens em sua composi\u00e7\u00e3o. Entre os funcion\u00e1rios dispon\u00edveis para a forma\u00e7\u00e3o desta comiss\u00e3o est\u00e3o apenas 5 homens e 5 mulheres. Quantas s\u00e3o as possibilidades de formar diferentes comiss\u00f5es neste contexto? ","provas":[{"id":62635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Nutricionista","id":10090},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-analista-municipal-area-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - Analista Municipal - \u00c1rea Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 09:24:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1911275,"hashId":"8005324c1b51bf729e51432d58b88212","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se formar uma comiss\u00e3o de 5 integrantes em uma empresa de Canoas, sendo que esta comiss\u00e3o deve ter obrigatoriamente apenas 1 ou 2 homens em sua composi\u00e7\u00e3o. Entre os funcion\u00e1rios dispon\u00edveis para a forma\u00e7\u00e3o desta comiss\u00e3o est\u00e3o apenas 5 homens e 5 mulheres. Quantas s\u00e3o as possibilidades de formar diferentes comiss\u00f5es neste contexto? <\/p>","resposta":7375224,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25","id":7375220,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50","id":7375221,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"75","id":7375222,"corpo":"<p>75<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100","id":7375223,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"125","id":7375224,"corpo":"<p>125<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fonte senoidal de 45 V alimenta um circuito composto por um resistor de 9 \u2126 em s\u00e9rie com um capacitor de 100 mF. A frequ\u00eancia, em Hertz, dessa fonte, para que a corrente desse circuito seja de 3 A \u00e9:","provas":[{"id":61439,"cargo":{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-de-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 09:29:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1872998,"hashId":"b6c335877133fdfdd36742b2d2e84f8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonte senoidal de 45 V alimenta um circuito composto por um resistor de 9 \u2126 em s\u00e9rie com um capacitor de 100 mF. A frequ\u00eancia, em Hertz, dessa fonte, para que a corrente desse circuito seja de 3 A \u00e9:<\/p>","resposta":7208756,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\/3\u03c0;","id":7208752,"corpo":"<p>2\/3\u03c0;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\/8\u03c0;","id":7208753,"corpo":"<p>3\/8\u03c0;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 4\/7\u03c0;","id":7208754,"corpo":"<p> 4\/7\u03c0;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\/9\u03c0;","id":7208755,"corpo":"<p>5\/9\u03c0;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5\/12\u03c0.","id":7208756,"corpo":"<p>5\/12\u03c0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Resposta em Frequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Resposta em Frequ\u00eancia","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399052,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-resposta-em-frequencia"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os disjuntores ligados aos circuitos terminais, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis por proteg\u00ea-los diante de uma sobrecorrente ou corrente de curto-circuito, tamb\u00e9m propiciam a prote\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio da instala\u00e7\u00e3o diante de um contato indireto. No entanto esta prote\u00e7\u00e3o somente \u00e9 poss\u00edvel para as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas com esquema de aterramento:","provas":[{"id":61439,"cargo":{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-de-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 09:33:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1873041,"hashId":"726e309e86cb26a27d02470d621c14b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os disjuntores ligados aos circuitos terminais, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis por proteg\u00ea-los diante de uma sobrecorrente ou corrente de curto-circuito, tamb\u00e9m propiciam a prote\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio da instala\u00e7\u00e3o diante de um contato indireto. No entanto esta prote\u00e7\u00e3o somente \u00e9 poss\u00edvel para as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas com esquema de aterramento:<\/p>","resposta":7208921,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IT;","id":7208919,"corpo":"<p>IT;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TT;","id":7208920,"corpo":"<p>TT;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TN;","id":7208921,"corpo":"<p>TN;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TT-PE;","id":7208922,"corpo":"<p>TT-PE;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IT-PE.","id":7208923,"corpo":"<p>IT-PE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"},{"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399251,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-coordenacao-da-protecao-e-calculos-de-curto-circuito"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma carga el\u00e9trica monof\u00e1sica residencial, de 3200 W e fator de pot\u00eancia de 0,8, \u00e9 alimentada por meio de um circuito cuja queda de tens\u00e3o unit\u00e1ria \u00e9 igual a 2,5 V\/A.km. Sabendo-se que a tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 100 V e que a queda de tens\u00e3o deve ser no m\u00e1ximo igual a 1%, o comprimento desse circuito deve ser no m\u00e1ximo igual a:","provas":[{"id":61439,"cargo":{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-de-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 09:33:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1873044,"hashId":"032164dcc051f8c1a2ffa3d53feed088","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma carga el\u00e9trica monof\u00e1sica residencial, de 3200 W e fator de pot\u00eancia de 0,8, \u00e9 alimentada por meio de um circuito cuja queda de tens\u00e3o unit\u00e1ria \u00e9 igual a 2,5 V\/A.km. Sabendo-se que a tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 100 V e que a queda de tens\u00e3o deve ser no m\u00e1ximo igual a 1%, o comprimento desse circuito deve ser no m\u00e1ximo igual a:<\/p>","resposta":7208932,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 m;","id":7208928,"corpo":"<p>40 m;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 m;","id":7208929,"corpo":"<p>30 m;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 m;","id":7208930,"corpo":"<p>25 m;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 m;","id":7208931,"corpo":"<p>15 m;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 m.","id":7208932,"corpo":"<p>10 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de distribui\u00e7\u00e3o ocorreu um curto-circuito em uma das fases para o terra. A tens\u00e3o de base no local da falta \u00e9 de 380 V e a tens\u00e3o de pr\u00e9-falta igual a 342 V. O somat\u00f3rio das resist\u00eancias de sequ\u00eancias zero, positiva e negativa \u00e9 igual a 72,2 \u2126. Sabendo-se que a pot\u00eancia de base \u00e9 igual a 10 kVA, a corrente de falta, em p.u., \u00e9:","provas":[{"id":61439,"cargo":{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-de-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 09:37:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1873076,"hashId":"03b01e7ebdc9ce44ccc5d89de39dd4e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de distribui\u00e7\u00e3o ocorreu um curto-circuito em uma das fases para o terra. A tens\u00e3o de base no local da falta \u00e9 de 380 V e a tens\u00e3o de pr\u00e9-falta igual a 342 V. O somat\u00f3rio das resist\u00eancias de sequ\u00eancias zero, positiva e negativa \u00e9 igual a 72,2 \u2126. Sabendo-se que a pot\u00eancia de base \u00e9 igual a 10 kVA, a corrente de falta, em p.u., \u00e9:<\/p>","resposta":7209037,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,18;","id":7209037,"corpo":"<p>0,18;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,32;","id":7209038,"corpo":"<p>0,32;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,43;","id":7209039,"corpo":"<p>0,43;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,67;","id":7209040,"corpo":"<p>0,67;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,71.","id":7209041,"corpo":"<p>0,71.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399251,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-coordenacao-da-protecao-e-calculos-de-curto-circuito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo apresenta o diagrama em blocos de um sistema linear invariante no tempo composto pelos sistemas S1(t) e S2(t):A fun\u00e7\u00e3o S(t) do diagrama equivalente apresentado abaixo e a sa\u00edda y(t) s\u00e3o, respectivamente, iguais a:","provas":[{"id":61439,"cargo":{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-de-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 09:39:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1873092,"hashId":"6541fe6e25a1fcee3a8fb89e11049f4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo apresenta o diagrama em blocos de um sistema linear invariante no tempo composto pelos sistemas S<sub>1<\/sub>(t) e S<sub>2<\/sub>(t):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61439\/questao\/1873092-20210826205408000000-0.jpeg\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o S(t) do diagrama equivalente apresentado abaixo e a sa\u00edda y(t) s\u00e3o, respectivamente, iguais a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61439\/questao\/1873092-20210826205408000000-1.jpeg\"><\/p>","resposta":7209118,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h1 (t) + h2 (t) e [h1 (t) - h2 (t)]*x(t)","id":7209117,"corpo":"<p>h<sub>1 <\/sub>(t) + h<sub>2<\/sub> (t) e [h<sub>1<\/sub> (t) - h<sub>2<\/sub> (t)]*x(t)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h1 (t) + h2 (t) e [h1 (t) + h2 (t)]*x(t)","id":7209118,"corpo":"<p>h<sub>1<\/sub> (t) + h<sub>2<\/sub> (t) e [h<sub>1<\/sub> (t) + h<sub>2<\/sub> (t)]*x(t)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h1 (t) - h2 (t) e [h1 (t) + h2 (t)]*x(t)","id":7209119,"corpo":"<p>h<sub>1<\/sub> (t) - h<sub>2<\/sub> (t) e [h<sub>1<\/sub> (t) + h<sub>2<\/sub> (t)]*x(t)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h1 (t)*h2 (t) e h1 (t)*h2 (t)*x(t)","id":7209120,"corpo":"<p>h<sub>1<\/sub> (t)*h<sub>2<\/sub> (t) e h<sub>1<\/sub> (t)*h<sub>2<\/sub> (t)*x(t)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h1 (t)*h2 (t) e [h1 (t)\/h2 (t)]*x(t)","id":7209121,"corpo":"<p>h<sub>1<\/sub> (t)*h<sub>2<\/sub> (t) e [h<sub>1<\/sub> (t)\/h<sub>2<\/sub> (t)]*x(t)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Diagramas de Blocos e de Bode","oab":false,"nome":"Diagramas de Blocos e de Bode","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421008,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-diagramas-de-blocos-e-de-bode"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fonte trif\u00e1sica sim\u00e9trica na configura\u00e7\u00e3o estrela e sequ\u00eancia de fases ACB alimenta uma carga indutiva trif\u00e1sica equilibrada de 8.484 W e fator de pot\u00eancia de 0,707. A tens\u00e3o da fase A da fonte \u00e9 de 100 V e o \u00e2ngulo da fase \u00e9 de 10\u00ba , a corrente el\u00e9trica que flui pela fase C \u00e9 igual a:","provas":[{"id":61439,"cargo":{"descricao":"Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista","id":16820},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-de-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista de \u00c1rea - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 09:38:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1873086,"hashId":"cd0319a1af036ac4541cf8202a6cb81c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonte trif\u00e1sica sim\u00e9trica na configura\u00e7\u00e3o estrela e sequ\u00eancia de fases ACB alimenta uma carga indutiva trif\u00e1sica equilibrada de 8.484 W e fator de pot\u00eancia de 0,707. A tens\u00e3o da fase A da fonte \u00e9 de 100 V e o \u00e2ngulo da fase \u00e9 de 10\u00ba , a corrente el\u00e9trica que flui pela fase C \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7209091,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20\u2220 650","id":7209087,"corpo":"<p>20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\angle\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69224em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2220<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 65<sup>0<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30\u2220 650","id":7209088,"corpo":"<p>30<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\angle\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69224em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2220<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 65<sup>0<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30\u2220 - 1750","id":7209089,"corpo":"<p>30<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\angle\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69224em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2220<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - 175<sup>0<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40\u2220 650","id":7209090,"corpo":"<p>40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\angle\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69224em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2220<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 65<sup>0<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40\u2220 - 1750","id":7209091,"corpo":"<p>40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\angle\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69224em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2220<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - 175<sup>0<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a metodologia SCRUM, Sprint Planning Meeting \u00e9 uma reuni\u00e3o de planejamento em que o Scrum Master prioriza os itens do Product Backlog e a equipe seleciona as atividades a serem implementadas no per\u00edodo.","provas":[{"id":65422,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 04:59:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2003043,"hashId":"a969dd7f8e48c9dfbd67615f70d56ced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a metodologia SCRUM, <em>Sprint Planning Meeting <\/em>\u00e9 uma reuni\u00e3o de planejamento em que o <em>Scrum Master<\/em> prioriza os itens do <em>Product Backlog <\/em>e a equipe seleciona as atividades a serem implementadas no per\u00edodo.<\/p>","resposta":7789415,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7789414,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7789415,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s metodologias \u00e1geis.","id":487295,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s metodologias \u00e1geis.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"},{"nome_clean":"Scrum","oab":false,"nome":"Scrum","pai":428796,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428797,"slug":"tecnologia-da-informacao-scrum"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime tribut\u00e1rio de transi\u00e7\u00e3o (RTT) foi um sistema facultativo de tributa\u00e7\u00e3o criado, entre outras finalidades, para facilitar a converg\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil brasileira \u00e0s normas internacionais de contabilidade.","provas":[{"id":23505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-15 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":796558,"hashId":"9301321c0219ccd53c23bedaea36af8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime tribut\u00e1rio de transi\u00e7\u00e3o (RTT) foi um sistema facultativo de tributa\u00e7\u00e3o criado, entre outras finalidades, para facilitar a converg\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil brasileira \u00e0s normas internacionais de contabilidade.<\/p>","resposta":2746272,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746272,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746273,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a normatiza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em vigor, julgue os itens que se seguem com base nas atualiza\u00e7\u00f5es da contabilidade brasileira da \u00faltima d\u00e9cada.","id":332697,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a normatiza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em vigor, julgue os itens que se seguem com base nas atualiza\u00e7\u00f5es da contabilidade brasileira da \u00faltima d\u00e9cada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Normas internacionais de contabilidade: IAS e IFRS","oab":false,"nome":"Normas internacionais de contabilidade: IAS e IFRS","pai":400773,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400777,"slug":"contabilidade-geral-normas-internacionais-de-contabilidade-ias-e-ifrs"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416835,"slug":"contabilidade-geral-legislacao-tributaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/796558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro de juros a apropriar passivos ou ativos justifica-se pelo princ\u00edpio cont\u00e1bil do registro pelo valor original.","provas":[{"id":23505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-15 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":796560,"hashId":"8566295dd52341fca912bcd50378f02b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro de juros a apropriar passivos ou ativos justifica-se pelo princ\u00edpio cont\u00e1bil do registro pelo valor original.<\/p>","resposta":2746277,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746276,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746277,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a normatiza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em vigor, julgue os itens que se seguem com base nas atualiza\u00e7\u00f5es da contabilidade brasileira da \u00faltima d\u00e9cada.","id":332697,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a normatiza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em vigor, julgue os itens que se seguem com base nas atualiza\u00e7\u00f5es da contabilidade brasileira da \u00faltima d\u00e9cada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/796560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado abrangente expressa muta\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido.","provas":[{"id":23505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-15 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":796561,"hashId":"217c83ba276c7f7c7bb0c4b0bc34b88e","enunciado":"O resultado abrangente expressa muta\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio\r\nl\u00edquido.","resposta":2746278,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746278,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746279,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial, da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado abrangente e de opera\u00e7\u00f5es a elas relacionadas, julgue os itens subsequentes.","id":332698,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial, da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado abrangente e de opera\u00e7\u00f5es a elas relacionadas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/796561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a empresa consolidadora, a elimina\u00e7\u00e3o dos lucros n\u00e3o realizados resultantes de transa\u00e7\u00f5es entre entidades do mesmo grupo deve ser feita a cr\u00e9dito de uma conta de ativo e a d\u00e9bito de uma conta de resultado.","provas":[{"id":23505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-15 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":796588,"hashId":"f999df50f2b6952a8887e8c7bc9ce212","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a empresa consolidadora, a elimina\u00e7\u00e3o dos lucros n\u00e3o realizados resultantes de transa\u00e7\u00f5es entre entidades do mesmo grupo deve ser feita a cr\u00e9dito de uma conta de ativo e a d\u00e9bito de uma conta de resultado.<\/p>","resposta":2746332,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746332,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746333,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens subsequentes.","id":332706,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/796588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A companhia assumiu uma obriga\u00e7\u00e3o n\u00e3o formalizada com os empregados e deve considerar esse compromisso como um passivo contingente.","provas":[{"id":23505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-15 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":796580,"hashId":"81b16602fac17f63ef0ff32f71e936fa","enunciado":"A companhia assumiu uma obriga\u00e7\u00e3o n\u00e3o formalizada com os\r\nempregados e deve considerar esse compromisso como um\r\npassivo contingente.","resposta":2746317,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746316,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746317,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma companhia aberta criou expectativa v\u00e1lida de um pagamento extra em dinheiro aos seus empregados em data futura ainda n\u00e3o definida. Esse pagamento independeria da ocorr\u00eancia de eventos futuros incertos, n\u00e3o totalmente sob o controle da companhia.A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":332702,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma companhia aberta criou expectativa v\u00e1lida de um pagamento extra em dinheiro aos seus empregados em data futura ainda n\u00e3o definida. Esse pagamento independeria da ocorr\u00eancia de eventos futuros incertos, n\u00e3o totalmente sob o controle da companhia.<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/796580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, trata-se de evento passado que conduz a uma obriga\u00e7\u00e3o presente. Assim, caso seja poss\u00edvel estimar de forma confi\u00e1vel o valor da obriga\u00e7\u00e3o para com os empregados, um passivo dever\u00e1 ser reconhecido pela companhia.","provas":[{"id":23505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-15 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":796581,"hashId":"dd0c347e69c7604cba03537901584ac4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, trata-se de evento passado que conduz a uma obriga\u00e7\u00e3o presente. Assim, caso seja poss\u00edvel estimar de forma confi\u00e1vel o valor da obriga\u00e7\u00e3o para com os empregados, um passivo dever\u00e1 ser reconhecido pela companhia.<\/p>","resposta":2746318,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746318,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746319,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma companhia aberta criou expectativa v\u00e1lida de um pagamento extra em dinheiro aos seus empregados em data futura ainda n\u00e3o definida. Esse pagamento independeria da ocorr\u00eancia de eventos futuros incertos, n\u00e3o totalmente sob o controle da companhia.A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":332702,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma companhia aberta criou expectativa v\u00e1lida de um pagamento extra em dinheiro aos seus empregados em data futura ainda n\u00e3o definida. Esse pagamento independeria da ocorr\u00eancia de eventos futuros incertos, n\u00e3o totalmente sob o controle da companhia.<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/796581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto as receitas classificadas na categoria econ\u00f4mica de receita corrente tribut\u00e1ria quanto as receitas compuls\u00f3rias t\u00eam, ap\u00f3s arrecadadas, destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica estabelecida em dispositivos constitucionais.","provas":[{"id":23505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-15 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":796617,"hashId":"723c38fd9e0ccb4e19bf952918558d76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto as receitas classificadas na categoria econ\u00f4mica de receita corrente tribut\u00e1ria quanto as receitas compuls\u00f3rias t\u00eam, ap\u00f3s arrecadadas, destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica estabelecida em dispositivos constitucionais.<\/p>","resposta":2746391,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746390,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746391,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da classifica\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":332717,"enunciado":"<p>Acerca da classifica\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/796617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma venda de mercadorias for feita por R$ 100.000,00 a longo prazo e com R$ 2.500,00 de juros, no momento da realiza\u00e7\u00e3o da venda, ser\u00e3o gerados um aumento em receita bruta de vendas de R$ 97.500,00 e tamb\u00e9m um registro em conta redutora de contas a receber a longo prazo de R$ 2.500,00.","provas":[{"id":23505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-15 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":796578,"hashId":"e8bc251677d1e62abe7cffc969f3d833","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se uma venda de mercadorias for feita por R$ 100.000,00 a longo prazo e com R$ 2.500,00 de juros, no momento da realiza\u00e7\u00e3o da venda, ser\u00e3o gerados um aumento em receita bruta de vendas de R$ 97.500,00 e tamb\u00e9m um registro em conta redutora de contas a receber a longo prazo de R$ 2.500,00.<\/p>","resposta":2746312,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746312,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746313,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da mensura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de itens patrimoniais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332701,"enunciado":"<p>A respeito da mensura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de itens patrimoniais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/796578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efici\u00eancia de vendas refere-se ao atingimento do prop\u00f3sito final das vendas, cujos objetivos incluem aumento do volume de vendas, maior participa\u00e7\u00e3o da empresa no mercado e grau de satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes.","provas":[{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-15 04:03:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":797952,"hashId":"4ae7ab1e000d96d0d89428699a2bab1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A efici\u00eancia de vendas refere-se ao atingimento do prop\u00f3sito final das vendas, cujos objetivos incluem aumento do volume de vendas, maior participa\u00e7\u00e3o da empresa no mercado e grau de satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes.<\/p>","resposta":2750618,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750617,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750618,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao planejamento de vendas, julgue os itens a seguir.","id":333044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao planejamento de vendas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/797952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido ao fato de dificultar o foco do gestor em uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, a utiliza\u00e7\u00e3o da CIM \u00e9 considerada menos vantajosa para a maximiza\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia e da efic\u00e1cia dos elementos promocionais utilizados pela empresa que a ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es independentes do mix promocional.","provas":[{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-15 04:03:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":797957,"hashId":"4266e77dc1624728125994f367c2e709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido ao fato de dificultar o foco do gestor em uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, a utiliza\u00e7\u00e3o da CIM \u00e9 considerada menos vantajosa para a maximiza\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia e da efic\u00e1cia dos elementos promocionais utilizados pela empresa que a ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es independentes do <em>mix<\/em> promocional.<\/p>","resposta":2750628,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750627,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750628,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a vendas e comunica\u00e7\u00e3o integrada de marketing (CIM), julgue os itens que se seguem.","id":333045,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a vendas e comunica\u00e7\u00e3o integrada de marketing (CIM), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/797957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os treinamentos em vendas visam a mudan\u00e7a de orienta\u00e7\u00e3o da empresa, que deixa de ser orientada para o produto e passa a ser orientada para o mercado, e a melhoria do relacionamento entre cliente e empresa.","provas":[{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-15 04:03:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":797959,"hashId":"8d6a7062cbe1938f428d3af2c36a6da1","enunciado":"Todos os treinamentos em vendas visam a mudan\u00e7a de\r\norienta\u00e7\u00e3o da empresa, que deixa de ser orientada para o\r\nproduto e passa a ser orientada para o mercado, e a melhoria\r\ndo relacionamento entre cliente e empresa.","resposta":2750632,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de treinamento e motiva\u00e7\u00e3o da equipe de vendas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":333046,"enunciado":"<p>Acerca de treinamento e motiva\u00e7\u00e3o da equipe de vendas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/797959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os objetivos principais do marketing, est\u00e3o inclu\u00eddos a gera\u00e7\u00e3o de lucro para a empresa e o atendimento das necessidades do cliente.","provas":[{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-15 04:02:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":797931,"hashId":"d3ee984a14d10efbb4649da461c76fe0","enunciado":"Entre os objetivos principais do marketing, est\u00e3o inclu\u00eddos\r\na gera\u00e7\u00e3o de lucro para a empresa e o atendimento\r\ndas necessidades do cliente.","resposta":2750576,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750575,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750576,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de marketing.","id":333038,"enunciado":"<p>Julgue os itens seguintes, em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de <em>marketing<\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/797931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano de marketing estrat\u00e9gico especifica as caracter\u00edsticas do produto, a promo\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o, a determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, assim como os canais de vendas e servi\u00e7os.","provas":[{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-15 04:02:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":797939,"hashId":"646f574d26ab4e24ef7b241853b38a26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano de <em>marketing<\/em> estrat\u00e9gico especifica as caracter\u00edsticas do produto, a promo\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o, a determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, assim como os canais de vendas e servi\u00e7os.<\/p>","resposta":2750592,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750591,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750592,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a planejamento de marketing e cria\u00e7\u00e3o de valor para o cliente.","id":333040,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos a planejamento de <em>marketing<\/em> e cria\u00e7\u00e3o de valor para o cliente.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/797939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as maneiras de se obter vantagens competitivas em rela\u00e7\u00e3o aos concorrentes inclue-se a constru\u00e7\u00e3o de parcerias com fornecedores e distribuidores para formar redes de entrega de valor.","provas":[{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-15 04:02:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":797940,"hashId":"ccbae27a2dc6fe6ea2fb06d799f421cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as maneiras de se obter vantagens competitivas em rela\u00e7\u00e3o aos concorrentes inclue-se a constru\u00e7\u00e3o de parcerias com fornecedores e distribuidores para formar redes de entrega de valor.<\/p>","resposta":2750593,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750593,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750594,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a planejamento de marketing e cria\u00e7\u00e3o de valor para o cliente.","id":333040,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos a planejamento de <em>marketing<\/em> e cria\u00e7\u00e3o de valor para o cliente.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/797940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CNJ no 198\/2014 estabelece que as propostas or\u00e7ament\u00e1rias dos tribunais devem","provas":[{"id":67791,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 18:17:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2066045,"hashId":"d4016496775f2120e8bef536728ed4c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CNJ n<sup>o<\/sup> 198\/2014 estabelece que as propostas or\u00e7ament\u00e1rias dos tribunais devem<\/p>","resposta":8068252,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser informadas periodicamente ao CNJ, que divulgar\u00e1 o relat\u00f3rio anual at\u00e9 o final do primeiro quadrimestre do ano subsequente.","id":8068249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser informadas periodicamente ao CNJ, que divulgar\u00e1 o relat\u00f3rio anual at\u00e9 o final do primeiro quadrimestre do ano subsequente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser elaboradas prioritariamente a partir da Cesta de Indicadores e Iniciativas Estrat\u00e9gicas.","id":8068250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser elaboradas prioritariamente a partir da Cesta de Indicadores e Iniciativas Estrat\u00e9gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considerar as Resolu\u00e7\u00f5es, Recomenda\u00e7\u00f5es e Pol\u00edticas Judici\u00e1rias institu\u00eddas pelo CNJ voltadas \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Judici\u00e1rio 2020.","id":8068251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerar as Resolu\u00e7\u00f5es, Recomenda\u00e7\u00f5es e Pol\u00edticas Judici\u00e1rias institu\u00eddas pelo CNJ voltadas \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Judici\u00e1rio 2020.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser alinhadas aos seus respectivos planos estrat\u00e9gicos, de forma a garantir os recursos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o.","id":8068252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser alinhadas aos seus respectivos planos estrat\u00e9gicos, de forma a garantir os recursos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser elaboradas por todos os integrantes do sistema judici\u00e1rio envolvidos na quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, exceto os magistrados de primeiro e segundo graus e ministros.","id":8068253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser elaboradas por todos os integrantes do sistema judici\u00e1rio envolvidos na quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, exceto os magistrados de primeiro e segundo graus e ministros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397401,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-justica-cnj"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"DPE RN","id":268,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada uma das seguintes op\u00e7\u00f5es, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa ao concurso de crimes, seguida de uma assertiva a ser julgada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta assertiva correta de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o penal e a jurisprud\u00eancia do STJ.","provas":[{"id":24364,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"DPE RN","id":268,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RN - Defensor P\u00fablico Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-15 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825260,"hashId":"74ad72291b03a5fec8b82620ae6dec91","enunciado":"Em cada uma das seguintes op\u00e7\u00f5es, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica relativa ao concurso de crimes, seguida de uma assertiva\r\na ser julgada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta assertiva correta de\r\nacordo com a legisla\u00e7\u00e3o penal e a jurisprud\u00eancia do STJ.","resposta":2847954,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No interior de um \u00f4nibus coletivo, S\u00e9rgio subtraiu, com o emprego de grave amea\u00e7a, os aparelhos celulares de cinco passageiros, al\u00e9m do dinheiro que o cobrador portava. Nessa situa\u00e7\u00e3o, como houve a viola\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nios distintos, S\u00e9rgio praticou o crime de roubo simples em concurso material.","id":2847953,"corpo":"No interior de um \u00f4nibus coletivo, S\u00e9rgio subtraiu, com o\r\nemprego de grave amea\u00e7a, os aparelhos celulares de cinco\r\npassageiros, al\u00e9m do dinheiro que o cobrador portava. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, como houve a viola\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nios distintos,\r\nS\u00e9rgio praticou o crime de roubo simples em concurso\r\nmaterial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pl\u00ednio praticou um crime de latroc\u00ednio (previsto no art. 157, \u00a7 3.\u00ba, parte final, do CP) no qual houve uma \u00fanica subtra\u00e7\u00e3o patrimonial, com des\u00edgnios aut\u00f4nomos e com dois resultados mortes (v\u00edtimas). Nessa situa\u00e7\u00e3o, Pl\u00ednio praticou o crime de latroc\u00ednio em concurso formal impr\u00f3prio, disposto no art. 70, caput, parte final, do CP, no qual se aplica a regra do concurso material, de forma que as penas devem ser aplicadas cumulativamente.","id":2847954,"corpo":"Pl\u00ednio praticou um crime de latroc\u00ednio (previsto no art. 157,\r\n\u00a7 3.\u00ba, parte final, do CP) no qual houve uma \u00fanica subtra\u00e7\u00e3o\r\npatrimonial, com des\u00edgnios aut\u00f4nomos e com dois resultados\r\nmortes (v\u00edtimas). Nessa situa\u00e7\u00e3o, Pl\u00ednio praticou o crime de\r\nlatroc\u00ednio em concurso formal impr\u00f3prio, disposto no art. 70,\r\ncaput, parte final, do CP, no qual se aplica a regra do concurso\r\nmaterial, de forma que as penas devem ser aplicadas\r\ncumulativamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00falio, em um mesmo contexto f\u00e1tico, praticou, com uma menor imp\u00fabere de treze anos de idade, sexo oral (fela\u00e7\u00e3o), al\u00e9m de c\u00f3pula anal e conjun\u00e7\u00e3o carnal. Nessa situa\u00e7\u00e3o, T\u00falio perpetrou o crime de estupro de vulner\u00e1vel em concurso material.","id":2847955,"corpo":"T\u00falio, em um mesmo contexto f\u00e1tico, praticou, com uma\r\nmenor imp\u00fabere de treze anos de idade, sexo oral (fela\u00e7\u00e3o),\r\nal\u00e9m de c\u00f3pula anal e conjun\u00e7\u00e3o carnal. Nessa situa\u00e7\u00e3o, T\u00falio\r\nperpetrou o crime de estupro de vulner\u00e1vel em concurso\r\nmaterial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Z\u00e9lio foi condenado pela pr\u00e1tica de crimes de roubo e corrup\u00e7\u00e3o de menores em concurso formal, cometidos em continuidade delitiva. Nessa situa\u00e7\u00e3o, na dosimetria da pena aplicar-se-\u00e3o cumulativamente as regras do concurso formal (art. 70 do CP) e da continuidade delitiva (art. 71 do CP).","id":2847956,"corpo":"Z\u00e9lio foi condenado pela pr\u00e1tica de crimes de roubo e\r\ncorrup\u00e7\u00e3o de menores em concurso formal, cometidos em\r\ncontinuidade delitiva. Nessa situa\u00e7\u00e3o, na dosimetria da pena\r\naplicar-se-\u00e3o cumulativamente as regras do concurso formal\r\n(art. 70 do CP) e da continuidade delitiva (art. 71 do CP).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00facio, mediante grave amea\u00e7a exercida com o emprego de arma de fogo, subtraiu bens pertencentes a Bruna e, ainda, exigiu dela a entrega de cart\u00e3o banc\u00e1rio e senha para a realiza\u00e7\u00e3o de saques. Nessa situa\u00e7\u00e3o, M\u00facio praticou, em concurso formal, os crimes de roubo circunstanciado e extors\u00e3o majorada.","id":2847957,"corpo":"M\u00facio, mediante grave amea\u00e7a exercida com o emprego de\r\narma de fogo, subtraiu bens pertencentes a Bruna e, ainda,\r\nexigiu dela a entrega de cart\u00e3o banc\u00e1rio e senha para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de saques. Nessa situa\u00e7\u00e3o, M\u00facio praticou, em\r\nconcurso formal, os crimes de roubo circunstanciado e\r\nextors\u00e3o majorada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338378,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76  a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Do Concurso de Crimes","oab":true,"nome":"Do Concurso de Crimes","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406279,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-crimes"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/825260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um documento do Word, o uso simult\u00e2neo das teclas e , ou a sele\u00e7\u00e3o da op\u00e7\u00e3o Quebra de P\u00e1gina no menu Inserir, faz que o cursor v\u00e1 para a p\u00e1gina seguinte.","provas":[{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-15 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":797975,"hashId":"7499a5d0b34f0db82279730a766b7a43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um documento do Word, o uso simult\u00e2neo das teclas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/23573\/questao\/797975-20210730133940000000-0.png\" width=\"45\"> e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/23573\/questao\/797975-20210730133940000000-1.png\" width=\"43\">, ou a sele\u00e7\u00e3o da op\u00e7\u00e3o Quebra de P\u00e1gina no menu <span class=\"ql-font-serif\">Inserir<\/span>, faz que o cursor v\u00e1 para a p\u00e1gina seguinte.<\/p>","resposta":2750663,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750663,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750664,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao ambiente Microsoft Office, julgue os itens a seguir.","id":333052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao ambiente Microsoft Office, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/797975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Word, ao se clicar o menu Inserir e, a seguir, a op\u00e7\u00e3o Objeto, \u00e9 poss\u00edvel selecionar e incluir uma planilha do Excel para ser editada dentro do documento em uso.","provas":[{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-15 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":797976,"hashId":"2a333b6f5ed59604e259010bff638f30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Word, ao se clicar o menu Inserir e, a seguir, a op\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-font-serif\">Objeto<\/span>, \u00e9 poss\u00edvel selecionar e incluir uma planilha do Excel para ser editada dentro do documento em uso.<\/p>","resposta":2750665,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750665,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750666,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao ambiente Microsoft Office, julgue os itens a seguir.","id":333052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao ambiente Microsoft Office, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/797976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os protocolos TCP\/IP da Internet, devido \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o das redes de comunica\u00e7\u00e3o, foram substitu\u00eddos pelas redes sem fio, que n\u00e3o demandam ponto f\u00edsico de acesso, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o utilizam mais endere\u00e7os IP.","provas":[{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-15 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":797979,"hashId":"5a6035b6e90a6b1d47f85d5369a035cb","enunciado":"Os protocolos TCP\/IP da Internet, devido \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o das redes\r\nde comunica\u00e7\u00e3o, foram substitu\u00eddos pelas redes sem fio, que\r\nn\u00e3o demandam ponto f\u00edsico de acesso, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o\r\nutilizam mais endere\u00e7os IP.","resposta":2750672,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a redes de computadores e a Internet, julgue os itens subsequentes.","id":333053,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o a redes de computadores e a Internet, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419912,"slug":"informatica-padrao-wireless-lan-ieee-802-11"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","pai":419952,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419955,"slug":"informatica-padrao-wireless-lan-ieee-802-11"}],"slug":"informatica\/797979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido ao fato de terem maior impacto na melhoria na qualidade de vida, os incentivos financeiros oferecidos aos vendedores s\u00e3o mais motivadores que os incentivos n\u00e3o financeiros.","provas":[{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-15 04:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":797961,"hashId":"6ad2bc2fad68ef41369ec0b8afb80f7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido ao fato de terem maior impacto na melhoria na qualidade de vida, os incentivos financeiros oferecidos aos vendedores s\u00e3o mais motivadores que os incentivos n\u00e3o financeiros.<\/p>","resposta":2750636,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750635,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750636,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de treinamento e motiva\u00e7\u00e3o da equipe de vendas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":333046,"enunciado":"<p>Acerca de treinamento e motiva\u00e7\u00e3o da equipe de vendas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/797961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos principais elementos de estrat\u00e9gia corporativa utilizados para conquistar e manter clientes consiste na gest\u00e3o do relacionamento com cliente (CRM \u2013 customer relationship management).","provas":[{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-15 04:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":797963,"hashId":"b28f97f71269d025289ed559ddeb3563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais elementos de estrat\u00e9gia corporativa utilizados para conquistar e manter clientes consiste na gest\u00e3o do relacionamento com cliente (CRM \u2013 <em>customer relationship management<\/em>).<\/p>","resposta":2750639,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750639,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750640,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A efic\u00e1cia de um treinamento de vendas depende da preexist\u00eancia de talento e experi\u00eancia dos vendedores para se comunicar e persuadir o cliente.","id":333047,"enunciado":"<p>A efic\u00e1cia de um treinamento de vendas depende da preexist\u00eancia de talento e experi\u00eancia dos vendedores para se comunicar e persuadir o cliente.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/797963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os recursos que podem ser destinados a cr\u00e9ditos adicionais, incluem-se os resultantes de anula\u00e7\u00e3o parcial ou total de outros cr\u00e9ditos adicionais j\u00e1 autorizados em lei.","provas":[{"id":23505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-15 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":796619,"hashId":"050d48ccf23285e4e672e7fda43403df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os recursos que podem ser destinados a cr\u00e9ditos adicionais, incluem-se os resultantes de anula\u00e7\u00e3o parcial ou total de outros cr\u00e9ditos adicionais j\u00e1 autorizados em lei.<\/p>","resposta":2746394,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746394,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746395,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o de falhas na lei do or\u00e7amento ou o atendimento a situa\u00e7\u00f5es emergenciais podem ser feitos por meio de instrumentos de ajustes or\u00e7ament\u00e1rios, a exemplo dos cr\u00e9ditos adicionais. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":332718,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o de falhas na lei do or\u00e7amento ou o atendimento a situa\u00e7\u00f5es emergenciais podem ser feitos por meio de instrumentos de ajustes or\u00e7ament\u00e1rios, a exemplo dos cr\u00e9ditos adicionais. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/796619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio pr\u00e9vio e a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o exemplos de atividades que constituem a etapa de planejamento da pesquisa.","provas":[{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-15 04:02:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":797947,"hashId":"716265c3cace0d210b49cd821bce0531","enunciado":"A elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio pr\u00e9vio e a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es\r\ns\u00e3o exemplos de atividades que constituem a etapa\r\nde planejamento da pesquisa.","resposta":2750608,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750607,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750608,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa de mercado, julgue os itens a seguir.","id":333042,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa de mercado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 67 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/797947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}