{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163090,"perPage":"100","pages":21631,"page":12758,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Arquivologia","id":12029,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-arquivologia"},{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12030,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Contabilidade","id":12031,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12032,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12033,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-administrativo-area-gestao-publica"},{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12034,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-estatistica"},{"descricao":"Analista do CNMP - Apoio Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Suporte e Infraestrutura","id":12035,"slug":"analista-do-cnmp-apoio-informacao-e-comunicacao-suporte-e-infraestrutura"},{"descricao":"Analista do CNMP - Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas","id":12036,"slug":"analista-do-cnmp-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Controle Interno","id":12037,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-administrativo-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muita gente nos engana valendo-se das p\u00e1ginas da internet. A transposi\u00e7\u00e3o da frase acima para a voz passiva implicar\u00e1","provas":[{"id":22840,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Arquivologia","id":12029,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Arquivologia - 2015"},{"id":22846,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12030,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2015"},{"id":22864,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Contabilidade","id":12031,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Contabilidade - 2015"},{"id":22847,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12032,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"},{"id":22880,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12033,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-administrativo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-administrativo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"},{"id":22877,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12034,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"},{"id":22873,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - Apoio Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Suporte e Infraestrutura","id":12035,"slug":"analista-do-cnmp-apoio-informacao-e-comunicacao-suporte-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-apoio-informacao-e-comunicacao-suporte-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - Apoio Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Suporte e Infraestrutura - 2015"},{"id":23096,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas","id":12036,"slug":"analista-do-cnmp-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas - 2015"},{"id":23097,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Controle Interno","id":12037,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-administrativo-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-administrativo-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Controle Interno - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 09:24:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":774550,"hashId":"74e516088a580b11e63bdbf20790e4f1","enunciado":"<P>Muita gente nos engana valendo-se das p\u00e1ginas da internet. <\/P>\r\n<P>A transposi\u00e7\u00e3o da frase acima para a voz passiva implicar\u00e1<\/P>","resposta":2686244,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o da forma verbal enganam-nos.","id":2686242,"corpo":"a utiliza\u00e7\u00e3o da forma verbal <b>enganam-nos<\/b>.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em que o sujeito de valendo-se passe a ser internet.","id":2686243,"corpo":"em que o sujeito de valendo-se passe a ser <b>internet<\/b>.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em que o sujeito de enganar passe a ser n\u00f3s.","id":2686244,"corpo":"em que o sujeito de enganar passe a ser <b>n\u00f3s<\/b>.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de muita gente como sujeito.","id":2686245,"corpo":"a utiliza\u00e7\u00e3o de muita gente como sujeito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas da internet como sujeito.","id":2686246,"corpo":"a utiliza\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas da internet como sujeito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327213,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22840\/Untitled.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/774550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Contabilidade","id":12031,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas realizadas, classificadas no grupo de natureza de despesa \u201cInvestimento\u201d e \u201cInvers\u00f5es Financeiras\u201d, totalizam, em reias, respectivamente,","provas":[{"id":22864,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Contabilidade","id":12031,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 09:24:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":774679,"hashId":"4625643d9a017a765208bba4a7998e41","enunciado":"As despesas realizadas, classificadas no grupo de natureza de despesa \u201cInvestimento\u201d e \u201cInvers\u00f5es Financeiras\u201d, totalizam, em\r\nreias, respectivamente,","resposta":2686889,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"170,00 e 480,00.","id":2686887,"corpo":"170,00 e 480,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"330,00 e 450,00.","id":2686888,"corpo":"330,00 e 450,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"680,00 e 250,00.","id":2686889,"corpo":"680,00 e 250,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"480,00 e 170,00.","id":2686890,"corpo":"480,00 e 170,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"250,00 e 680,00.","id":2686891,"corpo":"250,00 e 680,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327238,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22864\/18.gif>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/774679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo destacado N\u00c3O caracteriza o termo que o acompanha.","provas":[{"id":42165,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-assistente-administrativo-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2015"},{"id":90184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 09:31:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1253744,"hashId":"9022ec3e8176173896aa5cd583f0c049","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo destacado N\u00c3O caracteriza o termo que o acompanha.<\/p>","resposta":4542590,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cimagem forte\u201d.","id":4542587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cimagem <u>forte<\/u>\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cefeito real\u201d.","id":4542588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cefeito <u>real<\/u>\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201csa\u00fade f\u00edsica\u201d.","id":4542589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201csa\u00fade <u>f\u00edsica<\/u>\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201clonga pesquisa\u201d.","id":4542590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201clonga <u>pesquisa<\/u>\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201caberra\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias\u201d.","id":4542591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201caberra\u00e7\u00f5es <u>desnecess\u00e1rias<\/u>\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As imagens e o nosso bem-estar Por que devemos selecionar o que vemos e evitar muitos conte\u00fados - mesmo que sejam recordes de audi\u00eancia no YoutubeFL\u00c1VIA YURI OSHIMASabe como \u00e9 emba\u00e7ar a pr\u00f3pria vis\u00e3o fazendo um movimento leve de estrabismo? \u00c9 isso o que fa\u00e7o quando me aproximo dos jornais pela manh\u00e3. Meu receio \u00e9 me deparar com alguma imagem forte, triste e espetacularmente desumana na primeira p\u00e1gina. Tomo o mesmo cuidado para abrir o caderno de not\u00edcias internacionais e o de cidades, e para navegar na internet ou zapear os canais de TV. N\u00e3o quero ser surpreendida com provas visuais dos crimes locais e globais ou com cenas de s\u00e9ries que mostram como dissecar cad\u00e1veres. Se ocorrer, ser\u00e1 um caminho sem volta. A vis\u00e3o ficar\u00e1 gravada em minha mente por mais tempo do que sou capaz de precisar. Talvez por toda a minha sanidade.O cuidado para evitar conte\u00fados violentos n\u00e3o \u00e9 um tipo de nega\u00e7\u00e3o da realidade. Eventualmente, temos de nos defrontar com certas cenas para nos mobilizar. Um dos prop\u00f3sitos de museus como o de Hiroshima e os do Holocausto, que tentam reproduzir a atmosfera de epis\u00f3dios extremos, \u00e9 justamente esse: nos tirar da zona de conforto. Mais do que documentar e prestar homenagem aos que sofreram, eles tentam gerar sensa\u00e7\u00f5es que passem algum tipo de ideia do horror vivido pelas v\u00edtimas desses eventos. \u00c9 uma forma de acionar nossa mem\u00f3ria sinest\u00e9sica [...].Uma das ideias por tr\u00e1s desses memoriais \u00e9 n\u00e3o deixar que nos esque\u00e7amos do tamanho do horror para n\u00e3o deixar que ele se repita. Uma diferen\u00e7a fundamental em rela\u00e7\u00e3o ao que vemos numa visita a um museu desses e \u00e0 avalanche de conte\u00fados alucinados de todos os dias \u00e9 que, no primeiro caso, escolhemos estar l\u00e1 \u2013 e nos preparamos para o que vamos sentir. O mesmo n\u00e3o ocorre com a maioria das imagens que assaltamnos em programas sensacionalistas, filmes e internet.[...]V\u00e1rios estudos analisaram o efeito das imagens em nosso bem-estar e at\u00e9 em nossa sa\u00fade f\u00edsica. Uma longa pesquisa, feita por estudiosos da Universidade da Calif\u00f3rnia, acompanhou 1322 pessoas por v\u00e1rios anos, usando imagens de alguns eventos extraordin\u00e1rios dos \u00faltimos 12 anos: o 11 de setembro, o tsunami da Tail\u00e2ndia, a guerra do Iraque, a morte de Osama Bin Laden e o tsunami do Jap\u00e3o. Diariamente, os volunt\u00e1rios acompanharam not\u00edcias com imagens, na TV ou na internet, por pelo menos uma hora, durante seis meses. Uma hora \u00e9 o per\u00edodo de tempo regular que algu\u00e9m que acompanha notici\u00e1rios, pelo meio que for, fica em contato com conte\u00fados extremos no primeiro m\u00eas ap\u00f3s um evento da magnitude dos analisados. Mais de 30% dos volunt\u00e1rios sofreram crises de dor de cabe\u00e7a di\u00e1rias. Do total de participantes, 13% chegaram ao n\u00edvel de estresse agudo, com altera\u00e7\u00f5es nos batimentos card\u00edacos e na atividade cerebral, medidos por exames de imagem, a partir de seis semanas de exposi\u00e7\u00e3o cont\u00ednua a esses conte\u00fados. Os casos de estresse agudo exigiram tratamento com medicamento e terapia.Os pesquisadores acompanharam o grupo que desenvolveu sintomas mais acentuados ao longo de tr\u00eas anos. Nesse per\u00edodo, qualquer imagem que remetesse aos eventos voltava a causar dores de cabe\u00e7a, ansiedade e irritabilidade. Mesmo entre os participantes que n\u00e3o tiveram problemas de sa\u00fade, as imagens produziram ansiedade e desconforto no momento e por cerca de 3 horas depois de apresentadas, tamb\u00e9m durante os tr\u00eas anos de acompanhamento depois do experimento principal.Algumas religi\u00f5es e filosofias orientais pregam que devemos evitar falar, ler e olhar imagens de viol\u00eancia e cat\u00e1strofes. Ao proteger nossos sentidos contra conte\u00fados como esses, protegemos nosso esp\u00edrito, nossa mente e nosso bem-estar, afirmam. Para quem n\u00e3o \u00e9 monge, n\u00e3o d\u00e1 para seguir esses preceitos sem se tornar um desconectado com a realidade. Mas \u00e9 saud\u00e1vel e recomend\u00e1vel fazer uma dieta de imagens, protegendo-se de atrocidades e aberra\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias. Fotos e v\u00eddeos agressivos t\u00eam um efeito real sobre a nossa qualidade de vida.Adaptado de http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e- blogs\/Flavia-Yuri-Oshima\/ noticia\/2014\/11\/imagens-e-o-nosso-bbem- estarb.html","id":402307,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>As imagens e o nosso bem-estar Por que devemos selecionar o que vemos e evitar muitos conte\u00fados - mesmo que sejam recordes de audi\u00eancia no Youtube<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">FL\u00c1VIA YURI OSHIMA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Sabe como \u00e9 emba\u00e7ar a pr\u00f3pria vis\u00e3o fazendo um movimento leve de estrabismo? \u00c9 isso o que fa\u00e7o quando me aproximo dos jornais pela manh\u00e3. Meu receio \u00e9 me deparar com alguma imagem forte, triste e espetacularmente desumana na primeira p\u00e1gina. Tomo o mesmo cuidado para abrir o caderno de not\u00edcias internacionais e o de cidades, e para navegar na internet ou zapear os canais de TV. N\u00e3o quero ser surpreendida com provas visuais dos crimes locais e globais ou com cenas de s\u00e9ries que mostram como dissecar cad\u00e1veres. Se ocorrer, ser\u00e1 um caminho sem volta. A vis\u00e3o ficar\u00e1 gravada em minha mente por mais tempo do que sou capaz de precisar. Talvez por toda a minha sanidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O cuidado para evitar conte\u00fados violentos n\u00e3o \u00e9 um tipo de nega\u00e7\u00e3o da realidade. Eventualmente, temos de nos defrontar com certas cenas para nos mobilizar. Um dos prop\u00f3sitos de museus como o de Hiroshima e os do Holocausto, que tentam reproduzir a atmosfera de epis\u00f3dios extremos, \u00e9 justamente esse: nos tirar da zona de conforto. Mais do que documentar e prestar homenagem aos que sofreram, eles tentam gerar sensa\u00e7\u00f5es que passem algum tipo de ideia do horror vivido pelas v\u00edtimas desses eventos. \u00c9 uma forma de acionar nossa mem\u00f3ria sinest\u00e9sica [...].<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Uma das ideias por tr\u00e1s desses memoriais \u00e9 n\u00e3o deixar que nos esque\u00e7amos do tamanho do horror para n\u00e3o deixar que ele se repita. Uma diferen\u00e7a fundamental em rela\u00e7\u00e3o ao que vemos numa visita a um museu desses e \u00e0 avalanche de conte\u00fados alucinados de todos os dias \u00e9 que, no primeiro caso, escolhemos estar l\u00e1 \u2013 e nos preparamos para o que vamos sentir. O mesmo n\u00e3o ocorre com a maioria das imagens que assaltamnos em programas sensacionalistas, filmes e internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">V\u00e1rios estudos analisaram o efeito das imagens em nosso bem-estar e at\u00e9 em nossa sa\u00fade f\u00edsica. Uma longa pesquisa, feita por estudiosos da Universidade da Calif\u00f3rnia, acompanhou 1322 pessoas por v\u00e1rios anos, usando imagens de alguns eventos extraordin\u00e1rios dos \u00faltimos 12 anos: o 11 de setembro, o tsunami da Tail\u00e2ndia, a guerra do Iraque, a morte de Osama Bin Laden e o tsunami do Jap\u00e3o. Diariamente, os volunt\u00e1rios acompanharam not\u00edcias com imagens, na TV ou na internet, por pelo menos uma hora, durante seis meses. Uma hora \u00e9 o per\u00edodo de tempo regular que algu\u00e9m que acompanha notici\u00e1rios, pelo meio que for, fica em contato com conte\u00fados extremos no primeiro m\u00eas ap\u00f3s um evento da magnitude dos analisados. Mais de 30% dos volunt\u00e1rios sofreram crises de dor de cabe\u00e7a di\u00e1rias. Do total de participantes, 13% chegaram ao n\u00edvel de estresse agudo, com altera\u00e7\u00f5es nos batimentos card\u00edacos e na atividade cerebral, medidos por exames de imagem, a partir de seis semanas de exposi\u00e7\u00e3o cont\u00ednua a esses conte\u00fados. Os casos de estresse agudo exigiram tratamento com medicamento e terapia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Os pesquisadores acompanharam o grupo que desenvolveu sintomas mais acentuados ao longo de tr\u00eas anos. Nesse per\u00edodo, qualquer imagem que remetesse aos eventos voltava a causar dores de cabe\u00e7a, ansiedade e irritabilidade. Mesmo entre os participantes que n\u00e3o tiveram problemas de sa\u00fade, as imagens produziram ansiedade e desconforto no momento e por cerca de 3 horas depois de apresentadas, tamb\u00e9m durante os tr\u00eas anos de acompanhamento depois do experimento principal.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">Algumas religi\u00f5es e filosofias orientais pregam que devemos evitar falar, ler e olhar imagens de viol\u00eancia e cat\u00e1strofes. Ao proteger nossos sentidos contra conte\u00fados como esses, protegemos nosso esp\u00edrito, nossa mente e nosso bem-estar, afirmam. Para quem n\u00e3o \u00e9 monge, n\u00e3o d\u00e1 para seguir esses preceitos sem se tornar um desconectado com a realidade. Mas \u00e9 saud\u00e1vel e recomend\u00e1vel fazer uma dieta de imagens, protegendo-se de atrocidades e aberra\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias. Fotos e v\u00eddeos agressivos t\u00eam um efeito real sobre a nossa qualidade de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e- blogs\/Flavia-Yuri-Oshima\/ noticia\/2014\/11\/imagens-e-o-nosso-bbem- estarb.html<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1253744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Contabilidade","id":12031,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Auditor Interno da empresa CDA Distribuidora de Uvas do Brasil S\/A pretende realizar auditoria interna no departamento de compras e vendas da empresa. A possibilidade de N\u00c3O se atingir, de forma satisfat\u00f3ria, o objetivo dos trabalhos, nos termos da NBC TI 01, est\u00e3o relacionados","provas":[{"id":22864,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Contabilidade","id":12031,"slug":"analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-especializado-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 09:24:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":774682,"hashId":"b4dc0237892b1b7d54fb6746b495fd21","enunciado":"O Auditor Interno da empresa CDA Distribuidora de Uvas do Brasil S\/A pretende realizar auditoria interna no departamento de\r\ncompras e vendas da empresa. A possibilidade de N\u00c3O se atingir, de forma satisfat\u00f3ria, o objetivo dos trabalhos, nos termos da\r\nNBC TI 01, est\u00e3o relacionados","resposta":2686904,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos achados de auditoria n\u00e3o suficientes para conclus\u00e3o dos trabalhos.","id":2686902,"corpo":"aos achados de auditoria n\u00e3o suficientes para conclus\u00e3o dos trabalhos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s evid\u00eancias inadequadas e insuficientes para formar a opini\u00e3o sobre a auditoria.","id":2686903,"corpo":"\u00e0s evid\u00eancias inadequadas e insuficientes para formar a opini\u00e3o sobre a auditoria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos riscos de auditoria.","id":2686904,"corpo":"aos riscos de auditoria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos papeis de trabalhos elaborados inadequadamente.","id":2686905,"corpo":"aos papeis de trabalhos elaborados inadequadamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s avalia\u00e7\u00f5es inadequadas do sistema de controle interno e dos processos operacionais.","id":2686906,"corpo":"\u00e0s avalia\u00e7\u00f5es inadequadas do sistema de controle interno e dos processos operacionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327239,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/774682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cDessa forma, conseguiu emagrecer 22 quilos e, hoje, diz estar satisfeita com seu corpo.\u201d, as palavras em destaque apresentam, respectivamente,","provas":[{"id":41987,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"},{"id":42206,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"},{"id":42208,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"},{"id":42285,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":90183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 09:31:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1247423,"hashId":"34587a24bc7fb9795dfe67cd86e9b2bf","enunciado":"<p align=\"justify\">Em \u201c<u>Dessa<\/u> forma, conseguiu <u>emagrecer<\/u> 22 <u>quilos<\/u> e,\r\nhoje, diz estar satisfeita com seu corpo.\u201d, as palavras\r\nem destaque apresentam, respectivamente,<\/p>","resposta":4514356,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00edgrafo, d\u00edgrafo, d\u00edgrafo","id":4514355,"corpo":"<p align=justify>d\u00edgrafo, d\u00edgrafo, d\u00edgrafo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00edgrafo, encontro consonantal, d\u00edgrafo.","id":4514356,"corpo":"<p align=justify>d\u00edgrafo, encontro consonantal, d\u00edgrafo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encontro consonantal, d\u00edgrafo, encontro consonantal.","id":4514357,"corpo":"<p align=justify>encontro consonantal, d\u00edgrafo, encontro consonantal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encontro consonantal, d\u00edgrafo, d\u00edgrafo.","id":4514358,"corpo":"<p align=justify>encontro consonantal, d\u00edgrafo, d\u00edgrafo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encontro consonantal, encontro consonantal, d\u00edgrafo.","id":4514359,"corpo":"<p align=justify>encontro consonantal, encontro consonantal, d\u00edgrafo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pesquisa: 37% dos obesos atribuem sobrepeso ao estresse Luana Almeida Considerado o grande mal do s\u00e9culo, o estresse, atualmente, \u00e9 apontado pela comunidade m\u00e9dica como o grande causador de doen\u00e7as graves, como depress\u00e3o, alergias, infec\u00e7\u00f5es, asma, bronquite, gastrite e c\u00e2ncer.\tEm levantamento comportamental realizado pela ag\u00eancia de pesquisa Resulta CNP para a empresa farmac\u00eautica Allergan\/Divis\u00e3o Health, o estresse aparece tamb\u00e9m como o grande inimigo de quem est\u00e1 acima do peso.\tA pesquisa, realizada por meio de entrevistas com mil pessoas de cinco cidades brasileiras - Salvador, Porto Alegre, S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Goi\u00e2nia -, revelou que o estresse foi o maior influenciador do sobrepeso e obesidade em 37% dos entrevistados.\tNesse universo, as mulheres foram as que mais relacionaram o estresse ao ganho de peso (37,6%). Em porcentagem um pouco menor, aparecem os homens, com 35,8% das respostas.\tDe acordo com a psic\u00f3loga especializada em terapia cognitiva comportamental pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) e em transtornos alimentares pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp) Marilice Rubbo de Carvalho, o estresse configura-se, hoje, n\u00e3o apenas como o causador do sobrepeso, mas como um dos maiores agravantes do quadro da obesidade.\t\u201cPoucas pessoas sabem, mas o estresse tem liga\u00e7\u00e3o direta com a ansiedade. Por conta da correria e das dificuldades di\u00e1rias, as pessoas ficam mais ansiosas, e muitas t\u00eam no h\u00e1bito de comer uma forma de fuga. Por isso, acabam comendo muito e de forma equivocada, o que contribui para o aumento de peso, que, muitas vezes, foge do controle at\u00e9 alcan\u00e7ar a obesidade\u201d, explicou.\tNa opini\u00e3o da psic\u00f3loga, a rela\u00e7\u00e3o psicossocial dos indiv\u00edduos com o problema se entrela\u00e7a, tamb\u00e9m, para a dificuldade na ades\u00e3o de um tratamento efetivo, eficaz e de longo prazo.\t\u201cA motiva\u00e7\u00e3o para um tratamento \u00e9 algo que oscila, sobretudo em pacientes com alto grau de estresse. As pessoas estressadas costumam transformar a satisfa\u00e7\u00e3o em constante irrita\u00e7\u00e3o. Isso dificulta na progress\u00e3o de uma reeduca\u00e7\u00e3o alimentar ou de uma regularidade nos exerc\u00edcios f\u00edsicos, primordiais no tratamento da obesidade\u201d, disse.\tTrabalho - No levantamento, 25% dos entrevistados apontaram, tamb\u00e9m, o trabalho como causador do ganho de peso. Nesse caso, os homens s\u00e3o maioria, com 34%. J\u00e1 as mulheres chegam apenas a 15%.\tPara a nutricionista Val\u00e9ria Soares, dificuldades no emprego, al\u00e9m da rela\u00e7\u00e3o dif\u00edcil com colegas de trabalho e chefia t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o desencadeamento do estresse, consequentemente, com um aumento gradativo de peso.\tFoi justamente o estresse, aliado a exaustiva carga hor\u00e1ria do trabalho, o respons\u00e1vel por grandes mudan\u00e7as na vida da empres\u00e1ria Marta Oliveira Santos, 37.\tEm janeiro de 2007, Marta foi surpreendida por dores na coluna que o levaram ao internamento por seis vezes. Na \u00e9poca, a empres\u00e1ria chegava a trabalhar 16 horas por dia.\tAp\u00f3s realizar uma s\u00e9rie de exames e passar por quase uma dezena de m\u00e9dicos e se deparar com diagn\u00f3sticos imprecisos, Marta decidiu procurar um psiquiatra, que concluiu que a empres\u00e1ria apresentava sintomas de estresse.\tA partir da\u00ed, a empres\u00e1ria, que pesava 68 quilos e se considerava \u201csarada\u201d, ganhou cerca de 30 quilos em apenas sete meses. \u201cComo sentia muitas dores, comecei a comer como forma de compensar o sofrimento. Comecei a ganhar peso de forma desenfreada e abandonei o tratamento, pois acreditava que os calmantes eram os respons\u00e1veis por me tornar obesa e compulsiva\u201d, disse.\tAp\u00f3s dois anos lutando contra a balan\u00e7a e alternando dietas mirabolantes, Marta retomou o tratamento psiqui\u00e1trico e incorporou na sua rotina exerc\u00edcios f\u00edsicos, massagens relaxantes e ioga. Dessa forma, conseguiu emagrecer 22 quilos e, hoje, diz estar satisfeita com seu corpo.\t\u201cHoje, me sinto melhor e mais saud\u00e1vel. Reduzi minhas horas de trabalho e fa\u00e7o exerc\u00edcios. Hoje, sou mais calma, mais feliz com minhas novas atribui\u00e7\u00f5es\u201d, contou. Fonte: http:\/\/atarde.uol.com.br\/materias\/imprimir\/1 516614","id":401604,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pesquisa: 37% dos obesos atribuem sobrepeso ao estresse <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Luana Almeida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConsiderado o grande mal do s\u00e9culo, o estresse, atualmente, \u00e9 apontado pela comunidade m\u00e9dica como o grande causador de doen\u00e7as graves, como depress\u00e3o, alergias, infec\u00e7\u00f5es, asma, bronquite, gastrite e c\u00e2ncer.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm levantamento comportamental realizado pela ag\u00eancia de pesquisa Resulta CNP para a empresa farmac\u00eautica Allergan\/Divis\u00e3o Health, o estresse aparece tamb\u00e9m como o grande inimigo de quem est\u00e1 acima do peso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA pesquisa, realizada por meio de entrevistas com mil pessoas de cinco cidades brasileiras - Salvador, Porto Alegre, S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Goi\u00e2nia -, revelou que o estresse foi o maior influenciador do sobrepeso e obesidade em 37% dos entrevistados.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNesse universo, as mulheres foram as que mais relacionaram o estresse ao ganho de peso (37,6%). Em porcentagem um pouco menor, aparecem os homens, com 35,8% das respostas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDe acordo com a psic\u00f3loga especializada em terapia cognitiva comportamental pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) e em transtornos alimentares pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp) Marilice Rubbo de Carvalho, o estresse configura-se, hoje, n\u00e3o apenas como o causador do sobrepeso, mas como um dos maiores agravantes do quadro da obesidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cPoucas pessoas sabem, mas o estresse tem liga\u00e7\u00e3o direta com a ansiedade. Por conta da correria e das dificuldades di\u00e1rias, as pessoas ficam mais ansiosas, e muitas t\u00eam no h\u00e1bito de comer uma forma de fuga. Por isso, acabam comendo muito e de forma equivocada, o que contribui para o aumento de peso, que, muitas vezes, foge do controle at\u00e9 alcan\u00e7ar a obesidade\u201d, explicou.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa opini\u00e3o da psic\u00f3loga, a rela\u00e7\u00e3o psicossocial dos indiv\u00edduos com o problema se entrela\u00e7a, tamb\u00e9m, para a dificuldade na ades\u00e3o de um tratamento efetivo, eficaz e de longo prazo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cA motiva\u00e7\u00e3o para um tratamento \u00e9 algo que oscila, sobretudo em pacientes com alto grau de estresse. As pessoas estressadas costumam transformar a satisfa\u00e7\u00e3o em constante irrita\u00e7\u00e3o. Isso dificulta na progress\u00e3o de uma reeduca\u00e7\u00e3o alimentar ou de uma regularidade nos exerc\u00edcios f\u00edsicos, primordiais no tratamento da obesidade\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTrabalho - No levantamento, 25% dos entrevistados apontaram, tamb\u00e9m, o trabalho como causador do ganho de peso. Nesse caso, os homens s\u00e3o maioria, com 34%. J\u00e1 as mulheres chegam apenas a 15%.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara a nutricionista Val\u00e9ria Soares, dificuldades no emprego, al\u00e9m da rela\u00e7\u00e3o dif\u00edcil com colegas de trabalho e chefia t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o desencadeamento do estresse, consequentemente, com um aumento gradativo de peso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFoi justamente o estresse, aliado a exaustiva carga hor\u00e1ria do trabalho, o respons\u00e1vel por grandes mudan\u00e7as na vida da empres\u00e1ria Marta Oliveira Santos, 37.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm janeiro de 2007, Marta foi surpreendida por dores na coluna que o levaram ao internamento por seis vezes. Na \u00e9poca, a empres\u00e1ria chegava a trabalhar 16 horas por dia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAp\u00f3s realizar uma s\u00e9rie de exames e passar por quase uma dezena de m\u00e9dicos e se deparar com diagn\u00f3sticos imprecisos, Marta decidiu procurar um psiquiatra, que concluiu que a empres\u00e1ria apresentava sintomas de estresse.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA partir da\u00ed, a empres\u00e1ria, que pesava 68 quilos e se considerava \u201csarada\u201d, ganhou cerca de 30 quilos em apenas sete meses. \u201cComo sentia muitas dores, comecei a comer como forma de compensar o sofrimento. Comecei a ganhar peso de forma desenfreada e abandonei o tratamento, pois acreditava que os calmantes eram os respons\u00e1veis por me tornar obesa e compulsiva\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAp\u00f3s dois anos lutando contra a balan\u00e7a e alternando dietas mirabolantes, Marta retomou o tratamento psiqui\u00e1trico e incorporou na sua rotina exerc\u00edcios f\u00edsicos, massagens relaxantes e ioga. Dessa forma, conseguiu emagrecer 22 quilos e, hoje, diz estar satisfeita com seu corpo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cHoje, me sinto melhor e mais saud\u00e1vel. Reduzi minhas horas de trabalho e fa\u00e7o exerc\u00edcios. Hoje, sou mais calma, mais feliz com minhas novas atribui\u00e7\u00f5es\u201d, contou.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: http:\/\/atarde.uol.com.br\/materias\/imprimir\/1 516614<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encontro consonantal e grupo consonantal","oab":false,"nome":"Encontro consonantal e grupo consonantal","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419312,"slug":"lingua-portuguesa-encontro-consonantal-e-grupo-consonantal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1247423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41987,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"},{"id":42206,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"},{"id":42208,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"},{"id":42285,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":90183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 09:31:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1247450,"hashId":"b31244ee827aae00195c28461601bc85","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4514479,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho de Sa\u00fade, ter\u00e1 25% das suas vagas destinadas \u00e0s entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios, 25% \u00e0s entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade, 25% \u00e0 representa\u00e7\u00e3o de governo e prestadores de servi\u00e7os privados conveniados ou sem fins lucrativos e 25% aos representantes dos laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos.","id":4514476,"corpo":"<p align=justify>O Conselho de Sa\u00fade, ter\u00e1 25% das suas vagas\r\ndestinadas \u00e0s entidades e movimentos representativos\r\nde usu\u00e1rios, 25% \u00e0s entidades representativas dos\r\ntrabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade, 25% \u00e0 representa\u00e7\u00e3o\r\nde governo e prestadores de servi\u00e7os privados\r\nconveniados ou sem fins lucrativos e 25% aos\r\nrepresentantes dos laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos Conselhos de Sa\u00fade Nacional, Estaduais, Municipais e do Distrito Federal compete fazer experi\u00eancias com ervas medicinais de v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil.","id":4514477,"corpo":"<p align=justify>Aos Conselhos de Sa\u00fade Nacional, Estaduais,\r\nMunicipais e do Distrito Federal compete fazer\r\nexperi\u00eancias com ervas medicinais de v\u00e1rias regi\u00f5es\r\ndo Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade n\u00e3o ser\u00e3o alocados como investimentos previstos no Plano Quinquenal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4514478,"corpo":"<p align=justify>Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade n\u00e3o ser\u00e3o\r\nalocados como investimentos previstos no Plano\r\nQuinquenal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para receberem os recursos do Governo Federal, os munic\u00edpios e os Estados devem contar com Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS) e Fundo de Sa\u00fade.","id":4514479,"corpo":"<p align=justify>Para receberem os recursos do Governo Federal, os\r\nmunic\u00edpios e os Estados devem contar com Comiss\u00e3o\r\nde elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios\r\n(PCCS) e Fundo de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade e o Conselho Nacional de Secretaria Municipais de Sa\u00fade n\u00e3o ter\u00e3o representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":4514480,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade e o\r\nConselho Nacional de Secretaria Municipais de Sa\u00fade\r\nn\u00e3o ter\u00e3o representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de\r\nSa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1247450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41987,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"},{"id":42206,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"},{"id":42208,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"},{"id":42285,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":90183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 09:31:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1247447,"hashId":"9dba51b0cae259b5ff977c9a508ec13b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4514470,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dever do Estado de garantir a sa\u00fade consiste na formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as e de outros agravos e no estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es que assegurem acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os para a sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o e isso exclui o dever das pessoas, da fam\u00edlia, das empresas e da sociedade.","id":4514466,"corpo":"<p align=justify>O dever do Estado de garantir a sa\u00fade consiste na\r\nformula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e\r\nsociais que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as e\r\nde outros agravos e no estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es\r\nque assegurem acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s\r\na\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os para a sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o\r\ne recupera\u00e7\u00e3o e isso exclui o dever das pessoas, da\r\nfam\u00edlia, das empresas e da sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e sanit\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":4514467,"corpo":"<p align=justify>A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e sanit\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1\r\ninclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade prestados exclusivamente por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, tanto da Administra\u00e7\u00e3o Direta quanto Indireta.","id":4514468,"corpo":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es\r\ne servi\u00e7os de sa\u00fade prestados exclusivamente por\r\n\u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, tanto da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Direta quanto Indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade curar qualquer tipo de doen\u00e7a.","id":4514469,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade curar\r\nqualquer tipo de doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m fazem parte das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade as que se destinam a garantir \u00e0s pessoas e \u00e0 coletividade condi\u00e7\u00f5es de bem-estar f\u00edsico, mental e social.","id":4514470,"corpo":"<p align=justify>Tamb\u00e9m fazem parte das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade as que\r\nse destinam a garantir \u00e0s pessoas e \u00e0 coletividade\r\ncondi\u00e7\u00f5es de bem-estar f\u00edsico, mental e social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1247447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41987,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"},{"id":42206,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"},{"id":42208,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"},{"id":42285,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":90183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 09:31:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1247440,"hashId":"1599586b6c60c589d3efcdf4cdf1fd7a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4514437,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH) \u00e9 uma empresa p\u00fablica unipessoal, com personalidade jur\u00eddica de direito privado e patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4514433,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares\r\n(EBSERH) \u00e9 uma empresa p\u00fablica unipessoal, com\r\npersonalidade jur\u00eddica de direito privado e patrim\u00f4nio\r\npr\u00f3prio, vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A EBSERH ter\u00e1 seu capital social composto pela Uni\u00e3o, Estados, Munic\u00edpios e empresas p\u00fablicas, mantendo assim o car\u00e1ter de empresa p\u00fablica.","id":4514434,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH ter\u00e1 seu capital social composto pela\r\nUni\u00e3o, Estados, Munic\u00edpios e empresas p\u00fablicas,\r\nmantendo assim o car\u00e1ter de empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atividades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade que competem \u00e0 EBSERH estar\u00e3o inseridas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e no Sistema Particular de Assist\u00eancia Hospitalar.","id":4514435,"corpo":"<p align=justify>As atividades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia\r\n\u00e0 sa\u00fade que competem \u00e0 EBSERH estar\u00e3o inseridas\r\nno \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e no Sistema\r\nParticular de Assist\u00eancia Hospitalar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A EBSERH, no exerc\u00edcio de suas atividades, n\u00e3o estar\u00e1 orientada pelas pol\u00edticas acad\u00eamicas estabelecidas no \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es de ensino com as quais estabelecer contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":4514436,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH, no exerc\u00edcio de suas atividades, n\u00e3o estar\u00e1\r\norientada pelas pol\u00edticas acad\u00eamicas estabelecidas\r\nno \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es de ensino com as quais\r\nestabelecer contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As atividades da EBSERH ser\u00e3o desenvolvidas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assegurado o ressarcimento \u00e0 EBSERH no que se refere ao atendimento de consumidores e respectivos dependentes de planos privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":4514437,"corpo":"<p align=justify>As atividades da EBSERH ser\u00e3o desenvolvidas no\r\n\u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assegurado\r\no ressarcimento \u00e0 EBSERH no que se refere\r\nao atendimento de consumidores e respectivos\r\ndependentes de planos privados de assist\u00eancia \u00e0\r\nsa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-12-550-2011-autoriza-o-poder-executivo-a-criar-a-empresa-publica-denominada-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh-acrescenta-dispositivos-ao-decreto-lei-no-2-848-de-7-de-dezembro-de-1940-codigo-penal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1247440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41987,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 09:31:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1247488,"hashId":"dff6caacad22542056a0406e0e20d6fa","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4514657,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe Recurso de Apela\u00e7\u00e3o \u00e0s decis\u00f5es definitivas ou terminativas \u00e0s varas e ju\u00edzos da Justi\u00e7a do Trabalho, no prazo de 8 dias.","id":4514653,"corpo":"<p align=justify>Cabe Recurso de Apela\u00e7\u00e3o \u00e0s decis\u00f5es definitivas ou\r\nterminativas \u00e0s varas e ju\u00edzos da Justi\u00e7a do Trabalho,\r\nno prazo de 8 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe Recurso Especial para Turma do Tribunal Superior do Trabalho \u00e0s decis\u00f5es proferidas em grau de recurso ordin\u00e1rio, em diss\u00eddio individual, pelos Tribunais Regionais do Trabalho, quando proferidas com viola\u00e7\u00e3o literal de dispositivo de lei federal ou afronta direta e literal \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":4514654,"corpo":"<p align=justify>Cabe Recurso Especial para Turma do Tribunal\r\nSuperior do Trabalho \u00e0s decis\u00f5es proferidas em grau\r\nde recurso ordin\u00e1rio, em diss\u00eddio individual, pelos\r\nTribunais Regionais do Trabalho, quando proferidas\r\ncom viola\u00e7\u00e3o literal de dispositivo de lei federal ou\r\nafronta direta e literal \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe agravo de instrumento, no prazo de 10 dias ao despacho que denega a interposi\u00e7\u00e3o de recursos.","id":4514655,"corpo":"<p align=justify>Cabe agravo de instrumento, no prazo de 10 dias ao\r\ndespacho que denega a interposi\u00e7\u00e3o de recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O agravo de instrumento interposto contra o despacho que n\u00e3o receber agravo de peti\u00e7\u00e3o suspende a execu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a.","id":4514656,"corpo":"<p align=justify>O agravo de instrumento interposto contra o despacho\r\nque n\u00e3o receber agravo de peti\u00e7\u00e3o suspende a\r\nexecu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A interposi\u00e7\u00e3o de recurso para o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o prejudicar\u00e1 a execu\u00e7\u00e3o do julgado.","id":4514657,"corpo":"<p align=justify>A interposi\u00e7\u00e3o de recurso para o Supremo Tribunal\r\nFederal n\u00e3o prejudicar\u00e1 a execu\u00e7\u00e3o do julgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos","oab":true,"nome":"Efeitos","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406850,"slug":"direito-processual-do-trabalho-efeitos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1247488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c\u2018Hoje, me sinto melhor e mais saud\u00e1vel. Reduzi minhas horas de trabalho e fa\u00e7o exerc\u00edcios. Hoje, sou mais calma, mais feliz com minhas novas atribui\u00e7\u00f5es\u2019, contou.\u201d, os verbos destacados se encontram, respectivamente, no","provas":[{"id":41987,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"},{"id":42206,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"},{"id":42208,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"},{"id":42285,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":90183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 09:31:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1247428,"hashId":"3cb113c2743447e9b212b30c451527ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c\u2018Hoje, me <u>sinto<\/u> melhor e mais saud\u00e1vel. <u>Reduzi<\/u> minhas horas de trabalho e <u>fa\u00e7o<\/u> exerc\u00edcios. Hoje, sou mais calma, mais feliz com minhas novas atribui\u00e7\u00f5es\u2019, <u>contou<\/u>.\u201d, os verbos destacados se encontram, respectivamente, no<\/p>","resposta":4514381,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presente, presente, pret\u00e9rito perfeito, pret\u00e9rito perfeito.","id":4514379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presente, presente, pret\u00e9rito perfeito, pret\u00e9rito perfeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presente, presente, presente, pret\u00e9rito perfeito.","id":4514380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presente, presente, presente, pret\u00e9rito perfeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presente, pret\u00e9rito perfeito, presente, pret\u00e9rito perfeito.","id":4514381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presente, pret\u00e9rito perfeito, presente, pret\u00e9rito perfeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presente, pret\u00e9rito perfeito, pret\u00e9rito perfeito, pret\u00e9rito perfeito.","id":4514382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presente, pret\u00e9rito perfeito, pret\u00e9rito perfeito, pret\u00e9rito perfeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito perfeito, pret\u00e9rito perfeito, presente, pret\u00e9rito perfeito.","id":4514383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pret\u00e9rito perfeito, pret\u00e9rito perfeito, presente, pret\u00e9rito perfeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pesquisa: 37% dos obesos atribuem sobrepeso ao estresse Luana Almeida Considerado o grande mal do s\u00e9culo, o estresse, atualmente, \u00e9 apontado pela comunidade m\u00e9dica como o grande causador de doen\u00e7as graves, como depress\u00e3o, alergias, infec\u00e7\u00f5es, asma, bronquite, gastrite e c\u00e2ncer.\tEm levantamento comportamental realizado pela ag\u00eancia de pesquisa Resulta CNP para a empresa farmac\u00eautica Allergan\/Divis\u00e3o Health, o estresse aparece tamb\u00e9m como o grande inimigo de quem est\u00e1 acima do peso.\tA pesquisa, realizada por meio de entrevistas com mil pessoas de cinco cidades brasileiras - Salvador, Porto Alegre, S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Goi\u00e2nia -, revelou que o estresse foi o maior influenciador do sobrepeso e obesidade em 37% dos entrevistados.\tNesse universo, as mulheres foram as que mais relacionaram o estresse ao ganho de peso (37,6%). Em porcentagem um pouco menor, aparecem os homens, com 35,8% das respostas.\tDe acordo com a psic\u00f3loga especializada em terapia cognitiva comportamental pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) e em transtornos alimentares pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp) Marilice Rubbo de Carvalho, o estresse configura-se, hoje, n\u00e3o apenas como o causador do sobrepeso, mas como um dos maiores agravantes do quadro da obesidade.\t\u201cPoucas pessoas sabem, mas o estresse tem liga\u00e7\u00e3o direta com a ansiedade. Por conta da correria e das dificuldades di\u00e1rias, as pessoas ficam mais ansiosas, e muitas t\u00eam no h\u00e1bito de comer uma forma de fuga. Por isso, acabam comendo muito e de forma equivocada, o que contribui para o aumento de peso, que, muitas vezes, foge do controle at\u00e9 alcan\u00e7ar a obesidade\u201d, explicou.\tNa opini\u00e3o da psic\u00f3loga, a rela\u00e7\u00e3o psicossocial dos indiv\u00edduos com o problema se entrela\u00e7a, tamb\u00e9m, para a dificuldade na ades\u00e3o de um tratamento efetivo, eficaz e de longo prazo.\t\u201cA motiva\u00e7\u00e3o para um tratamento \u00e9 algo que oscila, sobretudo em pacientes com alto grau de estresse. As pessoas estressadas costumam transformar a satisfa\u00e7\u00e3o em constante irrita\u00e7\u00e3o. Isso dificulta na progress\u00e3o de uma reeduca\u00e7\u00e3o alimentar ou de uma regularidade nos exerc\u00edcios f\u00edsicos, primordiais no tratamento da obesidade\u201d, disse.\tTrabalho - No levantamento, 25% dos entrevistados apontaram, tamb\u00e9m, o trabalho como causador do ganho de peso. Nesse caso, os homens s\u00e3o maioria, com 34%. J\u00e1 as mulheres chegam apenas a 15%.\tPara a nutricionista Val\u00e9ria Soares, dificuldades no emprego, al\u00e9m da rela\u00e7\u00e3o dif\u00edcil com colegas de trabalho e chefia t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o desencadeamento do estresse, consequentemente, com um aumento gradativo de peso.\tFoi justamente o estresse, aliado a exaustiva carga hor\u00e1ria do trabalho, o respons\u00e1vel por grandes mudan\u00e7as na vida da empres\u00e1ria Marta Oliveira Santos, 37.\tEm janeiro de 2007, Marta foi surpreendida por dores na coluna que o levaram ao internamento por seis vezes. Na \u00e9poca, a empres\u00e1ria chegava a trabalhar 16 horas por dia.\tAp\u00f3s realizar uma s\u00e9rie de exames e passar por quase uma dezena de m\u00e9dicos e se deparar com diagn\u00f3sticos imprecisos, Marta decidiu procurar um psiquiatra, que concluiu que a empres\u00e1ria apresentava sintomas de estresse.\tA partir da\u00ed, a empres\u00e1ria, que pesava 68 quilos e se considerava \u201csarada\u201d, ganhou cerca de 30 quilos em apenas sete meses. \u201cComo sentia muitas dores, comecei a comer como forma de compensar o sofrimento. Comecei a ganhar peso de forma desenfreada e abandonei o tratamento, pois acreditava que os calmantes eram os respons\u00e1veis por me tornar obesa e compulsiva\u201d, disse.\tAp\u00f3s dois anos lutando contra a balan\u00e7a e alternando dietas mirabolantes, Marta retomou o tratamento psiqui\u00e1trico e incorporou na sua rotina exerc\u00edcios f\u00edsicos, massagens relaxantes e ioga. Dessa forma, conseguiu emagrecer 22 quilos e, hoje, diz estar satisfeita com seu corpo.\t\u201cHoje, me sinto melhor e mais saud\u00e1vel. Reduzi minhas horas de trabalho e fa\u00e7o exerc\u00edcios. Hoje, sou mais calma, mais feliz com minhas novas atribui\u00e7\u00f5es\u201d, contou. Fonte: http:\/\/atarde.uol.com.br\/materias\/imprimir\/1 516614","id":401604,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pesquisa: 37% dos obesos atribuem sobrepeso ao estresse <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Luana Almeida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConsiderado o grande mal do s\u00e9culo, o estresse, atualmente, \u00e9 apontado pela comunidade m\u00e9dica como o grande causador de doen\u00e7as graves, como depress\u00e3o, alergias, infec\u00e7\u00f5es, asma, bronquite, gastrite e c\u00e2ncer.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm levantamento comportamental realizado pela ag\u00eancia de pesquisa Resulta CNP para a empresa farmac\u00eautica Allergan\/Divis\u00e3o Health, o estresse aparece tamb\u00e9m como o grande inimigo de quem est\u00e1 acima do peso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA pesquisa, realizada por meio de entrevistas com mil pessoas de cinco cidades brasileiras - Salvador, Porto Alegre, S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Goi\u00e2nia -, revelou que o estresse foi o maior influenciador do sobrepeso e obesidade em 37% dos entrevistados.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNesse universo, as mulheres foram as que mais relacionaram o estresse ao ganho de peso (37,6%). Em porcentagem um pouco menor, aparecem os homens, com 35,8% das respostas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDe acordo com a psic\u00f3loga especializada em terapia cognitiva comportamental pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) e em transtornos alimentares pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp) Marilice Rubbo de Carvalho, o estresse configura-se, hoje, n\u00e3o apenas como o causador do sobrepeso, mas como um dos maiores agravantes do quadro da obesidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cPoucas pessoas sabem, mas o estresse tem liga\u00e7\u00e3o direta com a ansiedade. Por conta da correria e das dificuldades di\u00e1rias, as pessoas ficam mais ansiosas, e muitas t\u00eam no h\u00e1bito de comer uma forma de fuga. Por isso, acabam comendo muito e de forma equivocada, o que contribui para o aumento de peso, que, muitas vezes, foge do controle at\u00e9 alcan\u00e7ar a obesidade\u201d, explicou.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa opini\u00e3o da psic\u00f3loga, a rela\u00e7\u00e3o psicossocial dos indiv\u00edduos com o problema se entrela\u00e7a, tamb\u00e9m, para a dificuldade na ades\u00e3o de um tratamento efetivo, eficaz e de longo prazo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cA motiva\u00e7\u00e3o para um tratamento \u00e9 algo que oscila, sobretudo em pacientes com alto grau de estresse. As pessoas estressadas costumam transformar a satisfa\u00e7\u00e3o em constante irrita\u00e7\u00e3o. Isso dificulta na progress\u00e3o de uma reeduca\u00e7\u00e3o alimentar ou de uma regularidade nos exerc\u00edcios f\u00edsicos, primordiais no tratamento da obesidade\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTrabalho - No levantamento, 25% dos entrevistados apontaram, tamb\u00e9m, o trabalho como causador do ganho de peso. Nesse caso, os homens s\u00e3o maioria, com 34%. J\u00e1 as mulheres chegam apenas a 15%.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara a nutricionista Val\u00e9ria Soares, dificuldades no emprego, al\u00e9m da rela\u00e7\u00e3o dif\u00edcil com colegas de trabalho e chefia t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o desencadeamento do estresse, consequentemente, com um aumento gradativo de peso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFoi justamente o estresse, aliado a exaustiva carga hor\u00e1ria do trabalho, o respons\u00e1vel por grandes mudan\u00e7as na vida da empres\u00e1ria Marta Oliveira Santos, 37.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm janeiro de 2007, Marta foi surpreendida por dores na coluna que o levaram ao internamento por seis vezes. Na \u00e9poca, a empres\u00e1ria chegava a trabalhar 16 horas por dia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAp\u00f3s realizar uma s\u00e9rie de exames e passar por quase uma dezena de m\u00e9dicos e se deparar com diagn\u00f3sticos imprecisos, Marta decidiu procurar um psiquiatra, que concluiu que a empres\u00e1ria apresentava sintomas de estresse.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA partir da\u00ed, a empres\u00e1ria, que pesava 68 quilos e se considerava \u201csarada\u201d, ganhou cerca de 30 quilos em apenas sete meses. \u201cComo sentia muitas dores, comecei a comer como forma de compensar o sofrimento. Comecei a ganhar peso de forma desenfreada e abandonei o tratamento, pois acreditava que os calmantes eram os respons\u00e1veis por me tornar obesa e compulsiva\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAp\u00f3s dois anos lutando contra a balan\u00e7a e alternando dietas mirabolantes, Marta retomou o tratamento psiqui\u00e1trico e incorporou na sua rotina exerc\u00edcios f\u00edsicos, massagens relaxantes e ioga. Dessa forma, conseguiu emagrecer 22 quilos e, hoje, diz estar satisfeita com seu corpo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cHoje, me sinto melhor e mais saud\u00e1vel. Reduzi minhas horas de trabalho e fa\u00e7o exerc\u00edcios. Hoje, sou mais calma, mais feliz com minhas novas atribui\u00e7\u00f5es\u201d, contou.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: http:\/\/atarde.uol.com.br\/materias\/imprimir\/1 516614<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1247428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":12905,"slug":"agente-da-fiscalizacao-financeira-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de neg\u00f3cio de Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem em que o cliente tem acesso completo \u00e0s m\u00e1quinas (f\u00edsicas ou virtuais) podendo, inclusive, alterar seu sistema operacional, \u00e9 chamado de","provas":[{"id":25490,"cargo":{"descricao":"Agente da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":12905,"slug":"agente-da-fiscalizacao-financeira-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2015-vunesp-agente-da-fiscalizacao-financeira-area-informatica-area-de-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 17:36:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":864783,"hashId":"747f2337499557df7a89a9214b92e15c","enunciado":"O modelo de neg\u00f3cio de Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem em\r\nque o cliente tem acesso completo \u00e0s m\u00e1quinas (f\u00edsicas\r\nou virtuais) podendo, inclusive, alterar seu sistema operacional,\r\n\u00e9 chamado de","resposta":3003754,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disco como Servi\u00e7o (DaaS).","id":3003752,"corpo":"Disco como Servi\u00e7o (DaaS).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispositivo como Servi\u00e7o (DaaS).","id":3003753,"corpo":"Dispositivo como Servi\u00e7o (DaaS).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infraestrutura como Servi\u00e7o (IaaS).","id":3003754,"corpo":"Infraestrutura como Servi\u00e7o (IaaS).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plataforma como Servi\u00e7o (PaaS).","id":3003755,"corpo":"Plataforma como Servi\u00e7o (PaaS).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Software como Servi\u00e7o (SaaS).","id":3003756,"corpo":"Software como Servi\u00e7o (SaaS).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345123,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":420376,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-em-nuvem"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/864783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema Pleno","id":12077,"slug":"analista-de-sistema-pleno"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Melhoria do Processo de Software, o MPS.BR surgiu no Brasil como alternativa ao CMMI, motivado pelos seguintes problemas","provas":[{"id":23307,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema Pleno","id":12077,"slug":"analista-de-sistema-pleno"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pi-pi-2015-nucepe-uespi-analista-de-sistema-pleno-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEFAZ PI - Analista de Sistema Pleno - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 17:41:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":783958,"hashId":"bb0a987e6190eca1c21de752b3b8fe6a","enunciado":"Sobre Melhoria do Processo de Software, o\r\nMPS.BR surgiu no Brasil como alternativa ao\r\nCMMI, motivado pelos seguintes problemas","resposta":2715221,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o \u00faltimo est\u00e1gio do CMMI, de otimiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 imposs\u00edvel de ser alcan\u00e7ado no Brasil devido a proibi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o fiscal.","id":2715218,"corpo":"o \u00faltimo est\u00e1gio do CMMI, de otimiza\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\nimposs\u00edvel de ser alcan\u00e7ado no Brasil devido a\r\nproibi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o fiscal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o CMMI n\u00e3o avalia o processo de ger\u00eancia de projetos, bastante presente nas empresas brasileiras.","id":2715219,"corpo":"o CMMI n\u00e3o avalia o processo de ger\u00eancia de\r\nprojetos, bastante presente nas empresas\r\nbrasileiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o CMMI n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a ISO\/IEC, muito adotada no Brasil.","id":2715220,"corpo":"o CMMI n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a ISO\/IEC,\r\nmuito adotada no Brasil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a implanta\u00e7\u00e3o do CMMI \u00e9 bastante demorada, al\u00e9m do custo ser impratic\u00e1vel para micro e pequenas empresas.","id":2715221,"corpo":"a implanta\u00e7\u00e3o do CMMI \u00e9 bastante demorada,\r\nal\u00e9m do custo ser impratic\u00e1vel para micro e\r\npequenas empresas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o CMMI n\u00e3o \u00e9 baseado em n\u00edveis, o que torna complexa a sua avalia\u00e7\u00e3o.","id":2715222,"corpo":"o CMMI n\u00e3o \u00e9 baseado em n\u00edveis, o que torna\r\ncomplexa a sua avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329321,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/783958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. Compete ao Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Roraima processar e julgar originariamente a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo municipal contestado em face da respectiva lei org\u00e2nica municipal.II. T\u00eam legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou de ato normativo estadual ou municipal contestado em face da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Roraima os Prefeitos e as Mesas das C\u00e2maras Municipais roraimenses.III. Quando o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Roraima apreciar a inconstitucionalidade, em tese, de norma legal ou ato normativo estadual ou municipal, citar\u00e1 previamente o Procurador-Geral do Estado, o Consultor-Geral da Assembleia Legislativa ou o Procurador do Munic\u00edpio, conforme o caso, que defender\u00e1 o texto impugnado.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":40229,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ RR - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 09:14:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1184895,"hashId":"db898e482972164fec53d583b0f5a76d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compete ao Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Roraima processar e julgar originariamente a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo municipal contestado em face da respectiva lei org\u00e2nica municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. T\u00eam legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou de ato normativo estadual ou municipal contestado em face da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Roraima os Prefeitos e as Mesas das C\u00e2maras Municipais roraimenses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Roraima apreciar a inconstitucionalidade, em tese, de norma legal ou ato normativo estadual ou municipal, citar\u00e1 previamente o Procurador-Geral do Estado, o Consultor-Geral da Assembleia Legislativa ou o Procurador do Munic\u00edpio, conforme o caso, que defender\u00e1 o texto impugnado.<\/p><p><br><\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":4255179,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4255177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4255178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4255179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4255180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":4255181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","oab":true,"nome":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405280,"slug":"direito-constitucional-tribunais-e-juizes-dos-estados-artigos-125-e-126"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Roraima","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Roraima","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421847,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-roraima"}],"slug":"direito-constitucional\/1184895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alimentos como carnes, aves, maionese de legumes, hortali\u00e7as regadas com \u00e1gua contaminada podem ser ve\u00edculo de contamina\u00e7\u00e3o de micro-organismos patog\u00eanicos, como","provas":[{"id":42327,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1258808,"hashId":"28eb9768845af2c57c75478aa8a6db6f","enunciado":"<p align=justify>Alimentos como carnes, aves, maionese de legumes, hortali\u00e7as\r\nregadas com \u00e1gua contaminada podem ser ve\u00edculo\r\nde contamina\u00e7\u00e3o de micro-organismos patog\u00eanicos, como<\/p>","resposta":4562588,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Staphilococcus aureus, com per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o de 6 a 12 horas, causando intoxica\u00e7\u00e3o alimentar com v\u00f4mitos, n\u00e1useas, raras diarreias, e sem febre.","id":4562585,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Staphilococcus aureus<\/i>, com per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o de\r\n6 a 12 horas, causando intoxica\u00e7\u00e3o alimentar com\r\nv\u00f4mitos, n\u00e1useas, raras diarreias, e sem febre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bacillus cereus, com per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o de 4 a 8 horas, causando quadro de infec\u00e7\u00e3o intestinal com predom\u00ednio de diarreias e n\u00e1useas.","id":4562586,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Bacillus cereus<\/i>, com per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o de 4 a 8\r\nhoras, causando quadro de infec\u00e7\u00e3o intestinal com\r\npredom\u00ednio de diarreias e n\u00e1useas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salmoella sp, com per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o de 6 a 18 horas, causando infec\u00e7\u00e3o intestinal com diarreia, mal-estar e c\u00f3licas.","id":4562587,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Salmoella sp<\/i>, com per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o de 6 a 18\r\nhoras, causando infec\u00e7\u00e3o intestinal com diarreia, mal-estar\r\ne c\u00f3licas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escherichia coli enteropatog\u00eanica, com per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o de 12 a 72 horas, causando infec\u00e7\u00e3o intestinal com diarreias, v\u00f4mitos, febre e calafrios.","id":4562588,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Escherichia coli<\/i> enteropatog\u00eanica, com per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o\r\nde 12 a 72 horas, causando infec\u00e7\u00e3o intestinal\r\ncom diarreias, v\u00f4mitos, febre e calafrios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"}],"slug":"nutricao\/1258808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o financeira utiliza o termo \u201cexerc\u00edcio\u201d, ou a express\u00e3o \u201cexerc\u00edcio financeiro\u201d, para designar um determinado per\u00edodo de tempo espec\u00edfico. A Lei Federal n\u00ba 4.320\/64 teve o cuidado de dimensionar o per\u00edodo de tempo compreendido por \u201cum exerc\u00edcio financeiro\u201d e o fez nos seguintes termos: \u201co exerc\u00edcio financeiro","provas":[{"id":68816,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122,"slug":"analista-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 20:57:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093882,"hashId":"5f778d738821175a459b423d46b00d53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o financeira utiliza o termo \u201cexerc\u00edcio\u201d, ou a express\u00e3o \u201cexerc\u00edcio financeiro\u201d, para designar um determinado per\u00edodo de tempo espec\u00edfico. A Lei Federal n\u00ba 4.320\/64 teve o cuidado de dimensionar o per\u00edodo de tempo compreendido por \u201cum exerc\u00edcio financeiro\u201d e o fez nos seguintes termos: \u201c<em>o exerc\u00edcio financeiro<\/em><\/p>","resposta":8185985,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coincidir\u00e1 com o ano civil\u201d. ","id":8185985,"corpo":"<p><em>coincidir\u00e1 com o ano civil\u201d. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 a mesma extens\u00e3o do exerc\u00edcio tribut\u00e1rio\u201d.","id":8185986,"corpo":"<p><em>ter\u00e1 a mesma extens\u00e3o do exerc\u00edcio tribut\u00e1rio\u201d.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 360 dias\u201d.","id":8185987,"corpo":"<p><em>ter\u00e1 360 dias\u201d.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 365 dias\u201d.","id":8185988,"corpo":"<p><em>ter\u00e1 365 dias\u201d.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 a mesma dimens\u00e3o do per\u00edodo de vig\u00eancia da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual \u2212 LOA\u201d. ","id":8185989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>ter\u00e1 a mesma dimens\u00e3o do per\u00edodo de vig\u00eancia da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual \u2212 LOA\u201d. <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"}],"slug":"direito-financeiro\/2093882","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s partes e ao juiz, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":45980,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2015-instituto-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:50:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1396241,"hashId":"8ecdb7fd40e4b6b061d4415af78c64e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s partes e ao juiz, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5138996,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o se estendem as\nprescri\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 suspei\u00e7\u00e3o e aos impedimentos dos\nju\u00edzes.","id":5138995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o se estendem as\nprescri\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 suspei\u00e7\u00e3o e aos impedimentos dos\nju\u00edzes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o de defensor independer\u00e1 de instrumento de\nmandato, se o acusado o indicar por ocasi\u00e3o do\ninterrogat\u00f3rio.","id":5138996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constitui\u00e7\u00e3o de defensor independer\u00e1 de instrumento de\nmandato, se o acusado o indicar por ocasi\u00e3o do\ninterrogat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz n\u00e3o poder\u00e1 ordenar, de of\u00edcio, produ\u00e7\u00e3o antecipada\nde prova antes de iniciada a a\u00e7\u00e3o penal.","id":5138997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz n\u00e3o poder\u00e1 ordenar, de of\u00edcio, produ\u00e7\u00e3o antecipada\nde prova antes de iniciada a a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se exigem poderes especiais do procurador para\narguir falsidade de documento.","id":5138998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se exigem poderes especiais do procurador para\narguir falsidade de documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419410,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 68","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406660,"slug":"direito-processual-penal-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensor","oab":true,"nome":"Defensor","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406665,"slug":"direito-processual-penal-defensor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes","oab":true,"nome":"Partes","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406666,"slug":"direito-processual-penal-partes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de defensor","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de defensor","pai":406665,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421455,"slug":"direito-processual-penal-especies-de-defensor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensor constitu\u00eddo","oab":false,"nome":"Defensor constitu\u00eddo","pai":421455,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421457,"slug":"direito-processual-penal-defensor-constituido"}],"slug":"direito-processual-penal\/1396241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534,"slug":"analista-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No or\u00e7amento de um determinado ente p\u00fablico, foi identificada uma classifica\u00e7\u00e3o de despesa por fun\u00e7\u00e3o, conforme quadro a seguir, com valores expressos em milhares de reais.Fun\u00e7\u00e3oSubfun\u00e7\u00e3oValoresUrbanismoAbastecimento570,00Administra\u00e7\u00e3o geral 10.750,00 Habita\u00e7\u00e3o urbana 29.240,00Infraestrutura urbana145.890,00Normatiza\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o810,00Ordenamento Territorial2.670,00Planejamento e or\u00e7amento1.805,00Servi\u00e7os urbanos47.430,00Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o1.240,00Transportes coletivos urbanos2.580,00A subfun\u00e7\u00e3o representa uma parti\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o, visando a agregar determinado subconjunto de despesa do setor p\u00fablico. Por\u00e9m, a Portaria MPOG n\u00ba 42\/1999 disp\u00f5e que as subfun\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser combinadas com fun\u00e7\u00f5es diferentes daquelas a que estejam vinculadas. Considerando os dados apresentados, o valor total das subfun\u00e7\u00f5es precipuamente vinculadas \u00e0 fun\u00e7\u00e3o Urbanismo \u00e9:","provas":[{"id":61434,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534,"slug":"analista-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:53:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1870902,"hashId":"be60fca164abd633a32089b1d96d1382","enunciado":"<p>No or\u00e7amento de um determinado ente p\u00fablico, foi identificada uma classifica\u00e7\u00e3o de despesa por fun\u00e7\u00e3o, conforme quadro a seguir, com valores expressos em milhares de reais.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 402px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"202\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-grgy\"><td data-row=\"row-grgy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-grgy\" data-cell=\"cell-nfwf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Fun\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-grgy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-grgy\" data-cell=\"cell-n9og\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Subfun\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-grgy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-grgy\" data-cell=\"cell-qtlw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Valores<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h0wb\"><td data-row=\"row-h0wb\" rowspan=\"10\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h0wb\" data-cell=\"cell-twy9\" data-rowspan=\"10\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h0wb\" data-cell=\"cell-twy9\" data-rowspan=\"10\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h0wb\" data-cell=\"cell-twy9\" data-rowspan=\"10\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h0wb\" data-cell=\"cell-twy9\" data-rowspan=\"10\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h0wb\" data-cell=\"cell-twy9\" data-rowspan=\"10\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Urbanismo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h0wb\" data-cell=\"cell-twy9\" data-rowspan=\"10\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h0wb\" data-cell=\"cell-twy9\" data-rowspan=\"10\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h0wb\" data-cell=\"cell-twy9\" data-rowspan=\"10\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h0wb\" data-cell=\"cell-twy9\" data-rowspan=\"10\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h0wb\" data-cell=\"cell-twy9\" data-rowspan=\"10\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-h0wb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h0wb\" data-cell=\"cell-wm4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Abastecimento<\/p><\/td><td data-row=\"row-h0wb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h0wb\" data-cell=\"cell-en5f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">570,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pbss\"><td data-row=\"row-pbss\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pbss\" data-cell=\"cell-bj3v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Administra\u00e7\u00e3o geral <\/p><\/td><td data-row=\"row-pbss\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pbss\" data-cell=\"cell-jley\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10.750,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hlc4\"><td data-row=\"row-hlc4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hlc4\" data-cell=\"cell-4eze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Habita\u00e7\u00e3o urbana <\/p><\/td><td data-row=\"row-hlc4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hlc4\" data-cell=\"cell-7x4w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">29.240,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lum6\"><td data-row=\"row-lum6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lum6\" data-cell=\"cell-hpxe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Infraestrutura urbana<\/p><\/td><td data-row=\"row-lum6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lum6\" data-cell=\"cell-8ndj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">145.890,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ct6y\"><td data-row=\"row-ct6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ct6y\" data-cell=\"cell-kiyh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Normatiza\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-ct6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ct6y\" data-cell=\"cell-1zzh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">810,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-s9wz\"><td data-row=\"row-s9wz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s9wz\" data-cell=\"cell-lwjp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ordenamento Territorial<\/p><\/td><td data-row=\"row-s9wz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s9wz\" data-cell=\"cell-yltd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.670,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-se5q\"><td data-row=\"row-se5q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-se5q\" data-cell=\"cell-mh10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Planejamento e or\u00e7amento<\/p><\/td><td data-row=\"row-se5q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-se5q\" data-cell=\"cell-mvx2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.805,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-trcz\"><td data-row=\"row-trcz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-trcz\" data-cell=\"cell-whuc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Servi\u00e7os urbanos<\/p><\/td><td data-row=\"row-trcz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-trcz\" data-cell=\"cell-v590\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">47.430,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ke8u\"><td data-row=\"row-ke8u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ke8u\" data-cell=\"cell-q3oz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-ke8u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ke8u\" data-cell=\"cell-1fho\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.240,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mnpt\"><td data-row=\"row-mnpt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mnpt\" data-cell=\"cell-fiqm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Transportes coletivos urbanos<\/p><\/td><td data-row=\"row-mnpt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mnpt\" data-cell=\"cell-ovtz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.580,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">A subfun\u00e7\u00e3o representa uma parti\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o, visando a agregar determinado subconjunto de despesa do setor p\u00fablico. Por\u00e9m, a Portaria MPOG n\u00ba 42\/1999 disp\u00f5e que as subfun\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser combinadas com fun\u00e7\u00f5es diferentes daquelas a que estejam vinculadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os dados apresentados, o valor total das subfun\u00e7\u00f5es precipuamente vinculadas \u00e0 fun\u00e7\u00e3o Urbanismo \u00e9:<\/p>","resposta":7201127,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"193.320,00;","id":7201126,"corpo":"<p>193.320,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"195.900,00;","id":7201127,"corpo":"<p>195.900,00;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"222.560,00;","id":7201128,"corpo":"<p>222.560,00;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"228.380,00;","id":7201129,"corpo":"<p>228.380,00;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"230.995,00.","id":7201130,"corpo":"<p>230.995,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcional","oab":false,"nome":"Funcional","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411889,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcional"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1870902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia de 3\u00aa Classe","id":22111,"slug":"auxiliar-de-autopsia-de-3a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"politec-go-go"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":55866,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia de 3\u00aa Classe","id":22111,"slug":"auxiliar-de-autopsia-de-3a-classe"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"politec-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2015-funiversa-auxiliar-de-autopsia-de-3a-classe","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Aut\u00f3psia de 3\u00aa Classe - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 05:52:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1672003,"hashId":"898dc134ac7cc5ecfdfa8c10150774cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6308600,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas linhas 1 e 2, \u201cTomografias, rob\u00f4s e visualiza\u00e7\u00e3o em 3D dos corpos de mortos\u201d constituem um sujeito composto com tr\u00eas n\u00facleos.","id":6308600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas linhas 1 e 2, \u201cTomografias, rob\u00f4s e visualiza\u00e7\u00e3o em 3D dos corpos de mortos\u201d constituem um sujeito composto com tr\u00eas n\u00facleos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na linha 6, \u201conde\u201d poderia ser corretamente substitu\u00eddo por aonde sem preju\u00edzo da estrutura e do significado do per\u00edodo.","id":6308601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 6, \u201conde\u201d poderia ser corretamente substitu\u00eddo por <strong>aonde <\/strong>sem preju\u00edzo da estrutura e do significado do per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na linha 6, a estrutura \u201co m\u00e9dico Michael Thali trabalha h\u00e1 16 anos\u201d seria corretamente reescrita como o m\u00e9dico Michael Thali trabalha a 16 anos.","id":6308602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 6, a estrutura \u201co m\u00e9dico Michael Thali trabalha h\u00e1 16 anos\u201d seria corretamente reescrita como <strong>o m\u00e9dico Michael Thali trabalha a 16 anos<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estaria correta a inser\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s o voc\u00e1bulo \u201cvirtobot\u201d na linha 12.","id":6308603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estaria correta a inser\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s o voc\u00e1bulo \u201cvirtobot\u201d na linha 12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na linha 16, o emprego do sinal indicativo de crase \u00e9 facultativo.","id":6308604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 16, o emprego do sinal indicativo de crase \u00e9 facultativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.Tecnologia ap\u00f3s a morte1 Tomografias, rob\u00f4s e visualiza\u00e7\u00e3o em 3D dos corpos\tde mortos s\u00e3o cada vez mais usados durante aut\u00f3psias em\tpa\u00edses como Su\u00ed\u00e7a, Alemanha, Reino Unido e Brasil. O4 objetivo \u00e9 incentivar e melhorar a qualidade do exame.\tUma dessas iniciativas est\u00e1 na Universidade de\tZurique, onde o m\u00e9dico Michael Thali trabalha h\u00e1 16 anos7 no projeto Virtopsy, um conjunto de aparelhos que cria\tmodelos 3D para investigar as causas do \u00f3bito. O objetivo\t\u00e9 \u201colhar para corpos sem o bisturi, de uma maneira10 n\u00e3o-sangrenta\u201d, diz Thali.\tO m\u00e9todo, diz Thali, continua o mesmo at\u00e9 hoje.\tPrimeiro, um rob\u00f4 conhecido como \u201cvirtobot\u201d escaneia a13 superf\u00edcie do corpo e cria um modelo em 3D do cad\u00e1ver.\tDepois, a tomografia e a resson\u00e2ncia mapeiam o interior e\tajudam os m\u00e9dicos a escolher os melhores pontos para a16 retirada dos tecidos necess\u00e1rios \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o laboratorial.\tA seguir, em nova a\u00e7\u00e3o, o \u201cvirtobot\u201d faz a incis\u00e3o no local\tescolhido. \u201cUsamos aparelhos industriais e cl\u00ednicos, com19 algumas modifica\u00e7\u00f5es\u201d, afirma Thali. De acordo com o\tm\u00e9dico, essa aut\u00f3psia virtual \u00e9 capaz de detectar de 60%\ta 80% das causas de morte. Os bons resultados levaram22 hospitais alem\u00e3es a usar a t\u00e9cnica para investigar seus\t\u00f3bitos. S\u00e3o tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es usando o m\u00e9todo.\tNo Brasil, uma pesquisa busca entender os25 impactos das aut\u00f3psias virtuais. Comandada por Paulo\tSaldiva, da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), e financiada\tpela Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o28 Paulo (Fapesp), o estudo, que come\u00e7ou em novembro de\t2013, pretende submeter 1.000 cad\u00e1veres a tr\u00eas tipos de\taut\u00f3psias: a verbal, a convencional e a virtual. \u201cFaremos a31 verbal [quando o m\u00e9dico aplica um question\u00e1rio aos\tfamiliares] e a aut\u00f3psia minimamente invasiva, que\tconsiste de um exame tomogr\u00e1fico ou de resson\u00e2ncia34 nuclear magn\u00e9tica. Depois, compararemos com a\tconvencional\u201d, diz Saldiva.\tAl\u00e9m de criar bases cient\u00edficas para verificar a37 efic\u00e1cia da aut\u00f3psia virtual, a ideia da pesquisa \u00e9 aumentar\to n\u00famero de exames p\u00f3s-morte no mundo.Internet: &lt;http:\/\/revistagalileu.globo.com&gt;. Acesso em 29\/12\/2014 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":451424,"enunciado":"<p><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tecnologia ap\u00f3s a morte<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1 Tomografias, rob\u00f4s e visualiza\u00e7\u00e3o em 3D dos corpos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde mortos s\u00e3o cada vez mais usados durante aut\u00f3psias em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpa\u00edses como Su\u00ed\u00e7a, Alemanha, Reino Unido e Brasil. O<\/p><p>4 objetivo \u00e9 incentivar e melhorar a qualidade do exame.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tUma dessas iniciativas est\u00e1 na Universidade de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tZurique, onde o m\u00e9dico Michael Thali trabalha h\u00e1 16 anos<\/p><p>7 no projeto Virtopsy, um conjunto de aparelhos que cria<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmodelos 3D para investigar as causas do \u00f3bito. O objetivo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e9 \u201colhar para corpos sem o bisturi, de uma maneira<\/p><p>10 n\u00e3o-sangrenta\u201d, diz Thali.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tO m\u00e9todo, diz Thali, continua o mesmo at\u00e9 hoje.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPrimeiro, um rob\u00f4 conhecido como \u201cvirtobot\u201d escaneia a<\/p><p>13 superf\u00edcie do corpo e cria um modelo em 3D do cad\u00e1ver.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDepois, a tomografia e a resson\u00e2ncia mapeiam o interior e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tajudam os m\u00e9dicos a escolher os melhores pontos para a<\/p><p>16 retirada dos tecidos necess\u00e1rios \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o laboratorial.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tA seguir, em nova a\u00e7\u00e3o, o \u201cvirtobot\u201d faz a incis\u00e3o no local<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescolhido. \u201cUsamos aparelhos industriais e cl\u00ednicos, com<\/p><p>19 algumas modifica\u00e7\u00f5es\u201d, afirma Thali. De acordo com o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tm\u00e9dico, essa aut\u00f3psia virtual \u00e9 capaz de detectar de 60%<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ta 80% das causas de morte. Os bons resultados levaram<\/p><p>22 hospitais alem\u00e3es a usar a t\u00e9cnica para investigar seus<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00f3bitos. S\u00e3o tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es usando o m\u00e9todo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNo Brasil, uma pesquisa busca entender os<\/p><p>25 impactos das aut\u00f3psias virtuais. Comandada por Paulo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSaldiva, da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), e financiada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpela Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o<\/p><p>28 Paulo (Fapesp), o estudo, que come\u00e7ou em novembro de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t2013, pretende submeter 1.000 cad\u00e1veres a tr\u00eas tipos de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taut\u00f3psias: a verbal, a convencional e a virtual. \u201cFaremos a<\/p><p>31 verbal [quando o m\u00e9dico aplica um question\u00e1rio aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfamiliares] e a aut\u00f3psia minimamente invasiva, que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconsiste de um exame tomogr\u00e1fico ou de resson\u00e2ncia<\/p><p>34 nuclear magn\u00e9tica. Depois, compararemos com a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconvencional\u201d, diz Saldiva.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAl\u00e9m de criar bases cient\u00edficas para verificar a<\/p><p>37 efic\u00e1cia da aut\u00f3psia virtual, a ideia da pesquisa \u00e9 aumentar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to n\u00famero de exames p\u00f3s-morte no mundo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/revistagalileu.globo.com&gt;. Acesso em 29\/12\/2014 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1672003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Rond\u00f4nia","sigla":"CRC RO","id":4826,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"crc-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do MS Word 2010, em portugu\u00eas, precisa comparar ou combinar v\u00e1rias vers\u00f5es de um mesmo documento. Para ter acesso a essa fun\u00e7\u00e3o, ele deve teclar no \u00edcone:","provas":[{"id":59388,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Rond\u00f4nia","sigla":"CRC RO","id":4826,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"crc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-ro-ro-2015-funcab-contador-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo-http-ww5-funcab-org-inicial-asp-id-300","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRC RO - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 05:52:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1839909,"hashId":"50341f88f17fc5cc68490f9f95ea15c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio do MS Word 2010, em portugu\u00eas, precisa comparar ou combinar v\u00e1rias vers\u00f5es de um mesmo documento. Para ter acesso a essa fun\u00e7\u00e3o, ele deve teclar no \u00edcone:<\/p>","resposta":7064754,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7064754,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59388\/item-questao\/7064754-20210809110631000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7064755,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59388\/item-questao\/7064755-20210809110631000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7064756,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59388\/item-questao\/7064756-20210809110632000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7064757,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59388\/item-questao\/7064757-20210809110632000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7064758,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59388\/item-questao\/7064758-20210809110632000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1839909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Fazenda Estadual","id":21786,"slug":"auditor-fiscal-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o fosse pelas informa\u00e7\u00f5es descuidadas de segunda ou terceira m\u00e3o colhidas por viajantes ou funcion\u00e1rios em postos remotos, estes espa\u00e7os brancos teriam sido bem mais vastos do que de fato o eram. A frase acima respeita as orienta\u00e7\u00f5es da gram\u00e1tica normativa no que se refere \u00e0 concord\u00e2ncia verbal e nominal, assim como ocorre com a seguinte frase:","provas":[{"id":54630,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Fazenda Estadual","id":21786,"slug":"auditor-fiscal-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pi-pi-2015-fcc-auditor-fiscal-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PI - Auditor Fiscal da Fazenda Estadual - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:29:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1656869,"hashId":"2ecc04dd015d3249558563a98bffc48c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o fosse pelas informa\u00e7\u00f5es descuidadas de segunda ou terceira m\u00e3o colhidas por viajantes ou funcion\u00e1rios em postos remotos, estes espa\u00e7os brancos teriam sido bem mais vastos do que de fato o eram. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frase acima respeita as orienta\u00e7\u00f5es da gram\u00e1tica normativa no que se refere \u00e0 concord\u00e2ncia verbal e nominal, assim como ocorre com a seguinte frase:<\/p>","resposta":6244790,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se n\u00e3o fosse, naquela \u00e9poca, as a\u00e7\u00f5es de certos viajantes, muito do que se sabe hoje permaneceria inc\u00f3gnito.","id":6244786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o fosse, naquela \u00e9poca, as a\u00e7\u00f5es de certos viajantes, muito do que se sabe hoje permaneceria inc\u00f3gnito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fosse qual fossem as informa\u00e7\u00f5es prestadas por andarilhos, tiveram todas sua utilidade para o conhecimento do mundo do s\u00e9culo XVIII.","id":6244787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fosse qual fossem as informa\u00e7\u00f5es prestadas por andarilhos, tiveram todas sua utilidade para o conhecimento do mundo do s\u00e9culo XVIII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fossem quais fosse as inten\u00e7\u00f5es dos informantes, o fato \u00e9 que aquilo que notificaram recebeu registro, ainda que as not\u00edcias fossem descuidadas.","id":6244788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fossem quais fosse as inten\u00e7\u00f5es dos informantes, o fato \u00e9 que aquilo que notificaram recebeu registro, ainda que as not\u00edcias fossem descuidadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso fosse registrado com mais rigor as informa\u00e7\u00f5es dos ca\u00e7adores, e tamb\u00e9m se elas fossem mais detalhadas, talvez mais se soubesse hoje sobre o conhecimento da \u00e9poca acerca dos rios da \u00c1frica.","id":6244789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso fosse registrado com mais rigor as informa\u00e7\u00f5es dos ca\u00e7adores, e tamb\u00e9m se elas fossem mais detalhadas, talvez mais se soubesse hoje sobre o conhecimento da \u00e9poca acerca dos rios da \u00c1frica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quaisquer que fossem as circunst\u00e2ncias, mais favor\u00e1veis, ou menos favor\u00e1veis, cada habitante sempre enfrentava algo do mist\u00e9rio sobre as cadeias de montanhas que lhe eram pr\u00f3ximas.","id":6244790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quaisquer que fossem as circunst\u00e2ncias, mais favor\u00e1veis, ou menos favor\u00e1veis, cada habitante sempre enfrentava algo do mist\u00e9rio sobre as cadeias de montanhas que lhe eram pr\u00f3ximas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 4 a 9, considere o texto que segue.1A primeira coisa a observar sobre o mundo na d\u00e9cada de 1780 \u00e9 que ele era ao mesmo tempo menor e muito maior que onosso. Era menor geograficamente, porque at\u00e9 mesmo os homens mais instru\u00eddos e bem informados da \u00e9poca \u2212 digamos, umhomem como o cientista e viajante Alexander von Humboldt (1769-1859) \u2212 conheciam somente peda\u00e7os do mundo habitado.(Os mundos \"conhecidos\" de comunidades menos evolu\u00eddas e expansionistas do que a Europa Ocidental eram obviamente5ainda menores, reduzindo-se a min\u00fasculos segmentos da terra onde os analfabetos camponeses sicilianos ou o agricultor dasmontanhas de Burma viviam suas vidas, e para al\u00e9m dos quais tudo era e sempre seria eternamente desconhecido.) A maiorparte da superf\u00edcie dos oceanos, mas n\u00e3o toda, de forma alguma, j\u00e1 tinha sido explorada e mapeada gra\u00e7as \u00e0 not\u00e1vel compet\u00eanciados navegadores do s\u00e9culo XVIII como James Cook, embora os conhecimentos humanos sobre o fundo do martenham permanecido insignificantes at\u00e9 a metade do s\u00e9culo XX. Os principais contornos dos continentes e da maioria das10ilhas eram conhecidos, embora pelos padr\u00f5es modernos n\u00e3o muito corretamente. O tamanho e a altura das cadeias das montanhasda Europa eram conhecidos com alguma precis\u00e3o, as localizadas em partes da Am\u00e9rica Latina o eram muito grosseiramente,as da \u00c1sia, quase totalmente desconhecidas, e as da \u00c1frica (com exce\u00e7\u00e3o dos montes Atlas), totalmente desconhecidaspara fins pr\u00e1ticos. Com exce\u00e7\u00e3o dos da China e da \u00cdndia, o curso dos grandes rios do mundo era um mist\u00e9rio para todosa n\u00e3o ser para alguns poucos ca\u00e7adores, comerciantes ou andarilhos, que tinham ou podem ter tido conhecimento dos que15corriam por suas regi\u00f5es. Fora de algumas \u00e1reas \u2212 em v\u00e1rios continentes elas n\u00e3o passavam de alguns quil\u00f4metros terra adentro, a partir da costa \u2212 o mapa do mundo consistia de espa\u00e7os brancos cruzados pelas trilhas demarcadas por negociantesou exploradores. N\u00e3o fosse pelas informa\u00e7\u00f5es descuidadas de segunda ou terceira m\u00e3o colhidas por viajantes ou funcion\u00e1riosem postos remotos, estes espa\u00e7os brancos teriam sido bem mais vastos do que de fato o eram.(HOBSBAWM, Eric J. O mundo na d\u00e9cada de 1780. In: A era das revolu\u00e7\u00f5es: Europa 1789-1848, tradu\u00e7\u00e3o de Maria Tereza Lopes Teixeira e Marcos Penchel. 22. ed. Rio de Janeiro: Paz e Terra, 2007, p. 23-24)","id":449672,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 4 a 9, considere o texto que segue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1A primeira coisa a observar sobre o mundo na d\u00e9cada de 1780 \u00e9 que ele era ao mesmo tempo menor e muito maior que o<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>nosso. Era menor geograficamente, porque at\u00e9 mesmo os homens mais instru\u00eddos e bem informados da \u00e9poca \u2212 digamos, um<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>homem como o cientista e viajante Alexander von Humboldt (1769-1859) \u2212 conheciam somente peda\u00e7os do mundo habitado.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Os mundos \"conhecidos\" de comunidades menos evolu\u00eddas e expansionistas do que a Europa Ocidental eram obviamente<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5ainda menores, reduzindo-se a min\u00fasculos segmentos da terra onde os analfabetos camponeses sicilianos ou o agricultor das<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>montanhas de Burma viviam suas vidas, e para al\u00e9m dos quais tudo era e sempre seria eternamente desconhecido.) A maior<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>parte da superf\u00edcie dos oceanos, mas n\u00e3o toda, de forma alguma, j\u00e1 tinha sido explorada e mapeada gra\u00e7as \u00e0 not\u00e1vel compet\u00eancia<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>dos navegadores do s\u00e9culo XVIII como James Cook, embora os conhecimentos humanos sobre o fundo do mar<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>tenham permanecido insignificantes at\u00e9 a metade do s\u00e9culo XX. Os principais contornos dos continentes e da maioria das<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10ilhas eram conhecidos, embora pelos padr\u00f5es modernos n\u00e3o muito corretamente. O tamanho e a altura das cadeias das montanhas<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>da Europa eram conhecidos com alguma precis\u00e3o, as localizadas em partes da Am\u00e9rica Latina o eram muito grosseiramente,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>as da \u00c1sia, quase totalmente desconhecidas, e as da \u00c1frica (com exce\u00e7\u00e3o dos montes Atlas), totalmente desconhecidas<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>para fins pr\u00e1ticos. Com exce\u00e7\u00e3o dos da China e da \u00cdndia, o curso dos grandes rios do mundo era um mist\u00e9rio para todos<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>a n\u00e3o ser para alguns poucos ca\u00e7adores, comerciantes ou andarilhos, que tinham ou podem ter tido conhecimento dos que<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15corriam por suas regi\u00f5es. Fora de algumas \u00e1reas \u2212 em v\u00e1rios continentes elas n\u00e3o passavam de alguns quil\u00f4metros terra a<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>dentro, a partir da costa \u2212 o mapa do mundo consistia de espa\u00e7os brancos cruzados pelas trilhas demarcadas por negociantes<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>ou exploradores. N\u00e3o fosse pelas informa\u00e7\u00f5es descuidadas de segunda ou terceira m\u00e3o colhidas por viajantes ou funcion\u00e1rios<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>em postos remotos, estes espa\u00e7os brancos teriam sido bem mais vastos do que de fato o eram.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p><p>(HOBSBAWM, Eric J. O mundo na d\u00e9cada de 1780. In:<strong> A era das revolu\u00e7\u00f5es<\/strong>: Europa 1789-1848, tradu\u00e7\u00e3o de Maria Tereza Lopes Teixeira e Marcos Penchel. 22. ed. Rio de Janeiro: Paz e Terra, 2007, p. 23-24)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1656869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984,"slug":"julgador-area-administrativo-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sefaz-pe-pe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico instaurou inqu\u00e9rito civil para apurar a poss\u00edvel pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa por agentes p\u00fablicos que concederam, sem pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, permiss\u00e3o a empresas privadas para operarem linhas intermunicipais de transporte rodovi\u00e1rio de passageiros, mediante cobran\u00e7a de tarifa dos usu\u00e1rios. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais que disciplinam a mat\u00e9ria, os atos praticados pelos referidos agentes","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984,"slug":"julgador-area-administrativo-tributario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sefaz-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:30:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824387,"hashId":"348676064d19726ab1097c55eba447c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico instaurou inqu\u00e9rito civil para apurar a poss\u00edvel pr\u00e1tica de ato de improbidade administrativa por agentes p\u00fablicos que concederam, sem pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, permiss\u00e3o a empresas privadas para operarem linhas intermunicipais de transporte rodovi\u00e1rio de passageiros, mediante cobran\u00e7a de tarifa dos usu\u00e1rios. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais que disciplinam a mat\u00e9ria, os atos praticados pelos referidos agentes<\/p>","resposta":6998288,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e3o se caracterizar como atos de improbidade apenas se configurada conduta dolosa dos agentes que tenha ensejado preju\u00edzo patrimonial ao er\u00e1rio.","id":6998286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o se caracterizar como atos de improbidade apenas se configurada conduta dolosa dos agentes que tenha ensejado preju\u00edzo patrimonial ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o padecem de qualquer irregularidade, desde que a permiss\u00e3o tenha sido conferida em car\u00e1ter prec\u00e1rio.","id":6998287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o padecem de qualquer irregularidade, desde que a permiss\u00e3o tenha sido conferida em car\u00e1ter prec\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o pass\u00edveis de caracterizar improbidade, haja vista que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica exige a pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o para outorga de permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico a particulares.","id":6998288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o pass\u00edveis de caracterizar improbidade, haja vista que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica exige a pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o para outorga de permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico a particulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o regulares, pois, em se tratando de servi\u00e7o p\u00fablico de natureza n\u00e3o exclusiva, a permiss\u00e3o prescinde de pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio.","id":6998289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o regulares, pois, em se tratando de servi\u00e7o p\u00fablico de natureza n\u00e3o exclusiva, a permiss\u00e3o prescinde de pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o considerados atos de improbidade desde que configurado enriquecimento il\u00edcito por parte dos agentes.","id":6998290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o considerados atos de improbidade desde que configurado enriquecimento il\u00edcito por parte dos agentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","oab":true,"nome":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404529,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos-que-causam-prejuizo-ao-erario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422943,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-causam-prejuizo-ao-erario"}],"slug":"direito-administrativo\/1824387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Motorista","id":18735,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio, portador de habilita\u00e7\u00e3o na categoria B, conduz ve\u00edculo de transporte escolar, com o prop\u00f3sito de levar estudantes da escola p\u00fablica para conhecer a Defensoria P\u00fablica do Estado. A conduta de Ant\u00f4nio, segundo o CTB, \u00e9:","provas":[{"id":43971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Motorista","id":18735,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-motorista","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:46:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1322842,"hashId":"097d700e639e18d8c1628e8a500f2151","enunciado":"<p align=justify>Ant\u00f4nio, portador de habilita\u00e7\u00e3o na categoria B, conduz ve\u00edculo de transporte escolar, com o prop\u00f3sito de levar estudantes da escola p\u00fablica para conhecer a Defensoria P\u00fablica do Estado. A conduta de Ant\u00f4nio, segundo o CTB, \u00e9:<\/p>","resposta":4832878,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edcita, uma vez que contribui para ampliar o conhecimento da popula\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o essencial \u00e0 Justi\u00e7a;","id":4832875,"corpo":"<p align=justify>l\u00edcita, uma vez que contribui para ampliar o conhecimento da popula\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o essencial \u00e0 Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vedada pelo CTB, caracterizando-se como infra\u00e7\u00e3o leve;","id":4832876,"corpo":"<p align=justify>vedada pelo CTB, caracterizando-se como infra\u00e7\u00e3o leve;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vedada pelo CTB, caracterizando-se como infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia;","id":4832877,"corpo":"<p align=justify>vedada pelo CTB, caracterizando-se como infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vedada pelo CTB, caracterizando-se como infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima;","id":4832878,"corpo":"<p align=justify>vedada pelo CTB, caracterizando-se como infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edcita, uma vez que o ve\u00edculo \u00e9 oficial, n\u00e3o se sujeitando ao CTB.","id":4832879,"corpo":"<p align=justify>l\u00edcita, uma vez que o ve\u00edculo \u00e9 oficial, n\u00e3o se sujeitando ao CTB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 47","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1322842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534,"slug":"analista-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Fit Alimentos Saud\u00e1veis adquiriu em 30\/06\/14, da Farinhas &amp; Farinhas, 5 kg de Farinha de arroz, 4 kg de farinha de am\u00eandoas e 3 kg de polvilho doce, sendo que cada um dos itens custaram R$35, R$480 e R$20, respectivamente. A data de vencimento da compra realizada pela Fit Alimentos era 30\/07\/14. No dia 02\/08\/14 o Contas a Pagar informou que n\u00e3o havia sido feito o pagamento a Farinha &amp; farinhas, e que o mesmo estaria sujeito a multa de 10%. O Gerente Financeiro da Fit Alimentos solicitou que fosse realizado o pagamento no dia seguinte. As opera\u00e7\u00f5es realizadas nos dias 30\/06 e 03\/08 configuram, respectivamente, os fatos cont\u00e1beis:","provas":[{"id":61434,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534,"slug":"analista-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:54:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1870763,"hashId":"c1f42f1ebbaf3de66ee8e5c901b975b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fit Alimentos Saud\u00e1veis adquiriu em 30\/06\/14, da Farinhas &amp; Farinhas, 5 kg de Farinha de arroz, 4 kg de farinha de am\u00eandoas e 3 kg de polvilho doce, sendo que cada um dos itens custaram R$35, R$480 e R$20, respectivamente. A data de vencimento da compra realizada pela Fit Alimentos era 30\/07\/14. No dia 02\/08\/14 o Contas a Pagar informou que n\u00e3o havia sido feito o pagamento a Farinha &amp; farinhas, e que o mesmo estaria sujeito a multa de 10%. O Gerente Financeiro da Fit Alimentos solicitou que fosse realizado o pagamento no dia seguinte. As opera\u00e7\u00f5es realizadas nos dias 30\/06 e 03\/08 configuram, respectivamente, os fatos cont\u00e1beis:<\/p>","resposta":7200432,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permutativo e Modificativo Diminutivo;","id":7200431,"corpo":"<p>Permutativo e Modificativo Diminutivo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permutativo e Misto Diminutivo;","id":7200432,"corpo":"<p>Permutativo e Misto Diminutivo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permutativo e Misto Aumentativo;","id":7200433,"corpo":"<p>Permutativo e Misto Aumentativo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modificativo Aumentativo e Misto Diminutivo;","id":7200434,"corpo":"<p>Modificativo Aumentativo e Misto Diminutivo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modificativo Aumentativo e Permutativo.","id":7200435,"corpo":"<p>Modificativo Aumentativo e Permutativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1870763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma palavra que exprime uma ideia antiga: tomar decis\u00f5es para cuidar adequadamente dos recursos e realizar objetivos. Sobre Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":49352,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2015-ufmg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 05:16:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1491147,"hashId":"7f10aa34125316702a8b9ec21adb50f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma palavra que exprime uma ideia antiga: tomar decis\u00f5es para cuidar adequadamente dos recursos e realizar objetivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5554102,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A ideia original de estrat\u00e9gia aplica-se a situa\u00e7\u00f5es de concorr\u00eancia, como guerra, jogos e neg\u00f3cios. Na Administra\u00e7\u00e3o atual, o conceito de estrat\u00e9gia abarca tamb\u00e9m outras situa\u00e7\u00f5es no ambiente organizacional.","id":5554099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A ideia original de estrat\u00e9gia aplica-se a situa\u00e7\u00f5es de concorr\u00eancia, como guerra, jogos e neg\u00f3cios. Na Administra\u00e7\u00e3o atual, o conceito de estrat\u00e9gia abarca tamb\u00e9m outras situa\u00e7\u00f5es no ambiente organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, os administradores ou gerentes s\u00e3o as pessoas respons\u00e1veis pelo desempenho de outras pessoas, que formam sua equipe, e sobre essa equipe t\u00eam autoridade.","id":5554100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas organiza\u00e7\u00f5es, os administradores ou gerentes s\u00e3o as pessoas respons\u00e1veis pelo desempenho de outras pessoas, que formam sua equipe, e sobre essa equipe t\u00eam autoridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O processo de administrar \u00e9 importante em qualquer escala de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos: pessoal, familiar, organizacional e social. Isso visa a garantir a melhor aplica\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis.","id":5554101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O processo de administrar \u00e9 importante em qualquer escala de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos: pessoal, familiar, organizacional e social. Isso visa a garantir a melhor aplica\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A tarefa de administrar deve ser desempenhada por um administrador, portanto, em escolas de forma\u00e7\u00e3o para m\u00e9dicos, advogados, engenheiros, n\u00e3o \u00e9 pertinente ministrar disciplinas de gest\u00e3o.","id":5554102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A tarefa de administrar deve ser desempenhada por um administrador, portanto, em escolas de forma\u00e7\u00e3o para m\u00e9dicos, advogados, engenheiros, n\u00e3o \u00e9 pertinente ministrar disciplinas de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1491147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927,"slug":"analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 permitida a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta, inclusive controle, de empresas ou de capital estrangeiro, na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade nos casos de","provas":[{"id":41985,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"},{"id":42173,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - 2015"},{"id":42209,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-biblioteconomia-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2015"},{"id":42268,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":42272,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"},{"id":42275,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"},{"id":42280,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927,"slug":"analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2015"},{"id":42339,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"},{"id":90246,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1247338,"hashId":"b75e1a1e3e9a29b70e3d616b7fc9249c","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 permitida a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta,\r\ninclusive controle, de empresas ou de capital\r\nestrangeiro, na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade nos casos de<\/p>","resposta":4514030,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoas f\u00edsicas destinadas a instalar, operacionalizar ou explorar a\u00e7\u00f5es e pesquisas de planejamento familiar.","id":4514027,"corpo":"<p align=justify>pessoas f\u00edsicas destinadas a instalar, operacionalizar\r\nou explorar a\u00e7\u00f5es e pesquisas de planejamento\r\nfamiliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os de sa\u00fade mantidos, com finalidade lucrativa, por empresas, para atendimento de seus empregados e dependentes, sem qualquer \u00f4nus para a seguridade social.","id":4514028,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7os de sa\u00fade mantidos, com finalidade lucrativa,\r\npor empresas, para atendimento de seus empregados\r\ne dependentes, sem qualquer \u00f4nus para a seguridade\r\nsocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, observados os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento.","id":4514029,"corpo":"<p align=justify>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de assist\u00eancia \u00e0\r\nsa\u00fade, observados os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas\r\nexpedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico\r\nde Sa\u00fade (SUS) quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu\r\nfuncionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doa\u00e7\u00f5es de organismos internacionais vinculados \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, de entidades de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e de financiamento e empr\u00e9stimos.","id":4514030,"corpo":"<p align=justify>doa\u00e7\u00f5es de organismos internacionais vinculados \u00e0\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, de entidades de\r\ncoopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e de financiamento e empr\u00e9stimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessoas f\u00edsicas destinadas a instalar, operacionalizar ou explorar hospital geral, inclusive filantr\u00f3pico, hospital especializado, policl\u00ednica, cl\u00ednica geral e cl\u00ednica especializada.","id":4514031,"corpo":"<p align=justify>pessoas f\u00edsicas destinadas a instalar, operacionalizar\r\nou explorar hospital geral, inclusive filantr\u00f3pico,\r\nhospital especializado, policl\u00ednica, cl\u00ednica geral e\r\ncl\u00ednica especializada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Funcionamento - Art. 20 a 23","oab":false,"nome":"Do Funcionamento - Art. 20 a 23","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424079,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-funcionamento-art-20-a-23"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1247338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tre-se-se"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para criar satisfa\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o, uma organiza\u00e7\u00e3o pode atribuir ao indiv\u00edduo trabalhos estimulantes, responsabilidades e possibilidades de ascens\u00e3o na carreira. Tais a\u00e7\u00f5es s\u00e3o capazes de motivar e orientar o comportamento positivo dos funcion\u00e1rios no trabalho por atender","provas":[{"id":25499,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tre-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-se-se-2015-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 06:13:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":865217,"hashId":"cc7789c0db71e1b7c35cd5246df7f921","enunciado":"Para criar satisfa\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o, uma organiza\u00e7\u00e3o pode atribuir ao indiv\u00edduo trabalhos estimulantes, responsabilidades e\r\npossibilidades de ascens\u00e3o na carreira. Tais a\u00e7\u00f5es s\u00e3o capazes de motivar e orientar o comportamento positivo dos funcion\u00e1rios\r\nno trabalho por atender","resposta":3005925,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s necessidades humanas de igualdade, relacionadas \u00e0s recompensas justas pelos esfor\u00e7os desempenhados.","id":3005922,"corpo":"\u00e0s necessidades humanas de igualdade, relacionadas \u00e0s recompensas justas pelos esfor\u00e7os desempenhados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos fatores motivacionais extr\u00ednsecos, relativos ao ambiente e condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":3005923,"corpo":"aos fatores motivacionais extr\u00ednsecos, relativos ao ambiente e condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s necessidades humanas sociais, relativas \u00e0 vida associativa do funcion\u00e1rio.","id":3005924,"corpo":"\u00e0s necessidades humanas sociais, relativas \u00e0 vida associativa do funcion\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos fatores motivacionais intr\u00ednsecos, relacionados ao conte\u00fado pr\u00f3prio do cargo.","id":3005925,"corpo":"aos fatores motivacionais intr\u00ednsecos, relacionados ao conte\u00fado pr\u00f3prio do cargo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s necessidades humanas de exist\u00eancia, relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 estabilidade profissional.","id":3005926,"corpo":"\u00e0s necessidades humanas de exist\u00eancia, relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 estabilidade profissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345196,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53  a 57","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/865217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927,"slug":"analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A EBSERH, respeitado o princ\u00edpio da autonomia universit\u00e1ria, poder\u00e1 prestar os servi\u00e7os relacionados \u00e0s suas compet\u00eancias mediante contrato com as institui\u00e7\u00f5es federais de ensino ou institui\u00e7\u00f5es cong\u00eaneres. Esse contrato estabelecer\u00e1","provas":[{"id":41985,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"},{"id":42173,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - 2015"},{"id":42209,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-biblioteconomia-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2015"},{"id":42268,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":42272,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"},{"id":42275,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"},{"id":42280,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927,"slug":"analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2015"},{"id":42339,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"},{"id":90246,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1247300,"hashId":"d50ddd2045a254f4dcd0ada7d71b3885","enunciado":"<p align=justify>A EBSERH, respeitado o princ\u00edpio da autonomia\r\nuniversit\u00e1ria, poder\u00e1 prestar os servi\u00e7os\r\nrelacionados \u00e0s suas compet\u00eancias mediante\r\ncontrato com as institui\u00e7\u00f5es federais de ensino\r\nou institui\u00e7\u00f5es cong\u00eaneres. Esse contrato\r\nestabelecer\u00e1<\/p>","resposta":4513907,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as obriga\u00e7\u00f5es dos signat\u00e1rios.","id":4513907,"corpo":"<p align=justify>as obriga\u00e7\u00f5es dos signat\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no \u00e2mbito da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.","id":4513908,"corpo":"<p align=justify>a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no \u00e2mbito da sa\u00fade e\r\neduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o da divulga\u00e7\u00e3o do contrato firmado.","id":4513909,"corpo":"<p align=justify>a proibi\u00e7\u00e3o da divulga\u00e7\u00e3o do contrato firmado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a respectiva sistem\u00e1tica de acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o, sem conter crit\u00e9rios e par\u00e2metros a serem aplicados.","id":4513910,"corpo":"<p align=justify>a respectiva sistem\u00e1tica de acompanhamento e\r\navalia\u00e7\u00e3o, sem conter crit\u00e9rios e par\u00e2metros a serem\r\naplicados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio de atividades inerentes \u00e0s suas finalidades, nos termos do seu estatuto social.","id":4513911,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio de atividades inerentes \u00e0s suas finalidades,\r\nnos termos do seu estatuto social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-12-550-2011-autoriza-o-poder-executivo-a-criar-a-empresa-publica-denominada-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh-acrescenta-dispositivos-ao-decreto-lei-no-2-848-de-7-de-dezembro-de-1940-codigo-penal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1247300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927,"slug":"analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o objeto do Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade?","provas":[{"id":41985,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"},{"id":42173,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - 2015"},{"id":42209,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-biblioteconomia-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2015"},{"id":42268,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":42272,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"},{"id":42275,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"},{"id":42280,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927,"slug":"analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2015"},{"id":42339,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"},{"id":90246,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 07:17:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1247339,"hashId":"18b701136e6b0ccb4d07e9a308b5e19a","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o objeto do Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica da Sa\u00fade?<\/p>","resposta":4514032,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade, sob a responsabilidade dos entes federativos em uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade, com a finalidade de garantir a integralidade da assist\u00eancia aos usu\u00e1rios.","id":4514032,"corpo":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade, sob a responsabilidade dos\r\nentes federativos em uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade, com a\r\nfinalidade de garantir a integralidade da assist\u00eancia\r\naos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecimento de mecanismos de incentivos \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do setor privado no investimento em ci\u00eancia e tecnologia e est\u00edmulo \u00e0 transfer\u00eancia de tecnologia das universidades e institutos de pesquisa aos servi\u00e7os de sa\u00fade nos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, e \u00e0s empresas nacionais","id":4514033,"corpo":"<p align=justify>Estabelecimento de mecanismos de incentivos \u00e0\r\nparticipa\u00e7\u00e3o do setor privado no investimento em\r\nci\u00eancia e tecnologia e est\u00edmulo \u00e0 transfer\u00eancia de\r\ntecnologia das universidades e institutos de pesquisa\r\naos servi\u00e7os de sa\u00fade nos Estados, Distrito Federal e\r\nMunic\u00edpios, e \u00e0s empresas nacionais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o das atividades permanentes para o controle social no SUS, para que as estrat\u00e9gias adotadas possibilitem o acompanhamento e a avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednuos durante a execu\u00e7\u00e3o, incluindo a participa\u00e7\u00e3o dos sujeitos sociais envolvidos nesse processo.","id":4514034,"corpo":"<p align=justify>Defini\u00e7\u00e3o das atividades permanentes para o controle\r\nsocial no SUS, para que as estrat\u00e9gias adotadas\r\npossibilitem o acompanhamento e a avalia\u00e7\u00e3o\r\ncont\u00ednuos durante a execu\u00e7\u00e3o, incluindo a participa\u00e7\u00e3o\r\ndos sujeitos sociais envolvidos nesse processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecimento das diretrizes a serem observadas na elabora\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade, de acordo com as caracter\u00edsticas sociais e da organiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os nos entes federativos e nas Regi\u00f5es de Sa\u00fade.","id":4514035,"corpo":"<p align=justify>Estabelecimento das diretrizes a serem observadas\r\nna elabora\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade, de acordo com as\r\ncaracter\u00edsticas sociais e da organiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nnos entes federativos e nas Regi\u00f5es de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coleta de dados de produ\u00e7\u00e3o, realizados pela equipe das Unidades de Sa\u00fade, e sistematiza\u00e7\u00e3o de dados coletados nas visitas \u00e0s comunidades, realizadas pelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, a pedido do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4514036,"corpo":"<p align=justify>Coleta de dados de produ\u00e7\u00e3o, realizados pela equipe\r\ndas Unidades de Sa\u00fade, e sistematiza\u00e7\u00e3o de dados\r\ncoletados nas visitas \u00e0s comunidades, realizadas\r\npelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, a pedido do\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1247339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No excerto \u201cUm texto opinativo suscita desafetos e serve de motivo para ataques a quem o escreveu.\u201d, o termo destacado significa","provas":[{"id":90187,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-hu-ufjf-6","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:30:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2590750,"hashId":"ebb856b6d87f821e0e70c434f8bd327b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No excerto \u201cUm texto opinativo <u>suscita<\/u> desafetos e serve de motivo para ataques a quem o escreveu.\u201d, o termo destacado significa<\/p>","resposta":10334948,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar.","id":10334945,"corpo":"<p>apresentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resgatar.","id":10334946,"corpo":"<p>resgatar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"selecionar.","id":10334947,"corpo":"<p>selecionar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"provocar.","id":10334948,"corpo":"<p>provocar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enfatizar.","id":10334949,"corpo":"<p>enfatizar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A do\u00e7ura como virtude-Rosely Sayao-\tMuita gente j\u00e1 observou e comentou a respeito do clima tenso e at\u00e9 violento dos coment\u00e1rios na internet. Um xinga de c\u00e1, outro devolve num tom acima de l\u00e1. Um texto opinativo suscita desafetos e serve de motivo para ataques a quem o escreveu. Uma posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica n\u00e3o partid\u00e1ria dificilmente passa ilesa, e assim por diante.\tAcontece que esse clima duro, agressivo e hostil que encontramos na rede tem se manifestado tamb\u00e9m nos relacionamentos interpessoais na realidade. Em muitas empresas, funcion\u00e1rios reclamam da maneira \u00e1spera com que s\u00e3o tratados por colegas e chefes, e tamb\u00e9m dos gritos que ouvem quando cometem alguma falha ou deslize. Nunca se soube de tantos gritos, palavr\u00f5es e choros em ambientes organizacionais.\tNos relacionamentos impessoais, que ocorrem nos espa\u00e7os p\u00fablicos entre pessoas que n\u00e3o se conhecem, acontece a mesma coisa. O tr\u00e2nsito, talvez, seja o exemplo mais did\u00e1tico sobre tal clima. At\u00e9 parece que motoristas e pedestres s\u00e3o inimigos entre si e uns dos outros e, em estado de guerra, andam sempre armados e prontos para rebater o que consideram desaforo. Uma \u00fanica barbeiragem ou indecis\u00e3o \u00e9 suficiente para provocar uma saraivada de improp\u00e9rios.\tOs relacionamentos pessoais e afetivos tamb\u00e9m t\u00eam sofrido dessa dureza na conviv\u00eancia: amigos se destratam por motivos banais e demoram para perdoar uns aos outros; casais, quando enfrentam conflitos e desaven\u00e7as, perdem o controle de seus impulsos e usam tom e palavras que provocam intenso sofrimentos a ambos.\tE nas fam\u00edlias ,claro, isso se repete. Muitas m\u00e3es e pais, que vivem declarando amor incondicional aos filhos, quando precisam usar a firmeza para dar uma bronca, chamar a aten\u00e7\u00e3o ou mesmo cobrar algo deles, perdem a delicadeza e se tornam demasiadamente \u00e1speros. Entre as crian\u00e7as percebemos com clareza o resultado dessas li\u00e7\u00f5es que elas t\u00eam aprendido com os adultos: \u00e0 medida que crescem, cresce tamb\u00e9m a hostilidade que manifestam a seus pares na conviv\u00eancia. Tem faltado do\u00e7ura nos relacionamentos interpessoais e no trato com as crian\u00e7as.\tA do\u00e7ura \u00e9 uma virtude. Ela, portanto, pode \u2013 e deve \u2013 ser ensinada. N\u00e3o \u00e9 grande, por\u00e9m, o n\u00famero de pais que se ocupam com os ensinamentos de virtudes a seus filhos. Muitas, hoje, s\u00e3o confundidas com fraqueza e, por esse motivo, muitos pais hesitam em ensin\u00e1-las aos filhos. A pr\u00f3pria do\u00e7ura \u00e9 uma delas! J\u00e1 ouvi um pai reclamar com o filho de pouco mais de nove anos por ele n\u00e3o ter respondido em tom agressivo a uma provoca\u00e7\u00e3o de um colega, dizendo: \u201cVoc\u00ea tem sangue de barata!\u201d.\t\u00c9 poss\u00edvel ensinar o que for preciso aos filhos com do\u00e7ura. Mesmo em situa\u00e7\u00f5es estressantes \u2013 quando os filhos desobedecem, transgridem, agridem, desrespeitam, fazem manha, birra e tudo o mais que eles sabem muito bem fazer \u2013 \u00e9 poss\u00edvel ter e manter a calma, o que possibilita que o que for preciso ser dito seja feito com suavidade e do\u00e7ura. Mesmo os pais que se identificam como \u201cmuito chatos\u201d com os filhos ou bem rigorosos na educa\u00e7\u00e3o que praticam podem manifestar ternura em seus atos.\tAs reclama\u00e7\u00f5es sobre os estilos dos relacionamentos nesse mundo s\u00e3o tantas, que muitos pais tentam proteger seus filhos, colocandoos em verdadeiras \u201credomas\u201d que, no entanto, se arrebentam quando os filhos chegam \u00e0 adolesc\u00eancia. Talvez seja mais efetivo se esfor\u00e7arem, com o uso e o ensinamento das virtudes \u2013 hoje, da do\u00e7ura em especial \u2013 para que essa realidade mude.\t-\tAdaptado de http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/roselysayao\/2015\/02\/1590810-","id":554032,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A do\u00e7ura como virtude<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rosely Sayao<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMuita gente j\u00e1 observou e comentou a respeito do clima tenso e at\u00e9 violento dos coment\u00e1rios na internet. Um xinga de c\u00e1, outro devolve num tom acima de l\u00e1. Um texto opinativo suscita desafetos e serve de motivo para ataques a quem o escreveu. Uma posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica n\u00e3o partid\u00e1ria dificilmente passa ilesa, e assim por diante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAcontece que esse clima duro, agressivo e hostil que encontramos na rede tem se manifestado tamb\u00e9m nos relacionamentos interpessoais na realidade. Em muitas empresas, funcion\u00e1rios reclamam da maneira \u00e1spera com que s\u00e3o tratados por colegas e chefes, e tamb\u00e9m dos gritos que ouvem quando cometem alguma falha ou deslize. Nunca se soube de tantos gritos, palavr\u00f5es e choros em ambientes organizacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNos relacionamentos impessoais, que ocorrem nos espa\u00e7os p\u00fablicos entre pessoas que n\u00e3o se conhecem, acontece a mesma coisa. O tr\u00e2nsito, talvez, seja o exemplo mais did\u00e1tico sobre tal clima. At\u00e9 parece que motoristas e pedestres s\u00e3o inimigos entre si e uns dos outros e, em estado de guerra, andam sempre armados e prontos para rebater o que consideram desaforo. Uma \u00fanica barbeiragem ou indecis\u00e3o \u00e9 suficiente para provocar uma saraivada de improp\u00e9rios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs relacionamentos pessoais e afetivos tamb\u00e9m t\u00eam sofrido dessa dureza na conviv\u00eancia: amigos se destratam por motivos banais e demoram para perdoar uns aos outros; casais, quando enfrentam conflitos e desaven\u00e7as, perdem o controle de seus impulsos e usam tom e palavras que provocam intenso sofrimentos a ambos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE nas fam\u00edlias ,claro, isso se repete. Muitas m\u00e3es e pais, que vivem declarando amor incondicional aos filhos, quando precisam usar a firmeza para dar uma bronca, chamar a aten\u00e7\u00e3o ou mesmo cobrar algo deles, perdem a delicadeza e se tornam demasiadamente \u00e1speros. Entre as crian\u00e7as percebemos com clareza o resultado dessas li\u00e7\u00f5es que elas t\u00eam aprendido com os adultos: \u00e0 medida que crescem, cresce tamb\u00e9m a hostilidade que manifestam a seus pares na conviv\u00eancia. Tem faltado do\u00e7ura nos relacionamentos interpessoais e no trato com as crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA do\u00e7ura \u00e9 uma virtude. Ela, portanto, pode \u2013 e deve \u2013 ser ensinada. N\u00e3o \u00e9 grande, por\u00e9m, o n\u00famero de pais que se ocupam com os ensinamentos de virtudes a seus filhos. Muitas, hoje, s\u00e3o confundidas com fraqueza e, por esse motivo, muitos pais hesitam em ensin\u00e1-las aos filhos. A pr\u00f3pria do\u00e7ura \u00e9 uma delas! J\u00e1 ouvi um pai reclamar com o filho de pouco mais de nove anos por ele n\u00e3o ter respondido em tom agressivo a uma provoca\u00e7\u00e3o de um colega, dizendo: \u201cVoc\u00ea tem sangue de barata!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 poss\u00edvel ensinar o que for preciso aos filhos com do\u00e7ura. Mesmo em situa\u00e7\u00f5es estressantes \u2013 quando os filhos desobedecem, transgridem, agridem, desrespeitam, fazem manha, birra e tudo o mais que eles sabem muito bem fazer \u2013 \u00e9 poss\u00edvel ter e manter a calma, o que possibilita que o que for preciso ser dito seja feito com suavidade e do\u00e7ura. Mesmo os pais que se identificam como \u201cmuito chatos\u201d com os filhos ou bem rigorosos na educa\u00e7\u00e3o que praticam podem manifestar ternura em seus atos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs reclama\u00e7\u00f5es sobre os estilos dos relacionamentos nesse mundo s\u00e3o tantas, que muitos pais tentam proteger seus filhos, colocandoos em verdadeiras \u201credomas\u201d que, no entanto, se arrebentam quando os filhos chegam \u00e0 adolesc\u00eancia. Talvez seja mais efetivo se esfor\u00e7arem, com o uso e o ensinamento das virtudes \u2013 hoje, da do\u00e7ura em especial \u2013 para que essa realidade mude.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAdaptado de http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/roselysayao\/2015\/02\/1590810-<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2590750","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa, 65% dos 1600 entrevistados se diziam compulsivos por compras pela internet. Dentre esses 65%, 83\u200b s\u00e3o mulheres. Assim, o n\u00famero de mulheres que responderam \u00e0 pesquisa e que se disseram compulsivas por compras pela internet \u00e9 ","provas":[{"id":90187,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-hu-ufjf-6","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:30:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2590765,"hashId":"b17c677bf346afd61577f84120ff0873","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma pesquisa, 65% dos 1600 entrevistados se diziam compulsivos por compras pela internet. Dentre esses 65%, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o mulheres. Assim, o n\u00famero de mulheres que responderam \u00e0 pesquisa e que se disseram compulsivas por compras pela internet \u00e9 <\/p>","resposta":10335020,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"390.","id":10335020,"corpo":"<p>390.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1040.","id":10335021,"corpo":"<p>1040.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"780. ","id":10335022,"corpo":"<p>780. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"230.","id":10335023,"corpo":"<p>230.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"540.","id":10335024,"corpo":"<p>540.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u223c(p \u2228q) \u00e9 equivalente a","provas":[{"id":90187,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-hu-ufjf-6","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:30:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2590776,"hashId":"ae52791cf69c8db56db36a24430e5cde","enunciado":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sim\\left(p\\ \u2228q\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u223c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2228<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 equivalente a<\/p>","resposta":10335079,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u223cp \u2228 \u223cq.","id":10335075,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sim p\\ \u2228\\ \\sim q\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u223c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">\u2228<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u223c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u223cp \u2228 q.","id":10335076,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sim p\\ \u2228\\ q\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u223c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2228<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u223cq \u2227 p.","id":10335077,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sim q\\ \u2227\\ p\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u223c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2227<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"q \u2227 p.","id":10335078,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"q\\ \u2227\\ p\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2227<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u223cp \u2227 \u223cq.","id":10335079,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sim p\\ \u2227\\ \\sim q\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u223c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">\u2227<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u223c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2590776","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei estadual de Emolumentos (15.424, de\n30\/12\/2004), que disp\u00f5e sobre a fixa\u00e7\u00e3o, a contagem, a\ncobran\u00e7a e o pagamento de emolumentos relativos aos atos\npraticados pelos servi\u00e7os notariais e de registro, o\nrecolhimento da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria e a\ncompensa\u00e7\u00e3o dos atos sujeitos \u00e0 gratuidade estabelecida em\nlei federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":45980,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2015-instituto-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:30:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1395561,"hashId":"84eccc3dd3b1609d48727335bec7fae3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei estadual de Emolumentos (15.424, de\n30\/12\/2004), que disp\u00f5e sobre a fixa\u00e7\u00e3o, a contagem, a\ncobran\u00e7a e o pagamento de emolumentos relativos aos atos\npraticados pelos servi\u00e7os notariais e de registro, o\nrecolhimento da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria e a\ncompensa\u00e7\u00e3o dos atos sujeitos \u00e0 gratuidade estabelecida em\nlei federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5135973,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao Juiz de Paz n\u00e3o s\u00e3o devidos emolumentos, mas, sim,\ncustas, pela manifesta\u00e7\u00e3o em autos de habilita\u00e7\u00e3o e\ndilig\u00eancia para o casamento, dado que n\u00e3o se trata de\nnot\u00e1rio ou oficial registrador.","id":5135970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Juiz de Paz n\u00e3o s\u00e3o devidos emolumentos, mas, sim,\ncustas, pela manifesta\u00e7\u00e3o em autos de habilita\u00e7\u00e3o e\ndilig\u00eancia para o casamento, dado que n\u00e3o se trata de\nnot\u00e1rio ou oficial registrador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria tem como fato gerador o\nexerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia atribu\u00eddo ao Poder Judici\u00e1rio\npela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em seu art. 236, \u00a7 1\u00ba, e\nlegalmente exercido pela Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a e\npelo Juiz Corregedor Permanente.","id":5135971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria tem como fato gerador o\nexerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia atribu\u00eddo ao Poder Judici\u00e1rio\npela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em seu art. 236, \u00a7 1\u00ba, e\nlegalmente exercido pela Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a e\npelo Juiz Corregedor Permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na cota\u00e7\u00e3o dos emolumentos devidos para a pr\u00e1tica do\nato \u00e9 vedado o uso de carimbo que indique os valores\nexpressos nas tabelas constantes no anexo da lei acima\nreferida.","id":5135972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cota\u00e7\u00e3o dos emolumentos devidos para a pr\u00e1tica do\nato \u00e9 vedado o uso de carimbo que indique os valores\nexpressos nas tabelas constantes no anexo da lei acima\nreferida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para fins de enquadramento nas tabelas, \u00e9 considerado\ncomo par\u00e2metro o pre\u00e7o ou valor econ\u00f4mico do neg\u00f3cio\njur\u00eddico declarado pelas partes. Pode ser instaurado\nprocedimento administrativo de arbitramento de valor,\nperante o diretor do foro, de of\u00edcio pelo tabeli\u00e3o ou oficial\nde registro.","id":5135973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de enquadramento nas tabelas, \u00e9 considerado\ncomo par\u00e2metro o pre\u00e7o ou valor econ\u00f4mico do neg\u00f3cio\njur\u00eddico declarado pelas partes. Pode ser instaurado\nprocedimento administrativo de arbitramento de valor,\nperante o diretor do foro, de of\u00edcio pelo tabeli\u00e3o ou oficial\nde registro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419367,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395523,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 15.424\/2004 - Disp\u00f5e sobre a fixa\u00e7\u00e3o, a contagem, a cobran\u00e7a e o pagamento de emolumentos relativos aos atos praticados pelos servi\u00e7os notariais e de registro, o recolhimento da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria e a compensa\u00e7\u00e3o dos atos sujeitos a gr","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 15.424\/2004 - Disp\u00f5e sobre a fixa\u00e7\u00e3o, a contagem, a cobran\u00e7a e o pagamento de emolumentos relativos aos atos praticados pelos servi\u00e7os notariais e de registro, o recolhimento da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria e a compensa\u00e7\u00e3o dos atos sujeitos a gr","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398666,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-15-424-2004-dispoe-sobre-a-fixacao-a-contagem-a-cobranca-e-o-pagamento-de-emolumentos-relativos-aos-atos-praticados-pelos-servicos-notariais-e-de-registro-o-recolhimento-da-taxa-de-fiscalizacao-judiciaria-e-a-compensacao-dos-atos-sujeitos-a-gr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1395561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Atendimento","id":18422,"slug":"tecnico-em-atendimento"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Minas Gerais","sigla":"CRC MG","id":1498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crc-mg-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada loja, camisetas eram vendidas por R$ 20,00. Em fun\u00e7\u00e3o da pouca procura, o gerente resolveu baixar o pre\u00e7o por um n\u00famero inteiro de reais. Assim, foi vendido todo o estoque restante, que n\u00e3o era superior a 100 unidades, por R$ 299,00. O valor da redu\u00e7\u00e3o, em reais, por unidade foi igual a","provas":[{"id":43475,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Minas Gerais","sigla":"CRC MG","id":1498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-mg-mg-2015-iades-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRC MG - Auxiliar Administrativo - 2015"},{"id":43480,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atendimento","id":18422,"slug":"tecnico-em-atendimento"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Minas Gerais","sigla":"CRC MG","id":1498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-mg-mg-2015-iades-tecnico-em-atendimento","tipo":1,"nome":"IADES - CRC MG - T\u00e9cnico em Atendimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:56:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1301812,"hashId":"89f0285166faa3fcc6f069f8b7713ed9","enunciado":"<p align=justify>Em determinada loja, camisetas eram vendidas por R$ 20,00.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o da pouca procura, o gerente resolveu baixar o pre\u00e7o\r\npor um n\u00famero inteiro de reais. Assim, foi vendido todo o\r\nestoque restante, que n\u00e3o era superior a 100 unidades, por\r\nR$ 299,00. O valor da redu\u00e7\u00e3o, em reais, por unidade foi igual a<\/p>","resposta":4745118,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":4745115,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.","id":4745116,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":4745117,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.","id":4745118,"corpo":"<p align=justify>7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11.","id":4745119,"corpo":"<p align=justify>11.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1301812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":17007,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Motorista","id":18735,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-motorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Oficial de Dilig\u00eancia","id":18737,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-oficial-de-diligencia"},{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-artes-graficas"},{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Audiovisual","id":18750,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18766,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":18767,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere todas as placas de ve\u00edculos desde NCD-4000 at\u00e9 NCD-9999. O n\u00famero de placas que possuem os d\u00edgitos todos diferentes \u00e9:","provas":[{"id":38153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":17007,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"},{"id":43971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Motorista","id":18735,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-motorista","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Motorista - 2015"},{"id":43974,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Oficial de Dilig\u00eancia","id":18737,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-oficial-de-diligencia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-oficial-de-diligencia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Oficial de Dilig\u00eancia - 2015"},{"id":43976,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"},{"id":43981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Audiovisual","id":18750,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Audiovisual - 2015"},{"id":43997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18766,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"},{"id":43999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":18767,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1105688,"hashId":"21b95a69ed1e657cf0f2335eea35e0c3","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere todas as placas de ve\u00edculos desde NCD-4000 at\u00e9 NCD-9999.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O n\u00famero de placas que possuem os d\u00edgitos todos diferentes \u00e9:<\/p>","resposta":3917904,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.520;","id":3917903,"corpo":"2.520;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.024;","id":3917904,"corpo":"3.024;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.528;","id":3917905,"corpo":"3.528;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.786;","id":3917906,"corpo":"3.786;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.032.","id":3917907,"corpo":"4.032.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 70","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Completa","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Completa","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408841,"slug":"matematica-combinacao-completa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o com Elementos Repetidos","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o com Elementos Repetidos","pai":425320,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425321,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-com-elementos-repetidos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1105688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Padre Bernardo","sigla":"","id":3864,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-padre-bernardo-go"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa que aponta corretamente para o posicionamento do Papa Francisco sobre a teoria do Bing Bang:","provas":[{"id":42346,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Padre Bernardo","sigla":"","id":3864,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-padre-bernardo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-padre-bernardo-go-2015-itame-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Padre Bernardo - Fiscal de Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:24:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1259653,"hashId":"d8e06ea8619ae23f3114ff42526fc6cd","enunciado":"<p align=justify>Identifique a alternativa que aponta corretamente para o posicionamento do Papa Francisco sobre a teoria do Bing Bang:<\/p>","resposta":4565816,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo o Papa, a teoria do Big Bang, que explica a origem do mundo, n\u00e3o se op\u00f5e \u00e0 ideia de um criador divino \u2013justo ao contr\u00e1rio, exige um criador.","id":4565816,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Segundo o Papa, a teoria do Big Bang, que explica a origem do mundo, n\u00e3o se op\u00f5e \u00e0 ideia de um criador divino \u2013justo ao contr\u00e1rio, exige um criador.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conforme o Papa, a teoria do Big Bang deveria ser retirada do curr\u00edculo educacional em todas as escolas do mundo.","id":4565817,"corpo":"<p align=justify>Conforme o Papa, a teoria do Big Bang deveria ser retirada do curr\u00edculo educacional em todas as escolas do mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o Papa, Jesus Cristo defendeu a teoria do Big Bang em suas prega\u00e7\u00f5es.","id":4565818,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o Papa, Jesus Cristo defendeu a teoria do Big Bang em suas prega\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Papa sustenta que o Big Bang corresponde \u00e0 passagem b\u00edblica do fim do mundo e salva\u00e7\u00e3o de No\u00e9 e sua Fam\u00edlia.","id":4565819,"corpo":"<p align=justify>O Papa sustenta que o Big Bang corresponde \u00e0 passagem b\u00edblica do fim do mundo e salva\u00e7\u00e3o de No\u00e9 e sua Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" LEIA O TEXTO A SEGUIR PARA RESPONDER \u00c0S TR\u00caS PR\u00d3XIMAS QUEST\u00d5ES Papa pop: Francisco leva temas tabus para dentro da Igreja Cat\u00f3lica e refor\u00e7a sua atua\u00e7\u00e3o internacional Desde que assumiu o posto de chefe da Igreja Cat\u00f3lica, no in\u00edcio de 2013, o Papa Francisco chamou a aten\u00e7\u00e3o. Uma vez eleito, n\u00e3o quis usar a cruz de ouro nem o papam\u00f3vel e quebrou o protocolo diversas vezes. Para os que o admiram, ele trouxe uma lideran\u00e7a mais humana, humilde e pr\u00f3xima da popula\u00e7\u00e3o. O que mais chama a aten\u00e7\u00e3o no Papa \u00e9 que ele parece n\u00e3o ter medo de tocar em assuntos tradicionalmente pol\u00eamicos para a institui\u00e7\u00e3o. Seus coment\u00e1rios nesses quase dois anos de papado mostram um pont\u00edfice tolerante com os gays, casais divorciados e com a teoria do Big Bang, que n\u00e3o coloca em lados totalmente opostos ci\u00eancia e religi\u00e3o e ainda insere na agenda declara\u00e7\u00f5es que buscam a humaniza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre os pa\u00edses que vivem em situa\u00e7\u00e3o de conflito ou oposi\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o caso de Israel e Palestina e EUA e Cuba. Direto ao ponto: Ficha-resumo Com esse perfil, Francisco tornou-se um Papa Pop - e pol\u00eamico. Estaria ele buscando um caminho para uma Igreja Cat\u00f3lica mais acolhedora? H\u00e1 quem concorde com esse ponto de vista. Uns acreditam que, embora as palavras do Papa Francisco valorizem o perd\u00e3o ao pr\u00f3ximo, na pr\u00e1tica, n\u00e3o provocar\u00e3o mudan\u00e7as dogm\u00e1ticas na religi\u00e3o. A aceita\u00e7\u00e3o dos gays, a entrega da comunh\u00e3o a pessoas divorciadas que se casaram de novo, aborto, o uso de preservativos, a ordena\u00e7\u00e3o de mulheres e o fim do celibato clerical, temas que j\u00e1 foram alvo dos coment\u00e1rios de Francisco, s\u00e3o marcos morais do Catolicismo e dificilmente sofrer\u00e3o mudan\u00e7as em breve. Para outros, a preocupa\u00e7\u00e3o nestes primeiros anos do pontificado deve ser com uma reforma estrutural e \u00e9tica do Vaticano. Em 2012, a C\u00faria Romana, \u00f3rg\u00e3o administrativo da Santa S\u00e9, foi alvo de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o, nepotismo e abusos de poder, no esc\u00e2ndalo conhecido como Vatileaks. Fonte:http:\/\/vestibular.uol.com.br\/& lt; \/ p&gt;","id":403089,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<strong>LEIA O TEXTO A SEGUIR PARA RESPONDER \r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\u00c0S \r\nTR\u00caS PR\u00d3XIMAS QUEST\u00d5ES<\/strong><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<strong>Papa pop: Francisco leva temas tabus \r\npara dentro<\/strong><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\">\r\n<strong> da Igreja Cat\u00f3lica e refor\u00e7a sua \r\natua\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\">\r\n<strong> internacional<\/strong> <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        Desde que assumiu o \r\nposto de chefe da Igreja Cat\u00f3lica, no in\u00edcio \r\nde 2013, o Papa Francisco chamou a aten\u00e7\u00e3o. \r\nUma vez eleito, n\u00e3o quis usar a cruz de ouro \r\nnem o papam\u00f3vel e quebrou o protocolo \r\ndiversas vezes. Para os que o admiram, ele \r\ntrouxe uma lideran\u00e7a mais humana, humilde e \r\npr\u00f3xima da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\nO que mais chama a aten\u00e7\u00e3o no Papa \u00e9 que ele \r\nparece n\u00e3o ter medo de tocar em assuntos \r\ntradicionalmente pol\u00eamicos para a \r\ninstitui\u00e7\u00e3o. Seus coment\u00e1rios nesses quase \r\ndois anos de papado mostram um pont\u00edfice \r\ntolerante com os gays, casais divorciados e \r\ncom a teoria do Big Bang, que n\u00e3o coloca em \r\nlados totalmente opostos ci\u00eancia e religi\u00e3o \r\ne \r\nainda insere na agenda declara\u00e7\u00f5es que \r\nbuscam \r\na humaniza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre os pa\u00edses \r\nque vivem em situa\u00e7\u00e3o de conflito ou \r\noposi\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o caso de Israel e \r\nPalestina \r\ne EUA e Cuba. <\/p><p align=\"justify\"><u>\r\n<strong>Direto ao ponto: Ficha-resumo \r\n<\/strong><\/u><\/p><p align=\"justify\">      \r\nCom \r\nesse perfil, Francisco tornou-se um Papa Pop \r\n- e pol\u00eamico. Estaria ele buscando um \r\ncaminho \r\npara uma Igreja Cat\u00f3lica mais acolhedora? H\u00e1 \r\nquem concorde com esse ponto de vista. Uns \r\nacreditam que, embora as palavras do Papa \r\nFrancisco valorizem o perd\u00e3o ao pr\u00f3ximo, na \r\npr\u00e1tica, n\u00e3o provocar\u00e3o mudan\u00e7as dogm\u00e1ticas \r\nna religi\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">      A \r\naceita\u00e7\u00e3o dos gays, a entrega da comunh\u00e3o a \r\npessoas divorciadas que se casaram de novo, \r\naborto, o uso de preservativos, a ordena\u00e7\u00e3o \r\nde mulheres e o fim do celibato clerical, \r\ntemas que j\u00e1 foram alvo dos coment\u00e1rios de \r\nFrancisco, s\u00e3o marcos morais do Catolicismo \r\ne \r\ndificilmente sofrer\u00e3o mudan\u00e7as em breve. \r\n<\/p>\r\n<p align=\"justify\">      Para outros, a \r\npreocupa\u00e7\u00e3o nestes primeiros anos do \r\npontificado deve ser com uma reforma \r\nestrutural e \u00e9tica do Vaticano. Em 2012, a \r\nC\u00faria Romana, \u00f3rg\u00e3o administrativo da Santa \r\nS\u00e9, foi alvo de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o, \r\nnepotismo e abusos de poder, no esc\u00e2ndalo \r\nconhecido como Vatileaks. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\nright;\">Fonte:http:\/\/vestibular.uol.com.br\/&\r\nlt;\r\n\/\r\np&gt;<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24  a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1259653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Controle J\u00fanior","id":4881,"slug":"tecnico-de-administracao-e-controle-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-distribuidora-s-a"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, os consumidores t\u00eam muitas op\u00e7\u00f5es no mercado, em rela\u00e7\u00e3o aos produtos e servi\u00e7os que desejam ou de que precisam. Para escolherem aqueles que mais se aproximam do que querem, baseiam suas escolhas em crit\u00e9rios que atendam, al\u00e9m das suas expectativas objetivas, a outras expectativas mais subjetivas. De maneira geral, a avalia\u00e7\u00e3o do consumidor recai sobre as caracter\u00edsticas dos servi\u00e7os. Uma caracter\u00edstica dos servi\u00e7os \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":59979,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Controle J\u00fanior","id":4881,"slug":"tecnico-de-administracao-e-controle-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-distribuidora-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-tecnico-de-administracao-e-controle-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Controle J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:40:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1807786,"hashId":"20f85b1fea38cfc037867802e71921df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, os consumidores t\u00eam muitas op\u00e7\u00f5es no mercado, em rela\u00e7\u00e3o aos produtos e servi\u00e7os que desejam ou de que precisam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Para escolherem aqueles que mais se aproximam do que querem, baseiam suas escolhas em crit\u00e9rios que atendam, al\u00e9m das suas expectativas objetivas, a outras expectativas mais subjetivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De maneira geral, a avalia\u00e7\u00e3o do consumidor recai sobre as caracter\u00edsticas dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma caracter\u00edstica dos servi\u00e7os \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":6921113,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separabilidade de seus fornecedores.","id":6921109,"corpo":"<p>separabilidade de seus fornecedores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inexist\u00eancia de intera\u00e7\u00e3o entre o cliente e a empresa.","id":6921110,"corpo":"<p>inexist\u00eancia de intera\u00e7\u00e3o entre o cliente e a empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tangibilidade decorrente do seu fornecimento.","id":6921111,"corpo":"<p>tangibilidade decorrente do seu fornecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imperecibilidade, por haver maior demanda que oferta.","id":6921112,"corpo":"<p>imperecibilidade, por haver maior demanda que oferta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"variabilidade, cuja qualidade depende de quem os fornece.","id":6921113,"corpo":"<p>variabilidade, cuja qualidade depende de quem os fornece.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas do atendimento","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas do atendimento","pai":425737,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425744,"slug":"administracao-geral-caracteristicas-do-atendimento"}],"slug":"administracao-geral\/1807786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento e Educa\u00e7\u00e3o Infantil-Creche","id":20765,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-e-educacao-infantil-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Api\u00fana","sigla":"Prefeitura","id":4386,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perda parcial ou total das possibilidades auditivas sonoras, variando de graus e n\u00edveis pode ser corretamente caracterizada como: ","provas":[{"id":50877,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento e Educa\u00e7\u00e3o Infantil-Creche","id":20765,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-e-educacao-infantil-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Api\u00fana","sigla":"Prefeitura","id":4386,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura - Auxiliar de Desenvolvimento e Educa\u00e7\u00e3o Infantil-Creche - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 13:26:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1535605,"hashId":"f5935092e0c2a92916b740897e211f90","enunciado":"<p>A perda parcial ou total das possibilidades auditivas sonoras, variando de graus e n\u00edveis pode ser corretamente caracterizada como: <\/p>","resposta":5742782,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defici\u00eancia visual. ","id":5742781,"corpo":"<p>Defici\u00eancia visual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia auditiva. ","id":5742782,"corpo":"<p>Defici\u00eancia auditiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia mental. ","id":5742783,"corpo":"<p>Defici\u00eancia mental. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia intelectual.","id":5742784,"corpo":"<p>Defici\u00eancia intelectual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1535605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento e Educa\u00e7\u00e3o Infantil-Creche","id":20765,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-e-educacao-infantil-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Api\u00fana","sigla":"Prefeitura","id":4386,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por volta dos dez aos vinte meses \u00e9 interessante que se disponibilize um cesto de objetos \u00e0s crian\u00e7as. Poder\u00e1 se observar que o beb\u00ea vai encher, esvaziar e empilhar objetos que tiverem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o. No desenvolvimento infantil, tal atividade se faz importante, pois com isso ele: ","provas":[{"id":50877,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento e Educa\u00e7\u00e3o Infantil-Creche","id":20765,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-e-educacao-infantil-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Api\u00fana","sigla":"Prefeitura","id":4386,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura - Auxiliar de Desenvolvimento e Educa\u00e7\u00e3o Infantil-Creche - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 13:25:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1535590,"hashId":"96b7853528fcaecef5ede357efd6368b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por volta dos dez aos vinte meses \u00e9 interessante que se disponibilize um cesto de objetos \u00e0s crian\u00e7as. Poder\u00e1 se observar que o beb\u00ea vai encher, esvaziar e empilhar objetos que tiverem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o. No desenvolvimento infantil, tal atividade se faz importante, pois com isso ele: <\/p>","resposta":5742711,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tenta descobrir o que fazer com os objetos. ","id":5742711,"corpo":"<p>Tenta descobrir o que fazer com os objetos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evita ser um adolescente e\/ou adulto desorganizado. ","id":5742712,"corpo":"<p>Evita ser um adolescente e\/ou adulto desorganizado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele reelabora as suas capacidades f\u00edsicas perdidas no dia anterior. ","id":5742713,"corpo":"<p>Ele reelabora as suas capacidades f\u00edsicas perdidas no dia anterior. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas mant\u00e9m mente e corpo ocupados.","id":5742714,"corpo":"<p>Apenas mant\u00e9m mente e corpo ocupados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1535590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os 3 (tr\u00eas) tipos fundamentais de beans do componente EJB, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":23306,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pi-pi-2015-nucepe-uespi-analista-de-sistema-junior-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEFAZ PI - Analista de Sistema J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 17:09:38","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":783934,"hashId":"e7442caacb6c000158107e2c8ad1eb33","enunciado":"Sobre os 3 (tr\u00eas) tipos fundamentais de beans do\r\ncomponente EJB, \u00e9 CORRETO afirmar que","resposta":2715099,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Entity Bean \u00e9 usado para representar objetos que n\u00e3o precisam ser persistidos.","id":2715098,"corpo":"o Entity Bean \u00e9 usado para representar\r\nobjetos que n\u00e3o precisam ser persistidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Stateless Session Bean n\u00e3o mant\u00e9m estado e isto significa que o Session Bean n\u00e3o \u00e9 capaz de armazenar informa\u00e7\u00f5es entre chamadas.","id":2715099,"corpo":"o Stateless Session Bean n\u00e3o mant\u00e9m estado\r\ne isto significa que o Session Bean n\u00e3o \u00e9\r\ncapaz de armazenar informa\u00e7\u00f5es entre\r\nchamadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Message Driven Bean \u00e9 usado para processar mensagens s\u00edncronas.","id":2715100,"corpo":"o Message Driven Bean \u00e9 usado para\r\nprocessar mensagens s\u00edncronas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sempre h\u00e1 acoplamento entre a aplica\u00e7\u00e3o cliente e o Message Driven Bean.","id":2715101,"corpo":"sempre h\u00e1 acoplamento entre a aplica\u00e7\u00e3o\r\ncliente e o Message Driven Bean.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Stateful Session Bean n\u00e3o mant\u00e9m estado, permitindo que diversas chamadas a m\u00e9todos sejam feitas de forma que uma chamada dependa da outra.","id":2715102,"corpo":"o Stateful Session Bean n\u00e3o mant\u00e9m estado,\r\npermitindo que diversas chamadas a m\u00e9todos\r\nsejam feitas de forma que uma chamada\r\ndependa da outra.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329318,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/783934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12055,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12993,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConstitui uma t\u00e9cnica que tem evolu\u00eddo ao longo dos anos, sendo variados os instrumentos utilizados. Visa a melhora da performance no trabalho e, dentro de uma perspectiva cr\u00edtica, \u00e9 compreendida como um mecanismo de \u2018controle psicossocial sobre os trabalhadores\u2019.\u201d Trata&#8208;se da avalia\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":23227,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12055,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2015"},{"id":25717,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12993,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 17:12:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":780443,"hashId":"12adc27b897893763cf45e48f272ade5","enunciado":"\u201cConstitui uma t\u00e9cnica que tem evolu\u00eddo ao longo dos anos, sendo variados os instrumentos utilizados. Visa a melhora\r\nda performance no trabalho e, dentro de uma perspectiva cr\u00edtica, \u00e9 compreendida como um mecanismo de \u2018controle\r\npsicossocial sobre os trabalhadores\u2019.\u201d Trata&#8208;se da avalia\u00e7\u00e3o","resposta":2702015,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de cargos.","id":2702013,"corpo":"de cargos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da carreira.","id":2702014,"corpo":"da carreira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de desempenho.","id":2702015,"corpo":"de desempenho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos resultados operacionais.","id":2702016,"corpo":"dos resultados operacionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da necessidade de treinamento.","id":2702017,"corpo":"da necessidade de treinamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328626,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/780443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recipiente web, ou web container, tamb\u00e9m conhecido como Servlet container, \u00e9 o componente de um servidor web que interage com servlets Java. Qual das seguintes ferramentas N\u00c3O \u00e9 um exemplo de web container?","provas":[{"id":23306,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pi-pi-2015-nucepe-uespi-analista-de-sistema-junior-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEFAZ PI - Analista de Sistema J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 17:13:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":783929,"hashId":"f40c2113491c5aae09ead6aef2c86ec7","enunciado":"Recipiente web, ou web container, tamb\u00e9m\r\nconhecido como Servlet container, \u00e9 o\r\ncomponente de um servidor web que interage\r\ncom servlets Java. Qual das seguintes\r\nferramentas N\u00c3O \u00e9 um exemplo de web\r\ncontainer?","resposta":2715075,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apache Tomcat.","id":2715073,"corpo":"Apache Tomcat.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jetty.","id":2715074,"corpo":"Jetty.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"JRunner.","id":2715075,"corpo":"JRunner.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glassfish.","id":2715076,"corpo":"Glassfish.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"JBoss.","id":2715077,"corpo":"JBoss.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329318,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/783929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frameworks s\u00e3o muito utilizados para facilitar o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es Java para Web. Qual das op\u00e7\u00f5es N\u00c3O \u00e9 um framework Java Web?","provas":[{"id":23306,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pi-pi-2015-nucepe-uespi-analista-de-sistema-junior-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEFAZ PI - Analista de Sistema J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 17:13:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":783928,"hashId":"10f7a8e5fdd1bbdc633d51ac8f1b9e69","enunciado":"Frameworks s\u00e3o muito utilizados para facilitar\r\no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es Java para\r\nWeb. Qual das op\u00e7\u00f5es N\u00c3O \u00e9 um framework\r\nJava Web?","resposta":2715071,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apache Wicket.","id":2715068,"corpo":"Apache Wicket.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Spring MVC.","id":2715069,"corpo":"Spring MVC.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Struts.","id":2715070,"corpo":"Struts.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hibernate.","id":2715071,"corpo":"Hibernate.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VRaptor.","id":2715072,"corpo":"VRaptor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329318,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/783928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os jogos simb\u00f3licos ocorrem a partir da aquisi\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, impulsionada pela imita\u00e7\u00e3o. A crian\u00e7a bem pequena s\u00f3 \u00e9 capaz de imitar um modelo que esteja presente, pois ainda n\u00e3o \u00e9 capaz de imaginar; mais adiante na etapa simb\u00f3lica, a crian\u00e7a passa a imitar os modelos ausentes, ou seja, ela reproduz um modelo interiorizado.O trecho acima:","provas":[{"id":51145,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2015-ameosc-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 17:12:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1544304,"hashId":"bf2374bd4cdaa08a49a396d521a5881f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jogos simb\u00f3licos ocorrem a partir da aquisi\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, impulsionada pela imita\u00e7\u00e3o. A crian\u00e7a bem pequena s\u00f3 \u00e9 capaz de imitar um modelo que esteja presente, pois ainda n\u00e3o \u00e9 capaz de imaginar; mais adiante na etapa simb\u00f3lica, a crian\u00e7a passa a imitar os modelos ausentes, ou seja, ela reproduz um modelo interiorizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima:<\/p>","resposta":5780448,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 totalmente incorreto.","id":5780447,"corpo":"<p>Est\u00e1 totalmente incorreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 totalmente correto.","id":5780448,"corpo":"<p>Est\u00e1 totalmente correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a primeira frase est\u00e1 correta.","id":5780449,"corpo":"<p>Apenas a primeira frase est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a \u00faltima frase est\u00e1 correta.","id":5780450,"corpo":"<p>Apenas a \u00faltima frase est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":"pedagogia\/1544304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":20546,"slug":"tecnico-area-registro-de-comercio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA a respeito das disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":49517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":20546,"slug":"tecnico-area-registro-de-comercio"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-tecnico-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 17:03:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1498781,"hashId":"15b64781c1583530be84bab328ba239d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>INCORRETA<\/u> a respeito das disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","resposta":5588068,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros e estrangeiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei.","id":5588064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros e estrangeiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":5588065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.","id":5588066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","id":5588067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lida nos casos expressamente mencionados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":5588068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lida nos casos expressamente mencionados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","pai":404357,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407999,"slug":"direito-administrativo-cargos-em-comissao-e-funcoes-de-confianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"}],"slug":"direito-constitucional\/1498781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o brasileiros natos os nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira que esteja no exterior a servi\u00e7o do Brasil ou de organiza\u00e7\u00e3o internacional.","provas":[{"id":23030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 19:12:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":772335,"hashId":"9461b83b52e56a489c0afb8b139bed4e","enunciado":"S\u00e3o brasileiros natos os nascidos no estrangeiro, de pai\r\nbrasileiro ou m\u00e3e brasileira que esteja no exterior a servi\u00e7o do\r\nBrasil ou de organiza\u00e7\u00e3o internacional.","resposta":2679970,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2679969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2679970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao conceito de Constitui\u00e7\u00e3o e aos direitos individuais e de nacionalidade, julgue os seguintes itens.","id":326603,"enunciado":"Quanto ao conceito de Constitui\u00e7\u00e3o e aos direitos individuais e de\r\nnacionalidade, julgue os seguintes itens.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/772335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na concep\u00e7\u00e3o corrente de forma\u00e7\u00e3o de professores busca-se no per\u00edodo do est\u00e1gio uma articula\u00e7\u00e3o com a pr\u00e1tica. Entretanto, a vis\u00e3o dominante \u00e9 que inicialmente s\u00e3o dadas as disciplinas te\u00f3ricas, ligadas ao saber. Depois v\u00eam as disciplinas ligadas \u00e0 pr\u00e1tica, as metodologias e por fim, os est\u00e1gios, numa concep\u00e7\u00e3o de que nesse momento, portanto, os estudantes far\u00e3o a aplica\u00e7\u00e3o daquilo que aprenderam. Essa concep\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":47078,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Pedagogo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 08:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1431979,"hashId":"b4f84b6f9e369adf5225fcb852a19001","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na concep\u00e7\u00e3o corrente de forma\u00e7\u00e3o de professores busca-se no per\u00edodo do est\u00e1gio uma articula\u00e7\u00e3o com a pr\u00e1tica. Entretanto, a vis\u00e3o dominante \u00e9 que inicialmente s\u00e3o dadas as disciplinas te\u00f3ricas, ligadas ao saber. Depois v\u00eam as disciplinas ligadas \u00e0 pr\u00e1tica, as metodologias e por fim, os est\u00e1gios, numa concep\u00e7\u00e3o de que nesse momento, portanto, os estudantes far\u00e3o a aplica\u00e7\u00e3o daquilo que aprenderam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Essa concep\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5287373,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dissocia teoria e pr\u00e1tica e dificulta o di\u00e1logo entre os saberes.","id":5287373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissocia teoria e pr\u00e1tica e dificulta o di\u00e1logo entre os saberes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alia teoria e pr\u00e1tica, facilitando a aplica\u00e7\u00e3o do que foi aprendido.","id":5287374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alia teoria e pr\u00e1tica, facilitando a aplica\u00e7\u00e3o do que foi aprendido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impede a reflex\u00e3o te\u00f3rica sobre a pr\u00e1tica.","id":5287375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impede a reflex\u00e3o te\u00f3rica sobre a pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"favorece a experi\u00eancia da pr\u00e1xis educativa na forma\u00e7\u00e3o.","id":5287376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorece a experi\u00eancia da pr\u00e1xis educativa na forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desarticula o est\u00e1gio do processo de forma\u00e7\u00e3o.","id":5287377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desarticula o est\u00e1gio do processo de forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de professores sob a perspectiva da diversidade \u00e9tnico-racial","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de professores sob a perspectiva da diversidade \u00e9tnico-racial","pai":405512,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425857,"slug":"pedagogia-formacao-de-professores-sob-a-perspectiva-da-diversidade-etnico-racial"}],"slug":"pedagogia\/1431979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iguape-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor \u00e9 indagado por um pai de aluno sobre quais concep\u00e7\u00f5es educativas e metodologias de ensino s\u00e3o adotadas pela escola. Respondendo ao pai, afirma o professor: \u201cnossa escola adota uma pr\u00e1tica pedag\u00f3gica que respeita a crian\u00e7a, tal qual \u00e9, e oferece condi\u00e7\u00f5es para que ela possa desenvolver-se em seu processo de vir-a-ser, com atividades inseridas numa proposta educacional que favorece a autonomia do aluno.\u201d Com tal resposta o professor est\u00e1 dizendo que a escola adota como tend\u00eancia educacional uma pedagogia","provas":[{"id":43568,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iguape-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 08:02:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1304915,"hashId":"ab6e3491e3f5c5fa6c6740e29a4563c6","enunciado":"<p align=\"justify\">Um professor \u00e9 indagado por um pai de aluno sobre quais\r\nconcep\u00e7\u00f5es educativas e metodologias de ensino s\u00e3o\r\nadotadas pela escola. Respondendo ao pai, afirma o professor:\r\n\u201c<em>nossa escola adota uma pr\u00e1tica pedag\u00f3gica que\r\nrespeita a crian\u00e7a, tal qual \u00e9, e oferece condi\u00e7\u00f5es para que\r\nela possa desenvolver-se em seu processo de vir-a-ser,\r\ncom atividades inseridas numa proposta educacional que\r\nfavorece a autonomia do aluno<\/em>.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com tal resposta o professor est\u00e1 dizendo que a escola\r\nadota como tend\u00eancia educacional uma pedagogia<\/p>","resposta":4759461,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tradicional.","id":4759457,"corpo":"<p align=justify>tradicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comportamentalista.","id":4759458,"corpo":"<p align=justify>comportamentalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cognitivista.","id":4759459,"corpo":"<p align=justify>cognitivista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociocultural.","id":4759460,"corpo":"<p align=justify>sociocultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"humanista.","id":4759461,"corpo":"<p align=justify>humanista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1304915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Pedag\u00f3gico Curricular \u00e9 um documento que expressa \u00e0s inten\u00e7\u00f5es, os objetivos, as aspira\u00e7\u00f5es de um processo escolar e inclui a proposta curricular. As pr\u00e1ticas de organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o p\u00f5em em pr\u00e1tica o que foi planejado. O trecho acima:","provas":[{"id":51155,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2015-ameosc-pedagogo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Pedagogo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 08:27:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1544500,"hashId":"8e9d153a0068bfe3c4133f6a0bba627b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Pedag\u00f3gico Curricular \u00e9 um documento que expressa \u00e0s inten\u00e7\u00f5es, os objetivos, as aspira\u00e7\u00f5es de um processo escolar e inclui a proposta curricular. As pr\u00e1ticas de organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o p\u00f5em em pr\u00e1tica o que foi planejado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima:<\/p>","resposta":5781350,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 totalmente correto.","id":5781350,"corpo":"<p>Est\u00e1 totalmente correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 totalmente incorreto.","id":5781351,"corpo":"<p>Est\u00e1 totalmente incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a primeira frase est\u00e1 correta.","id":5781352,"corpo":"<p>Apenas a primeira frase est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a \u00faltima frase est\u00e1 correta.","id":5781353,"corpo":"<p>Apenas a \u00faltima frase est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1544500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ssp-am-am"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma urna A cont\u00e9m cinco bolas numeradas com os n\u00fameros 1, 3, 5, 7 e 9. Uma urna B tamb\u00e9m cont\u00e9m cinco bolas, mas numeradas com os n\u00fameros 0, 2, 4, 6 e 8. Retira-se, aleatoriamente, uma bola de cada urna e somam-se os n\u00fameros das duas bolas. O n\u00famero de valores diferentes poss\u00edveis para essa soma \u00e9:","provas":[{"id":59658,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ssp-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ssp-am-am-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FGV - SSP AM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:29:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1806863,"hashId":"a8b74c8eb3bda0a19482773b9c991e90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma urna A cont\u00e9m cinco bolas numeradas com os n\u00fameros 1, 3, 5, 7 e 9. Uma urna B tamb\u00e9m cont\u00e9m cinco bolas, mas numeradas com os n\u00fameros 0, 2, 4, 6 e 8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Retira-se, aleatoriamente, uma bola de cada urna e somam-se os n\u00fameros das duas bolas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de valores diferentes poss\u00edveis para essa soma \u00e9:<\/p>","resposta":6917671,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25;","id":6917667,"corpo":"<p>25;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21;","id":6917668,"corpo":"<p>21;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17;","id":6917669,"corpo":"<p>17;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13;","id":6917670,"corpo":"<p>13;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9.","id":6917671,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916,"slug":"analista-de-suporte-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"QoS em rede de computadores foi desenvolvida para adaptar o tipo de servi\u00e7o (melhor esfor\u00e7o) oferecido pelo TCP\/IP e que algumas vezes n\u00e3o atende \u00e0s demandas de algumas aplica\u00e7\u00f5es, tais como streaming de \u00e1udio e v\u00eddeo de alta qualidade e em tempo real. Qual das alternativas abaixo, N\u00c3O \u00e9 um problema abordado por QoS?","provas":[{"id":23308,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916,"slug":"analista-de-suporte-junior"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pi-pi-2015-nucepe-uespi-analista-de-suporte-junior","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEFAZ PI - Analista de Suporte J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:38:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":784002,"hashId":"cb2005dbe2683201eefffe0a7ad4c9ef","enunciado":"QoS em rede de computadores foi desenvolvida\r\npara adaptar o tipo de servi\u00e7o (melhor esfor\u00e7o)\r\noferecido pelo TCP\/IP e que algumas vezes n\u00e3o\r\natende \u00e0s demandas de algumas aplica\u00e7\u00f5es, tais\r\ncomo streaming de \u00e1udio e v\u00eddeo de alta qualidade\r\ne em tempo real. Qual das alternativas abaixo,\r\nN\u00c3O \u00e9 um problema abordado por QoS?","resposta":2715439,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delay.","id":2715438,"corpo":"Delay.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rompimento de enlace.","id":2715439,"corpo":"Rompimento de enlace.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacotes dropados.","id":2715440,"corpo":"Pacotes dropados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jitter.","id":2715441,"corpo":"Jitter.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lat\u00eancia.","id":2715442,"corpo":"Lat\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329326,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/784002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogo","id":13013,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento de compet\u00eancias nas organiza\u00e7\u00f5es est\u00e1 diretamente associado ao pr\u00f3prio desenvolvimento das pessoas que comp\u00f5em a organiza\u00e7\u00e3o. Considere que voc\u00ea foi contratado para atuar como pedagogo empresarial em uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica de m\u00e9dio porte e grande relev\u00e2ncia social. O chefe da \u00e1rea de Capacita\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento solicitou-lhe uma proposta de desenvolvimento de habilidades pessoais. Sabendo que existem muitos m\u00e9todos para o desenvolvimento de pessoas e que o foco da empresa \u00e9 concentrar-se em m\u00e9todos dentro da empresa, seria adequado propor:","provas":[{"id":25754,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogo","id":13013,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:37:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":874522,"hashId":"3f74057e58a6756aa2255c825cb39023","enunciado":"O desenvolvimento de compet\u00eancias nas organiza\u00e7\u00f5es est\u00e1 diretamente associado ao pr\u00f3prio desenvolvimento das pessoas que comp\u00f5em a organiza\u00e7\u00e3o. Considere que voc\u00ea foi contratado para atuar como pedagogo empresarial em uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica de m\u00e9dio porte e grande relev\u00e2ncia social. O chefe da \u00e1rea de Capacita\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento solicitou-lhe uma proposta de desenvolvimento de habilidades pessoais. Sabendo que existem muitos m\u00e9todos para o desenvolvimento de pessoas e que o foco da empresa \u00e9 concentrar-se em m\u00e9todos dentro da empresa, seria adequado propor:","resposta":3046685,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rota\u00e7\u00e3o de cargos e participa\u00e7\u00e3o em congressos e semin\u00e1rios;","id":3046683,"corpo":"rota\u00e7\u00e3o de cargos e participa\u00e7\u00e3o em congressos e semin\u00e1rios;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atribui\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o e jogos de empresas;","id":3046684,"corpo":"atribui\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o e jogos de empresas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcios de simula\u00e7\u00e3o e aprendizagem pr\u00e1tica;","id":3046685,"corpo":"exerc\u00edcios de simula\u00e7\u00e3o e aprendizagem pr\u00e1tica;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tutoria, mentoring ou coaching e treinamento outdoor;","id":3046686,"corpo":"tutoria, mentoring ou coaching e treinamento outdoor;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"jogos de empresas e centros de desenvolvimento internos.","id":3046687,"corpo":"jogos de empresas e centros de desenvolvimento internos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346760,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia empresarial","oab":false,"nome":"Pedagogia empresarial","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405500,"slug":"pedagogia-pedagogia-empresarial"}],"slug":"pedagogia\/874522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916,"slug":"analista-de-suporte-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para diminuir os valores dos enlaces cobrados pelas operadoras de telecomunica\u00e7\u00e3o, algumas tecnologias t\u00eam surgido no mercado como alternativa ao modelo tradicional dos links dedicados ponto a ponto. Caso aquela rede local seja interligada a Internet por uma dessas tecnologias por meio da operadora, tal como a MPLS, qual daqueles equipamentos deve suport\u00e1la?","provas":[{"id":23308,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte J\u00fanior","id":10916,"slug":"analista-de-suporte-junior"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pi-pi-2015-nucepe-uespi-analista-de-suporte-junior","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEFAZ PI - Analista de Suporte J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:43:26","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":783987,"hashId":"bc87d47e0d436392b217bcdba426af37","enunciado":"Para diminuir os valores dos enlaces cobrados\r\npelas operadoras de telecomunica\u00e7\u00e3o, algumas\r\ntecnologias t\u00eam surgido no mercado como\r\nalternativa ao modelo tradicional dos links\r\ndedicados ponto a ponto. Caso aquela rede local\r\nseja interligada a Internet por uma dessas\r\ntecnologias por meio da operadora, tal como a\r\nMPLS, qual daqueles equipamentos deve suport\u00e1la?","resposta":2715366,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PC ou Laptop.","id":2715363,"corpo":"PC ou Laptop.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AP.","id":2715364,"corpo":"AP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modem.","id":2715365,"corpo":"Modem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Router.","id":2715366,"corpo":"Router.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Server.","id":2715367,"corpo":"Server.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329324,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23308\/29.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/783987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma forma de compreender o conceito e a aplica\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 por meio de sua representa\u00e7\u00e3o como processo administrativo, que materializa a administra\u00e7\u00e3o por meio das fun\u00e7\u00f5es planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle. De que forma essas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o encontradas nas empresas?","provas":[{"id":42139,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2015-instituto-aocp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Angra dos Reis - Agente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 22:50:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1253126,"hashId":"c4b451f48fec2c3114324f162ec7b0b4","enunciado":"<p align=justify>Uma forma de compreender o conceito e a\r\naplica\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 por meio de sua\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o como processo administrativo,\r\nque materializa a administra\u00e7\u00e3o por meio das\r\nfun\u00e7\u00f5es planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o\r\ne controle. De que forma essas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\nencontradas nas empresas?<\/p>","resposta":4539540,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como etapas do processo administrativo.","id":4539539,"corpo":"<p align=justify>Como etapas do processo administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contidas umas nas outras fun\u00e7\u00f5es.","id":4539540,"corpo":"<p align=justify>Contidas umas nas outras fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como fun\u00e7\u00f5es independentes e necess\u00e1rias.","id":4539541,"corpo":"<p align=justify>Como fun\u00e7\u00f5es independentes e necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como departamentos aut\u00f4nomos e herm\u00e9ticos.","id":4539542,"corpo":"<p align=justify>Como departamentos aut\u00f4nomos e herm\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contidas nas \u00e1reas de responsabilidade.","id":4539543,"corpo":"<p align=justify>Contidas nas \u00e1reas de responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/1253126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Sem Especialidade","id":12888,"slug":"tecnico-ministerial-area-sem-especialidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Mandado de Seguran\u00e7a, considere: I. O partido \u201cD\u201d possui representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional. II. O partido \u201cH\u201d n\u00e3o possui representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional. III. A Associa\u00e7\u00e3o \u201cQQ\u201d legalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 oito meses em defesa dos interesses de seus associados. IV. A Associa\u00e7\u00e3o \u201cXX\u201d legalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 sete meses em defesa dos interesses de seus associados. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Mandado de Seguran\u00e7a coletivo poder\u00e1 ser impetrado APENAS nas hip\u00f3teses indicadas em","provas":[{"id":25389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Sem Especialidade","id":12888,"slug":"tecnico-ministerial-area-sem-especialidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-tecnico-ministerial-area-sem-especialidade","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Sem Especialidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 18:51:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":861410,"hashId":"02b63dbbdeb1e8b38b013d6657685909","enunciado":"<p>Sobre o Mandado de Seguran\u00e7a, considere:<\/p><p>\r\nI. O partido \u201cD\u201d possui representa\u00e7\u00e3o no Congresso\r\nNacional.\r\n<\/p><p>II. O partido \u201cH\u201d n\u00e3o possui representa\u00e7\u00e3o no Congresso\r\nNacional.\r\n<\/p><p>III. A Associa\u00e7\u00e3o \u201cQQ\u201d legalmente constitu\u00edda e em\r\nfuncionamento h\u00e1 oito meses em defesa dos interesses\r\nde seus associados.\r\n<\/p><p>IV. A Associa\u00e7\u00e3o \u201cXX\u201d legalmente constitu\u00edda e em\r\nfuncionamento h\u00e1 sete meses em defesa dos\r\ninteresses de seus associados.\r\n<\/p><p>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Mandado de\r\nSeguran\u00e7a coletivo poder\u00e1 ser impetrado APENAS nas\r\nhip\u00f3teses indicadas em<\/p>","resposta":2987986,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":2987982,"corpo":"III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2987983,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2987984,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2987985,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":2987986,"corpo":"I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344677,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/861410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, M\u00f4nica e Clarice ingressaram no servi\u00e7o p\u00fablico em cargo efetivo do Estado de Goi\u00e1s, com datas de posse e exerc\u00edcio em 10.06.1992, 10.05.2002 e 10.06.2007, respectivamente. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, acerca das modifica\u00e7\u00f5es no Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social, em decorr\u00eancia das Emendas Constitucionais,","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 12:12:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018128,"hashId":"63c282810e917b5d03d9d8d34eaa5c0e","enunciado":"Maria, M\u00f4nica e Clarice ingressaram no servi\u00e7o p\u00fablico\r\nem cargo efetivo do Estado de Goi\u00e1s, com datas de posse\r\ne exerc\u00edcio em 10.06.1992, 10.05.2002 e 10.06.2007, respectivamente.\r\nConsiderando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, acerca\r\ndas modifica\u00e7\u00f5es no Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social,\r\nem decorr\u00eancia das Emendas Constitucionais,","resposta":3563217,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria, M\u00f4nica e Clarice contribuem desde a data de suas posses ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social para fim de percep\u00e7\u00e3o de aposentadoria, devido ao car\u00e1ter contributivo e ao equil\u00edbrio financeiro e atuarial.","id":3563216,"corpo":"Maria, M\u00f4nica e Clarice contribuem desde a data de\r\nsuas posses ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social\r\npara fim de percep\u00e7\u00e3o de aposentadoria, devido ao car\u00e1ter\r\ncontributivo e ao equil\u00edbrio financeiro e atuarial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00f4nica e Clarice contribuem desde a data de suas posses ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social para fim de percep\u00e7\u00e3o de aposentadoria, devido ao car\u00e1ter contributivo e ao equil\u00edbrio financeiro e atuarial.","id":3563217,"corpo":"M\u00f4nica e Clarice contribuem desde a data de suas posses\r\nao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social para fim\r\nde percep\u00e7\u00e3o de aposentadoria, devido ao car\u00e1ter contributivo\r\ne ao equil\u00edbrio financeiro e atuarial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maria, M\u00f4nica e Clarice ter\u00e3o suas aposentadorias calculadas pela m\u00e9dia dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o, corrigidos monetariamente, fixando-se como limite m\u00e1ximo, inicialmente, a remunera\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio agente.","id":3563218,"corpo":"Maria, M\u00f4nica e Clarice ter\u00e3o suas aposentadorias calculadas\r\npela m\u00e9dia dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o, corrigidos\r\nmonetariamente, fixando-se como limite m\u00e1ximo,\r\ninicialmente, a remunera\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio agente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Maria e M\u00f4nica ter\u00e3o suas aposentadorias calculadas pela m\u00e9dia dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o, corrigidos monetariamente, fixando-se como limite m\u00e1ximo, inicialmente, a remunera\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio agente.","id":3563219,"corpo":" Maria e M\u00f4nica ter\u00e3o suas aposentadorias calculadas\r\npela m\u00e9dia dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o, corrigidos\r\nmonetariamente, fixando-se como limite m\u00e1ximo, inicialmente,\r\na remunera\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio agente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372616,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Regimes da Previd\u00eancia Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406995,"slug":"direito-previdenciario-regimes-da-previdencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","pai":406995,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regimes-basicos-regime-geral-de-previdencia-social-e-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-constitucional\/1018128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Servi\u00e7os Administrativos - \u00c1rea Comprador","id":14018,"slug":"analista-de-servicos-administrativos-area-comprador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Res\u00edduos de Guaratinguet\u00e1","sigla":"SAEG","id":3276,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"saeg-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Custo \u00e9 a express\u00e3o monet\u00e1ria dos sacrif\u00edcios e\/ou esfor\u00e7os financeiros com os quais uma organiza\u00e7\u00e3o, uma pessoa ou um governo tem de arcar com a finalidade de atingir seus objetivos....Dessa forma, custo direto \u00e9 aquele que pode ser atribu\u00eddo (ou identificado) diretamente a um produto, linha de produto, centro de custo ou departamento. Os custos diretos","provas":[{"id":27727,"cargo":{"descricao":"Analista de Servi\u00e7os Administrativos - \u00c1rea Comprador","id":14018,"slug":"analista-de-servicos-administrativos-area-comprador"},"orgao":{"nome":"Companhia de Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Res\u00edduos de Guaratinguet\u00e1","sigla":"SAEG","id":3276,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"saeg-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeg-sp-2015-vunesp-analista-de-servicos-administrativos-area-comprador","tipo":1,"nome":"VUNESP - SAEG - Analista de Servi\u00e7os Administrativos - \u00c1rea Comprador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:45:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":920270,"hashId":"536c78e2c6e2dae5b3e3a3ed2605101f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo \u00e9 a express\u00e3o monet\u00e1ria dos sacrif\u00edcios e\/ou esfor\u00e7os financeiros com os quais uma organiza\u00e7\u00e3o, uma pessoa ou um governo tem de arcar com a finalidade de atingir seus objetivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, custo direto \u00e9 aquele que pode ser atribu\u00eddo (ou identificado) diretamente a um produto, linha de produto, centro de custo ou departamento. Os custos diretos<\/p>","resposta":3229198,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eam a propriedade de ser, perfeitamente, mensur\u00e1veis de maneira subjetiva. Os custos s\u00e3o qualificados aos portadores finais (produtos), individualmente considerados.","id":3229194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam a propriedade de ser, perfeitamente, mensur\u00e1veis de maneira subjetiva. Os custos s\u00e3o qualificados aos portadores finais (produtos), individualmente considerados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam a propriedade de tratar de maneira subjetiva a sua mensura\u00e7\u00e3o. Os custos s\u00e3o qualificados aos portadores finais (produtos), individualmente considerados.","id":3229195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam a propriedade de tratar de maneira subjetiva a sua mensura\u00e7\u00e3o. Os custos s\u00e3o qualificados aos portadores finais (produtos), individualmente considerados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o t\u00eam a propriedade de ser, perfeitamente, mensur\u00e1veis de maneira objetiva. Os custos s\u00e3o qualificados aos portadores finais (produtos), individualmente considerados.","id":3229196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o t\u00eam a propriedade de ser, perfeitamente, mensur\u00e1veis de maneira objetiva. Os custos s\u00e3o qualificados aos portadores finais (produtos), individualmente considerados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o t\u00eam a propriedade de ser, perfeitamente, mensur\u00e1veis de maneira objetiva. Os custos s\u00e3o qualificados aos portadores finais (produtos), individualmente considerados.","id":3229197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o t\u00eam a propriedade de ser, perfeitamente, mensur\u00e1veis de maneira objetiva. Os custos s\u00e3o qualificados aos portadores finais (produtos), individualmente considerados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00eam a propriedade de ser, perfeitamente, mensur\u00e1veis de maneira objetiva. Os custos s\u00e3o qualificados aos portadores finais (produtos), individualmente considerados.","id":3229198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam a propriedade de ser, perfeitamente, mensur\u00e1veis de maneira objetiva. Os custos s\u00e3o qualificados aos portadores finais (produtos), individualmente considerados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 47","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/920270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Geral","id":12022,"slug":"auditor-governamental-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"cge-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma auditoria independente \u00e9 feita com base na premissa de que a administra\u00e7\u00e3o da entidade auditada \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis segundo a estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel.","provas":[{"id":23076,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Geral","id":12022,"slug":"auditor-governamental-area-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"cge-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2015-cespe-cebraspe-auditor-governamental-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Geral - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:47:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773797,"hashId":"ea97fa6a979e652a6511d072b609c252","enunciado":"Uma auditoria independente \u00e9 feita com base na premissa de\r\nque a administra\u00e7\u00e3o da entidade auditada \u00e9 respons\u00e1vel pela\r\nelabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis segundo a estrutura de\r\nrelat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel.","resposta":2684693,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2684693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2684694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a elabora\u00e7\u00e3o, divulga\u00e7\u00e3o, auditoria de relat\u00f3rios cont\u00e1bil-financeiros e trabalhos de auditoria independente em geral, julgue os itens que se seguem.","id":326967,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a elabora\u00e7\u00e3o, divulga\u00e7\u00e3o, auditoria de relat\u00f3rios\r\ncont\u00e1bil-financeiros e trabalhos de auditoria independente em geral,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Introdut\u00f3rias de Auditoria","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Introdut\u00f3rias de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416997,"slug":"auditoria-nocoes-introdutorias-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/773797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como as procedures, com PL\/SQL \u00e9 poss\u00edvel criar functions. Qual das alternativas abaixo est\u00e1 ERRADA em rela\u00e7\u00e3o ao comando baixo? ","provas":[{"id":23306,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior","id":12076,"slug":"analista-de-sistema-junior"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Piau\u00ed","sigla":"SEFAZ PI","id":991,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sefaz-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pi-pi-2015-nucepe-uespi-analista-de-sistema-junior-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEFAZ PI - Analista de Sistema J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:48:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":783955,"hashId":"35198f2d6f0a53a269c48027aebe0ba1","enunciado":"<P>Assim como as procedures, com PL\/SQL \u00e9 poss\u00edvel criar functions. Qual das alternativas abaixo est\u00e1 ERRADA em rela\u00e7\u00e3o ao comando baixo?<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23306\/27.gif><\/P>","resposta":2715207,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria uma function chamada \u2018cpmf\u2019 para calcular e retornar 0,38% de um valor.","id":2715203,"corpo":"Cria uma function chamada \u2018cpmf\u2019 para\r\ncalcular e retornar 0,38% de um valor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se uma function de mesmo nome existir, dever\u00e1 ser eliminada e substitu\u00edda por uma vers\u00e3o mais nova.","id":2715204,"corpo":"Se uma function de mesmo nome existir,\r\ndever\u00e1 ser eliminada e substitu\u00edda por uma\r\nvers\u00e3o mais nova.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O modo usado indica que o par\u00e2metro \u00e9 de entrada.","id":2715205,"corpo":"O modo usado indica que o par\u00e2metro \u00e9 de\r\nentrada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A function pode ser chamada usando o comando \u2018SELECT empno, ename, sal, cpmf(sal) FROM scott.empregados WHERE deptno = 10;\u2019.","id":2715206,"corpo":"A function pode ser chamada usando o\r\ncomando \u2018SELECT empno, ename, sal,\r\ncpmf(sal) FROM scott.empregados WHERE\r\ndeptno = 10;\u2019.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a entre procedure e function, conforme visto acima, \u00e9 que a procedure retorna ao menos um valor.","id":2715207,"corpo":"A diferen\u00e7a entre procedure e function,\r\nconforme visto acima, \u00e9 que a procedure\r\nretorna ao menos um valor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329320,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/783955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906,"slug":"auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas arquiteturas modernas de computadores, como as do tipo IBM-PC, apresentam processadores que implementam o conceito de pipeline. Esse conceito est\u00e1 relacionado com","provas":[{"id":25511,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906,"slug":"auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 14:03:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":865533,"hashId":"c0d9308a0e3d6460b66e920337f0d707","enunciado":"<p>Diversas arquiteturas modernas de computadores, como as do tipo IBM-PC, apresentam processadores que implementam o conceito de <em>pipeline<\/em>. Esse conceito est\u00e1 relacionado com<\/p>","resposta":3007506,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es visuais com maior realismo.","id":3007502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es visuais com maior realismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a percep\u00e7\u00e3o, por parte do usu\u00e1rio, de mem\u00f3ria da m\u00e1quina acima da mem\u00f3ria realmente existente. ","id":3007503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a percep\u00e7\u00e3o, por parte do usu\u00e1rio, de mem\u00f3ria da m\u00e1quina acima da mem\u00f3ria realmente existente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a seguran\u00e7a no acesso a informa\u00e7\u00f5es em disco.","id":3007504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a seguran\u00e7a no acesso a informa\u00e7\u00f5es em disco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de portas de Entrada e Sa\u00edda destinadas \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o com equipamentos perif\u00e9ricos.","id":3007505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de portas de Entrada e Sa\u00edda destinadas \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o com equipamentos perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o paralelismo na execu\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es de m\u00e1quina.","id":3007506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paralelismo na execu\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es de m\u00e1quina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345248,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/865533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - Medicina do Trabalho","id":2117,"slug":"tecnico-cientifico-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho em turnos no Brasil \u00e9 regido pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis de Trabalho (CLT) e pelo Minist\u00e9rio do Trabalho. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de trabalho e \u00e0quilo que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o, tem-se que:","provas":[{"id":71417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - Medicina do Trabalho","id":2117,"slug":"tecnico-cientifico-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2015-cesgranrio-tecnico-cientifico-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - Medicina do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 11:13:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2178864,"hashId":"4d3cfc589a54ea69c407c61817f52908","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho em turnos no Brasil \u00e9 regido pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis de Trabalho (CLT) e pelo Minist\u00e9rio do Trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de trabalho e \u00e0quilo que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o, tem-se que:<\/p>","resposta":8547510,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o hor\u00e1rio noturno \u00e9 considerado o mesmo para qualquer atividade profissional.","id":8547507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o hor\u00e1rio noturno \u00e9 considerado o mesmo para qualquer atividade profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o trabalhador noturno recebe um adicional noturno de 20% independente da frequ\u00eancia com que essa atividade \u00e9 realizada.","id":8547508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalhador noturno recebe um adicional noturno de 20% independente da frequ\u00eancia com que essa atividade \u00e9 realizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a idade m\u00ednima para exercer atividades noturnas \u00e9 de 16 anos, mediante autoriza\u00e7\u00e3o dos pais ou tutores legais.","id":8547509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a idade m\u00ednima para exercer atividades noturnas \u00e9 de 16 anos, mediante autoriza\u00e7\u00e3o dos pais ou tutores legais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a hora trabalhada na jornada noturna, para fins de remunera\u00e7\u00e3o, corresponde a 52,3 minutos.","id":8547510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hora trabalhada na jornada noturna, para fins de remunera\u00e7\u00e3o, corresponde a 52,3 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o mais bem adaptados e apresentam menos altera\u00e7\u00f5es no ciclo vig\u00edlia-sono.","id":8547511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o mais bem adaptados e apresentam menos altera\u00e7\u00f5es no ciclo vig\u00edlia-sono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 65","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Jornada de Trabalho","oab":true,"nome":"Da Jornada de Trabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406779,"slug":"direito-do-trabalho-da-jornada-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PNAES destaca 10 a\u00e7\u00f5es no campo da assist\u00eancia estudantil, dentre elas as relativas \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, cultura, esporte e apoio pedag\u00f3gico. No entanto, observa-se uma concentra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es no campo da moradia estudantil, transporte e alimenta\u00e7\u00e3o, privilegiadamente sob a forma de bolsa, evidenciando uma tend\u00eancia comum \u00e0 esfera da assist\u00eancia social em geral que \u00e9 a sua subordina\u00e7\u00e3o ao processo de:","provas":[{"id":71131,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-assistente-social","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 11:14:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2167683,"hashId":"4313ae570968a38ffcf70179ef739b6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PNAES destaca 10 a\u00e7\u00f5es no campo da assist\u00eancia estudantil, dentre elas as relativas \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, cultura, esporte e apoio pedag\u00f3gico. No entanto, observa-se uma concentra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es no campo da moradia estudantil, transporte e alimenta\u00e7\u00e3o, privilegiadamente sob a forma de bolsa, evidenciando uma tend\u00eancia comum \u00e0 esfera da assist\u00eancia social em geral que \u00e9 a sua subordina\u00e7\u00e3o ao processo de:<\/p>","resposta":8499038,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assistencializa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.","id":8499037,"corpo":"<p>assistencializa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"monetariza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.","id":8499038,"corpo":"<p>monetariza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privatiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.","id":8499039,"corpo":"<p>privatiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.","id":8499040,"corpo":"<p>amplia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tecnifica\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.","id":8499041,"corpo":"<p>tecnifica\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00b0 7.234 de 2010 - Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil - PNAES","oab":false,"nome":"Decreto n\u00b0 7.234 de 2010 - Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil - PNAES","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428521,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-7-234-de-2010-dispoe-sobre-o-programa-nacional-de-assistencia-estudantil-pnaes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se s\u00e3o deveres dos servidores p\u00fablicos civis: I. Exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es legais e regulamentares inerentes ao cargo ou fun\u00e7\u00e3o.II. Cumprir as ordens superiores, exceto quando manifestamente ilegais. III. Atender com presteza ao p\u00fablico em geral, prestando as informa\u00e7\u00f5es requeridas, sejam elas protegidas ou n\u00e3o pelo sigilo. IV. Manter conduta compat\u00edvel com a moralidade p\u00fablica. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":71140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2015-bio-rio-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"},{"id":71141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2015-bio-rio-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":71137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 11:09:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2168196,"hashId":"a1e741ee523c6f5ed5953214dd21c3da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se s\u00e3o deveres dos servidores p\u00fablicos civis: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es legais e regulamentares inerentes ao cargo ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cumprir as ordens superiores, exceto quando manifestamente ilegais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atender com presteza ao p\u00fablico em geral, prestando as informa\u00e7\u00f5es requeridas, sejam elas protegidas ou n\u00e3o pelo sigilo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Manter conduta compat\u00edvel com a moralidade p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":8501579,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8501577,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8501578,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8501579,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":8501580,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8501581,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.027\/1990 - Disp\u00f5e sobre normas de conduta dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.027\/1990 - Disp\u00f5e sobre normas de conduta dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399811,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-027-1990-dispoe-sobre-normas-de-conduta-dos-servidores-publicos-civis-da-uniao-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se os objetivos dos Institutos Federais incluem ministrar, em n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o superior, as seguintes modalidades de cursos: I. Cursos superiores de tecnologia visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para os diferentes setores da economia. II. Cursos de licenciatura, bem como programas especiais de forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de professores para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, sobretudo nas \u00e1reas de l\u00edngua portuguesa, ci\u00eancias sociais e matem\u00e1tica, e para a educa\u00e7\u00e3o profissional.III. Cursos de bacharelado e engenharia, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para os diferentes setores da economia e \u00e1reas do conhecimento. IV. Cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu de aperfei\u00e7oamento e especializa\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de especialistas nas diferentes \u00e1reas do conhecimento. V. Cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu de mestrado e doutorado que contribuam para promover o estabelecimento de bases s\u00f3lidas em educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia, com vistas no processo de gera\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":71128,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-administrador","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - Administrador - 2015"},{"id":71131,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-assistente-social","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - Assistente Social - 2015"},{"id":71132,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-auditor","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - Auditor - 2015"},{"id":71134,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-medico","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - M\u00e9dico - 2015"},{"id":71133,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-contador","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - Contador - 2015"},{"id":71135,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 11:17:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2167627,"hashId":"9f382b0a638a245b47bfef6d71ddca0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se os objetivos dos Institutos Federais incluem ministrar, em n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o superior, as seguintes modalidades de cursos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cursos superiores de tecnologia visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para os diferentes setores da economia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cursos de licenciatura, bem como programas especiais de forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de professores para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, sobretudo nas \u00e1reas de l\u00edngua portuguesa, ci\u00eancias sociais e matem\u00e1tica, e para a educa\u00e7\u00e3o profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cursos de bacharelado e engenharia, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para os diferentes setores da economia e \u00e1reas do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu de aperfei\u00e7oamento e especializa\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de especialistas nas diferentes \u00e1reas do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu de mestrado e doutorado que contribuam para promover o estabelecimento de bases s\u00f3lidas em educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia, com vistas no processo de gera\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":8498764,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":8498761,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":8498762,"corpo":"<p>III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":8498763,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V, apenas.","id":8498764,"corpo":"<p>I, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8498765,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se os Institutos Federais t\u00eam, entre outras, as seguintes finalidades e caracter\u00edsticas: I. Ofertar educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em todos os seus n\u00edveis e modalidades, formando e qualificando cidad\u00e3os com vistas na atua\u00e7\u00e3o profissional nos diversos setores da economia, com \u00eanfase no desenvolvimento socioecon\u00f4mico local, regional e nacional. II. Desenvolver a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica como processo educativo e investigativo de gera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas \u00e0s demandas sociais e peculiaridades regionais. III. Promover a integra\u00e7\u00e3o e a verticaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o superior, otimizando a infraestrutura f\u00edsica, os quadros de pessoal e os recursos de gest\u00e3o. IV. Promover a produ\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a transfer\u00eancia de tecnologias sociais, notadamente as voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":71128,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-administrador","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - Administrador - 2015"},{"id":71131,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-assistente-social","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - Assistente Social - 2015"},{"id":71132,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-auditor","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - Auditor - 2015"},{"id":71134,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-medico","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - M\u00e9dico - 2015"},{"id":71133,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-contador","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - Contador - 2015"},{"id":71135,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 11:17:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2167622,"hashId":"a0a7932908cf664a45e451422b8743f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se os Institutos Federais t\u00eam, entre outras, as seguintes finalidades e caracter\u00edsticas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ofertar educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em todos os seus n\u00edveis e modalidades, formando e qualificando cidad\u00e3os com vistas na atua\u00e7\u00e3o profissional nos diversos setores da economia, com \u00eanfase no desenvolvimento socioecon\u00f4mico local, regional e nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Desenvolver a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica como processo educativo e investigativo de gera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas \u00e0s demandas sociais e peculiaridades regionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Promover a integra\u00e7\u00e3o e a verticaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o superior, otimizando a infraestrutura f\u00edsica, os quadros de pessoal e os recursos de gest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Promover a produ\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a transfer\u00eancia de tecnologias sociais, notadamente as voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":8498740,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8498736,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":8498737,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8498738,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":8498739,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8498740,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915,"slug":"auditor-conselheiro-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a proposi\u00e7\u00e3o 1 e a raz\u00e3o 2 a seguir.1. O Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu que a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo n\u00e3o exige edi\u00e7\u00e3o de lei formal para coibir essa pr\u00e1tica,PORQUE2. segundo o STF, nesse caso, o princ\u00edpio da moralidade administrativa tem preponder\u00e2ncia sobre o princ\u00edpio da legalidade.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":61322,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915,"slug":"auditor-conselheiro-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2015-fundep-auditor-conselheiro-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TCE MG - Auditor Conselheiro Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:47:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1866942,"hashId":"10a60c50b00ea83fbcf6c68dfbf6ea3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a proposi\u00e7\u00e3o 1 e a raz\u00e3o 2 a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu que a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo n\u00e3o exige edi\u00e7\u00e3o de lei formal para coibir essa pr\u00e1tica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PORQUE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. segundo o STF, nesse caso, o princ\u00edpio da moralidade administrativa tem preponder\u00e2ncia sobre o princ\u00edpio da legalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7184240,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras e a raz\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.","id":7184238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras e a raz\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, mas a raz\u00e3o n\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.","id":7184239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, mas a raz\u00e3o n\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas a raz\u00e3o \u00e9 falsa.","id":7184240,"corpo":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas a raz\u00e3o \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, mas a raz\u00e3o \u00e9 verdadeira.","id":7184241,"corpo":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, mas a raz\u00e3o \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o falsas.","id":7184242,"corpo":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408528,"slug":"direito-administrativo-principio-da-legalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1866942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12349,"slug":"analista-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":14318,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":21248,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva","id":21596,"slug":"analista-administrativo-area-secretaria-executiva"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas","id":11672,"slug":"tecnologo-area-gestao-de-cooperativas"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":21595,"slug":"analista-tecnico-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-administracao"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Agronomia","id":21591,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-agronomia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":21590,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187,"slug":"analista-tecnico-area-promocao-social"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 5.764\/71, analisar a senten\u00e7a abaixo: Celebram contrato de sociedade cooperativa as pessoas que reciprocamente se obrigam a contribuir com bens ou servi\u00e7os para o exerc\u00edcio de uma atividade econ\u00f4mica, de proveito comum, com objetivo de lucro (1\u00aa parte). As cooperativas s\u00e3o sociedades de pessoas, com forma e natureza jur\u00eddica pr\u00f3prias, de natureza civil, sujeitas \u00e0 fal\u00eancia, constitu\u00eddas para prestar servi\u00e7os aos associados (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":53033,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2015"},{"id":53034,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12349,"slug":"analista-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2015"},{"id":53036,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":14318,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2015"},{"id":53037,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-financeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro - 2015"},{"id":53093,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":21248,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2015"},{"id":53097,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva","id":21596,"slug":"analista-administrativo-area-secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva - 2015"},{"id":53102,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas","id":11672,"slug":"tecnologo-area-gestao-de-cooperativas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-tecnologo-area-gestao-de-cooperativas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas - 2015"},{"id":53103,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":21595,"slug":"analista-tecnico-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2015"},{"id":53105,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":53106,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Agronomia","id":21591,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Agronomia - 2015"},{"id":53107,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"},{"id":53110,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":21590,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2015"},{"id":53113,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187,"slug":"analista-tecnico-area-promocao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-area-promocao-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social - 2015"},{"id":53163,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Assessor Jur\u00eddico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:56:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1604281,"hashId":"adff8698ef65a89845674effbdf896ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 5.764\/71, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Celebram contrato de sociedade cooperativa as pessoas que reciprocamente se obrigam a contribuir com bens ou servi\u00e7os para o exerc\u00edcio de uma atividade econ\u00f4mica, de proveito comum, com objetivo de lucro<\/em> (1\u00aa parte). <em>As cooperativas s\u00e3o sociedades de pessoas, com forma e natureza jur\u00eddica pr\u00f3prias, de natureza civil, sujeitas \u00e0 fal\u00eancia, constitu\u00eddas para prestar servi\u00e7os aos associados <\/em>(2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":6024310,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":6024307,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":6024308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":6024309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta. ","id":6024310,"corpo":"<p>Totalmente incorreta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste processo.","id":443617,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste processo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Leis Empresariais","oab":true,"nome":"Outras Leis Empresariais","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406980,"slug":"direito-empresarial-comercial-outras-leis-empresariais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406986,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-5-764-1971-das-cooperativas"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1604281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12349,"slug":"analista-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":14318,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":21248,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-administracao"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187,"slug":"analista-tecnico-area-promocao-social"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:","provas":[{"id":53033,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2015"},{"id":53034,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12349,"slug":"analista-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2015"},{"id":53036,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":14318,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2015"},{"id":53093,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":21248,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2015"},{"id":53105,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":53113,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187,"slug":"analista-tecnico-area-promocao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-area-promocao-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social - 2015"},{"id":53163,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Assessor Jur\u00eddico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 08:56:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1604370,"hashId":"ab023b36fbb3bf9b03312311325e1baf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":6024603,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tornando; se debru\u00e7ou","id":6024602,"corpo":"<p>o tornando; se debru\u00e7ou<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tornando-o; se debru\u00e7ou","id":6024603,"corpo":"<p>tornando-o; se debru\u00e7ou<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tornando; debru\u00e7ou-se","id":6024604,"corpo":"<p>o tornando; debru\u00e7ou-se<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tornando-o; debru\u00e7ou-se","id":6024605,"corpo":"<p>tornando-o; debru\u00e7ou-se<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tDiferentemente dos grandes pensadores da sua \u00e9poca, forjados nas agitadas capitais europeias, Immanuel Kant jamais saiu de sua cidade natal. Sem nunca se casar ou ter filhos, ele cresceu, estudou e lecionou na pr\u00f3spera cidade portu\u00e1ria de K\u00f6nigsberg, ent\u00e3o parte do reino germ\u00e2nico da Pr\u00fassia (atual Kaliningrado, na R\u00fassia). O ar cosmopolita conferido pelo porto ajudou Kant a n\u00e3o ficar isolado e, mesmo sem ter realizado viagens ao estrangeiro, suas ideias venceram mares e fronteiras, ______________ famoso ainda em vida.\tKant se diferenciou dos fil\u00f3sofos anteriores por propor de forma convincente um modelo que combinasse o racionalismo e o empirismo, o conhecimento adquirido pela experi\u00eancia. Em sua teoria do \u201cidealismo transcendental\u201d, ambos s\u00e3o necess\u00e1rios para compreender o mundo. O pensador argumentava que algo deve existir dentro do espa\u00e7o e do tempo para ser percebido pelos sentidos. Ao mesmo tempo, ele diz que n\u00e3o seria poss\u00edvel estudar o espa\u00e7o se antes disso j\u00e1 n\u00e3o houvesse um conhecimento pr\u00e9vio sobre ele. Sem a \u201csensibilidade\u201d, que \u00e9 a capacidade de sentir as coisas e ter intui\u00e7\u00f5es ao longo da vida, voc\u00ea sequer saberia que existem objetos. Mas, sem o \u201centendimento\u201d, que permite pensar sobre essas coisas e criar conceitos, voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o saberia que aquilo que est\u00e1 tocando e vendo \u00e9 \u2212 afinal \u2212 tal objeto e n\u00e3o outro. O fil\u00f3sofo tamb\u00e9m _________________ sobre como o homem deveria proceder em rela\u00e7\u00e3o aos seus semelhantes para obter a felicidade. Kant postulou o que chamou de \u201cimperativo categ\u00f3rico\u201d: a necessidade de agir de modo que a a\u00e7\u00e3o possa se tornar o princ\u00edpio de uma lei v\u00e1lida para qualquer pessoa.\tHoje, estudiosos costumam dividir a filosofia em antes e depois de Kant \u2212 afinal, ele tornou obsoletos v\u00e1rios debates mantidos at\u00e9 ali pelos fil\u00f3sofos modernos. O pensador fez oposi\u00e7\u00e3o frontal aos racioc\u00ednios produzidos somente pela raz\u00e3o, que n\u00e3o questionam se a raz\u00e3o tem capacidade para explicar certas quest\u00f5es. Para Kant, nossa racionalidade \u00e9 limitada para pensar em Deus e nas \u201ccoisas em si\u201d, e a filosofia n\u00e3o deveria se dedicar a esses pontos, ao menos n\u00e3o da maneira como vinha fazendo. Kant inspiraria a prol\u00edfica gera\u00e7\u00e3o de pensadores alem\u00e3es do s\u00e9culo 19, iniciando uma nova era de discuss\u00e3o na filosofia.\thttp:\/\/super.abril.com.br\/ideias\/... - adaptado.","id":443642,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDiferentemente dos grandes pensadores da sua \u00e9poca, forjados nas agitadas capitais europeias, Immanuel Kant jamais saiu de sua cidade natal. Sem nunca se casar ou ter filhos, ele cresceu, estudou e lecionou na pr\u00f3spera cidade portu\u00e1ria de K\u00f6nigsberg, ent\u00e3o parte do reino germ\u00e2nico da Pr\u00fassia (atual Kaliningrado, na R\u00fassia). O ar cosmopolita conferido pelo porto ajudou Kant a n\u00e3o ficar isolado e, mesmo sem ter realizado viagens ao estrangeiro, suas ideias venceram mares e fronteiras, ______________ famoso ainda em vida.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tKant se diferenciou dos fil\u00f3sofos anteriores por propor de forma convincente um modelo que combinasse o racionalismo e o empirismo, o conhecimento adquirido pela experi\u00eancia. Em sua teoria do \u201cidealismo transcendental\u201d, ambos s\u00e3o necess\u00e1rios para compreender o mundo. O pensador argumentava que algo deve existir dentro do espa\u00e7o e do tempo para ser percebido pelos sentidos. Ao mesmo tempo, ele diz que n\u00e3o seria poss\u00edvel estudar o espa\u00e7o se antes disso j\u00e1 n\u00e3o houvesse um conhecimento pr\u00e9vio sobre ele. Sem a \u201csensibilidade\u201d, que \u00e9 a capacidade de sentir as coisas e ter intui\u00e7\u00f5es ao longo da vida, voc\u00ea sequer saberia que existem objetos. Mas, sem o \u201centendimento\u201d, que permite pensar sobre essas coisas e criar conceitos, voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o saberia que aquilo que est\u00e1 tocando e vendo \u00e9 \u2212 afinal \u2212 tal objeto e n\u00e3o outro. O fil\u00f3sofo tamb\u00e9m _________________ sobre como o homem deveria proceder em rela\u00e7\u00e3o aos seus semelhantes para obter a felicidade. Kant postulou o que chamou de \u201cimperativo categ\u00f3rico\u201d: a necessidade de agir de modo que a a\u00e7\u00e3o possa se tornar o princ\u00edpio de uma lei v\u00e1lida para qualquer pessoa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tHoje, estudiosos costumam dividir a filosofia em antes e depois de Kant \u2212 afinal, ele tornou obsoletos v\u00e1rios debates mantidos at\u00e9 ali pelos fil\u00f3sofos modernos. O pensador fez oposi\u00e7\u00e3o frontal aos racioc\u00ednios produzidos somente pela raz\u00e3o, que n\u00e3o questionam se a raz\u00e3o tem capacidade para explicar certas quest\u00f5es. Para Kant, nossa racionalidade \u00e9 limitada para pensar em Deus e nas \u201ccoisas em si\u201d, e a filosofia n\u00e3o deveria se dedicar a esses pontos, ao menos n\u00e3o da maneira como vinha fazendo. Kant inspiraria a prol\u00edfica gera\u00e7\u00e3o de pensadores alem\u00e3es do s\u00e9culo 19, iniciando uma nova era de discuss\u00e3o na filosofia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\thttp:\/\/super.abril.com.br\/ideias\/... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1604370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12349,"slug":"analista-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":14318,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":21248,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva","id":21596,"slug":"analista-administrativo-area-secretaria-executiva"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas","id":11672,"slug":"tecnologo-area-gestao-de-cooperativas"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-administracao"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187,"slug":"analista-tecnico-area-promocao-social"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cookies no Internet Explorer 11, analisar os itens abaixo:I - Se o usu\u00e1rio n\u00e3o quiser que os sites armazenem cookies em seu computador, ele pode bloquear os cookies.II - \u00c9 poss\u00edvel personalizar para quais sites os cookies devem ser bloqueados.III - O bloqueio de cookies pode impedir que algumas p\u00e1ginas sejam exibidas corretamente. Tamb\u00e9m pode aparecer uma mensagem em um site avisando que \u00e9 preciso permitir os cookies para poder ver esse site.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":53033,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2015"},{"id":53034,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12349,"slug":"analista-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2015"},{"id":53036,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":14318,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2015"},{"id":53093,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":21248,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2015"},{"id":53097,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva","id":21596,"slug":"analista-administrativo-area-secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva - 2015"},{"id":53102,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas","id":11672,"slug":"tecnologo-area-gestao-de-cooperativas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-tecnologo-area-gestao-de-cooperativas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas - 2015"},{"id":53105,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":53113,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187,"slug":"analista-tecnico-area-promocao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-area-promocao-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social - 2015"},{"id":53163,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Assessor Jur\u00eddico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:56:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1604267,"hashId":"e5fc2412d33ef35a86ce377bd8b54e72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos cookies no Internet Explorer 11, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Se o usu\u00e1rio n\u00e3o quiser que os sites armazenem cookies em seu computador, ele pode bloquear os cookies.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - \u00c9 poss\u00edvel personalizar para quais sites os cookies devem ser bloqueados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O bloqueio de cookies pode impedir que algumas p\u00e1ginas sejam exibidas corretamente. Tamb\u00e9m pode aparecer uma mensagem em um site avisando que \u00e9 preciso permitir os cookies para poder ver esse site.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6024272,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6024269,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6024270,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6024271,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6024272,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, conforme exposto anteriormente. ","id":443616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, conforme exposto anteriormente. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cookies","oab":false,"nome":"Cookies","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420027,"slug":"informatica-cookies"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405057,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420037,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":"informatica\/1604267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na vis\u00e3o construtivista de aprendizagem, a avalia\u00e7\u00e3o deve ser utilizada como um subs\u00eddio na verifica\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o da aprendizagem. Com base nos saberes construtivistas, a ocorr\u00eancia do \u201cERRO\u201d, pelo aluno deve:","provas":[{"id":51155,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2015-ameosc-pedagogo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Pedagogo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 08:25:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1544508,"hashId":"f34431fec001cc05249be954599cc8f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na vis\u00e3o construtivista de aprendizagem, a avalia\u00e7\u00e3o deve ser utilizada como um subs\u00eddio na verifica\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o da aprendizagem. Com base nos saberes construtivistas, a ocorr\u00eancia do \u201cERRO\u201d, pelo aluno deve:<\/p>","resposta":5781389,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser estimulado pelo professor e nunca corrigido.","id":5781387,"corpo":"<p>Ser estimulado pelo professor e nunca corrigido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser desconsiderado pelo professor.","id":5781388,"corpo":"<p>Ser desconsiderado pelo professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser considerado fonte de informa\u00e7\u00e3o, para o professor entender o seu racioc\u00ednio.","id":5781389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser considerado fonte de informa\u00e7\u00e3o, para o professor entender o seu racioc\u00ednio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser considerado preocupante e estimular a troca do docente de sala.","id":5781390,"corpo":"<p>Ser considerado preocupante e estimular a troca do docente de sala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1544508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conte\u00fado de ensino desta mat\u00e9ria deve propiciar o contato do aluno com a diversidade de formas de vida e de ambiente, bem como as necessidades e condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 sobreviv\u00eancia das diferentes esp\u00e9cies de seres vivos. O ensino destes conte\u00fados precisa superar classifica\u00e7\u00f5es simplistas de elementos da natureza como \u00fateis ou nocivos aos seres humanos. O trecho acima relata como deve ocorrer o ensino:","provas":[{"id":51155,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2015-ameosc-pedagogo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Pedagogo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 08:24:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1544511,"hashId":"d98dd20697a13a5e82bb935e742982bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conte\u00fado de ensino desta mat\u00e9ria deve propiciar o contato do aluno com a diversidade de formas de vida e de ambiente, bem como as necessidades e condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 sobreviv\u00eancia das diferentes esp\u00e9cies de seres vivos. O ensino destes conte\u00fados precisa superar classifica\u00e7\u00f5es simplistas de elementos da natureza como \u00fateis ou nocivos aos seres humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima relata como deve ocorrer o ensino:<\/p>","resposta":5781401,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da matem\u00e1tica.","id":5781400,"corpo":"<p>Da matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De ci\u00eancias.","id":5781401,"corpo":"<p>De ci\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":5781402,"corpo":"<p>Da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De hist\u00f3ria.","id":5781403,"corpo":"<p>De hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1544511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia \u00e0 NBR 9050:2004, a circula\u00e7\u00e3o externa: cal\u00e7adas, passeios e vias exclusivas de pedestres devem ter:","provas":[{"id":25730,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 09:58:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":873913,"hashId":"b1eaa08431c8ea32b4e057095e0e9298","enunciado":"Em conson\u00e2ncia \u00e0 NBR 9050:2004, a circula\u00e7\u00e3o externa: cal\u00e7adas, passeios e vias exclusivas de pedestres devem ter:","resposta":3043642,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inclina\u00e7\u00e3o transversal inferior a 5%;","id":3043638,"corpo":"a inclina\u00e7\u00e3o transversal inferior a 5%;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os ajustes eventuais de soleira executados sempre fora dos lotes;","id":3043639,"corpo":"os ajustes eventuais de soleira executados sempre fora dos lotes;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a faixa livre com largura m\u00ednima de 0,90 m;","id":3043640,"corpo":"a faixa livre com largura m\u00ednima de 0,90 m;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o piso de superf\u00edcie regular, firme, est\u00e1vel e liso;","id":3043641,"corpo":"o piso de superf\u00edcie regular, firme, est\u00e1vel e liso;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a inclina\u00e7\u00e3o longitudinal acompanhando a inclina\u00e7\u00e3o das vias lindeiras.","id":3043642,"corpo":"a inclina\u00e7\u00e3o longitudinal acompanhando a inclina\u00e7\u00e3o das vias lindeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346687,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/873913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos de tecidos l\u00edquidos e excre\u00e7\u00f5es do corpo proporciona \u00edndices espec\u00edficos sens\u00edveis e quantitativos do estado nutricional do indiv\u00edduo. Sobre os indicadores bioqu\u00edmicos utilizados na avalia\u00e7\u00e3o nutricional, analise as assertivas a seguir: (02) Ap\u00f3s 24 horas de jejum, a taxa de s\u00edntese de albumina diminui de modo acentuado. Entretanto, a redu\u00e7\u00e3o em curto prazo na s\u00edntese tem pouco impacto nos n\u00edveis de albumina, em fun\u00e7\u00e3o da baixa taxa de renova\u00e7\u00e3o e das grandes dimens\u00f5es da reserva de albumina. (07) A prote\u00edna ligante de retinol \u00e9 usada para avaliar a desnutri\u00e7\u00e3o energ\u00e9tico-proteica, no entanto, n\u00e3o reflete o estado proteico energ\u00e9tico em pacientes com estresse agudo. (12) As concentra\u00e7\u00f5es de transtiretina, tamb\u00e9m denominada pr\u00e9-albumina ligante de tiroxina, se correlacionam com altera\u00e7\u00f5es a longo prazo no estado de desnutri\u00e7\u00e3o energ\u00e9tico-proteica. (15) As prote\u00ednas de fase aguda positivas, como a prote\u00edna C reativa, t\u00eam sido empregadas para determinar quando uma terapia nutricional mais intensa \u00e9 ben\u00e9fica para pacientes com estresse inflamat\u00f3rio. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 soma dos itens CORRETOS.","provas":[{"id":45353,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2015-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 07:42:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1372646,"hashId":"7cd2d161237bd14b24a3ab4763366c69","enunciado":"<p align=\"justify\">A determina\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos de tecidos l\u00edquidos e excre\u00e7\u00f5es do corpo proporciona \u00edndices espec\u00edficos sens\u00edveis e quantitativos do estado nutricional do indiv\u00edduo. Sobre os indicadores bioqu\u00edmicos utilizados na avalia\u00e7\u00e3o nutricional, analise as assertivas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">(02) Ap\u00f3s 24 horas de jejum, a taxa de s\u00edntese de albumina diminui de modo acentuado. Entretanto, a redu\u00e7\u00e3o em curto prazo na s\u00edntese tem pouco impacto nos n\u00edveis de albumina, em fun\u00e7\u00e3o da baixa taxa de renova\u00e7\u00e3o e das grandes dimens\u00f5es da reserva de albumina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(07) A prote\u00edna ligante de retinol \u00e9 usada para avaliar a desnutri\u00e7\u00e3o energ\u00e9tico-proteica, no entanto, n\u00e3o reflete o estado proteico energ\u00e9tico em pacientes com estresse agudo.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(12) As concentra\u00e7\u00f5es de transtiretina, tamb\u00e9m denominada pr\u00e9-albumina ligante de tiroxina, se correlacionam com altera\u00e7\u00f5es a longo prazo no estado de desnutri\u00e7\u00e3o energ\u00e9tico-proteica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(15) As prote\u00ednas de fase aguda positivas, como a prote\u00edna C reativa, t\u00eam sido empregadas para determinar quando uma terapia nutricional mais intensa \u00e9 ben\u00e9fica para pacientes com estresse inflamat\u00f3rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 soma dos itens CORRETOS.<\/p>","resposta":5043145,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"09","id":5043142,"corpo":"<p align=justify>09<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21","id":5043143,"corpo":"<p align=justify>21<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22","id":5043144,"corpo":"<p align=justify>22<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24","id":5043145,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36","id":5043146,"corpo":"<p align=justify>36<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418138,"slug":"nutricao-analise-de-exames-laboratoriais"}],"slug":"nutricao\/1372646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico","id":23364,"slug":"tecnico-em-informatica-area-suporte-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpcm-pa-pa"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 2010, ao tentar inserir uma c\u00e9lula em uma planilha, a caixa de di\u00e1logo Inserir apresenta diversas op\u00e7\u00f5es. Selecione a alternativa que N\u00c3O represente uma op\u00e7\u00e3o apresentada na caixa de di\u00e1logo Inserir:","provas":[{"id":59500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico","id":23364,"slug":"tecnico-em-informatica-area-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpcm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpcm-pa-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 08:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1841479,"hashId":"cf62529b404238ebc7863892204bc528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Excel 2010, ao tentar inserir uma c\u00e9lula em uma planilha, a caixa de di\u00e1logo Inserir apresenta diversas op\u00e7\u00f5es. Selecione a alternativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> represente uma op\u00e7\u00e3o apresentada na caixa de di\u00e1logo Inserir:<\/p>","resposta":7072194,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deslocar as c\u00e9lulas para direita.","id":7072190,"corpo":"<p>Deslocar as c\u00e9lulas para direita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deslocar as c\u00e9lulas para baixo.","id":7072191,"corpo":"<p>Deslocar as c\u00e9lulas para baixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inserir uma linha inteira.","id":7072192,"corpo":"<p>Inserir uma linha inteira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inserir uma coluna inteira.","id":7072193,"corpo":"<p>Inserir uma coluna inteira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inserir na c\u00e9lula atual.","id":7072194,"corpo":"<p>Inserir na c\u00e9lula atual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ter\u00e1 at\u00e9 trinta dias para atender \u00e0s demandas de informa\u00e7\u00e3o com base na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (LAI).","provas":[{"id":23371,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Arquivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 10:30:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":789804,"hashId":"c5cf7c60de39da77848ec9682b576250","enunciado":"O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ter\u00e1 at\u00e9 trinta dias para atender \u00e0s demandas\r\nde informa\u00e7\u00e3o com base na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (LAI).","resposta":2730037,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o federal em vigor, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s pol\u00edticas de acesso aos documentos de arquivo.","id":330918,"enunciado":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o federal em vigor, julgue os itens a seguir,\r\nrelativos \u00e0s pol\u00edticas de acesso aos documentos de arquivo.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":"direito-administrativo\/789804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Afirma-se com corre\u00e7\u00e3o que, no terceiro par\u00e1grafo do texto:","provas":[{"id":54070,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-ac-ac-2015-funcab-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM AC - Aluno Oficial - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1632733,"hashId":"050cb43c0ef1172052f22d82e845339e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirma-se com corre\u00e7\u00e3o que, no terceiro par\u00e1grafo do texto:<\/p>","resposta":6140966,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DE V\u00c1RIAS NOTINHAS completa o sentido de FEITO.","id":6140966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DE V\u00c1RIAS NOTINHAS completa o sentido de FEITO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"houve um deslize quanto \u00e0 aus\u00eancia do sinal indicativo da crase em A ESCUTAR.","id":6140967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve um deslize quanto \u00e0 aus\u00eancia do sinal indicativo da crase em A ESCUTAR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"houve um deslize no registro ortogr\u00e1fico da palavra G E M I N A D A S ; ocorreto , contextualmente, \u00e9 germinadas.","id":6140968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve um deslize no registro ortogr\u00e1fico da palavra G E M I N A D A S ; ocorreto , contextualmente, \u00e9 germinadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o termo ao qual se refere o pronome demonstrativo AQUELE, nas duas ocorr\u00eancias, s\u00e3o, respectivamente, esfor\u00e7o e canto","id":6140969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo ao qual se refere o pronome demonstrativo AQUELE, nas duas ocorr\u00eancias, s\u00e3o, respectivamente, esfor\u00e7o e canto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NUM CANTO NO CH\u00c3O atribui condi\u00e7\u00e3o restritiva ao par\u00e1grafo","id":6140970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NUM CANTO NO CH\u00c3O atribui condi\u00e7\u00e3o restritiva ao par\u00e1grafo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15. Os ratosH\u00e1 ali perto um ru\u00eddo, dum m\u00f3vel dali do quarto. Venha! Incorpora no chiado amorfo, unido... Tem medo de decompor esse conjunto, de seguir uma linha qualquer naquela massa...Agora \u00e9 um guinchinho... V\u00e1rias notinhas geminadas... Parou... O seu chiado voltou a ter aquela uniformidade, aquela continuidade... E o meu marido, o que vai fazer? Nada? Como ele vai viver sem as garrafas, sem as latas, sem as caixas? Vai perambular pela rua, roubar pra comer? Ele se p\u00f5e a escutar agudamente. Um esfor\u00e7o para afastar aquele conjunto amorfo de ruidozinhos, aquele chiado... L\u00e1 est\u00e1, num canto, no ch\u00e3o, o guinchinho, feito de v\u00e1rias notinhas geminadas, fininhas...S\u00e3o os ratos!... Vai escutar com aten\u00e7\u00e3o, a respira\u00e7\u00e3o meio parada. H\u00e3o de ser muitos: h\u00e1 v\u00e1rias fontes daquele guinchinho, e de quando em quando, no forro, em v\u00e1rios pontos, o rufar... A casa est\u00e1 cheia de ratos...[...]Est\u00e1 com sono. Mas \u00e9 preciso reagir. \u00c9 preciso examinar bem...E ele passa outra vez a sua ideia numa cr\u00edtica. V\u00ea tudo quanto h\u00e1 de sensato e de absurdo nela...Acordar Adelaide?Ouve a sua voz, volumosa, retumbando ali dentro do quarto... Ouve-se dizer, com voz cavernosa, estranha, saindo do sil\u00eancio: \"- Adelaide... Adelaide...\u201d Ela n\u00e3o acorda no primeiro momento. \u201c-Adelaide ...\u201d N\u00e3o se anima. Talvez que o filho se mexa, que ela se acorde. A\u00ed ent\u00e3o, com voz baixa, natural, apenas informativa: Adelaide... Voc\u00ea n\u00e3o tem medo que os ratos possam... (\u201c\u00ad Sim...?\u201d) estar mexendo no dinheiro?...\u201d N\u00e3o mexem, n\u00e3o.\u201d- E ela se volta outra vez na cama para dormir...Naziazeno se tranq\u00fciliza...Ouve a respira\u00e7\u00e3o do filho. Ele dorme um sono pesado, igual.Naziazeno examina os \u201cfundamentos\u201d daquela sua tranq\u00fcilidade. Seria essa - est\u00e1 por jurar - a opini\u00e3o de Adelaide... \u201cN\u00e3o mexem...\u201d Pode se tranq\u00fcilizar, pois. Nunca ouviu falar que houvessem ro\u00eddo um dinheiro assim. Voc\u00ea acha poss\u00edvel, Adelaide, que os ratos roam dinheiro?...\u201d \u201c- \u00c9: eles roem papel. Dinheiro \u00e9 um papel engraxado...\u201d Faz-se um grande tumulto dentro da sua cabe\u00e7a! [...]Est\u00e1 exausto... Tem uma vontade de se entregar, naquela luta que vem sustentando, sustentando... Quereria dormir... Ali\u00e1s, esse frio amargo e triste que lhe vem das v\u00edsceras, que lhe sobe de dentro de si, produz-lhe sempre uma sensa\u00e7\u00e3o de sono, uma necessidade de anula\u00e7\u00e3o, de aniquilamento... Quereria dormir...N\u00e3o sabe que horas s\u00e3o. De fora, do p\u00e1tio, chega-lhe um como que pipilar, muito fraco e espa\u00e7ado.Quereria dormir...Mas que \u00e9 isso?!... Um baque?...Um baque brusco do port\u00e3o. Uma volta sem cuidado da chave. A porta que se abre com for\u00e7a, arrastando. Mas um breve sil\u00eancio, como que uma suspens\u00e3o... Depois, ele ouve que lhe despejam (o leiteiro tinha, tinha amea\u00e7ado cortar-lhe o leite...) que lhe despejam festivamente o leite. (O jorro \u00e9 forte, cantante, vem de muito alto...) - Fecham furtivamente a porta... Escapam passos leves pelo p\u00e1tio... Nem se ouve o port\u00e3o bater...E ele dorme.MACHADO, Dyon\u00e9lio. Os ratos. 7. ed. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1980. p. 149-57. Vocabul\u00e1rio: via-cr\u00facis - caminho da cruz. ","id":447010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15. <\/p><p style=\"text-align: center;\">Os ratos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">H\u00e1 ali perto um ru\u00eddo, dum m\u00f3vel dali do quarto. Venha! Incorpora no chiado amorfo, unido... Tem medo de decompor esse conjunto, de seguir uma linha qualquer naquela massa...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Agora \u00e9 um guinchinho... V\u00e1rias notinhas geminadas... Parou... O seu chiado voltou a ter aquela uniformidade, aquela continuidade... E o meu marido, o que vai fazer? Nada? Como ele vai viver sem as garrafas, sem as latas, sem as caixas? Vai perambular pela rua, roubar pra comer? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ele se p\u00f5e a escutar agudamente. Um esfor\u00e7o para afastar aquele conjunto amorfo de ruidozinhos, aquele chiado... L\u00e1 est\u00e1, num canto, no ch\u00e3o, o guinchinho, feito de v\u00e1rias notinhas geminadas, fininhas...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">S\u00e3o os ratos!... Vai escutar com aten\u00e7\u00e3o, a respira\u00e7\u00e3o meio parada. H\u00e3o de ser muitos: h\u00e1 v\u00e1rias fontes daquele guinchinho, e de quando em quando, no forro, em v\u00e1rios pontos, o rufar... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A casa est\u00e1 cheia de ratos...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Est\u00e1 com sono. Mas \u00e9 preciso reagir. \u00c9 preciso examinar bem...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E ele passa outra vez a sua ideia numa cr\u00edtica. V\u00ea tudo quanto h\u00e1 de sensato e de absurdo nela...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Acordar Adelaide?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ouve a sua voz, volumosa, retumbando ali dentro do quarto... Ouve-se dizer, com voz cavernosa, estranha, saindo do sil\u00eancio: \"- Adelaide... Adelaide...\u201d Ela n\u00e3o acorda no primeiro momento. \u201c-Adelaide ...\u201d N\u00e3o se anima. Talvez que o filho se mexa, que ela se acorde. A\u00ed ent\u00e3o, com voz baixa, natural, apenas informativa: Adelaide... Voc\u00ea n\u00e3o tem medo que os ratos possam... (\u201c\u00ad Sim...?\u201d) estar mexendo no dinheiro?...\u201d N\u00e3o mexem, n\u00e3o.\u201d- E ela se volta outra vez na cama para dormir...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Naziazeno se tranq\u00fciliza...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ouve a respira\u00e7\u00e3o do filho. Ele dorme um sono pesado, igual.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Naziazeno examina os \u201cfundamentos\u201d daquela sua tranq\u00fcilidade. Seria essa - est\u00e1 por jurar - a opini\u00e3o de Adelaide... \u201cN\u00e3o mexem...\u201d Pode se tranq\u00fcilizar, pois. Nunca ouviu falar que houvessem ro\u00eddo um dinheiro assim. Voc\u00ea acha poss\u00edvel, Adelaide, que os ratos roam dinheiro?...\u201d \u201c- \u00c9: eles roem papel. Dinheiro \u00e9 um papel engraxado...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Faz-se um grande tumulto dentro da sua cabe\u00e7a! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Est\u00e1 exausto... Tem uma vontade de se entregar, naquela luta que vem sustentando, sustentando... Quereria dormir... Ali\u00e1s, esse frio amargo e triste que lhe vem das v\u00edsceras, que lhe sobe de dentro de si, produz-lhe sempre uma sensa\u00e7\u00e3o de sono, uma necessidade de anula\u00e7\u00e3o, de aniquilamento... Quereria dormir...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">N\u00e3o sabe que horas s\u00e3o. De fora, do p\u00e1tio, chega-lhe um como que pipilar, muito fraco e espa\u00e7ado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quereria dormir...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mas que \u00e9 isso?!... Um baque?...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um baque brusco do port\u00e3o. Uma volta sem cuidado da chave. A porta que se abre com for\u00e7a, arrastando. Mas um breve sil\u00eancio, como que uma suspens\u00e3o... Depois, ele ouve que lhe despejam (o leiteiro tinha, tinha amea\u00e7ado cortar-lhe o leite...) que lhe despejam festivamente o leite. (O jorro \u00e9 forte, cantante, vem de muito alto...) - Fecham furtivamente a porta... Escapam passos leves pelo p\u00e1tio... Nem se ouve o port\u00e3o bater...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E ele dorme.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">MACHADO, Dyon\u00e9lio. <em>Os ratos<\/em>. 7. ed. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1980. p. 149-57. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vocabul\u00e1rio: via-cr\u00facis - caminho da cruz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1632733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326,"slug":"policia-militar-de-santa-catarina"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo","id":16446,"slug":"agente-temporario-de-servico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas:Domingo passado tu __________futebol. (jogar : modo indicativo, pret\u00e9rito perfeito).Quando ela __________ caminhando, vai observar as mudan\u00e7as. (vir: modo subjuntivo, futuro).Quando ela __________ o filme, vai gostar. (ver: modo subjuntivo, futuro).","provas":[{"id":60076,"cargo":{"descricao":"Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo","id":16446,"slug":"agente-temporario-de-servico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326,"slug":"policia-militar-de-santa-catarina"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sc-sc-2015-policia-militar-de-santa-catarina-agente-temporario-de-servico-administrativo-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina - PM SC - Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:56:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1809171,"hashId":"cc9646289234e9bc77132d5fb688d037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Domingo passado tu __________futebol. (jogar : modo indicativo, pret\u00e9rito perfeito).<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando ela __________ caminhando, vai observar as mudan\u00e7as. (vir: modo subjuntivo, futuro).<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando ela __________ o filme, vai gostar. (ver: modo subjuntivo, futuro).<\/li><\/ol>","resposta":6927911,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jogasse; vim; ver","id":6927909,"corpo":"<p>jogasse; vim; ver<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jogaste; vier; ver","id":6927910,"corpo":"<p>jogaste; vier; ver<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jogaste; vier; vir","id":6927911,"corpo":"<p>jogaste; vier; vir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jogasse; vier; vir","id":6927912,"corpo":"<p>jogasse; vier; vir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1809171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Geral","id":12022,"slug":"auditor-governamental-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"cge-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em uma compra de materiais para estoque, 50% do valor total for pago \u00e0 vista e o restante for financiado com juros, tem-se um fato cont\u00e1bil misto.","provas":[{"id":23076,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Geral","id":12022,"slug":"auditor-governamental-area-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"cge-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2015-cespe-cebraspe-auditor-governamental-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Geral - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:46:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773801,"hashId":"915f30cf135c2d33f9dfcfe615a59fcd","enunciado":"Se, em uma compra de materiais para estoque, 50% do valor\r\ntotal for pago \u00e0 vista e o restante for financiado com juros,\r\ntem-se um fato cont\u00e1bil misto.","resposta":2684702,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2684701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2684702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s seguintes contas: caixa; reservas de lucros; fornecedores; aplica\u00e7\u00f5es financeiras; duplicatas a receber; encargos financeiros a transcorrer; duplicatas descontadas; imobilizado; capital social; estoques; impostos e contribui\u00e7\u00f5es a recolher; empr\u00e9stimos e financiamentos; receitas financeiras a transcorrer.","id":326968,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s seguintes contas: caixa;\r\nreservas de lucros; fornecedores; aplica\u00e7\u00f5es financeiras; duplicatas\r\na receber; encargos financeiros a transcorrer; duplicatas\r\ndescontadas; imobilizado; capital social; estoques; impostos e\r\ncontribui\u00e7\u00f5es a recolher; empr\u00e9stimos e financiamentos; receitas\r\nfinanceiras a transcorrer.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/773801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897,"slug":"auditor-governamental-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"cge-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto o Microsoft Outlook quanto o Mozilla Thunderbird suportam o uso de IMAPS como clientes de correio eletr\u00f4nico.","provas":[{"id":23078,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897,"slug":"auditor-governamental-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"cge-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2015-cespe-cebraspe-auditor-governamental-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:46:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":774015,"hashId":"e2d2168677b3fee2f3803ce6ae6585cc","enunciado":"Tanto o Microsoft Outlook quanto o Mozilla Thunderbird\r\nsuportam o uso de IMAPS como clientes de correio eletr\u00f4nico.","resposta":2685129,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2685129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2685130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da instala\u00e7\u00e3o de um cliente de correio eletr\u00f4nico que suporte o protocolo IMAPS, julgue os itens subsecutivos.","id":327045,"enunciado":"Acerca da instala\u00e7\u00e3o de um cliente de correio eletr\u00f4nico que\r\nsuporte o protocolo IMAPS, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 142","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/774015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para evitar colis\u00f5es de pacotes, o remetente envia ao AP uma mensagem em que informa o tempo de transmiss\u00e3o e o tamanho do pacote; quando o AP retornar \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o, o remetente poder\u00e1 iniciar a transmiss\u00e3o.","provas":[{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:46:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":777368,"hashId":"3ed8d84841484dc19cbf4e72672da6e1","enunciado":"Para evitar colis\u00f5es de pacotes, o remetente envia ao AP uma\r\nmensagem em que informa o tempo de transmiss\u00e3o e o\r\ntamanho do pacote; quando o AP retornar \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de\r\ntransmiss\u00e3o, o remetente poder\u00e1 iniciar a transmiss\u00e3o.","resposta":2693686,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de redes de comunica\u00e7\u00e3o sem fio.","id":327894,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de redes de comunica\u00e7\u00e3o\r\nsem fio.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 107","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/777368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das formas mais seguras de se garantir autentica\u00e7\u00e3o a um sistema por meio de senha consiste na gera\u00e7\u00e3o de um c\u00f3digo de acesso a cada sess\u00e3o utilizada; assim, ao se finalizar uma sess\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que seja gerado um novo c\u00f3digo de acesso.","provas":[{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:46:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":777377,"hashId":"d3fdeeb30364c61443100009691de3fa","enunciado":"Uma das formas mais seguras de se garantir autentica\u00e7\u00e3o a um\r\nsistema por meio de senha consiste na gera\u00e7\u00e3o de um c\u00f3digo\r\nde acesso a cada sess\u00e3o utilizada; assim, ao se finalizar uma\r\nsess\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que seja gerado um novo c\u00f3digo de\r\nacesso.","resposta":2693704,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 110 a 115, relativos \u00e0 seguran\u00e7a de sistemas.","id":327896,"enunciado":"Julgue os itens de 110 a 115, relativos \u00e0 seguran\u00e7a de sistemas.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/777377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12055,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12993,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8231,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201ccrescente consci\u00eancia\u201d \u00e9 formada por voc\u00e1bulos grafados corretamente com \u201csc\u201d. Indique, a seguir, o voc\u00e1bulo que tamb\u00e9m deveria ser grafado com \u201csc\u201d.","provas":[{"id":23197,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23227,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12055,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2015"},{"id":25717,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12993,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2015"},{"id":25718,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":83168,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8231,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:46:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":779474,"hashId":"079f24b2c27b2287edc859707148f0fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o <em>\u201ccrescente consci\u00eancia\u201d <\/em>\u00e9 formada por voc\u00e1bulos grafados corretamente com <em>\u201csc\u201d. <\/em>Indique, a seguir, o voc\u00e1bulo que tamb\u00e9m deveria ser grafado com <em>\u201csc\u201d.<\/em><\/p>","resposta":2699302,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abcesso.","id":2699302,"corpo":"<p>Abcesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Excurs\u00e3o.","id":2699303,"corpo":"<p>Excurs\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obsess\u00e3o.","id":2699304,"corpo":"<p>Obsess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sucessivo.","id":2699305,"corpo":"<p>Sucessivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":2699306,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da d\u00e9cada de 70, tendo como marco hist\u00f3rico a Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente e diante dos problemas oriundos da degrada\u00e7\u00e3o ambiental, iniciou\u2010se no mundo uma crescente consci\u00eancia de que seria necess\u00e1ria uma forma diferenciada do ser humano se relacionar com a natureza, e de gerar e distribuir riquezas.Por outro lado, em paralelo a este movimento chamado \u201cverde\u201d, a desigualdade social foi nas \u00faltimas d\u00e9cadas expandindo numa velocidade vertiginosa e com ela crescendo a exclus\u00e3o social e a viol\u00eancia.Em decorr\u00eancia destes dois fatores deparamo\u2010nos, na d\u00e9cada de 90, com um novo fen\u00f4meno social, qual seja a prolifera\u00e7\u00e3o do 3\u00ba setor: a esfera p\u00fablica n\u00e3o\u2010estatal. Somado a isto, ganharam for\u00e7a os movimentos da qualidade empresarial e dos consumidores. De agente passivo de consumo, o consumidor passa a ser agente de transforma\u00e7\u00e3o social, por meio do exerc\u00edcio do seu poder de compra, uso e descarte de produtos, de sua capacidade de poder privilegiar empresas que tinham valores outros que n\u00e3o somente o lucro na sua vis\u00e3o de neg\u00f3cios. Assim, sociedade civil e empresas passam a estabelecer parcerias na busca de solu\u00e7\u00f5es, diante da convic\u00e7\u00e3o de que o Estado sozinho n\u00e3o \u00e9 capaz de solucionar a todos os problemas e a responder a tantas demandas. \u00c9 diante desta conjuntura que nasce o movimento da responsabilidade social. Movimento este que vem crescendo e ganhando apoio em todo o mundo, e que prop\u00f5e uma alian\u00e7a estrat\u00e9gica entre 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba setores na busca da inclus\u00e3o social, da promo\u00e7\u00e3o da cidadania, da preserva\u00e7\u00e3o ambiental e da sustentabilidade planet\u00e1ria, na qual todos os setores t\u00eam responsabilidades compartilhadas e cada um \u00e9 convidado a exercer aquilo que lhe \u00e9 mais peculiar, mais caracter\u00edstico. E, para que essa alian\u00e7a seja poss\u00edvel, a \u00e9tica e a transpar\u00eancia s\u00e3o princ\u00edpios fundamentais no modo de fazer neg\u00f3cios e de relacionar\u2010se com todas as partes interessadas.\u00c0 sociedade civil organizada cabe papel fundamental pelo seu poder ideol\u00f3gico \u2013 valores, conhecimento, inventividade e capacidades de mobiliza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o.A responsabilidade social conclama todos os setores da sociedade a assumirem a responsabilidade pelos impactos que suas decis\u00f5es geram na sociedade e meio ambiente. Nesse sentido, os setores produtivos e empresariais ganham um papel particularmente importante, pelo impacto que geram na sociedade e seu poder econ\u00f4mico e sua capacidade de formular estrat\u00e9gias e concretizar a\u00e7\u00f5es. Essa nova postura, de compartilhamento de responsabilidades, n\u00e3o implica, entretanto, em menor responsabilidade dos governos, ao contr\u00e1rio, fortalece o papel inerente ao governo de grande formulador de pol\u00edticas p\u00fablicas de grande alcance, visando o bem comum e a equidade social, aumentando sua responsabilidade em bem gerenciar a sua m\u00e1quina, os recursos p\u00fablicos e naturais na sua presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 sociedade. Al\u00e9m disso, pode e deve ser o grande fomentador, articulador e facilitador desse novo modelo que se configura de fazer neg\u00f3cios.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.inmetro.gov.br\/qualidade\/responsabilidade_social\/contextualizacao.asp. Acesso em dezembro de 2014.) ","id":328387,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A partir da d\u00e9cada de 70, tendo como marco hist\u00f3rico a Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente e diante dos problemas oriundos da degrada\u00e7\u00e3o ambiental, iniciou\u2010se no mundo uma crescente consci\u00eancia de que seria necess\u00e1ria uma forma diferenciada do ser humano se relacionar com a natureza, e de gerar e distribuir riquezas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por outro lado, em paralelo a este movimento chamado \u201cverde\u201d, a desigualdade social foi nas \u00faltimas d\u00e9cadas expandindo numa velocidade vertiginosa e com ela crescendo a exclus\u00e3o social e a viol\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em decorr\u00eancia destes dois fatores deparamo\u2010nos, na d\u00e9cada de 90, com um novo fen\u00f4meno social, qual seja a prolifera\u00e7\u00e3o do 3\u00ba setor: a esfera p\u00fablica n\u00e3o\u2010estatal. Somado a isto, ganharam for\u00e7a os movimentos da qualidade empresarial e dos consumidores. De agente passivo de consumo, o consumidor passa a ser agente de transforma\u00e7\u00e3o social, por meio do exerc\u00edcio do seu poder de compra, uso e descarte de produtos, de sua capacidade de poder privilegiar empresas que tinham valores outros que n\u00e3o somente o lucro na sua vis\u00e3o de neg\u00f3cios.  Assim, sociedade civil e empresas passam a estabelecer parcerias na busca de solu\u00e7\u00f5es, diante da convic\u00e7\u00e3o de que o Estado sozinho n\u00e3o \u00e9 capaz de solucionar a todos os problemas e a responder a tantas demandas.  <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 diante desta conjuntura que nasce o movimento da responsabilidade social. Movimento este que vem crescendo e ganhando apoio em todo o mundo, e que prop\u00f5e uma alian\u00e7a estrat\u00e9gica entre 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba setores na busca da inclus\u00e3o social, da promo\u00e7\u00e3o da cidadania, da preserva\u00e7\u00e3o ambiental e da sustentabilidade planet\u00e1ria, na qual todos os setores t\u00eam responsabilidades compartilhadas e cada um \u00e9 convidado a exercer aquilo que lhe \u00e9 mais peculiar, mais caracter\u00edstico. E, para que essa alian\u00e7a seja poss\u00edvel, a \u00e9tica e a transpar\u00eancia s\u00e3o princ\u00edpios fundamentais no modo de fazer neg\u00f3cios e de relacionar\u2010se com todas as partes interessadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c0 sociedade civil organizada cabe papel fundamental pelo seu poder ideol\u00f3gico \u2013 valores, conhecimento, inventividade e capacidades de mobiliza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A responsabilidade social conclama todos os setores da sociedade a assumirem a responsabilidade pelos impactos que suas decis\u00f5es geram na sociedade e meio ambiente. Nesse sentido, os setores produtivos e empresariais ganham um papel particularmente importante, pelo impacto que geram na sociedade e seu poder econ\u00f4mico e sua capacidade de formular estrat\u00e9gias e concretizar a\u00e7\u00f5es.  <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essa nova postura, de compartilhamento de responsabilidades, n\u00e3o implica, entretanto, em menor responsabilidade dos governos, ao contr\u00e1rio, fortalece o papel inerente ao governo de grande formulador de pol\u00edticas p\u00fablicas de grande alcance, visando o bem comum e a equidade social, aumentando sua responsabilidade em bem gerenciar a sua m\u00e1quina, os recursos p\u00fablicos e naturais na sua presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 sociedade. Al\u00e9m disso, pode e deve ser o grande fomentador, articulador e facilitador desse novo modelo que se configura de fazer neg\u00f3cios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><strong>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.inmetro.gov.br\/qualidade\/responsabilidade_social\/contextualizacao.asp. Acesso em dezembro de 2014.) <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/779474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12055,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12993,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8231,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"One of the outcomes of the OWM action is:","provas":[{"id":23197,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23227,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12055,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2015"},{"id":25717,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12993,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2015"},{"id":25718,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":83168,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8231,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:46:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":779478,"hashId":"5cf8d1005c4a1ebdc24836f9a35e3267","enunciado":"One of the outcomes of the OWM action is:","resposta":2699320,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equality among weather systems.","id":2699317,"corpo":"Equality among weather systems.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reaching increased retail food sales.","id":2699318,"corpo":"Reaching increased retail food sales.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cutting on government expenditure.","id":2699319,"corpo":"Cutting on government expenditure.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consumer confidence improvement.","id":2699320,"corpo":"Consumer confidence improvement.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regulate budget and the nation\u2019s GDP.","id":2699321,"corpo":"Regulate budget and the nation\u2019s GDP.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text to answer 11 to 15. -The Office of Weights and Measures-\tThe Office of Weights and Measures promotes uniformity in U.S. weights and measures laws, regulations, and standards to achieve equity between buyers and sellers in the marketplace. This enhances consumer confidence, enables U.S. businesses to compete fairly at home and abroad, and strengthens the U.S. economy.\tOWM partners with the National Conference on Weights and Measures (NCWM), an organization of State and local weights and measures officials and representatives of business, industry, consumer groups, and Federal agencies, to develop U.S. standards in the form of uniform laws, regulations, and methods of practice. OWM serves as the U.S. representative to the International Organization of Legal Metrology (OIML) to bring efficiency and cost savings to U.S. manufacturers and other stakeholders doing business overseas, through the promotion of harmonized international standards and regulatory practices.\tOWM ensures traceability of state weights and measures standards to the International System of Units (SI); develops procedures for legal metrology tests and inspections, and conducts training for laboratory metrologists and weights and measures officials. OWM provides guidance on the model weights and measures laws and regulations adopted by the NCWM and coordinates the development and publication of key NCWM publications.\tIt is estimated that sales of products or services impacted by weights and measures laws in the United States represent approximately 50 percent of the U.S. Gross Domestic Product. Industry sectors potentially affected by the decisions of the NCWM include retail food sales, other retail sales, petroleum products, transportation, and chemicals.\tThe NIST Office of Weights and Measures analyzes weights and measures training needs, obtains input from the weights and measures community, designs and delivers training for laboratory metrologists and weights and measures officials, measures the impact and effectiveness of training to ensure ongoing continual improvement, and consults with the weights and measures community to ensure ongoing professional development.\t-\t(Available in: http:\/\/www.nist.gov\/pml\/wmd.) ","id":328388,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text to answer <u>11<\/u> to <u>15<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>The Office of Weights and Measures<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tThe Office of Weights and Measures promotes uniformity in U.S. weights and measures laws, regulations, and standards to achieve equity between buyers and sellers in the marketplace. This enhances consumer confidence, enables U.S. businesses to compete fairly at home and abroad, and strengthens the U.S. economy.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOWM partners with the National Conference on Weights and Measures (NCWM), an organization of State and local weights and measures officials and representatives of business, industry, consumer groups, and Federal agencies, to develop U.S. standards in the form of uniform laws, regulations, and methods of practice. OWM serves as the U.S. representative to the International Organization of Legal Metrology (OIML) to bring efficiency and cost savings to U.S. manufacturers and other stakeholders doing business overseas, through the promotion of harmonized international standards and regulatory practices.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOWM ensures traceability of state weights and measures standards to the International System of Units (SI); develops procedures for legal metrology tests and inspections, and conducts training for laboratory metrologists and weights and measures officials. OWM provides guidance on the model weights and measures laws and regulations adopted by the NCWM and coordinates the development and publication of key NCWM publications.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tIt is estimated that sales of products or services impacted by weights and measures laws in the United States represent approximately 50 percent of the U.S. Gross Domestic Product. Industry sectors potentially affected by the decisions of the NCWM include retail food sales, other retail sales, petroleum products, transportation, and chemicals.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tThe NIST Office of Weights and Measures analyzes weights and measures training needs, obtains input from the weights and measures community, designs and delivers training for laboratory metrologists and weights and measures officials, measures the impact and effectiveness of training to ensure ongoing continual improvement, and consults with the weights and measures community to ensure ongoing professional development.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\"><em>\t<\/em><strong><em>(Available in: http:\/\/www.nist.gov\/pml\/wmd.) <\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/779478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12055,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12993,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8231,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cWeights and Measures laws in the US represent approximately 50 percent\u2026\u201d APPROXIMATELY is closest in meaning to","provas":[{"id":23197,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23227,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12055,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2015"},{"id":25717,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12993,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2015"},{"id":25718,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":83168,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8231,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:46:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":779479,"hashId":"f09fe4684103cdabac142f61c132e90c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cWeights and Measures laws in the US represent approximately 50 percent\u2026\u201d <\/em>APPROXIMATELY is closest in meaning to<\/p>","resposta":2699324,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hardly.","id":2699322,"corpo":"<p>hardly.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clearly.","id":2699323,"corpo":"<p>clearly.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"almost.","id":2699324,"corpo":"<p>almost.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seldom.","id":2699325,"corpo":"<p>seldom.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"accurately.","id":2699326,"corpo":"<p>accurately.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text to answer 11 to 15. -The Office of Weights and Measures-\tThe Office of Weights and Measures promotes uniformity in U.S. weights and measures laws, regulations, and standards to achieve equity between buyers and sellers in the marketplace. This enhances consumer confidence, enables U.S. businesses to compete fairly at home and abroad, and strengthens the U.S. economy.\tOWM partners with the National Conference on Weights and Measures (NCWM), an organization of State and local weights and measures officials and representatives of business, industry, consumer groups, and Federal agencies, to develop U.S. standards in the form of uniform laws, regulations, and methods of practice. OWM serves as the U.S. representative to the International Organization of Legal Metrology (OIML) to bring efficiency and cost savings to U.S. manufacturers and other stakeholders doing business overseas, through the promotion of harmonized international standards and regulatory practices.\tOWM ensures traceability of state weights and measures standards to the International System of Units (SI); develops procedures for legal metrology tests and inspections, and conducts training for laboratory metrologists and weights and measures officials. OWM provides guidance on the model weights and measures laws and regulations adopted by the NCWM and coordinates the development and publication of key NCWM publications.\tIt is estimated that sales of products or services impacted by weights and measures laws in the United States represent approximately 50 percent of the U.S. Gross Domestic Product. Industry sectors potentially affected by the decisions of the NCWM include retail food sales, other retail sales, petroleum products, transportation, and chemicals.\tThe NIST Office of Weights and Measures analyzes weights and measures training needs, obtains input from the weights and measures community, designs and delivers training for laboratory metrologists and weights and measures officials, measures the impact and effectiveness of training to ensure ongoing continual improvement, and consults with the weights and measures community to ensure ongoing professional development.\t-\t(Available in: http:\/\/www.nist.gov\/pml\/wmd.) ","id":328388,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text to answer <u>11<\/u> to <u>15<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>The Office of Weights and Measures<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tThe Office of Weights and Measures promotes uniformity in U.S. weights and measures laws, regulations, and standards to achieve equity between buyers and sellers in the marketplace. This enhances consumer confidence, enables U.S. businesses to compete fairly at home and abroad, and strengthens the U.S. economy.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOWM partners with the National Conference on Weights and Measures (NCWM), an organization of State and local weights and measures officials and representatives of business, industry, consumer groups, and Federal agencies, to develop U.S. standards in the form of uniform laws, regulations, and methods of practice. OWM serves as the U.S. representative to the International Organization of Legal Metrology (OIML) to bring efficiency and cost savings to U.S. manufacturers and other stakeholders doing business overseas, through the promotion of harmonized international standards and regulatory practices.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOWM ensures traceability of state weights and measures standards to the International System of Units (SI); develops procedures for legal metrology tests and inspections, and conducts training for laboratory metrologists and weights and measures officials. OWM provides guidance on the model weights and measures laws and regulations adopted by the NCWM and coordinates the development and publication of key NCWM publications.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tIt is estimated that sales of products or services impacted by weights and measures laws in the United States represent approximately 50 percent of the U.S. Gross Domestic Product. Industry sectors potentially affected by the decisions of the NCWM include retail food sales, other retail sales, petroleum products, transportation, and chemicals.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tThe NIST Office of Weights and Measures analyzes weights and measures training needs, obtains input from the weights and measures community, designs and delivers training for laboratory metrologists and weights and measures officials, measures the impact and effectiveness of training to ensure ongoing continual improvement, and consults with the weights and measures community to ensure ongoing professional development.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\"><em>\t<\/em><strong><em>(Available in: http:\/\/www.nist.gov\/pml\/wmd.) <\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/779479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12055,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12993,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8231,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In \u201cHere\u2019s $100 to make sure\u201d MAKE SURE is closest in meaning to:","provas":[{"id":23197,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23227,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12055,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2015"},{"id":25717,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12993,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2015"},{"id":25718,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":83168,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8231,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:46:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":779483,"hashId":"9f24aab92d0bb61e3016c00ab5bcacd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In <em>\u201cHere\u2019s $100 to make sure\u201d<\/em> MAKE SURE is closest in meaning to:<\/p>","resposta":2699345,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Stop.","id":2699342,"corpo":"<p>Stop.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Help.","id":2699343,"corpo":"<p>Help.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agree.","id":2699344,"corpo":"<p>Agree.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Certify.","id":2699345,"corpo":"<p>Certify.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Change.","id":2699346,"corpo":"<p>Change.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text to answer 17, 18, 19 and 20. A man stepped onto the overnight train and told the conductor, \u201cI need you to wake me up in Philadelphia. I\u2019m a deep sleeper and can be angry when I get up, but no matter what, I want you to help me make that stop. Here\u2019s $100 to make sure\u201d.The conductor agreed. The man fell asleep, and when he awoke he heard the announcement that the train was approaching New York, which meant they had passed Philadelphia a long time ago.Furious, he ran to the conductor. \u201cI gave you $100 to make sure I got off in Philadelphia, you idiot!\u201d \u201cWow,\u201d another passenger said to his traveling companion. \u201cIs that guy mad!\u201d \u201cYeah,\u201d his companion replied. \u201cBut not half as mad as that guy they forced off the train in Philadelphia.\u201d (English2Go, No 7,The Reader\u2019s Digest Association, 2005. P. 80.) ","id":328390,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text to answer <u>17<\/u>, <u>18<\/u>, <u>19<\/u> and <u>20<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A man stepped onto the overnight train and told the conductor, \u201cI need you to wake me up in Philadelphia. I\u2019m a deep sleeper and can be angry when I get up, but no matter what, I want you to help me make that stop. Here\u2019s $100 to make sure\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The conductor agreed. The man fell asleep, and when he awoke he heard the announcement that the train was approaching New York, which meant they had passed Philadelphia a long time ago.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Furious, he ran to the conductor. \u201cI gave you $100 to make sure I got off in Philadelphia, you idiot!\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cWow,\u201d another passenger said to his traveling companion. \u201cIs that guy mad!\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cYeah,\u201d his companion replied. \u201cBut not half as mad as that guy they forced off the train in Philadelphia.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><strong><em>(English2Go, No 7,The Reader\u2019s Digest Association, 2005. P. 80.) <\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/779483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Guia PMBOK 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o, projetos podem variar em tamanho e complexidade. Sendo grandes ou pequenos, simples ou complexos, todos os projetos podem ser mapeados seguindo a seguinte estrutura: in\u00edcio do projeto; organiza\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o do trabalho do projeto; e, enceramento do projeto. Os projetos podem ter v\u00e1rias fases, que podem ser parte de um processo sequencial, para garantir um controle adequado do projeto, obtendo, assim, o produto, servi\u00e7o ou mesmo o resultado desejado. H\u00e1 tr\u00eas tipos b\u00e1sicos de rela\u00e7\u00e3o entre fases, de acordo com o Guia PMBOK 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Assinale\u2010as.","provas":[{"id":23197,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25718,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:46:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":779486,"hashId":"9c0d3f385525861977703eb10d5944e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Guia PMBOK 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o, projetos podem variar em tamanho e complexidade. Sendo grandes ou pequenos, simples ou complexos, todos os projetos podem ser mapeados seguindo a seguinte estrutura: in\u00edcio do projeto; organiza\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o; execu\u00e7\u00e3o do trabalho do projeto; e, enceramento do projeto. Os projetos podem ter v\u00e1rias fases, que podem ser parte de um processo sequencial, para garantir um controle adequado do projeto, obtendo, assim, o produto, servi\u00e7o ou mesmo o resultado desejado. H\u00e1 tr\u00eas tipos b\u00e1sicos de rela\u00e7\u00e3o entre fases, de acordo com o Guia PMBOK 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Assinale\u2010as.<\/p>","resposta":2699357,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sequencial, sobreposta e interativa.","id":2699357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequencial, sobreposta e interativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interativa, comercial e instrucional.","id":2699358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interativa, comercial e instrucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sobreposta, comercial e interativa.","id":2699359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobreposta, comercial e interativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sequencial, interativa e sobreposta.","id":2699360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequencial, interativa e sobreposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instrucional, interativa e sobreposta.","id":2699361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrucional, interativa e sobreposta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/779486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSistema de autentica\u00e7\u00e3o em redes para ser usado em redes fisicamente inseguras. Essa ferramenta permitir\u00e1 que usu\u00e1rios, comunicando\u2010se via rede, provem um para o outro a sua identidade, evitando, assim, qualquer usu\u00e1rio clandestino ou ataque por repeti\u00e7\u00e3o.\u201d Trata\u2010se de","provas":[{"id":23197,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25718,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:46:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":779493,"hashId":"5943575a5edaffa65d184933ff3ca52f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSistema de autentica\u00e7\u00e3o em redes para ser usado em redes fisicamente inseguras. Essa ferramenta permitir\u00e1 que usu\u00e1rios, comunicando\u2010se via rede, provem um para o outro a sua identidade, evitando, assim, qualquer usu\u00e1rio clandestino ou ataque por repeti\u00e7\u00e3o.\u201d Trata\u2010se de<\/p>","resposta":2699396,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Merlin.","id":2699392,"corpo":"<p><em>Merlin<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tripwire.","id":2699393,"corpo":"<p><em>Tripwire<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Courtney.","id":2699394,"corpo":"<p><em>Courtney<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Freestone.","id":2699395,"corpo":"<p><em>Freestone<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Kerberos.","id":2699396,"corpo":"<p><em>Kerberos<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/779493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ITIL V3, o gerenciamento de incidentes \u00e9 um processo que pertence ao livro \u201cOpera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o\u201d, e tem como objetivo a restaura\u00e7\u00e3o e\/ou normaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de forma mais r\u00e1pida, minimizando o impacto nos neg\u00f3cios de determinada empresa, por exemplo. Sabe\u2010se que incidentes podem ocorrer; dessa forma, atrav\u00e9s desse processo, a qualidade dos n\u00edveis de servi\u00e7o acordados estar\u00e3o garantidos. O gerenciamento de incidentes possui atividades como, por exemplo, identifica\u00e7\u00e3o, registro, categoriza\u00e7\u00e3o, entre outros. Gerentes e donos do processo gerenciamento de incidentes possuem responsabilidades distintas dentro da empresa. Assinale a alternativa que apresenta uma responsabilidade do dono do processo gerenciamento de incidentes.","provas":[{"id":23197,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25718,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:46:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":779518,"hashId":"761bb9f9b908140cd192271a70876e10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ITIL V3, o gerenciamento de incidentes \u00e9 um processo que pertence ao livro \u201cOpera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o\u201d, e tem como objetivo a restaura\u00e7\u00e3o e\/ou normaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de forma mais r\u00e1pida, minimizando o impacto nos neg\u00f3cios de determinada empresa, por exemplo. Sabe\u2010se que incidentes podem ocorrer; dessa forma, atrav\u00e9s desse processo, a qualidade dos n\u00edveis de servi\u00e7o acordados estar\u00e3o garantidos. O gerenciamento de incidentes possui atividades como, por exemplo, identifica\u00e7\u00e3o, registro, categoriza\u00e7\u00e3o, entre outros. Gerentes e donos do processo gerenciamento de incidentes possuem responsabilidades distintas dentro da empresa. Assinale a alternativa que apresenta uma responsabilidade do dono do processo gerenciamento de incidentes.<\/p>","resposta":2699520,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejar e manter os sistemas de gerenciamento de incidentes.","id":2699517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar e manter os sistemas de gerenciamento de incidentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prover relat\u00f3rios sobre os incidentes dos servi\u00e7os de TI da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2699518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prover relat\u00f3rios sobre os incidentes dos servi\u00e7os de TI da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir a efici\u00eancia e efic\u00e1cia das atividades do gerenciamento de incidentes.","id":2699519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a efici\u00eancia e efic\u00e1cia das atividades do gerenciamento de incidentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenhar modelos de incidentes e fluxo de trabalho para o tratamento de incidentes.","id":2699520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenhar modelos de incidentes e fluxo de trabalho para o tratamento de incidentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolver procedimentos e pol\u00edticas de modelos de incidentes, escala\u00e7\u00e3o, prioriza\u00e7\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o de conflitos no atendimento de incidentes.","id":2699521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver procedimentos e pol\u00edticas de modelos de incidentes, escala\u00e7\u00e3o, prioriza\u00e7\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o de conflitos no atendimento de incidentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/779518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada no trip\u00e9 D. I. C. \u2013 disponibilidade, integridade e confidencialidade. A Norma ISO 27002 surgiu em 2005 como sendo uma atualiza\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o ISO 17799. A ISO 27002 \u00e9 uma norma que fornece recomenda\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas em seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e est\u00e1 dividida em 12 se\u00e7\u00f5es principais. S\u00e3o consideradas as tr\u00eas se\u00e7\u00f5es principais da Norma ISO 27002, EXCETO:","provas":[{"id":23197,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12052,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25718,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o","id":12994,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-infraestrutura-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Infraestrutura de Comunica\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:46:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":779525,"hashId":"44861e6eab2c4909e31d64d23f767867","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada no trip\u00e9 D. I. C. \u2013 disponibilidade, integridade e confidencialidade. A Norma ISO 27002 surgiu em 2005 como sendo uma atualiza\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o ISO 17799. A ISO 27002 \u00e9 uma norma que fornece recomenda\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas em seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e est\u00e1 dividida em 12 se\u00e7\u00f5es principais. S\u00e3o consideradas as tr\u00eas se\u00e7\u00f5es principais da Norma ISO 27002, EXCETO:<\/p>","resposta":2699556,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de risco; pol\u00edtica de seguran\u00e7a; organiza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":2699552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de risco; pol\u00edtica de seguran\u00e7a; organiza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de ativos; seguran\u00e7a de recursos humanos; seguran\u00e7a f\u00edsica e ambiental.","id":2699553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento de ativos; seguran\u00e7a de recursos humanos; seguran\u00e7a f\u00edsica e ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de incidentes de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o; gerenciamento de continuidade de neg\u00f3cios; conformidade.","id":2699554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento de incidentes de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o; gerenciamento de continuidade de neg\u00f3cios; conformidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de comunica\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es; controle de acesso; desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":2699555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento de comunica\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es; controle de acesso; desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelecer uma pol\u00edtica clara em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instala\u00e7\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es de software; implementar controles de uso de e\u2010mail e garantir que anexos de mensagens sejam verificados; exigir varredura de qualquer m\u00eddia remov\u00edvel.","id":2699556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer uma pol\u00edtica clara em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instala\u00e7\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es de <em>software<\/em>; implementar controles de uso de <em>e\u2010mail<\/em> e garantir que anexos de mensagens sejam verificados; exigir varredura de qualquer m\u00eddia remov\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429588,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27002"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/779525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema Linux, um servidor de arquivos NFS (Network File System) tem a caracter\u00edstica de permitir estender seu sistema para a conex\u00e3o de sistemas de arquivos entre outros computadores na sua estrutura de diret\u00f3rios local. Com um servidor NFS, tem&#8208;se a facilidade de compartilhamento de grandes quantidades de dados entre os v\u00e1rios usu\u00e1rios e tamb\u00e9m computadores em uma organiza\u00e7\u00e3o. Por vezes, o compartilhamento de arquivos e\/ou dados se torna importante para o andamento da organiza\u00e7\u00e3o, pois permite que v\u00e1rios usu\u00e1rios tenham acesso a dados e\/ou arquivos necess\u00e1rios para a continuidade dos neg\u00f3cios. Para que um diret\u00f3rio do sistema Linux seja disponibilizado para outros sistemas, \u00e9 preciso exportar esse diret\u00f3rio. Essa exporta\u00e7\u00e3o \u00e9 feita em car\u00e1ter permanente, adicionando informa\u00e7\u00f5es acerca do diret\u00f3rio exportado a um arquivo. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta esse arquivo.","provas":[{"id":23299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:46:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":783628,"hashId":"5a23b296dfa69d7b65de12df30dd22fd","enunciado":"No sistema Linux, um servidor de arquivos NFS (Network File System) tem a caracter\u00edstica de permitir estender seu\r\nsistema para a conex\u00e3o de sistemas de arquivos entre outros computadores na sua estrutura de diret\u00f3rios local. Com\r\num servidor NFS, tem&#8208;se a facilidade de compartilhamento de grandes quantidades de dados entre os v\u00e1rios usu\u00e1rios e\r\ntamb\u00e9m computadores em uma organiza\u00e7\u00e3o. Por vezes, o compartilhamento de arquivos e\/ou dados se torna\r\nimportante para o andamento da organiza\u00e7\u00e3o, pois permite que v\u00e1rios usu\u00e1rios tenham acesso a dados e\/ou arquivos\r\nnecess\u00e1rios para a continuidade dos neg\u00f3cios. Para que um diret\u00f3rio do sistema Linux seja disponibilizado para outros\r\nsistemas, \u00e9 preciso exportar esse diret\u00f3rio. Essa exporta\u00e7\u00e3o \u00e9 feita em car\u00e1ter permanente, adicionando informa\u00e7\u00f5es\r\nacerca do diret\u00f3rio exportado a um arquivo. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta esse arquivo.","resposta":2713586,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/etc\/exports","id":2713586,"corpo":"\/etc\/exports","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\/bin\/exports","id":2713587,"corpo":"\/bin\/exports","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\/var\/exports","id":2713588,"corpo":"\/var\/exports","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\/home\/exports","id":2713589,"corpo":"\/home\/exports","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329285,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/783628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12851,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"tcm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Similarmente \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo estipula que os Poderes Executivo e Legislativo manter\u00e3o, de forma integrada, sistema de controle interno. Sobre o relacionamento desse sistema de controle interno com o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25317,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12851,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"tcm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2015-fgv-agente-de-fiscalizacao-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FGV - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Biblioteconomia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:16:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":858722,"hashId":"889d417495ca88bde884d9564b881db4","enunciado":"<p>Similarmente \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo estipula que os Poderes Executivo e Legislativo manter\u00e3o, de forma integrada, sistema de controle interno.\r\n<\/p><p>Sobre o relacionamento desse sistema de controle interno com o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":2974546,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle interno do Poder Legislativo, se solicitado pelo Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, pode realizar auditorias e inspe\u00e7\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo; ","id":2974542,"corpo":"<p align=\"justify\">o controle interno do Poder Legislativo, se solicitado pelo Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, pode realizar auditorias e inspe\u00e7\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por operar autonomamente, o \u00f3rg\u00e3o de controle interno do Poder Executivo n\u00e3o est\u00e1 sujeito a realizar auditorias por solicita\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Munic\u00edpio;","id":2974543,"corpo":"por operar autonomamente, o \u00f3rg\u00e3o de controle interno do Poder Executivo n\u00e3o est\u00e1 sujeito a realizar auditorias por solicita\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Munic\u00edpio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio pode realizar auditorias operacionais em \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo;","id":2974544,"corpo":"somente o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio pode realizar auditorias operacionais em \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as auditorias realizadas no \u00e2mbito do sistema de controle interno restringem-se a \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos;","id":2974545,"corpo":"as auditorias realizadas no \u00e2mbito do sistema de controle interno restringem-se a \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o controle interno deve apoiar o controle externo, no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.","id":2974546,"corpo":"o controle interno deve apoiar o controle externo, no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344283,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","pai":399849,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394735,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-organica-do-municipio-de-sao-paulo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/858722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sms-mt-mt"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os v\u00edrus causadores de hepatite transmiss\u00edveis por via sexual.","provas":[{"id":48701,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sms-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-biologo","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Bi\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1474325,"hashId":"81da99a6c21b3bd58bd6bc224c80e42a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os v\u00edrus causadores de hepatite transmiss\u00edveis por via sexual.<\/p>","resposta":5479951,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00edrus da hepatite E (HEV) e v\u00edrus da hepatite C (HCV)","id":5479948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da hepatite E (HEV) e v\u00edrus da hepatite C (HCV)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00edrus da hepatite A (HAV) e v\u00edrus da hepatite B (HBV)","id":5479949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da hepatite A (HAV) e v\u00edrus da hepatite B (HBV)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00edrus da hepatite E (HEV) e v\u00edrus da hepatite B(HBV)","id":5479950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da hepatite E (HEV) e v\u00edrus da hepatite B(HBV)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00edrus da hepatite B (HBV) e v\u00edrus da hepatite C (HCV)","id":5479951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da hepatite B (HBV) e v\u00edrus da hepatite C (HCV)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u00edrus da hepatite A (HAV) e v\u00edrus da hepatite C (HCV)","id":5479952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da hepatite A (HAV) e v\u00edrus da hepatite C (HCV)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DST&#39;s","oab":false,"nome":"DST&#39;s","pai":403501,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403502,"slug":"biologia-dste-39-s"}],"slug":"biologia\/1474325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106,"slug":"assessor-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em Senhor Juiz, est\u00e1 claro que Vossa Excel\u00eancia corrobora a decis\u00e3o tomada por seus pares, o vocativo e o pronome de tratamento est\u00e3o empregados de acordo com as normas das comunica\u00e7\u00f5es oficiais.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106,"slug":"assessor-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-informatica-gab-definitivo-e-justificativa-nao-tem-preliminar-no-site-da-banca-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:44:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064602,"hashId":"ef1faf9edee50de636cad4ceb98ad826","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong>Senhor Juiz, est\u00e1 claro que Vossa Excel\u00eancia corrobora a decis\u00e3o tomada por seus pares<\/strong>, o vocativo e o pronome de tratamento est\u00e3o empregados de acordo com as normas das comunica\u00e7\u00f5es oficiais.<\/p>","resposta":8061693,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8061693,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8061694,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os seguintes itens.","id":494382,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o<strong> Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, <\/strong>julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419625,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"}],"slug":"redacao-oficial\/2064602","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620,"slug":"analista-legislativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-caruaru-pe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal, de acordo com a Lei n\u00ba 10.180\/2001, assinale a afirmativa incorreta. ","provas":[{"id":69148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620,"slug":"analista-legislativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-caruaru-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-caruaru-pe-2015-fgv-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Caruaru - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:44:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2104601,"hashId":"fe744c478c289dc64973f8b434cd77ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Financeira Federal, de acordo com a Lei n\u00ba 10.180\/2001, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>. <\/p>","resposta":8230456,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visa ao equil\u00edbrio financeiro do Governo Federal, dentro dos limites da receita e despesa p\u00fablicas.","id":8230453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visa ao equil\u00edbrio financeiro do Governo Federal, dentro dos limites da receita e despesa p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compreende as atividades de programa\u00e7\u00e3o financeira da Uni\u00e3o.","id":8230454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende as atividades de programa\u00e7\u00e3o financeira da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 formado pela Secretaria do Tesouro Nacional e por \u00f3rg\u00e3os setoriais.","id":8230455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 formado pela Secretaria do Tesouro Nacional e por \u00f3rg\u00e3os setoriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem como \u00f3rg\u00e3o central a Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":8230456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como \u00f3rg\u00e3o central a Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As unidades respons\u00e1veis por suas atividades devem zelar pelo equil\u00edbrio financeiro do Tesouro Nacional.","id":8230457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades respons\u00e1veis por suas atividades devem zelar pelo equil\u00edbrio financeiro do Tesouro Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":411937,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411885,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-organizacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2104601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os computadores possuem diversos componentes como: placa\u2010m\u00e3e, discos r\u00edgidos (HD\u2019s \u2013 onde se armazenam dados), mem\u00f3rias, placas de rede, som (seja on\u2010board ou off\u2010board), entre diversos outros elementos. Para que um computador funcione, \u00e9 necess\u00e1rio que se tenha um Sistema Operacional (SO) instalado, seja ele da Microsoft (Windows) ou qualquer uma das distribui\u00e7\u00f5es Linux, al\u00e9m de outros tipos de SO, e tamb\u00e9m os aplicativos que podem ser utilizados para diversas fun\u00e7\u00f5es, como edi\u00e7\u00e3o de texto, planilhas eletr\u00f4nicas, design, diagrama\u00e7\u00e3o, entre outros. Os componentes f\u00edsicos de um computador, como partes de eletr\u00f4nicos e\/ou mec\u00e2nicas recebem uma nomenclatura, assim como os programas de computador. Qual \u00e9 a nomenclatura para a parte f\u00edsica e dos programas de computador?","provas":[{"id":63225,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2015-idecan-oficial-a-rea-administraa-a-o","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM PB - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:45:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1927558,"hashId":"e9e8acb9b05c101d264f8c8e4e693975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os computadores possuem diversos componentes como: placa\u2010m\u00e3e, discos r\u00edgidos (HD\u2019s \u2013 onde se armazenam dados), mem\u00f3rias, placas de rede, som (seja on\u2010board ou<em> off\u2010board), <\/em>entre diversos outros elementos. Para que um computador funcione, \u00e9 necess\u00e1rio que se tenha um Sistema Operacional (SO) instalado, seja ele da <em>Microsoft (Windows)<\/em> ou qualquer uma das distribui\u00e7\u00f5es <em>Linux<\/em>, al\u00e9m de outros tipos de SO, e tamb\u00e9m os aplicativos que podem ser utilizados para diversas fun\u00e7\u00f5es, como edi\u00e7\u00e3o de texto, planilhas eletr\u00f4nicas, <em>design<\/em>, diagrama\u00e7\u00e3o, entre outros. Os componentes f\u00edsicos de um computador, como partes de eletr\u00f4nicos e\/ou mec\u00e2nicas recebem uma nomenclatura, assim como os programas de computador. Qual \u00e9 a nomenclatura para a parte f\u00edsica e dos programas de computador?<\/strong><\/p>","resposta":7446026,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Software e Netware. ","id":7446025,"corpo":"<p><em>Software e Netware.  <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hardware e Software. ","id":7446026,"corpo":"<p><em>Hardware e Software. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Software e Firmware.","id":7446027,"corpo":"<p><em>Software e Firmware.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Firmware e Hardware.","id":7446028,"corpo":"<p><em>Firmware e Hardware.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/1927558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos recursos listados permite customizar documentos do MS-Word 2007 a partir de uma tabela do MS-Excel 2007 (ambos em vers\u00e3o portugu\u00eas, rodando em um Windows 7 em portugu\u00eas)? ","provas":[{"id":61290,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-sc-sc-2015-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865545,"hashId":"4bc1a06bc137dacb19eb2aa8651e4d64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos recursos listados permite customizar documentos do MS-Word 2007 a partir de uma tabela do MS-Excel 2007 (ambos em vers\u00e3o portugu\u00eas, rodando em um Windows 7 em portugu\u00eas)? <\/p>","resposta":7178379,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mala Direta. ","id":7178379,"corpo":"<p>Mala Direta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tabela Din\u00e2mica de Texto. ","id":7178380,"corpo":"<p>Tabela Din\u00e2mica de Texto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Documento Servo\/Escravo. ","id":7178381,"corpo":"<p>Documento Servo\/Escravo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancia Cruzada. ","id":7178382,"corpo":"<p>Refer\u00eancia Cruzada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1865545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352,"slug":"imagem-e-dados-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crf-to-to"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo que o cliente (esta\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio) utiliza quando acessa o correio eletr\u00f4nico atrav\u00e9s do Webmail \u00e9: ","provas":[{"id":61284,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crf-to-to"},"banca":{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352,"slug":"imagem-e-dados-ltda"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-to-to-2015-imagem-e-dados-ltda-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Imagem e Dados ltda - CRF TO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1867192,"hashId":"f3cecde4789dfc326cd29ed1154ad9b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo que o cliente (esta\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio) utiliza quando acessa o correio eletr\u00f4nico atrav\u00e9s do Webmail \u00e9: <\/p>","resposta":7185241,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SMTP.","id":7185238,"corpo":"<p>SMTP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SNMP.","id":7185239,"corpo":"<p>SNMP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"POP3.","id":7185240,"corpo":"<p>POP3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HTTP.","id":7185241,"corpo":"<p>HTTP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos de E-Mail","oab":false,"nome":"Protocolos de E-Mail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420226,"slug":"informatica-protocolos-de-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Webmail","oab":false,"nome":"Webmail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420257,"slug":"informatica-webmail"}],"slug":"informatica\/1867192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"crf-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando no prompt de comando, utilizado no sistema operacional Linux, para listar os arquivos de um diret\u00f3rio qualquer \u00e9 o:","provas":[{"id":61267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"crf-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1868578,"hashId":"49ba31f7183e9e3e7d2714b29591d19e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando no prompt de comando, utilizado no sistema operacional Linux, para listar os arquivos de um diret\u00f3rio qualquer \u00e9 o:<\/p>","resposta":7191445,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dir.","id":7191443,"corpo":"<p>dir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lpr.","id":7191444,"corpo":"<p>lpr.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ls.","id":7191445,"corpo":"<p>ls.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"more.","id":7191446,"corpo":"<p>more.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tee.","id":7191447,"corpo":"<p>tee.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando ls","oab":false,"nome":"Comando ls","pai":420862,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420884,"slug":"informatica-comando-ls"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando ls","oab":false,"nome":"Comando ls","pai":429078,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429081,"slug":"tecnologia-da-informacao-comando-ls"}],"slug":"informatica\/1868578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534,"slug":"analista-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas do Estado identificou que um ente federativo deixou de cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es referentes ao limite constitucional de gastos com manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, entretanto, o limite de aplica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade foi bem superior ao percentual obrigat\u00f3rio. Diante desses fatos, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao ente federativo, que:","provas":[{"id":61434,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534,"slug":"analista-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1870819,"hashId":"e3657612fa816b6c7cd819e42369f6e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas do Estado identificou que um ente federativo deixou de cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es referentes ao limite constitucional de gastos com manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, entretanto, o limite de aplica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade foi bem superior ao percentual obrigat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desses fatos, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao ente federativo, que:<\/p>","resposta":7200712,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o consideradas n\u00e3o autorizadas e irregulares as despesas direcionadas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade;","id":7200711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o consideradas n\u00e3o autorizadas e irregulares as despesas direcionadas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o em sa\u00fade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encontra-se impossibilitado de receber transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de ente da Federa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o decorra de determina\u00e7\u00e3o constitucional, legal ou os destinados \u00e0s a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social;","id":7200712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encontra-se impossibilitado de receber transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de ente da Federa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o decorra de determina\u00e7\u00e3o constitucional, legal ou os destinados \u00e0s a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 destinar recursos para cobrir necessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas jur\u00eddicas, mesmo que atendendo \u00e0s condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e previstas no or\u00e7amento;","id":7200713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 destinar recursos para cobrir necessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas jur\u00eddicas, mesmo que atendendo \u00e0s condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e previstas no or\u00e7amento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encontra-se impossibilitado de formalizar pleito, junto ao Minist\u00e9rio da Fazenda, para a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito;","id":7200714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encontra-se impossibilitado de formalizar pleito, junto ao Minist\u00e9rio da Fazenda, para a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apesar de ter autoriza\u00e7\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o poder\u00e1 prosseguir com a execu\u00e7\u00e3o de despesas de capital destinadas a novos investimentos p\u00fablicos.","id":7200715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar de ter autoriza\u00e7\u00e3o na lei or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o poder\u00e1 prosseguir com a execu\u00e7\u00e3o de despesas de capital destinadas a novos investimentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405663,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","oab":false,"nome":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405664,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-recursos-publicos-para-o-setor-privado-art-26-ao-28"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411997,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-vedacoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1870819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rio Branco \u00e9 a capital do Acre e uma das suas principais cidades. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Rio Branco \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":54070,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-ac-ac-2015-funcab-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM AC - Aluno Oficial - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 06:12:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1632739,"hashId":"ad57e6e9b1c73df59f456ef5561e6114","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rio Branco \u00e9 a capital do Acre e uma das suas principais cidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Rio Branco \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6140999,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi nomeada Rio Branco, em 1912, em homenagem ao Bar\u00e3o do Rio Branco, que havia negociado o Tratado de Badaj\u00f3s.","id":6140996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi nomeada Rio Branco, em 1912, em homenagem ao Bar\u00e3o do Rio Branco, que havia negociado o Tratado de Badaj\u00f3s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maior parte de sua popula\u00e7\u00e3o comp\u00f5e-se de mulheres, de descend\u00eancia ind\u00edgena.","id":6140997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte de sua popula\u00e7\u00e3o comp\u00f5e-se de mulheres, de descend\u00eancia ind\u00edgena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A capital do Estado do Acre ocupa \u00e1rea de 14.294 km2, \u00e0s margens do rio Amazonas.","id":6140998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capital do Estado do Acre ocupa \u00e1rea de 14.294 km<sup>2<\/sup>, \u00e0s margens do rio Amazonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A cidade originou-se do n\u00facleo de coloniza\u00e7\u00e3o Volta de Empresa, estabelecido em 1882, durante o per\u00edodo de prosperidade da borracha na Amaz\u00f4nia.","id":6140999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A cidade originou-se do n\u00facleo de coloniza\u00e7\u00e3o Volta de Empresa, estabelecido em 1882, durante o per\u00edodo de prosperidade da borracha na Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O povoado que se transformou em Rio Branco recebeu o status de cidade antes da incorpora\u00e7\u00e3o do Acre ao Brasil, em 1903.","id":6141000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O povoado que se transformou em Rio Branco recebeu o status de cidade antes da incorpora\u00e7\u00e3o do Acre ao Brasil, em 1903.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397345,"slug":"geografia-acre-ac"}],"slug":"geografia\/1632739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os projetos de redes VoIP que usam a Internet como meio principal de comunica\u00e7\u00e3o devem ser elaborados criteriosamente a fim de garantir que os atrasos fixos sejam compat\u00edveis com a tecnologia empregada.","provas":[{"id":23576,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 05:41:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":798196,"hashId":"37859494b369796f4b3e73b4aedbc0eb","enunciado":"Os projetos de redes VoIP que usam a Internet como meio\r\nprincipal de comunica\u00e7\u00e3o devem ser elaborados\r\ncriteriosamente a fim de garantir que os atrasos fixos sejam\r\ncompat\u00edveis com a tecnologia empregada.","resposta":2751105,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2751106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A migra\u00e7\u00e3o dos sistemas de telefonia para tecnologias baseadas em IP tem se popularizado nas organiza\u00e7\u00f5es por oferecer menor custo e baixa complexidade, usando a Internet como meio de transmiss\u00e3o. Considerando esse assunto, julgue os itens que se seguem acerca de VoIP e seus protocolos.","id":333121,"enunciado":"A migra\u00e7\u00e3o dos sistemas de telefonia para tecnologias baseadas em\r\nIP tem se popularizado nas organiza\u00e7\u00f5es por oferecer menor custo\r\ne baixa complexidade, usando a Internet como meio de transmiss\u00e3o.\r\nConsiderando esse assunto, julgue os itens que se seguem acerca de\r\nVoIP e seus protocolos.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/798196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}