{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163090,"perPage":"100","pages":21631,"page":12754,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando foi elaborar o Mapa Estrat\u00e9gico do \u00f3rg\u00e3o em que trabalha de acordo com a metodologia do Balanced Scorecard, Ana Rita encontrou os seguintes objetivos estrat\u00e9gicos:I- prover os recursos or\u00e7ament\u00e1rios necess\u00e1rios; II- educar o p\u00fablico externo sobre os novos servi\u00e7os prestados pelo \u00f3rg\u00e3o; III- fortalecer o conhecimento das fun\u00e7\u00f5es nas equipes de trabalho; IV- incentivar uma cultura de criatividade e inova\u00e7\u00e3o.Na dimens\u00e3o \u201cAprendizado e crescimento\u201d, ela deve incluir:","provas":[{"id":59494,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:17:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1794859,"hashId":"af761920ea728adea6858296fde398ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando foi elaborar o Mapa Estrat\u00e9gico do \u00f3rg\u00e3o em que trabalha de acordo com a metodologia do <em>Balanced Scorecard<\/em>, Ana Rita encontrou os seguintes objetivos estrat\u00e9gicos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- prover os recursos or\u00e7ament\u00e1rios necess\u00e1rios; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- educar o p\u00fablico externo sobre os novos servi\u00e7os prestados pelo \u00f3rg\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- fortalecer o conhecimento das fun\u00e7\u00f5es nas equipes de trabalho; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- incentivar uma cultura de criatividade e inova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na dimens\u00e3o \u201cAprendizado e crescimento\u201d, ela deve incluir:<\/p>","resposta":6861146,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e II.","id":6861144,"corpo":"<p>II e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6861145,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6861146,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6861147,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6861148,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O somente cabe\u00e7alho MPLS possui quatro campos. Selecione a alternativa que n\u00e3o corresponda a um dos campos do cabe\u00e7alho MPLS:","provas":[{"id":59496,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:18:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1795124,"hashId":"4aa5b12039546949fca7f2172d7f0e97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O somente cabe\u00e7alho MPLS possui quatro campos. Selecione a alternativa que n\u00e3o corresponda a um dos campos do cabe\u00e7alho MPLS:<\/p>","resposta":6862418,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qos.","id":6862414,"corpo":"<p>Qos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S.","id":6862415,"corpo":"<p>S.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TTL.","id":6862416,"corpo":"<p>TTL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Label.","id":6862417,"corpo":"<p>Label.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CRC.","id":6862418,"corpo":"<p>CRC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MPLS","oab":false,"nome":"MPLS","pai":429404,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429415,"slug":"tecnologia-da-informacao-mpls"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o documento no qual se estabelecem os procedimentos, os testes e a infraestrutura necess\u00e1rios, para assegurar a continuidade dos neg\u00f3cios em casos de desastres ou incidentes de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":24370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":825515,"hashId":"3c857c41e34a9d3439ceb69e8c3b2de8","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o documento no qual se\r\nestabelecem os procedimentos, os testes e a infraestrutura\r\nnecess\u00e1rios, para assegurar a continuidade dos neg\u00f3cios em casos\r\nde desastres ou incidentes de seguran\u00e7a.","resposta":2849232,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia de conting\u00eancia","id":2849228,"corpo":"estrat\u00e9gia de conting\u00eancia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regulamento de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":2849229,"corpo":"regulamento de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manual de procedimentos operacionais","id":2849230,"corpo":"manual de procedimentos operacionais","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plano de continuidade de neg\u00f3cios","id":2849231,"corpo":"plano de continuidade de neg\u00f3cios","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica de becapes","id":2849232,"corpo":"pol\u00edtica de becapes","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338418,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"}],"slug":"informatica\/825515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As identifica\u00e7\u00f5es de rede e de host em um endere\u00e7o IPv4 s\u00e3o diferenciadas pelo uso de uma m\u00e1scara de sub-rede. Considerando a m\u00e1scara de sub-rede em nota\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria 11111111.11111111.11111111.00000000, pode-se concluir corretamente que","provas":[{"id":25463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rr-rr-2015-fcc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RR - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":864064,"hashId":"ca8332971446363acadd0ec1155f13d8","enunciado":"As identifica\u00e7\u00f5es de rede e de host em um endere\u00e7o IPv4 s\u00e3o diferenciadas pelo uso de uma m\u00e1scara de sub-rede.\r\nConsiderando a m\u00e1scara de sub-rede em nota\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria 11111111.11111111.11111111.00000000, pode-se concluir\r\ncorretamente que","resposta":3000277,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui como equivalente em nota\u00e7\u00e3o decimal o valor 255.255.255.0.","id":3000277,"corpo":"possui como equivalente em nota\u00e7\u00e3o decimal o valor 255.255.255.0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trata-se de uma rede classe B, usando 24 bits para a identifica\u00e7\u00e3o da rede.","id":3000278,"corpo":"trata-se de uma rede classe B, usando 24 bits para a identifica\u00e7\u00e3o da rede.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possui como equivalente em nota\u00e7\u00e3o decimal o valor 192.168.110.0.","id":3000279,"corpo":"possui como equivalente em nota\u00e7\u00e3o decimal o valor 192.168.110.0.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trata-se de uma rede classe A, usando 16 bits para a identifica\u00e7\u00e3o da rede.","id":3000280,"corpo":"trata-se de uma rede classe A, usando 16 bits para a identifica\u00e7\u00e3o da rede.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possui como equivalente em nota\u00e7\u00e3o decimal o valor 255.255.255.224.","id":3000281,"corpo":"possui como equivalente em nota\u00e7\u00e3o decimal o valor 255.255.255.224.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345037,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/864064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso de tabelas no editor de texto do BrOffice, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":33554,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2015-ufv-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:03:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1015833,"hashId":"f34d917f5db24f12f3415ed84ae97752","enunciado":"Sobre o uso de tabelas no editor de texto do BrOffice, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","resposta":3554911,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formata\u00e7\u00f5es diferentes podem ser utilizadas em diferentes c\u00e9lulas de uma tabela.","id":3554909,"corpo":"formata\u00e7\u00f5es diferentes podem ser utilizadas em diferentes c\u00e9lulas de uma tabela.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os n\u00fameros em uma tabela podem ter formata\u00e7\u00f5es diversas, como a cient\u00edfica, a de fra\u00e7\u00e3o e a de moeda.","id":3554910,"corpo":"os n\u00fameros em uma tabela podem ter formata\u00e7\u00f5es diversas, como a cient\u00edfica, a de fra\u00e7\u00e3o e a de moeda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" os n\u00fameros de linhas e de colunas em uma tabela s\u00e3o definidos no momento em que ela \u00e9 criada; depois disso, n\u00e3o podem mais ser alterados.","id":3554911,"corpo":" os n\u00fameros de linhas e de colunas em uma tabela s\u00e3o definidos no momento em que ela \u00e9 criada; depois\r\ndisso, n\u00e3o podem mais ser alterados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as op\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o de texto como \u201calinhar \u00e0 esquerda\u201d, \u201calinhar \u00e0 direita\u201d, \u201ccentralizar\u201d e \u201cjustificar\u201d podem tamb\u00e9m ser utilizadas em c\u00e9lulas de tabelas.","id":3554912,"corpo":"as op\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o de texto como \u201calinhar \u00e0 esquerda\u201d, \u201calinhar \u00e0 direita\u201d, \u201ccentralizar\u201d e \u201cjustificar\u201d\r\npodem tamb\u00e9m ser utilizadas em c\u00e9lulas de tabelas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372228,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/1015833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado","id":23577},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the verb tense in the following sentence taken from the text.\u201cNuclear-powered rocket concepts are not new.\u201dChoose the alternative in which the extract is in the same verb tense as the one above.","provas":[{"id":60073,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-psicologia-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Psicologia - 2015"},{"id":60072,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-nutricionista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Nutricionista - 2015"},{"id":60074,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-tecnologo-area-logistica-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"},{"id":60071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"},{"id":60053,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-administrativo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista Administrativo - 2015"},{"id":60061,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado","id":23577},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-advogado-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado - 2015"},{"id":60063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-assistente-social-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Assistente Social - 2015"},{"id":60056,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Recursos Humanos - 2015"},{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"},{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"},{"id":60064,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-auditor-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Auditor - 2015"},{"id":60066,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-cirurgiao-dentista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2015"},{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"},{"id":60068,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-enfermeiro-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Enfermeiro do Trabalho - 2015"},{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:13:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1809540,"hashId":"969c68cff55556c4966c2c7e66dafca8","enunciado":"<p>Consider the verb tense in the following sentence taken from the text.<\/p><p>\u201cNuclear-powered rocket concepts are not new.\u201d<\/p><p>Choose the alternative in which the extract is in the <strong>same <\/strong>verb tense as the one above.<\/p>","resposta":6929342,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNuclear rocket engines generate higher thrust [\u2026]\u201d.","id":6929342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNuclear rocket engines generate higher thrust [\u2026]\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[\u2026] this test facility will permit engineers to design rugged, efficient fuel elements and nuclear propulsion systems [\u2026]\u201d.","id":6929343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[\u2026] this test facility will permit engineers to design rugged, efficient fuel elements and nuclear propulsion systems [\u2026]\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[\u2026] the United States conducted studies and significant ground testing from 1955 to 1973 [\u2026]\u201d.","id":6929344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[\u2026] the United States conducted studies and significant ground testing from 1955 to 1973 [\u2026]\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA first-generation nuclear cryogenic propulsion system could propel human explorers to Mars more efficiently [\u2026]\u201d.","id":6929345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA first-generation nuclear cryogenic propulsion system could propel human explorers to Mars more efficiently [\u2026]\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cBoth materials were investigated in previous NASA and U.S. Department of Energy research efforts.\u201d","id":6929346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cBoth materials were investigated in previous NASA and U.S. Department of Energy research efforts.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below to answer the questions 11-15.d NASA Researchers Studying Advanced Nuclear Rocket Technologies sdad January 9, 2013asd\tBy using an innovative test facility at NASA\u2019s Marshall Space Flight Center in Huntsville, Ala., researchers are able to use non-nuclear materials to simulate nuclear thermal rocket fuels \u2013 ones capable of propelling bold new exploration missions to the Red Planet and beyond. The Nuclear Cryogenic Propulsion Stage team is tackling a three-year project to demonstrate the viability of nuclear propulsion system technologies. A nuclear rocket engine uses a nuclear reactor to heat hydrogen to very high temperatures, which expands through a nozzle to generate thrust. Nuclear rocket engines generate higher thrust and are more than twice as efficient as conventional chemical rocket engines.asd\tThe team recently used Marshall\u2019s Nuclear Thermal Rocket Element Environmental Simulator, or NTREES, to perform realistic, non-nuclear testing of various materials for nuclear thermal rocket fuel elements. In an actual reactor, the fuel elements would contain uranium, but no radioactive materials are used during the NTREES tests. Among the fuel options are a graphite composite and a \u201ccermet\u201d composite \u2013 a blend of ceramics and metals. Both materials were investigated in previous NASA and U.S. Department of Energy research efforts.asdNuclear-powered rocket concepts are not new; the United States conducted studies and significant ground testing from 1955 to 1973 to determine the viability of nuclear propulsion systems, but ceased testing when plans for a crewed Mars mission were deferred.asd\tThe NTREES facility is designed to test fuel elements and materials in hot flowing hydrogen, reaching pressures up to 1,000 pounds per square inch and temperatures of nearly 5,000 degrees Fahrenheit \u2013 conditions that simulate space-based nuclear propulsion systems to provide baseline data critical to the research team.asa\t\u201cThis is vital testing, helping us reduce risks and costs associated with advanced propulsion technologies and ensuring excellent performance and results as we progress toward further system development and testing,\u201d said Mike Houts, project manager for nuclear systems at Marshall.asd\tA first-generation nuclear cryogenic propulsion system could propel human explorers to Mars more efficiently than conventional spacecraft, reducing crews\u2019 exposure to harmful space radiation and other effects of long-term space missions. It could also transport heavy cargo and science payloads. Further development and use of a first-generation nuclear system could also provide the foundation for developing extremely advanced propulsion technologies and systems in the future \u2013 ones that could take human crews even farther into the solar system.asd\tBuilding on previous, successful research and using the NTREES facility, NASA can safely and thoroughly test simulated nuclear fuel elements of various sizes, providing important test data to support the design of a future Nuclear Cryogenic Propulsion Stage. A nuclear cryogenic upper stage \u2013 its liquidhydrogen propellant chilled to super-cold temperatures for launch \u2013 would be designed to be safe during all mission phases 5 and would not be started until the spacecraft had reached a safe orbit and was ready to begin its journey to a distant destination. Prior to startup in a safe orbit, the nuclear system would be cold, with no fission products generated from nuclear operations, and with radiation below significant levels.asd\t\u201cThe information we gain using this test facility will permit engineers to design rugged, efficient fuel elements and nuclear propulsion systems,\u201d said NASA researcher Bill Emrich, who manages the NTREES facility at Marshall. \u201cIt\u2019s our hope that it will enable us to develop a reliable, cost-effective nuclear rocket engine in the not-too-distant future.\"asd\tThe Nuclear Cryogenic Propulsion Stage project is part of the Advanced Exploration Systems program, which is managed by NASA\u2019s Human Exploration and Operations Mission Directorate and includes participation by the U.S. Department of Energy. The program, which focuses on crew safety and mission operations in deep space, seeks to pioneer new approaches for rapidly developing prototype systems, demonstrating key capabilities and validating operational concepts for future vehicle development and human missions beyond Earth orbit.asd\tMarshall researchers are partnering on the project with NASA\u2019s Glenn Research Center in Cleveland, Ohio; NASA\u2019s Johnson Space Center in Houston; Idaho National Laboratory in Idaho Falls; Los Alamos National Laboratory in Los Alamos, N.M.; and Oak Ridge National Laboratory in Oak Ridge, Tenn.asd\tThe Marshall Center leads development of the Space Launch System for NASA. The Science &amp; Technology Office at Marshall strives to apply advanced concepts and capabilities to the research, development and management of a broad spectrum of NASA programs, projects and activities that fall at the very intersection of science and exploration, where every discovery and achievement furthers scientific knowledge and understanding, and supports the agency\u2019s ambitious mission to expand humanity\u2019s reach across the solar system. The NTREES test facility is just one of numerous cutting-edge space propulsion and science research facilities housed in the state-ofthe-art Propulsion Research &amp; Development Laboratory at Marshall, contributing to development of the Space Launch System and a variety of other NASA programs and missions.dAvailable in: http:\/\/www.nasa.gov","id":465835,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Read the text below to answer the questions 11-15.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">d <\/strong><strong>NASA Researchers Studying Advanced Nuclear Rocket Technologies <\/strong><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">sdad <\/span>January 9, 2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>By using an innovative test facility at NASA\u2019s Marshall Space Flight Center in Huntsville, Ala., researchers are able to use non-nuclear materials to simulate nuclear thermal rocket fuels \u2013 ones capable of propelling bold new exploration missions to the Red Planet and beyond. The Nuclear Cryogenic Propulsion Stage team is tackling a three-year project to demonstrate the viability of nuclear propulsion system technologies. A nuclear rocket engine uses a nuclear reactor to heat hydrogen to very high temperatures, which expands through a nozzle to generate thrust. Nuclear rocket engines generate higher thrust and are more than twice as efficient as conventional chemical rocket engines.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>The team recently used Marshall\u2019s Nuclear Thermal Rocket Element Environmental Simulator, or NTREES, to perform realistic, non-nuclear testing of various materials for nuclear thermal rocket fuel elements. In an actual reactor, the fuel elements would contain uranium, but no radioactive materials are used during the NTREES tests. Among the fuel options are a graphite composite and a \u201ccermet\u201d composite \u2013 a blend of ceramics and metals. Both materials were investigated in previous NASA and U.S. Department of Energy research efforts.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Nuclear-powered rocket concepts are not new; the United States conducted studies and significant ground testing from 1955 to 1973 to determine the viability of nuclear propulsion systems, but ceased testing when plans for a crewed Mars mission were deferred.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>The NTREES facility is designed to test fuel elements and materials in hot flowing hydrogen, reaching pressures up to 1,000 pounds per square inch and temperatures of nearly 5,000 degrees Fahrenheit \u2013 conditions that simulate space-based nuclear propulsion systems to provide baseline data critical to the research team.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asa\t<\/span>\u201cThis is vital testing, helping us reduce risks and costs associated with advanced propulsion technologies and ensuring excellent performance and results as we progress toward further system development and testing,\u201d said Mike Houts, project manager for nuclear systems at Marshall.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>A first-generation nuclear cryogenic propulsion system could propel human explorers to Mars more efficiently than conventional spacecraft, reducing crews\u2019 exposure to harmful space radiation and other effects of long-term space missions. It could also transport heavy cargo and science payloads. Further development and use of a first-generation nuclear system could also provide the foundation for developing extremely advanced propulsion technologies and systems in the future \u2013 ones that could take human crews even farther into the solar system.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Building on previous, successful research and using the NTREES facility, NASA can safely and thoroughly test simulated nuclear fuel elements of various sizes, providing important test data to support the design of a future Nuclear Cryogenic Propulsion Stage. A nuclear cryogenic upper stage \u2013 its liquidhydrogen propellant chilled to super-cold temperatures for launch \u2013 would be designed to be safe during all mission phases 5 and would not be started until the spacecraft had reached a safe orbit and was ready to begin its journey to a distant destination. Prior to startup in a safe orbit, the nuclear system would be cold, with no fission products generated from nuclear operations, and with radiation below significant levels.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>\u201cThe information we gain using this test facility will permit engineers to design rugged, efficient fuel elements and nuclear propulsion systems,\u201d said NASA researcher Bill Emrich, who manages the NTREES facility at Marshall. \u201cIt\u2019s our hope that it will enable us to develop a reliable, cost-effective nuclear rocket engine in the not-too-distant future.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>The Nuclear Cryogenic Propulsion Stage project is part of the Advanced Exploration Systems program, which is managed by NASA\u2019s Human Exploration and Operations Mission Directorate and includes participation by the U.S. Department of Energy. The program, which focuses on crew safety and mission operations in deep space, seeks to pioneer new approaches for rapidly developing prototype systems, demonstrating key capabilities and validating operational concepts for future vehicle development and human missions beyond Earth orbit.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Marshall researchers are partnering on the project with NASA\u2019s Glenn Research Center in Cleveland, Ohio; NASA\u2019s Johnson Space Center in Houston; Idaho National Laboratory in Idaho Falls; Los Alamos National Laboratory in Los Alamos, N.M.; and Oak Ridge National Laboratory in Oak Ridge, Tenn.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>The Marshall Center leads development of the Space Launch System for NASA. The Science &amp; Technology Office at Marshall strives to apply advanced concepts and capabilities to the research, development and management of a broad spectrum of NASA programs, projects and activities that fall at the very intersection of science and exploration, where every discovery and achievement furthers scientific knowledge and understanding, and supports the agency\u2019s ambitious mission to expand humanity\u2019s reach across the solar system. The NTREES test facility is just one of numerous cutting-edge space propulsion and science research facilities housed in the state-ofthe-art Propulsion Research &amp; Development Laboratory at Marshall, contributing to development of the Space Launch System and a variety of other NASA programs and missions.<\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">d<\/span>Available in: http:\/\/www.nasa.gov<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1809540","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado","id":23577},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the following sentence taken from the text.asd\u201cNuclear rocket engines generate higher thrust and are more than twice as efficient as conventional chemical rocket engines.\u201dIt is correct to affirm that the adjectives in bold and underlined are, respectively,","provas":[{"id":60073,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-psicologia-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Psicologia - 2015"},{"id":60072,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-nutricionista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Nutricionista - 2015"},{"id":60074,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-tecnologo-area-logistica-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"},{"id":60071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"},{"id":60053,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-administrativo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista Administrativo - 2015"},{"id":60061,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado","id":23577},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-advogado-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado - 2015"},{"id":60063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-assistente-social-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Assistente Social - 2015"},{"id":60056,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Recursos Humanos - 2015"},{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"},{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"},{"id":60064,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-auditor-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Auditor - 2015"},{"id":60066,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-cirurgiao-dentista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2015"},{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"},{"id":60068,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-enfermeiro-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Enfermeiro do Trabalho - 2015"},{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:13:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1809543,"hashId":"c57a595f7dcf4650b8db991111f2c7c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the following sentence taken from the text.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>\u201cNuclear rocket engines generate <strong><u>higher <\/u><\/strong>thrust and are more than twice <strong><u>as efficient as<\/u><\/strong> conventional chemical rocket engines.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">It is correct to affirm that the adjectives in bold and underlined are, respectively,<\/p>","resposta":6929361,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comparative of inferiority and superlative.","id":6929357,"corpo":"<p>comparative of inferiority and superlative.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superlative of superiority and comparative of inferiority.","id":6929358,"corpo":"<p>superlative of superiority and comparative of inferiority.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superlative of equality and comparative of superiority.","id":6929359,"corpo":"<p>superlative of equality and comparative of superiority.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comparative of superiority and superlative of inferiority.","id":6929360,"corpo":"<p>comparative of superiority and superlative of inferiority.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comparative of superiority and comparative of equality.","id":6929361,"corpo":"<p>comparative of superiority and comparative of equality.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below to answer the questions 11-15.d NASA Researchers Studying Advanced Nuclear Rocket Technologies sdad January 9, 2013asd\tBy using an innovative test facility at NASA\u2019s Marshall Space Flight Center in Huntsville, Ala., researchers are able to use non-nuclear materials to simulate nuclear thermal rocket fuels \u2013 ones capable of propelling bold new exploration missions to the Red Planet and beyond. The Nuclear Cryogenic Propulsion Stage team is tackling a three-year project to demonstrate the viability of nuclear propulsion system technologies. A nuclear rocket engine uses a nuclear reactor to heat hydrogen to very high temperatures, which expands through a nozzle to generate thrust. Nuclear rocket engines generate higher thrust and are more than twice as efficient as conventional chemical rocket engines.asd\tThe team recently used Marshall\u2019s Nuclear Thermal Rocket Element Environmental Simulator, or NTREES, to perform realistic, non-nuclear testing of various materials for nuclear thermal rocket fuel elements. In an actual reactor, the fuel elements would contain uranium, but no radioactive materials are used during the NTREES tests. Among the fuel options are a graphite composite and a \u201ccermet\u201d composite \u2013 a blend of ceramics and metals. Both materials were investigated in previous NASA and U.S. Department of Energy research efforts.asdNuclear-powered rocket concepts are not new; the United States conducted studies and significant ground testing from 1955 to 1973 to determine the viability of nuclear propulsion systems, but ceased testing when plans for a crewed Mars mission were deferred.asd\tThe NTREES facility is designed to test fuel elements and materials in hot flowing hydrogen, reaching pressures up to 1,000 pounds per square inch and temperatures of nearly 5,000 degrees Fahrenheit \u2013 conditions that simulate space-based nuclear propulsion systems to provide baseline data critical to the research team.asa\t\u201cThis is vital testing, helping us reduce risks and costs associated with advanced propulsion technologies and ensuring excellent performance and results as we progress toward further system development and testing,\u201d said Mike Houts, project manager for nuclear systems at Marshall.asd\tA first-generation nuclear cryogenic propulsion system could propel human explorers to Mars more efficiently than conventional spacecraft, reducing crews\u2019 exposure to harmful space radiation and other effects of long-term space missions. It could also transport heavy cargo and science payloads. Further development and use of a first-generation nuclear system could also provide the foundation for developing extremely advanced propulsion technologies and systems in the future \u2013 ones that could take human crews even farther into the solar system.asd\tBuilding on previous, successful research and using the NTREES facility, NASA can safely and thoroughly test simulated nuclear fuel elements of various sizes, providing important test data to support the design of a future Nuclear Cryogenic Propulsion Stage. A nuclear cryogenic upper stage \u2013 its liquidhydrogen propellant chilled to super-cold temperatures for launch \u2013 would be designed to be safe during all mission phases 5 and would not be started until the spacecraft had reached a safe orbit and was ready to begin its journey to a distant destination. Prior to startup in a safe orbit, the nuclear system would be cold, with no fission products generated from nuclear operations, and with radiation below significant levels.asd\t\u201cThe information we gain using this test facility will permit engineers to design rugged, efficient fuel elements and nuclear propulsion systems,\u201d said NASA researcher Bill Emrich, who manages the NTREES facility at Marshall. \u201cIt\u2019s our hope that it will enable us to develop a reliable, cost-effective nuclear rocket engine in the not-too-distant future.\"asd\tThe Nuclear Cryogenic Propulsion Stage project is part of the Advanced Exploration Systems program, which is managed by NASA\u2019s Human Exploration and Operations Mission Directorate and includes participation by the U.S. Department of Energy. The program, which focuses on crew safety and mission operations in deep space, seeks to pioneer new approaches for rapidly developing prototype systems, demonstrating key capabilities and validating operational concepts for future vehicle development and human missions beyond Earth orbit.asd\tMarshall researchers are partnering on the project with NASA\u2019s Glenn Research Center in Cleveland, Ohio; NASA\u2019s Johnson Space Center in Houston; Idaho National Laboratory in Idaho Falls; Los Alamos National Laboratory in Los Alamos, N.M.; and Oak Ridge National Laboratory in Oak Ridge, Tenn.asd\tThe Marshall Center leads development of the Space Launch System for NASA. The Science &amp; Technology Office at Marshall strives to apply advanced concepts and capabilities to the research, development and management of a broad spectrum of NASA programs, projects and activities that fall at the very intersection of science and exploration, where every discovery and achievement furthers scientific knowledge and understanding, and supports the agency\u2019s ambitious mission to expand humanity\u2019s reach across the solar system. The NTREES test facility is just one of numerous cutting-edge space propulsion and science research facilities housed in the state-ofthe-art Propulsion Research &amp; Development Laboratory at Marshall, contributing to development of the Space Launch System and a variety of other NASA programs and missions.dAvailable in: http:\/\/www.nasa.gov","id":465835,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Read the text below to answer the questions 11-15.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">d <\/strong><strong>NASA Researchers Studying Advanced Nuclear Rocket Technologies <\/strong><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">sdad <\/span>January 9, 2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>By using an innovative test facility at NASA\u2019s Marshall Space Flight Center in Huntsville, Ala., researchers are able to use non-nuclear materials to simulate nuclear thermal rocket fuels \u2013 ones capable of propelling bold new exploration missions to the Red Planet and beyond. The Nuclear Cryogenic Propulsion Stage team is tackling a three-year project to demonstrate the viability of nuclear propulsion system technologies. A nuclear rocket engine uses a nuclear reactor to heat hydrogen to very high temperatures, which expands through a nozzle to generate thrust. Nuclear rocket engines generate higher thrust and are more than twice as efficient as conventional chemical rocket engines.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>The team recently used Marshall\u2019s Nuclear Thermal Rocket Element Environmental Simulator, or NTREES, to perform realistic, non-nuclear testing of various materials for nuclear thermal rocket fuel elements. In an actual reactor, the fuel elements would contain uranium, but no radioactive materials are used during the NTREES tests. Among the fuel options are a graphite composite and a \u201ccermet\u201d composite \u2013 a blend of ceramics and metals. Both materials were investigated in previous NASA and U.S. Department of Energy research efforts.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Nuclear-powered rocket concepts are not new; the United States conducted studies and significant ground testing from 1955 to 1973 to determine the viability of nuclear propulsion systems, but ceased testing when plans for a crewed Mars mission were deferred.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>The NTREES facility is designed to test fuel elements and materials in hot flowing hydrogen, reaching pressures up to 1,000 pounds per square inch and temperatures of nearly 5,000 degrees Fahrenheit \u2013 conditions that simulate space-based nuclear propulsion systems to provide baseline data critical to the research team.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asa\t<\/span>\u201cThis is vital testing, helping us reduce risks and costs associated with advanced propulsion technologies and ensuring excellent performance and results as we progress toward further system development and testing,\u201d said Mike Houts, project manager for nuclear systems at Marshall.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>A first-generation nuclear cryogenic propulsion system could propel human explorers to Mars more efficiently than conventional spacecraft, reducing crews\u2019 exposure to harmful space radiation and other effects of long-term space missions. It could also transport heavy cargo and science payloads. Further development and use of a first-generation nuclear system could also provide the foundation for developing extremely advanced propulsion technologies and systems in the future \u2013 ones that could take human crews even farther into the solar system.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Building on previous, successful research and using the NTREES facility, NASA can safely and thoroughly test simulated nuclear fuel elements of various sizes, providing important test data to support the design of a future Nuclear Cryogenic Propulsion Stage. A nuclear cryogenic upper stage \u2013 its liquidhydrogen propellant chilled to super-cold temperatures for launch \u2013 would be designed to be safe during all mission phases 5 and would not be started until the spacecraft had reached a safe orbit and was ready to begin its journey to a distant destination. Prior to startup in a safe orbit, the nuclear system would be cold, with no fission products generated from nuclear operations, and with radiation below significant levels.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>\u201cThe information we gain using this test facility will permit engineers to design rugged, efficient fuel elements and nuclear propulsion systems,\u201d said NASA researcher Bill Emrich, who manages the NTREES facility at Marshall. \u201cIt\u2019s our hope that it will enable us to develop a reliable, cost-effective nuclear rocket engine in the not-too-distant future.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>The Nuclear Cryogenic Propulsion Stage project is part of the Advanced Exploration Systems program, which is managed by NASA\u2019s Human Exploration and Operations Mission Directorate and includes participation by the U.S. Department of Energy. The program, which focuses on crew safety and mission operations in deep space, seeks to pioneer new approaches for rapidly developing prototype systems, demonstrating key capabilities and validating operational concepts for future vehicle development and human missions beyond Earth orbit.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Marshall researchers are partnering on the project with NASA\u2019s Glenn Research Center in Cleveland, Ohio; NASA\u2019s Johnson Space Center in Houston; Idaho National Laboratory in Idaho Falls; Los Alamos National Laboratory in Los Alamos, N.M.; and Oak Ridge National Laboratory in Oak Ridge, Tenn.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>The Marshall Center leads development of the Space Launch System for NASA. The Science &amp; Technology Office at Marshall strives to apply advanced concepts and capabilities to the research, development and management of a broad spectrum of NASA programs, projects and activities that fall at the very intersection of science and exploration, where every discovery and achievement furthers scientific knowledge and understanding, and supports the agency\u2019s ambitious mission to expand humanity\u2019s reach across the solar system. The NTREES test facility is just one of numerous cutting-edge space propulsion and science research facilities housed in the state-ofthe-art Propulsion Research &amp; Development Laboratory at Marshall, contributing to development of the Space Launch System and a variety of other NASA programs and missions.<\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">d<\/span>Available in: http:\/\/www.nasa.gov<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Adjetivos | Adjectives","oab":false,"nome":"Adjetivos | Adjectives","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403033,"slug":"lingua-inglesa-adjetivos-adjectives"}],"slug":"lingua-inglesa\/1809543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado","id":23577},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the passage taken of the text below.asdasd\u201cThe Naval Nuclear Propulsion Program (NNPP) started in 1948. Since that time, the NNPP has provided safe and effective propulsion systems to power submarines, surface combatants, and aircraft carriers. Today, nuclear propulsion enables virtually undetectable US Navy submarines, including the sea-based leg of the strategic triad, and provides essentially inexhaustible propulsion power independent of forward logistical support to both our submarines and aircraft carriers.\u201dChoose the alternative in which the words can properly substitute the ones in bold and underlined, respectively.","provas":[{"id":60073,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-psicologia-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Psicologia - 2015"},{"id":60072,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-nutricionista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Nutricionista - 2015"},{"id":60074,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-tecnologo-area-logistica-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"},{"id":60071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"},{"id":60053,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-administrativo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista Administrativo - 2015"},{"id":60061,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado","id":23577},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-advogado-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado - 2015"},{"id":60063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-assistente-social-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Assistente Social - 2015"},{"id":60056,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Recursos Humanos - 2015"},{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"},{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"},{"id":60064,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-auditor-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Auditor - 2015"},{"id":60066,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-cirurgiao-dentista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2015"},{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"},{"id":60068,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-enfermeiro-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Enfermeiro do Trabalho - 2015"},{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:13:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1809575,"hashId":"2ce48436f98c8b5017fea850e9cf0cc7","enunciado":"<p>Read the passage taken of the text below.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>\u201cThe Naval Nuclear Propulsion Program (NNPP) started in 1948. Since that time, the NNPP has provided safe and <strong><u>effective <\/u><\/strong>propulsion systems to power submarines, surface combatants, and aircraft carriers. Today, nuclear propulsion enables virtually <strong><u>undetectable<\/u><\/strong> US Navy submarines, including the sea-based leg of the strategic triad, and provides essentially i<strong><u>nexhaustible<\/u><\/strong> propulsion power independent of forward logistical support to both our submarines and aircraft carriers.\u201d<\/p><p>Choose the alternative in which the words can properly substitute the ones in bold and underlined, respectively.<\/p>","resposta":6929500,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"useless\/ noticeable\/ finite","id":6929497,"corpo":"<p>useless\/ noticeable\/ finite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"operation\/ target\/ machine","id":6929498,"corpo":"<p>operation\/ target\/ machine<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"effect\/ detection\/ exhaustion","id":6929499,"corpo":"<p>effect\/ detection\/ exhaustion<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efficient\/ invisible\/ endless","id":6929500,"corpo":"<p>efficient\/ invisible\/ endless<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"much\/ little\/ no","id":6929501,"corpo":"<p>much\/ little\/ no<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"asd\tasd\tRead the text below to answer questions 16-20. Background asd\tThe Naval Nuclear Propulsion Program (NNPP) started in 1948. Since that time, the NNPP has provided safe and effective propulsion systems to power submarines, surface combatants, and aircraft carriers. Today, nuclear propulsion enables virtually undetectable US Navy submarines, including the sea-based leg of the strategic triad, and provides essentially inexhaustible propulsion power independent of forward logistical support to both our submarines and aircraft carriers. Over forty percent of the Navy's major combatant ships are nuclear-powered, and because of their demonstrated safety and reliability, these ships have access to seaports throughout the world. The NNPP has consistently sought the best way to affordably meet Navy requirements by evaluating, developing, and delivering a variety of reactor types, fuel systems, and structural materials. The Program has investigated many different fuel systems and reactor design features, and has designed, built, and operated over thirty different reactor designs in over twenty plant types to employ the most promising of these developments in practical applications. Improvements in naval reactor design have allowed increased power and energy to keep pace with the operational requirements of the modern nuclear fleet, while maintaining a conservative design approach that ensures reliability and safety to the crew, the public, and the environment. As just one example of the progress that has been made, the earliest reactor core designs in the NAUTILUS required refueling after about two years while modern reactor cores can last the life of a submarine, or over thirty years without refueling. These improvements have been the result of prudent, conservative engineering, backed by analysis, testing, and prototyping. The NNPP was also a pioneer in developing basic technologies and transferring technology to the civilian nuclear electric power industry. For example, the Program demonstrated the feasibility of commercial nuclear power generation in this country by designing, constructing and operating the Shipping port Atomic Power Station in Pennsylvania and showing the feasibility of a thorium-based breeder reactor.In: Report on Low Enriched Uranium for Naval Reactor Cores. Page 1. Report to Congress, January 2014. Office of Naval Reactors. US Dept. of Energy. DC 2058 http:\/\/fissilematerials.org\/library\/doe14.pdf 16. According to the text, choose the alternative that presents","id":465838,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\tasd\t<\/span>Read the text below to answer questions 16-20. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> Background <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>The Naval Nuclear Propulsion Program (NNPP) started in 1948. Since that time, the NNPP has provided safe and effective propulsion systems to power submarines, surface combatants, and aircraft carriers. Today, nuclear propulsion enables virtually undetectable US Navy submarines, including the sea-based leg of the strategic triad, and provides essentially inexhaustible propulsion power independent of forward logistical support to both our submarines and aircraft carriers. Over forty percent of the Navy's major combatant ships are nuclear-powered, and because of their demonstrated safety and reliability, these ships have access to seaports throughout the world. The NNPP has consistently sought the best way to affordably meet Navy requirements by evaluating, developing, and delivering a variety of reactor types, fuel systems, and structural materials. The Program has investigated many different fuel systems and reactor design features, and has designed, built, and operated over thirty different reactor designs in over twenty plant types to employ the most promising of these developments in practical applications. Improvements in naval reactor design have allowed increased power and energy to keep pace with the operational requirements of the modern nuclear fleet, while maintaining a conservative design approach that ensures reliability and safety to the crew, the public, and the environment. As just one example of the progress that has been made, the earliest reactor core designs in the NAUTILUS required refueling after about two years while modern reactor cores can last the life of a submarine, or over thirty years without refueling. These improvements have been the result of prudent, conservative engineering, backed by analysis, testing, and prototyping. The NNPP was also a pioneer in developing basic technologies and transferring technology to the civilian nuclear electric power industry. For example, the Program demonstrated the feasibility of commercial nuclear power generation in this country by designing, constructing and operating the Shipping port Atomic Power Station in Pennsylvania and showing the feasibility of a thorium-based breeder reactor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In: Report on Low Enriched Uranium for Naval Reactor Cores. Page 1. Report to Congress, January 2014. Office of Naval Reactors. US Dept. of Energy. DC 2058 http:\/\/fissilematerials.org\/library\/doe14.pdf 16. According to the text, choose the alternative that presents<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1809575","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre - RS","descricao":"Prefeitura de Porto Alegre - RS","sigla":"","oab":false,"id":513}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo em conformidade com a Lei Federal n. 10.826\/03: I. A autoriza\u00e7\u00e3o para o porte de arma de fogo das guardas municipais est\u00e1 condicionada \u00e0 forma\u00e7\u00e3o funcional de seus integrantes em estabelecimentos de ensino de atividade policial, \u00e0 exist\u00eancia de mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de controle interno, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no regulamento da Lei Federal n. 10.826\/03, observada a supervis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. II. Aos residentes em \u00e1reas rurais, maiores de 25 (vinte e cinco) anos que dependam do emprego de arma de fogo para prover sua subsist\u00eancia alimentar familiar ser\u00e1 concedido pela Pol\u00edcia Federal o porte de arma de fogo, na categoria ca\u00e7ador para subsist\u00eancia, de uma arma de uso permitido, de tiro simples, com 1 (um) ou 2 (dois) canos, de alma lisa e de calibre igual ou inferior a 16 (dezesseis), independentemente da comprova\u00e7\u00e3o da necessidade. III. As armas de fogo utilizadas pelos empregados das empresas de seguran\u00e7a privada e de transporte de valores, constitu\u00eddas na forma da lei, ser\u00e3o de responsabilidade e guarda dos respectivos empregados, podendo ser utilizadas mesmo fora do servi\u00e7o. IV. As armas de fogo utilizadas em entidades desportivas legalmente constitu\u00eddas devem obedecer \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de uso e de armazenagem estabelecidas pelo \u00f3rg\u00e3o competente, respondendo o possuidor ou o autorizado a portar a arma pela sua guarda na forma do regulamento desta Lei. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":60283,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre - RS","descricao":"Prefeitura de Porto Alegre - RS","sigla":"","oab":false,"id":513},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2015-prefeitura-de-porto-alegre-rs-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Porto Alegre - RS - Prefeitura de Porto Alegre - Guarda Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1829951,"hashId":"77595faef98e94f3796e6e3c16a5b668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo em conformidade com a Lei Federal n. 10.826\/03: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A autoriza\u00e7\u00e3o para o porte de arma de fogo das guardas municipais est\u00e1 condicionada \u00e0 forma\u00e7\u00e3o funcional de seus integrantes em estabelecimentos de ensino de atividade policial, \u00e0 exist\u00eancia de mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de controle interno, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no regulamento da Lei Federal n. 10.826\/03, observada a supervis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aos residentes em \u00e1reas rurais, maiores de 25 (vinte e cinco) anos que dependam do emprego de arma de fogo para prover sua subsist\u00eancia alimentar familiar ser\u00e1 concedido pela Pol\u00edcia Federal o porte de arma de fogo, na categoria ca\u00e7ador para subsist\u00eancia, de uma arma de uso permitido, de tiro simples, com 1 (um) ou 2 (dois) canos, de alma lisa e de calibre igual ou inferior a 16 (dezesseis), independentemente da comprova\u00e7\u00e3o da necessidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As armas de fogo utilizadas pelos empregados das empresas de seguran\u00e7a privada e de transporte de valores, constitu\u00eddas na forma da lei, ser\u00e3o de responsabilidade e guarda dos respectivos empregados, podendo ser utilizadas mesmo fora do servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As armas de fogo utilizadas em entidades desportivas legalmente constitu\u00eddas devem obedecer \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de uso e de armazenagem estabelecidas pelo \u00f3rg\u00e3o competente, respondendo o possuidor ou o autorizado a portar a arma pela sua guarda na forma do regulamento desta Lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":7019691,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":7019688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV. ","id":7019689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":7019690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV. ","id":7019691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV. ","id":7019692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406528,"slug":"direito-penal-estatuto-do-desarmamento-lei-no-10-826-2003"}],"slug":"direito-penal\/1829951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual alternativa o termo destacado exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de agente da passiva?","provas":[{"id":41822,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2015-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 05:51:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1241210,"hashId":"76d63221d0cda7383773044378c405c3","enunciado":"<p align=justify>Em qual alternativa o termo destacado exerce fun\u00e7\u00e3o\r\nsint\u00e1tica de agente da passiva?<\/p>","resposta":4487755,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante os protestos, a viol\u00eancia foi deixando suas marcas pelo caminho.","id":4487754,"corpo":"<p align=justify>Durante os protestos, a viol\u00eancia foi deixando suas marcas<strong>\r\npelo caminho.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pouco a pouco, aquele vilarejo foi tomado pela escurid\u00e3o.","id":4487755,"corpo":"<p align=justify>Pouco a pouco, aquele vilarejo foi tomado <strong>pela escurid\u00e3o.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seremos eternamente gratos por toda essa gentileza.","id":4487756,"corpo":"<p align=justify>Seremos eternamente gratos <strong>por toda essa gentileza.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alugam-se apartamentos por pre\u00e7o baixo.","id":4487757,"corpo":"<p align=justify>Alugam-se apartamentos <strong>por pre\u00e7o baixo.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Agente da passiva","oab":false,"nome":"Agente da passiva","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409372,"slug":"lingua-portuguesa-agente-da-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1241210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Server 2012, as rotinas de backup podem, nativamente, ser armazenadas em","provas":[{"id":25511,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":865590,"hashId":"1087ad299c565d8ac4ed0481304e5717","enunciado":"No Windows Server 2012, as rotinas de backup podem,\r\nnativamente, ser armazenadas em","resposta":3007791,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"volumes n\u00e3o particionados.","id":3007787,"corpo":"volumes n\u00e3o particionados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pastas compartilhadas via FTP.","id":3007788,"corpo":"pastas compartilhadas via FTP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualquer diret\u00f3rio acess\u00edvel pelo sistema.","id":3007789,"corpo":"qualquer diret\u00f3rio acess\u00edvel pelo sistema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diret\u00f3rios pr\u00e9-determinados pelo sistema operacional.","id":3007790,"corpo":"diret\u00f3rios pr\u00e9-determinados pelo sistema operacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"unidades de disco que n\u00e3o contenham dados do sistema operacional.","id":3007791,"corpo":"unidades de disco que n\u00e3o contenham dados do\r\nsistema operacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345256,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/865590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as","id":12175}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No desenvolvimento do or\u00e7amento-programa, uma prioridade \u00e9 o atendimento das necessidades financeiras das unidades or\u00e7ament\u00e1rias, para que elas n\u00e3o aleguem falta de recursos para o cumprimento das metas e dos objetivos previstos.","provas":[{"id":23507,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as","id":12175},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":796731,"hashId":"c3882a4ea022cb50463a7fa863b06560","enunciado":"No desenvolvimento do or\u00e7amento-programa, uma prioridade\r\n\u00e9 o atendimento das necessidades financeiras das unidades\r\nor\u00e7ament\u00e1rias, para que elas n\u00e3o aleguem falta de recursos\r\npara o cumprimento das metas e dos objetivos previstos.","resposta":2746619,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os m\u00e9todos, as t\u00e9cnicas e os instrumentos do or\u00e7amento p\u00fablico permitem a identifica\u00e7\u00e3o do sistema de classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e suas caracter\u00edsticas. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":332755,"enunciado":"Os m\u00e9todos, as t\u00e9cnicas e os instrumentos do or\u00e7amento p\u00fablico\r\npermitem a identifica\u00e7\u00e3o do sistema de classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria\r\ne suas caracter\u00edsticas. A respeito desse assunto, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"}],"slug":"financas\/796731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De cada um dos cantos de um ret\u00e2ngulo de papel\u00e3o, cujo comprimento \u00e9 igual ao dobro da largura L, retira-se um pequeno quadrado de lado com comprimento igual a um ter\u00e7o da largura. Feito isso, dobram-se as bordas para cima de modo a montar uma caixa sem tampa com a forma de um paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo.Sendo assim, tem-se que a express\u00e3o alg\u00e9brica que permite calcular o volume dessa caixa pode ser expressa por","provas":[{"id":61148,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2015-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 22:53:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1861752,"hashId":"55d1630429aebac56837891701b7d9a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De cada um dos cantos de um ret\u00e2ngulo de papel\u00e3o, cujo comprimento \u00e9 igual ao dobro da largura <strong>L<\/strong>, retira-se um pequeno quadrado de lado com comprimento igual a um ter\u00e7o da largura. Feito isso, dobram-se as bordas para cima de modo a montar uma caixa sem tampa com a forma de um paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, tem-se que a express\u00e3o alg\u00e9brica que permite calcular o volume dessa caixa pode ser expressa por<\/p>","resposta":7163359,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"94\u200bL3.","id":7163357,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{9}L\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32\u200bL3.","id":7163358,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}L\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"274\u200bL3.","id":7163359,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{27}L\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 L3.","id":7163360,"corpo":"<p>4 L<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 L3.","id":7163361,"corpo":"<p>2 L<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"EM CADA UMA DAS 20 QUEST\u00d5ES A SEGUIR, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA CORRETA. ","id":470936,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>EM CADA UMA DAS 20 QUEST\u00d5ES A SEGUIR, ASSINALE A <u>\u00daNICA<\/u> ALTERNATIVA CORRETA. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de amigos decidiu dividir, igualmente entre si, o custo para a organiza\u00e7\u00e3o de uma festa. Se eles conseguirem convencer mais 3 amigos a dividirem esse custo, cada um deles pagar\u00e1 R$ 100,00 a menos que o valor previsto inicialmente. Por outro lado, se 2 amigos desistirem, cada um dos restantes pagar\u00e1 R$ 100,00 a mais.Sendo assim, tem-se que a quantidade de amigos que decidiu organizar essa festa \u00e9 igual a um n\u00famero, cujo produto dos algarismos, \u00e9 igual a","provas":[{"id":61148,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2015-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 22:52:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1861747,"hashId":"4dc36281aed216336f58ea02d5a6f9ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de amigos decidiu dividir, igualmente entre si, o custo para a organiza\u00e7\u00e3o de uma festa. Se eles conseguirem convencer mais 3 amigos a dividirem esse custo, cada um deles pagar\u00e1 R$ 100,00 a menos que o valor previsto inicialmente. Por outro lado, se 2 amigos desistirem, cada um dos restantes pagar\u00e1 R$ 100,00 a mais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, tem-se que a quantidade de amigos que decidiu organizar essa festa \u00e9 igual a um n\u00famero, cujo produto dos algarismos, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7163335,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":7163332,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":7163333,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16.","id":7163334,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.","id":7163335,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.","id":7163336,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"EM CADA UMA DAS 20 QUEST\u00d5ES A SEGUIR, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA CORRETA. ","id":470936,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>EM CADA UMA DAS 20 QUEST\u00d5ES A SEGUIR, ASSINALE A <u>\u00daNICA<\/u> ALTERNATIVA CORRETA. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o fragmento abaixo: \"Jairo Jorge (I) ressaltou que com esta ferramenta, uma nova tend\u00eancia deste s\u00e9culo, contribuir\u00e1 para que os cidad\u00e3os possam buscar, com (II) maior agilidade, seu (III) espa\u00e7o no mercado de trabalho, bem como aos empres\u00e1rios que procuram profissionais nas mais diversas \u00e1reas de (IV) trabalho.\" (linhas 06, 07 e 08). Analise os termos sublinhados e numerados do fragmento acima e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o de Canoas","sigla":"CANOASTEC","id":3913,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"canoastec-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - CANOASTEC - T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314595,"hashId":"70f3301ccabae282b6bea8c4ed15725b","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe o fragmento abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\"<u>Jairo Jorge<\/u> (I) ressaltou que com esta ferramenta, uma nova tend\u00eancia deste s\u00e9culo, contribuir\u00e1 para\r\nque os cidad\u00e3os possam buscar, <u>com<\/u> (II) maior agilidade, <u>seu<\/u> (III) espa\u00e7o no mercado de trabalho, bem como\r\naos empres\u00e1rios que procuram profissionais nas mais diversas \u00e1reas <u>de<\/u> (IV) trabalho.\" (linhas 06, 07 e 08). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Analise os termos sublinhados e numerados do fragmento acima e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4801111,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo I \u00e9 o sujeito da ora\u00e7\u00e3o em que se encontra.","id":4801111,"corpo":"<p align=justify>O termo I \u00e9 o sujeito da ora\u00e7\u00e3o em que se encontra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os termos II e III s\u00e3o conjun\u00e7\u00e3o e pronome pessoal, respectivamente.","id":4801112,"corpo":"<p align=justify>Os termos II e III s\u00e3o conjun\u00e7\u00e3o e pronome pessoal, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo III \u00e9 um pronome que faz refer\u00eancia a Jairo Jorge.","id":4801113,"corpo":"<p align=justify>O termo III \u00e9 um pronome que faz refer\u00eancia a Jairo Jorge.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo IV \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o.","id":4801114,"corpo":"<p align=justify>O termo IV \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os termos III e IV pertencem a mesma classe gramatical.","id":4801115,"corpo":"<p align=justify>Os termos III e IV pertencem a mesma classe gramatical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Jairo Jorge lan\u00e7a Banco de Oportunidades 01 O prefeito Jairo Jorge lan\u00e7ou o Banco de Oportunidades no Audit\u00f3rio Sady Fontoura Shiwitz do 02 Pa\u00e7o Municipal. O sistema inovador, pioneiro e gratuito \u00e9 disponibilizado pela Prefeitura _____ da 03 Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico (SMDE). O objetivo do Banco de Oportunidades \u00e9 04 ampliar e dar mais rapidez, tanto para os cidad\u00e3os quanto para os empres\u00e1rios, que buscam empregos e 05 profissionais qualificados. 06 Jairo Jorge ressaltou que com esta ferramenta, uma nova tend\u00eancia deste s\u00e9culo, contribuir\u00e1 para 07 que os cidad\u00e3os possam buscar, com maior agilidade, seu espa\u00e7o no mercado de trabalho, bem como aos 08 empres\u00e1rios que procuram profissionais nas mais diversas \u00e1reas de trabalho. \"Esta \u00e9, portanto, mais uma 09 grande conquista da cidade que contribuir\u00e1 para melhorar a vida das pessoas\". 10 O secret\u00e1rio da SMDE, M\u00e1rio Cardoso, destacou a transpar\u00eancia do sistema online dispon\u00edvel no 11 Portal da Prefeitura e sua ____ em rela\u00e7\u00e3o ao encaminhamento das informa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao cidad\u00e3o 12 e ____ empresa. \"O conceito desta ferramenta, _____ alicer\u00e7ado diretamente na transpar\u00eancia e no 13 compartilhamento de oportunidades do sistema\", disse. 14 O diretor da prestadora de servi\u00e7o Especial Service, j\u00e1 cadastrada no sistema, Jo\u00e3o Carlos de 15 Oliveira, salientou a import\u00e2ncia da iniciativa da Prefeitura \u00e0 inclus\u00e3o social e ao mundo digital, j\u00e1 que 16 colaboradores e empresas est\u00e3o ligados no mundo digital: \"Esta ferramenta \u00e9 muito boa. Ela veio para 17 agregar com retorno r\u00e1pido. A novidade, portanto, \u00e9 que o Munic\u00edpio est\u00e1 inserido no universo digital\". 18 A estudante do ensino m\u00e9dio Andressa Regina de Oliveira, de 17 anos, tamb\u00e9m acredita que esta 19 \u00e9 a tend\u00eancia. Ela destacou que isso se deve ao fato de a maioria das pessoas usarem mais ____ 20 internet. \"Esta \u00e9 uma \u00f3tima ferramenta com acesso mais f\u00e1cil para as pessoas\", atestou. 21 Ap\u00f3s a abertura do evento, _____ assessoria do CanoasTec apresentou o funcionamento do 22 Banco de Oportunidades, que tem como gestor a SMPE, e as parcerias do Canoastec - que desenvolveu o 23 sistema com software livre - e da Secretaria Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o - que elaborou a p\u00e1gina que 24 integra o portal da Prefeitura. Dispon\u00edvel em &lt; http:\/\/www.canoastec.rs.gov.br\/portal\/? page_id=1147 &gt; (adaptado) Acesso em 25 jan. 2015.","id":409625,"enunciado":"<p align=justify><b>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 \r\na 10 referem-se \r\nao \r\ntexto abaixo.<\/b><div><b><br><\/b><div><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: center;\">\r\n<b>Jairo Jorge lan\u00e7a Banco de \r\nOportunidades <\/b><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: center;\"><b><br><\/b>\r\n<\/div><div style=\"text-align: center;\"><br>\r\n<\/div><div>01        \r\n     O prefeito Jairo Jorge \r\nlan\u00e7ou o Banco de \r\nOportunidades no Audit\u00f3rio Sady Fontoura \r\nShiwitz do <\/div><div>02    \r\n   Pa\u00e7o Municipal. O sistema \r\ninovador, pioneiro \r\ne gratuito \u00e9 disponibilizado pela Prefeitura \r\n_____ da <\/div><div>03    \r\n  \r\n Secretaria Municipal de \r\nDesenvolvimento \r\nEcon\u00f4mico (SMDE). O objetivo do Banco de \r\nOportunidades \u00e9 <\/div><div>04  \r\n  \r\n   ampliar e dar mais rapidez, \r\ntanto para os \r\ncidad\u00e3os quanto para os empres\u00e1rios, que \r\nbuscam empregos e <\/div><div>05  \r\n     profissionais \r\nqualificados. <\/div><div>06  \r\n          \r\n Jairo Jorge ressaltou que com esta \r\nferramenta, uma nova tend\u00eancia deste s\u00e9culo, \r\ncontribuir\u00e1 para <\/div><div>07  \r\n     que os cidad\u00e3os possam \r\nbuscar, com maior \r\nagilidade, seu espa\u00e7o no mercado de \r\ntrabalho, bem como aos <\/div>\r\n<div>08      \r\n empres\u00e1rios que procuram profissionais \r\nnas \r\nmais diversas \u00e1reas de trabalho. \"Esta \u00e9, \r\nportanto, mais uma <\/div><div>09  \r\n     grande conquista da \r\ncidade que contribuir\u00e1 \r\npara melhorar a vida das pessoas\". \r\n<\/div><div>10        \r\n     O secret\u00e1rio da SMDE, \r\nM\u00e1rio Cardoso, \r\ndestacou a transpar\u00eancia do sistema online \r\ndispon\u00edvel no <\/div><div>11  \r\n     Portal da Prefeitura e \r\nsua ____ em rela\u00e7\u00e3o \r\nao encaminhamento das informa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \r\nao cidad\u00e3o <\/div><div>12    \r\n   e ____ empresa. \"O conceito \r\ndesta ferramenta, _____ alicer\u00e7ado \r\ndiretamente na \r\ntranspar\u00eancia e no <\/div><div>13  \r\n     compartilhamento de \r\noportunidades do \r\nsistema\", disse. <\/div><div>14  \r\n           O \r\ndiretor da prestadora de servi\u00e7o \r\nEspecial \r\nService, j\u00e1 cadastrada no sistema, Jo\u00e3o \r\nCarlos de <\/div><div>15    \r\n   Oliveira, salientou a \r\nimport\u00e2ncia da \r\niniciativa da Prefeitura \u00e0 inclus\u00e3o social e \r\nao mundo digital, j\u00e1 que <\/div>\r\n<div>16      \r\n colaboradores e empresas est\u00e3o ligados \r\nno \r\nmundo digital: \"Esta ferramenta \u00e9 muito \r\nboa. Ela veio para <\/div><div>17  \r\n     agregar com retorno \r\nr\u00e1pido. A novidade, \r\nportanto, \u00e9 que o Munic\u00edpio est\u00e1 inserido no \r\nuniverso digital\". <\/div><div>18  \r\n           A \r\nestudante do ensino m\u00e9dio Andressa Regina \r\nde Oliveira, de 17 anos, tamb\u00e9m acredita que \r\nesta <\/div><div>19      \r\n \u00e9 a tend\u00eancia. Ela destacou que isso \r\nse deve \r\nao fato de a maioria das pessoas usarem mais \r\n____ <\/div><div>20      \r\n internet. \"Esta \u00e9 uma \u00f3tima ferramenta \r\ncom \r\nacesso mais f\u00e1cil para as pessoas\", \r\natestou. <\/div><div>21    \r\n         Ap\u00f3s a \r\nabertura do evento, _____ assessoria do \r\nCanoasTec apresentou o \r\nfuncionamento do <\/div><div>22  \r\n     Banco de Oportunidades, \r\nque tem como gestor a \r\nSMPE, e as parcerias do Canoastec - que \r\ndesenvolveu o <\/div><div>23  \r\n     sistema com software \r\nlivre - e da Secretaria \r\nMunicipal de Comunica\u00e7\u00e3o - que elaborou a \r\np\u00e1gina que <\/div><div>24    \r\n   integra o portal da \r\nPrefeitura. <\/div><div><br><\/div><div>\r\n<br><\/div><div>Dispon\u00edvel em  &lt; \r\nhttp:\/\/www.canoastec.rs.gov.br\/portal\/?\r\npage_id=1147 &gt;<http: \r\nwww.canoastec.rs.gov.br=\"\" portal=\"\" ?=\"\" \r\npage_id=\"1147\"> (adaptado) Acesso em 25 jan. \r\n2015.<\/http:><\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1314595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o, o projeto de um software \u00e9 dividido em aspectos gerenciais \u2014 com as etapas de projeto preliminar e projeto detalhado \u2014 e em aspectos t\u00e9cnicos \u2014 com as etapas de projeto de dados, projeto arquitetural, projeto procedimental e projeto de interface.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:59:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064912,"hashId":"5658be6f4b10d9a8b89238133ccdf12e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma organiza\u00e7\u00e3o, o projeto de um <em>software <\/em>\u00e9 dividido em aspectos gerenciais \u2014 com as etapas de projeto preliminar e projeto detalhado \u2014 e em aspectos t\u00e9cnicos \u2014 com as etapas de projeto de dados, projeto arquitetural, projeto procedimental e projeto de interface.<\/p>","resposta":8062946,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8062946,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8062947,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 engenharia de software, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":494411,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 engenharia de <em>software<\/em>, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"An\u00e1lise e Projeto Orientado a Objeto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise e Projeto Orientado a Objeto","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428818,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-e-projeto-orientado-a-objeto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise e Projeto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise e Projeto","pai":428818,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428819,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-e-projeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma autoridade certificadora pode, periodicamente, emitir uma lista de certificados contendo uma lista de certificados revogados.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 14:08:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064949,"hashId":"0ac9ea56581df9e85493ad3c410a1479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma autoridade certificadora pode, periodicamente, emitir uma lista de certificados contendo uma lista de certificados revogados.<\/p>","resposta":8063081,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8063081,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8063082,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a criptografia, julgue os itens que se seguem.","id":494419,"enunciado":"<p>No que se refere a criptografia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 e 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420659,"slug":"informatica-certificado-digital"},{"nome_clean":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","oab":false,"nome":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","pai":420659,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420662,"slug":"informatica-infraestrutura-de-chave-publica-icp-brasil"},{"nome_clean":"Autoridades Certificadoras","oab":false,"nome":"Autoridades Certificadoras","pai":420662,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420664,"slug":"informatica-autoridades-certificadoras"},{"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429474,"slug":"tecnologia-da-informacao-certificado-digital"},{"nome_clean":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","oab":false,"nome":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","pai":429474,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429477,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-chave-publica-icp-brasil"},{"nome_clean":"Autoridade Certificadora - AC","oab":false,"nome":"Autoridade Certificadora - AC","pai":429477,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429478,"slug":"tecnologia-da-informacao-autoridade-certificadora-ac"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma ferramenta, ao monitorar o tr\u00e1fego de uma rede, detectou uma anomalia considerada como um poss\u00edvel ataque. Ap\u00f3s essa detec\u00e7\u00e3o, a ferramenta enviou ao firewall um pedido de bloqueio do endere\u00e7o de origem que enviou o tr\u00e1fego de rede considerado um ataque. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, a referida ferramenta \u00e9 considerada um IPS (intrusion prevention system).","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 14:07:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064946,"hashId":"a009ea7fc3d6d2236112b8754143608a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:<\/strong> Uma ferramenta, ao monitorar o tr\u00e1fego de uma rede, detectou uma anomalia considerada como um poss\u00edvel ataque. Ap\u00f3s essa detec\u00e7\u00e3o, a ferramenta enviou ao <em>firewall <\/em>um pedido de bloqueio do endere\u00e7o de origem que enviou o tr\u00e1fego de rede considerado um ataque. <strong>Assertiva<\/strong>: Nessa situa\u00e7\u00e3o, a referida ferramenta \u00e9 considerada um IPS <em>(intrusion prevention system).<\/em><\/p>","resposta":8063069,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8063069,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8063070,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de seguran\u00e7a em redes de computadores, julgue os itens seguintes.","id":494418,"enunciado":"<p>A respeito de seguran\u00e7a em redes de computadores, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Metodologias de Detec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Metodologias de Detec\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429567,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-deteccao"},{"nome_clean":"IPS","oab":false,"nome":"IPS","pai":429567,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429576,"slug":"tecnologia-da-informacao-ips"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de avalia\u00e7\u00e3o de qualidade dos dados sobre riscos tem o objetivo de determinar o grau, a quantidade ou o volume de risco ao qual a organiza\u00e7\u00e3o ou o indiv\u00edduo est\u00e1 disposto a tolerar.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 14:56:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064992,"hashId":"1781f47e1cf4040cf52463cc1d7a6b75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de avalia\u00e7\u00e3o de qualidade dos dados sobre riscos tem o objetivo de determinar o grau, a quantidade ou o volume de risco ao qual a organiza\u00e7\u00e3o ou o indiv\u00edduo est\u00e1 disposto a tolerar.<\/p>","resposta":8063214,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8063213,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8063214,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do PMBOK 5, julgue os itens a seguir.","id":494434,"enunciado":"<p>Acerca do PMBOK 5, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 e 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da interpreta\u00e7\u00e3o do trecho JSF (JavaServer Faces), vers\u00e3o 2, no c\u00f3digo a seguir, verifica-se que uma provid\u00eancia v\u00e1lida \u00e9 configurar o managed-bean clientePage no arquivo faces-config.xml.&lt;f:view&gt;&lt;h:form id=\u201dclienteForm\u201d&gt;&lt;h:outputLabel for=\u201dinformeNome\u201d value=\u201dInforme Nome\u201d\/&gt;&lt;h:inputText id=\u201dinformeNome\u201d value =\u201d#{clientePage.nome}\u201d\/&gt;&lt;h:commandButton value=\u201dNome do Cliente\u201daction=\u201d#{clientePage.cliente}\u201d\/&gt;&lt;\/h:form&gt;&lt;\/f:view&gt;","provas":[{"id":65422,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 15:07:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2003063,"hashId":"9bdd91df6a16602169c35c91ef612213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da interpreta\u00e7\u00e3o do trecho JSF (JavaServer Faces), vers\u00e3o 2, no c\u00f3digo a seguir, verifica-se que uma provid\u00eancia v\u00e1lida \u00e9 configurar o <span class=\"ql-font-monospace\">managed-bean clientePage<\/span> no arquivo<span class=\"ql-font-monospace\"> faces-config.xml.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;f:view&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;h:form id=\u201dclienteForm\u201d&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;h:outputLabel for=\u201dinformeNome\u201d value=\u201dInforme Nome\u201d\/&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;h:inputText id=\u201dinformeNome\u201d value =\u201d#{clientePage.nome}\u201d\/&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;h:commandButton value=\u201dNome do Cliente\u201d<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">action=\u201d#{clientePage.cliente}\u201d\/&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/h:form&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/f:view&gt;<\/span><\/p>","resposta":7789483,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7789483,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7789484,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java, bem como de ferramentas de desenvolvimento e frameworks, julgue os itens subsequentes.","id":487304,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java, bem como de ferramentas de desenvolvimento e <em>frameworks<\/em>, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 128 a 131"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Java Enterprise Edition (JEE)","oab":false,"nome":"Java Enterprise Edition (JEE)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416902,"slug":"tecnologia-da-informacao-java-enterprise-edition-jee"},{"nome_clean":"JSF","oab":false,"nome":"JSF","pai":416902,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428774,"slug":"tecnologia-da-informacao-jsf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido ao grande crescimento da Internet, a capacidade de endere\u00e7ar computadores do Protocolo de Internet (IP) se esgotou. A nova vers\u00e3o desse protocolo que vem sendo desenvolvida e implantada para superar essa limita\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada","provas":[{"id":25511,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":865585,"hashId":"eec322eb4dd73d68284d80fb3f8e50b1","enunciado":"Devido\r\nao grande crescimento da Internet, a capacidade\r\nde endere\u00e7ar computadores do Protocolo de Internet\r\n(IP) se esgotou. A nova vers\u00e3o desse protocolo que vem\r\nsendo desenvolvida e implantada para superar essa limita\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 denominada","resposta":3007764,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IPv4.","id":3007762,"corpo":"IPv4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IPv4-ext.","id":3007763,"corpo":"IPv4-ext.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IPv6.","id":3007764,"corpo":"IPv6.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IPv7.","id":3007765,"corpo":"IPv7.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" IPv10.","id":3007766,"corpo":" IPv10.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345256,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"IPv6","oab":false,"nome":"IPv6","pai":419923,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419925,"slug":"informatica-ipv6"},{"nome_clean":"IPv6","oab":false,"nome":"IPv6","pai":419966,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419968,"slug":"informatica-ipv6"}],"slug":"informatica\/865585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar","id":17139},{"descricao":"T\u00e9cnico em Multimeios","id":5506}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuando foi convidado...\u201d A forma verbal desse segmento est\u00e1 na voz passiva, que, nesse caso, traz a seguinte marca:","provas":[{"id":48969,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar","id":17139},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-administracao-escolar-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar - 2015"},{"id":49024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Multimeios","id":5506},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-multimeios-2","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Multimeios - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:06:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1483178,"hashId":"e6636269ab85b7475a0dfd6b4f86ff1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cQuando foi convidado...\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal desse segmento est\u00e1 na voz passiva, que, nesse caso, traz a seguinte marca:<\/p>","resposta":5518941,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"situa a a\u00e7\u00e3o no passado distante.","id":5518940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situa a a\u00e7\u00e3o no passado distante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o identifica o agente da a\u00e7\u00e3o.","id":5518941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o identifica o agente da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostra uma a\u00e7\u00e3o sem autoria. ","id":5518942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostra uma a\u00e7\u00e3o sem autoria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indica uma a\u00e7\u00e3o n\u00e3o terminada.","id":5518943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica uma a\u00e7\u00e3o n\u00e3o terminada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marca uma a\u00e7\u00e3o com dura\u00e7\u00e3o no passado.","id":5518944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marca uma a\u00e7\u00e3o com dura\u00e7\u00e3o no passado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Cabe\u00e7a nas nuvens Quando foi convidado para participar da feira de educa\u00e7\u00e3o da Microsoft, Diogo Machado j\u00e1 sabia que projeto desenvolver. O estagi\u00e1rio de Inform\u00e1tica da Escola Estadual Professor Francisco Coelho, em Cachoeiro de Itapemirim (ES), estava cansado de ouvir reclama\u00e7\u00f5es de alunos que perdiam arquivos no computador. Decidiu criar um sistema para salvar trabalhos na pr\u00f3pria internet, como ele j\u00e1 fazia com seus c\u00f3digos de programa\u00e7\u00e3o. Dessa forma, se o computador desse pau, o conte\u00fado ficaria seguro e poderia ser acessado de qualquer m\u00e1quina. A ideia do rec\u00e9m-formado t\u00e9cnico em Inform\u00e1tica se baseava em clouding computing (ou computa\u00e7\u00e3o em nuvem), tecnologia que \u00e9 aposta de gigantes como Apple e Google para o armazenamento de dados no futuro. Em tr\u00eas meses, Diogo desenvolveu o Escola na Nuvem (escolananuvem.com.br), um portal em que estudantes e professores se cadastram e podem armazenar e trocar conte\u00fados, como o trabalho de Matem\u00e1tica ou os t\u00f3picos da aula anterior. As informa\u00e7\u00f5es ficam em um disco virtual, sempre dispon\u00edveis para consulta via web. (Extra\u00eddo da Revista Galileu, n\u00ba 241)","id":428523,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cabe\u00e7a nas nuvens <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quando foi convidado para participar da feira de educa\u00e7\u00e3o da Microsoft, Diogo Machado j\u00e1 sabia que projeto desenvolver. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O estagi\u00e1rio de Inform\u00e1tica da Escola Estadual Professor Francisco Coelho, em Cachoeiro de Itapemirim (ES), estava cansado de ouvir reclama\u00e7\u00f5es de alunos que perdiam arquivos no computador. Decidiu criar um sistema para salvar trabalhos na pr\u00f3pria internet, como ele j\u00e1 fazia com seus c\u00f3digos de programa\u00e7\u00e3o. Dessa forma, se o computador desse pau, o conte\u00fado ficaria seguro e poderia ser acessado de qualquer m\u00e1quina. A ideia do rec\u00e9m-formado t\u00e9cnico em Inform\u00e1tica se baseava em <em>clouding computing<\/em> (ou computa\u00e7\u00e3o em nuvem), tecnologia que \u00e9 aposta de gigantes como Apple e Google para o armazenamento de dados no futuro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em tr\u00eas meses, Diogo desenvolveu o Escola na Nuvem (escolananuvem.com.br), um portal em que estudantes e professores se cadastram e podem armazenar e trocar conte\u00fados, como o trabalho de Matem\u00e1tica ou os t\u00f3picos da aula anterior. As informa\u00e7\u00f5es ficam em um disco virtual, sempre dispon\u00edveis para consulta via web. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Extra\u00eddo da Revista Galileu, n\u00ba 241)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1483178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os requisitos n\u00e3o funcionais utilizam, para especifica\u00e7\u00e3o, m\u00e9tricas como velocidade, confiabilidade, tamanho, an\u00e1lise de requisitos e classifica\u00e7\u00e3o dos requisitos.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:33:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064860,"hashId":"2a8b6bb35e23678a4d76e36a34190a87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os requisitos n\u00e3o funcionais utilizam, para especifica\u00e7\u00e3o, m\u00e9tricas como velocidade, confiabilidade, tamanho, an\u00e1lise de requisitos e classifica\u00e7\u00e3o dos requisitos.<\/p>","resposta":8062772,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8062771,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8062772,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a engenharia de software, aos modelos de ciclo de vida e aos requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais, julgue os itens a seguir.","id":494404,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a engenharia de <em>software<\/em>, aos modelos de ciclo de vida e aos requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Requisitos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Requisitos","pai":7959,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428808,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-requisitos"},{"nome_clean":"Requisitos N\u00e3o Funcionais","oab":false,"nome":"Requisitos N\u00e3o Funcionais","pai":428808,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428810,"slug":"tecnologia-da-informacao-requisitos-nao-funcionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos do RUP (rational unified process) \u00e9 modelar visualmente o software, isto \u00e9, as telas do sistema.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:41:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064896,"hashId":"69e11858778e8535837a86ad84bdbef4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos do RUP <em>(rational unified process)<\/em> \u00e9 modelar visualmente o <em>software<\/em>, isto \u00e9, as telas do sistema.<\/p>","resposta":8062895,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8062895,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8062896,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um processo de desenvolvimento de software consiste de um conjunto de a\u00e7\u00f5es e atividades inter-relacionadas, que s\u00e3o executadas para alcan\u00e7ar um produto, resultado ou servi\u00e7o predefinido. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":494410,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo de desenvolvimento de <em>software <\/em>consiste de um conjunto de a\u00e7\u00f5es e atividades inter-relacionadas, que s\u00e3o executadas para alcan\u00e7ar um produto, resultado ou servi\u00e7o predefinido. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"nome_clean":"Rational Unified Process (RUP)","oab":false,"nome":"Rational Unified Process (RUP)","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428791,"slug":"tecnologia-da-informacao-rational-unified-process-rup"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Xen 4.5 permite criar m\u00e1quinas virtuais em ambientes NUMA (non uniform memory access). No entanto, nesse tipo de arquitetura, o sysadmin n\u00e3o pode determinar um conjunto de m\u00e1quinas f\u00edsicas em que o Xen deva executar suas m\u00e1quinas virtuais. Isso ocorre, entre outros motivos, porque cabe unicamente ao hypervisor calcular e determinar os tempos de acesso \u00e0 mem\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia relativa entre a CPU espec\u00edfica e a \u00e1rea de mem\u00f3ria f\u00edsica mais pr\u00f3xima.","provas":[{"id":65422,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 15:17:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2003111,"hashId":"5c4a5e6cd22d149f2b5cf5f54765b554","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Xen 4.5 permite criar m\u00e1quinas virtuais em ambientes NUMA (<em>non uniform memory access<\/em>). No entanto, nesse tipo de arquitetura, o <span class=\"ql-font-monospace\">sysadmin <\/span>n\u00e3o pode determinar um conjunto de m\u00e1quinas f\u00edsicas em que o Xen deva executar suas m\u00e1quinas virtuais. Isso ocorre, entre outros motivos, porque cabe unicamente ao <em>hypervisor <\/em>calcular e determinar os tempos de acesso \u00e0 mem\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia relativa entre a CPU espec\u00edfica e a \u00e1rea de mem\u00f3ria f\u00edsica mais pr\u00f3xima.<\/p>","resposta":7789640,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7789639,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7789640,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito do gerenciamento de servidores Windows e Linux.","id":487313,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, a respeito do gerenciamento de servidores Windows e Linux.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 145 a 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"},{"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em programa\u00e7\u00e3o orientada para objeto, podem-se definir os objetos como uma entidade que possui um estado e um conjunto de opera\u00e7\u00f5es definidas nesse estado, o qual pode ser identificado a partir dos m\u00e9todos e dos atributos que possui.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:36:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064868,"hashId":"d5a38a4d93af18007faed26cf11a764a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em programa\u00e7\u00e3o orientada para objeto, podem-se definir os objetos como uma entidade que possui um estado e um conjunto de opera\u00e7\u00f5es definidas nesse estado, o qual pode ser identificado a partir dos m\u00e9todos e dos atributos que possui.<\/p>","resposta":8062795,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8062795,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8062796,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se diz respeito a an\u00e1lise, projeto e modelagem orientada para objeto e linguagem de modelagem unificada (UML), julgue os itens que se seguem.","id":494405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se diz respeito a an\u00e1lise, projeto e modelagem orientada para objeto e linguagem de modelagem unificada (UML), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na unifica\u00e7\u00e3o de linguagem, os sistemas podem ser descritos por cinco vis\u00f5es, se o sistema for constitu\u00eddo de um \u00fanico processo, a vis\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o ou processo ser\u00e1 irrelevante.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:35:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064866,"hashId":"e95e6c4a7a77a4cd0b4c955c0d186b9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na unifica\u00e7\u00e3o de linguagem, os sistemas podem ser descritos por cinco vis\u00f5es, se o sistema for constitu\u00eddo de um \u00fanico processo, a vis\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o ou processo ser\u00e1 irrelevante.<\/p>","resposta":8062791,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8062791,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8062792,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se diz respeito a an\u00e1lise, projeto e modelagem orientada para objeto e linguagem de modelagem unificada (UML), julgue os itens que se seguem.","id":494405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se diz respeito a an\u00e1lise, projeto e modelagem orientada para objeto e linguagem de modelagem unificada (UML), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a b\u00e1sica entre an\u00e1lise de impacto no neg\u00f3cio (AIN) e avalia\u00e7\u00e3o de risco est\u00e1 no uso da probabilidade. Em ambos os casos, analisa-se o impacto; na avalia\u00e7\u00e3o de risco, mensura-se a probabilidade; na AIN, mensura-se o tempo m\u00e1ximo de parada dos processos cr\u00edticos.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 14:29:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064971,"hashId":"e32717011e04168fe6d08f61cfe78ae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a b\u00e1sica entre an\u00e1lise de impacto no neg\u00f3cio (AIN) e avalia\u00e7\u00e3o de risco est\u00e1 no uso da probabilidade. Em ambos os casos, analisa-se o impacto; na avalia\u00e7\u00e3o de risco, mensura-se a probabilidade; na AIN, mensura-se o tempo m\u00e1ximo de parada dos processos cr\u00edticos.<\/p>","resposta":8063154,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8063154,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8063155,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de risco e de plano de continuidade de neg\u00f3cio, julgue os itens seguintes.","id":494424,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de risco e de plano de continuidade de neg\u00f3cio, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da conformidade, a TI deve ser adequada ao prop\u00f3sito de apoiar a organiza\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 a \u00e1rea que fornece servi\u00e7os, n\u00edveis de servi\u00e7os e qualidade de servi\u00e7os necess\u00e1rios para atender aos requisitos atuais e futuros de neg\u00f3cio.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 14:55:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064989,"hashId":"eaf8955d7e33ed65c33a8fcb66dfcc2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o princ\u00edpio da conformidade, a TI deve ser adequada ao prop\u00f3sito de apoiar a organiza\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 a \u00e1rea que fornece servi\u00e7os, n\u00edveis de servi\u00e7os e qualidade de servi\u00e7os necess\u00e1rios para atender aos requisitos atuais e futuros de neg\u00f3cio.<\/p>","resposta":8063208,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8063207,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8063208,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item subsequente \u00e0 luz da norma ISO 38500.","id":494432,"enunciado":"<p>Julgue o item subsequente \u00e0 luz da norma ISO 38500.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"ISO 38500","oab":false,"nome":"ISO 38500","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428914,"slug":"tecnologia-da-informacao-iso-38500"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor Tomcat n\u00e3o pode ser usado como um servidor JEE completo, pois, mesmo dispondo de um container Servlet e JSP, ele n\u00e3o implementa EJB.","provas":[{"id":65422,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 15:08:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2003069,"hashId":"4da8ac7fd0b54628e06396fe508414ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor Tomcat n\u00e3o pode ser usado como um servidor JEE completo, pois, mesmo dispondo de um <em>container <\/em>Servlet e JSP, ele n\u00e3o implementa EJB.<\/p>","resposta":7789506,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7789506,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7789507,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java, bem como de ferramentas de desenvolvimento e frameworks, julgue os itens subsequentes.","id":487304,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java, bem como de ferramentas de desenvolvimento e <em>frameworks<\/em>, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 128 a 131"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Servidores de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Servidores de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429175,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-de-aplicacao"},{"nome_clean":"Servidor de Aplica\u00e7\u00f5es Tomcat","oab":false,"nome":"Servidor de Aplica\u00e7\u00f5es Tomcat","pai":429175,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429195,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-de-aplicacoes-tomcat"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto de um c\u00f3digo na linguagem Java, o comando a seguir \u00e9 utilizado com a finalidade espec\u00edfica de passar para o campo de visibilidade p\u00fablica saldo o valor da vari\u00e1vel deposito com o tipo double. public void saldo (double deposito)","provas":[{"id":65422,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 15:08:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2003068,"hashId":"159fa159da106018688cd646d34c141f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto de um c\u00f3digo na linguagem Java, o comando a seguir \u00e9 utilizado com a finalidade espec\u00edfica de passar para o campo de visibilidade p\u00fablica <span class=\"ql-font-monospace\">saldo <\/span>o valor da vari\u00e1vel <span class=\"ql-font-monospace\">deposito <\/span>com o tipo <span class=\"ql-font-monospace\">double<\/span>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>public void<\/span> saldo (<span class=\"ql-font-monospace\">double deposito<\/span>)<\/p>","resposta":7789505,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7789504,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7789505,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java, bem como de ferramentas de desenvolvimento e frameworks, julgue os itens subsequentes.","id":487304,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java, bem como de ferramentas de desenvolvimento e <em>frameworks<\/em>, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 128 a 131"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o de risco dever\u00e1 resultar na identifica\u00e7\u00e3o, no tratamento, no acompanhamento e na extin\u00e7\u00e3o total do risco.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 14:30:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064973,"hashId":"8b570af92f2e63614db0620f965d0c08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o de risco dever\u00e1 resultar na identifica\u00e7\u00e3o, no tratamento, no acompanhamento e na extin\u00e7\u00e3o total do risco.<\/p>","resposta":8063161,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8063160,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8063161,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de risco e de plano de continuidade de neg\u00f3cio, julgue os itens seguintes.","id":494424,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de risco e de plano de continuidade de neg\u00f3cio, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429590,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-riscos-em-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando situados no n\u00edvel 1 de capacidade do CMMI, os processos s\u00e3o usualmente ad hoc e ca\u00f3ticos. Em contrapartida, quando situados no n\u00edvel 2, os processos s\u00e3o gerenciados de modo proativo por meio do entendimento dos inter-relacionamentos entre as atividades de processo e de medi\u00e7\u00f5es detalhadas do processo, produtos de trabalho e servi\u00e7os.","provas":[{"id":65422,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 15:00:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2003036,"hashId":"dbe01000d50b40b2af3068d80162c0bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando situados no n\u00edvel 1 de capacidade do CMMI, os processos s\u00e3o usualmente <em>ad hoc<\/em> e ca\u00f3ticos. Em contrapartida, quando situados no n\u00edvel 2, os processos s\u00e3o gerenciados de modo proativo por meio do entendimento dos inter-relacionamentos entre as atividades de processo e de medi\u00e7\u00f5es detalhadas do processo, produtos de trabalho e servi\u00e7os.<\/p>","resposta":7789392,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7789391,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7789392,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao CMMI, ao MPS.BR e a engenharia de requisitos.","id":487294,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao CMMI, ao MPS.BR e a engenharia de requisitos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Cont\u00e1bil","id":18692},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18715},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Economia","id":18716},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Engenharia Civil","id":18727},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia","id":18728},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Reda\u00e7\u00e3o","id":18729},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Programador","id":18731},{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Publicidade e Propaganda","id":18734}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria criminal, consoante disp\u00f5e a Lei Complementar Estadual de Rond\u00f4nia n\u00ba 117\/94, compete aos Defensores P\u00fablicos:","provas":[{"id":43933,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Cont\u00e1bil","id":18692},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-contabil","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Cont\u00e1bil - 2015"},{"id":43940,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2015"},{"id":43943,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":43946,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social","id":18712},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Assist\u00eancia Social - 2015"},{"id":43948,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18715},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo - 2015"},{"id":43950,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Economia","id":18716},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-economia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Economia - 2015"},{"id":43957,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Engenharia Civil","id":18727},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Engenharia Civil - 2015"},{"id":43960,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia","id":18728},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia - 2015"},{"id":43961,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Reda\u00e7\u00e3o","id":18729},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-redacao","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Reda\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":43966,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Programador","id":18731},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-programador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Programador - 2015"},{"id":43970,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Publicidade e Propaganda","id":18734},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Comunica\u00e7\u00e3o Social - Publicidade e Propaganda - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1320799,"hashId":"d1830aefa2907c995797388923d7a12e","enunciado":"<p align=justify>Em mat\u00e9ria criminal, consoante disp\u00f5e a Lei Complementar Estadual de Rond\u00f4nia n\u00ba 117\/94, compete aos Defensores P\u00fablicos:<\/p>","resposta":4825681,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defender, nos processos criminais, os r\u00e9us que n\u00e3o tenham defensor constitu\u00eddo, inclusive os rev\u00e9is, independentemente da declara\u00e7\u00e3o de hipossufici\u00eancia econ\u00f4mica;","id":4825681,"corpo":"<p align=justify>defender, nos processos criminais, os r\u00e9us que n\u00e3o tenham defensor constitu\u00eddo, inclusive os rev\u00e9is, independentemente da declara\u00e7\u00e3o de hipossufici\u00eancia econ\u00f4mica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exercer a defesa, nos processos criminais, dos r\u00e9us com hipossufici\u00eancia econ\u00f4mica, exceto os policiais militares junto \u00e0 Auditoria Militar;","id":4825682,"corpo":"<p align=justify>exercer a defesa, nos processos criminais, dos r\u00e9us com hipossufici\u00eancia econ\u00f4mica, exceto os policiais militares junto \u00e0 Auditoria Militar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defender, nos processos criminais, todos os r\u00e9us com hipossufici\u00eancia econ\u00f4mica, e exercer o controle externo da atividade policial;","id":4825683,"corpo":"<p align=justify>defender, nos processos criminais, todos os r\u00e9us com hipossufici\u00eancia econ\u00f4mica, e exercer o controle externo da atividade policial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requerer a transfer\u00eancia de presos para local adequado e propor a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, nos casos em que a parte for juridicamente necessitada;","id":4825684,"corpo":"<p align=justify>requerer a transfer\u00eancia de presos para local adequado e propor a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, nos casos em que a parte for juridicamente necessitada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atuar junto aos estabelecimentos policiais e penitenci\u00e1rios, e propor a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, nos casos em que a parte for juridicamente necessitada.","id":4825685,"corpo":"<p align=justify>atuar junto aos estabelecimentos policiais e penitenci\u00e1rios, e propor a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, nos casos em que a parte for juridicamente necessitada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia - DPE RO - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia - DPE RO - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396326,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":422966,"slug":"legislacao-dos-orgaos-defensoria-publica-do-estado-de-rondonia-dpe-ro-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1320799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as palavras \u201calco\u00f3licos\u201d e \u201ctr\u00e2nsito\u201d, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"},{"id":43782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312700,"hashId":"d15ce97acdb5622dc264cf8b407a4bc2","enunciado":"<p align=justify>Sobre as palavras \u201calco\u00f3licos\u201d e \u201ctr\u00e2nsito\u201d, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que<\/p>","resposta":4792074,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 triss\u00edlaba, enquanto a segunda \u00e9 poliss\u00edlaba.","id":4792072,"corpo":"<p align=justify>a primeira \u00e9 triss\u00edlaba, enquanto a segunda \u00e9 poliss\u00edlaba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas palavras s\u00e3o ox\u00edtonas.","id":4792073,"corpo":"<p align=justify>as duas palavras s\u00e3o ox\u00edtonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 poliss\u00edlaba e a segunda, triss\u00edlaba.","id":4792074,"corpo":"<p align=justify>a primeira \u00e9 poliss\u00edlaba e a segunda, triss\u00edlaba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas palavras s\u00e3o triss\u00edlabas.","id":4792075,"corpo":"<p align=justify>as duas palavras s\u00e3o triss\u00edlabas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 ox\u00edtona e a segunda, proparox\u00edtona.","id":4792076,"corpo":"<p align=justify>a primeira \u00e9 ox\u00edtona e a segunda, proparox\u00edtona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Dispon\u00edvel em &lt; http:\/\/www.brasilescola.com\/datas- comemorativas\/dia-transito.htm&gt; (adaptado). Acesso em 06 de mar\u00e7o de 2015.","id":409454,"enunciado":"<p align=\"justify\"><i><b>As quest\u00f5es de \r\nn\u00famero 01 a \r\n10 referem-se ao texto abaixo.<\/b><\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43778\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Dispon\u00edvel em \r\n&lt; http:\/\/www.brasilescola.com\/datas-\r\ncomemorativas\/dia-transito.htm&gt; \r\n(adaptado). \r\nAcesso em 06 de mar\u00e7o de 2015.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1312700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cTodos os anos, no dia 25 de setembro, \u00e9 comemorado no Brasil o Dia do Tr\u00e2nsito. Mas o que \u00e9 tr\u00e2nsito e a que se refere essa express\u00e3o?\u201d (linhas 01 e 02), as palavras sublinhadas, morfologicamente, s\u00e3o classificadas em","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"},{"id":43782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312707,"hashId":"23e17039487aa0b5e19fad9aba535114","enunciado":"<p align=\"justify\">Em \u201cTodos os anos, no dia 25 de setembro, \u00e9 comemorado no <u>Brasil<\/u> o Dia do Tr\u00e2nsito. <u>Mas<\/u> o que\r\n<u>\u00e9<\/u> tr\u00e2nsito <u>e<\/u> a que se refere essa express\u00e3o?\u201d (linhas 01 e 02), as palavras sublinhadas,\r\nmorfologicamente, s\u00e3o classificadas em<\/p>","resposta":4792102,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substantivo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 verbo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o.","id":4792102,"corpo":"<p align=justify>substantivo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 verbo \u2013 conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adjetivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o \u2013 verbo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.","id":4792103,"corpo":"<p align=justify>adjetivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o \u2013 verbo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substantivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o \u2013 verbo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.","id":4792104,"corpo":"<p align=justify>substantivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o \u2013 verbo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjetivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 verbo.","id":4792105,"corpo":"<p align=justify>adjetivo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o \u2013 conjun\u00e7\u00e3o \u2013 verbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronome \u2013 preposi\u00e7\u00e3o \u2013 verbo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.","id":4792106,"corpo":"<p align=justify>pronome \u2013 preposi\u00e7\u00e3o \u2013 verbo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Dispon\u00edvel em &lt; http:\/\/www.brasilescola.com\/datas- comemorativas\/dia-transito.htm&gt; (adaptado). Acesso em 06 de mar\u00e7o de 2015.","id":409454,"enunciado":"<p align=\"justify\"><i><b>As quest\u00f5es de \r\nn\u00famero 01 a \r\n10 referem-se ao texto abaixo.<\/b><\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43778\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Dispon\u00edvel em \r\n&lt; http:\/\/www.brasilescola.com\/datas-\r\ncomemorativas\/dia-transito.htm&gt; \r\n(adaptado). \r\nAcesso em 06 de mar\u00e7o de 2015.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1312707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A probabilidade de a equipe A ser composta por quatro servidores da secretaria de controle interno \u00e9 inferior a 0,01.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 05:11:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064844,"hashId":"892e0eb29dd6e711eb7b8128c111a8e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade de a equipe A ser composta por quatro servidores da secretaria de controle interno \u00e9 inferior a 0,01.<\/p>","resposta":8062722,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8062721,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8062722,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para fiscalizar determinada entidade, um \u00f3rg\u00e3o de controle escolher\u00e1 12 de seus servidores: 5 da secretaria de controle interno, 3 da secretaria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o, 3 da corregedoria e 1 da ouvidoria. Os 12 servidores ser\u00e3o distribu\u00eddos, por sorteio, nas equipes A, B e C; e cada equipe ser\u00e1 composta por 4 servidores. A equipe A ser\u00e1 a primeira a ser formada, depois a equipe B e, por \u00faltimo, a C. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":494402,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para fiscalizar determinada entidade, um \u00f3rg\u00e3o de controle escolher\u00e1 12 de seus servidores: 5 da secretaria de controle interno, 3 da secretaria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o, 3 da corregedoria e 1 da ouvidoria. Os 12 servidores ser\u00e3o distribu\u00eddos, por sorteio, nas equipes A, B e C; e cada equipe ser\u00e1 composta por 4 servidores. A equipe A ser\u00e1 a primeira a ser formada, depois a equipe B e, por \u00faltimo, a C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A chance de a equipe A ser composta por um servidor de cada unidade \u00e9 superior a 10%.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 05:11:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064847,"hashId":"d640728ed1e34d204789514c4bb16191","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A chance de a equipe A ser composta por um servidor de cada unidade \u00e9 superior a 10%.<\/p>","resposta":8062731,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8062730,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8062731,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para fiscalizar determinada entidade, um \u00f3rg\u00e3o de controle escolher\u00e1 12 de seus servidores: 5 da secretaria de controle interno, 3 da secretaria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o, 3 da corregedoria e 1 da ouvidoria. Os 12 servidores ser\u00e3o distribu\u00eddos, por sorteio, nas equipes A, B e C; e cada equipe ser\u00e1 composta por 4 servidores. A equipe A ser\u00e1 a primeira a ser formada, depois a equipe B e, por \u00faltimo, a C. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":494402,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para fiscalizar determinada entidade, um \u00f3rg\u00e3o de controle escolher\u00e1 12 de seus servidores: 5 da secretaria de controle interno, 3 da secretaria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o, 3 da corregedoria e 1 da ouvidoria. Os 12 servidores ser\u00e3o distribu\u00eddos, por sorteio, nas equipes A, B e C; e cada equipe ser\u00e1 composta por 4 servidores. A equipe A ser\u00e1 a primeira a ser formada, depois a equipe B e, por \u00faltimo, a C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais, estaria correta a senten\u00e7a Vossa Excel\u00eancia est\u00e1 satisfeito com o resultado da vota\u00e7\u00e3o se o expediente que a contivesse fosse dirigido a uma pessoa do sexo masculino.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 05:11:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064607,"hashId":"f716be13b117fb6fc21ae28cbf0fbca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais, estaria correta a senten\u00e7a <strong>Vossa Excel\u00eancia est\u00e1 satisfeito com o resultado da vota\u00e7\u00e3o <\/strong>se o expediente que a contivesse fosse dirigido a uma pessoa do sexo masculino.<\/p>","resposta":8061707,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8061707,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8061708,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os seguintes itens.","id":494382,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o<strong> Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, <\/strong>julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A discuss\u00e3o acerca da forma e do grau de centraliza\u00e7\u00e3o ou descentraliza\u00e7\u00e3o da autoridade de tomada de decis\u00f5es est\u00e1 ligada \u00e0 fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o controle.","provas":[{"id":23027,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":772052,"hashId":"f3d171f31ec19bdd3627a6e77bc80a0d","enunciado":"A discuss\u00e3o acerca da forma e do grau de centraliza\u00e7\u00e3o ou\r\ndescentraliza\u00e7\u00e3o da autoridade de tomada de decis\u00f5es est\u00e1\r\nligada \u00e0 fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o controle.","resposta":2679404,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2679403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2679404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a administra\u00e7\u00e3o geral e p\u00fablica.","id":326511,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a administra\u00e7\u00e3o geral e p\u00fablica.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404621,"slug":"administracao-geral-centralizacao-e-descentralizacao"}],"slug":"administracao-geral\/772052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente de Gabinete","id":12858}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam voc\u00e1bulos que pertencem \u00e0 mesma fam\u00edlia etimol\u00f3gica, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":25334,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Assistente Administrativo - 2015"},{"id":25335,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gabinete","id":12858},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-assistente-de-gabinete","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Assistente de Gabinete - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":859384,"hashId":"35928105aac39b2e0a49702222a2adf1","enunciado":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam voc\u00e1bulos que pertencem \u00e0\r\nmesma fam\u00edlia etimol\u00f3gica, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","resposta":2977856,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o \/ atento.","id":2977852,"corpo":"aten\u00e7\u00e3o \/ atento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opini\u00e3o \/ opinativo. ","id":2977853,"corpo":"opini\u00e3o \/ opinativo.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aliado \/ alian\u00e7a.","id":2977854,"corpo":"aliado \/ alian\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"semelhante \/ similitude.","id":2977855,"corpo":"semelhante \/ similitude.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o \/ atendimento.","id":2977856,"corpo":"aten\u00e7\u00e3o \/ atendimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344389,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25334\/32.gif\">","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/859384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tempos e modos verbais encontram-se adequadamente articulados na frase:","provas":[{"id":25627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"},{"id":25628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade - 2015"},{"id":25629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2015"},{"id":25630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":870608,"hashId":"640c69e2c87111d5e0f39c05e05ae630","enunciado":"Os tempos e modos verbais encontram-se adequadamente\r\narticulados na frase:","resposta":3028884,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se algu\u00e9m me perguntasse a respeito da necessidade de se preservar em \u00e1lbuns as fotos familiares, n\u00e3o hesitarei em lhe dizer que eu alimentasse grande simpatia por esse h\u00e1bito.","id":3028882,"corpo":"Se algu\u00e9m me perguntasse a respeito da necessidade\r\nde se preservar em \u00e1lbuns as fotos familiares,\r\nn\u00e3o hesitarei em lhe dizer que eu alimentasse\r\ngrande simpatia por esse h\u00e1bito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cada vez que algu\u00e9m me perguntar se estou entusiasmado com as novas t\u00e9cnicas digitais, eu teria dito que n\u00e3o, que tenho prefer\u00eancia pelas velhas fotos em papel.","id":3028883,"corpo":"A cada vez que algu\u00e9m me perguntar se estou\r\nentusiasmado com as novas t\u00e9cnicas digitais, eu\r\nteria dito que n\u00e3o, que tenho prefer\u00eancia pelas\r\nvelhas fotos em papel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando eu me punha a examinar os velhos \u00e1lbuns de fotografia, era tomado por uma grande nostalgia, e passava a reconstituir hist\u00f3rias at\u00e9 ent\u00e3o esquecidas.","id":3028884,"corpo":"Quando eu me punha a examinar os velhos \u00e1lbuns\r\nde fotografia, era tomado por uma grande nostalgia,\r\ne passava a reconstituir hist\u00f3rias at\u00e9 ent\u00e3o esquecidas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso todos prefiram aderir aos arquivos de computador, as velhas fotografias teriam sido relegadas a um cruel desaparecimento.","id":3028885,"corpo":"Caso todos prefiram aderir aos arquivos de computador,\r\nas velhas fotografias teriam sido relegadas\r\na um cruel desaparecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Talvez ainda venha a ocorrer a revaloriza\u00e7\u00e3o das velhas fotografias, caso as pessoas percebessem que estas contam uma hist\u00f3ria preciosa.","id":3028886,"corpo":"Talvez ainda venha a ocorrer a revaloriza\u00e7\u00e3o das\r\nvelhas fotografias, caso as pessoas percebessem\r\nque estas contam uma hist\u00f3ria preciosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346176,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25627\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","oab":false,"nome":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409257,"slug":"lingua-portuguesa-correlacao-verbal-tempo-e-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/870608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reserva legal de propriedade ou posse rural define-se como \u00e1rea protegida com a principal fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem e a estabilidade geol\u00f3gica no im\u00f3vel.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825070,"hashId":"f42fa04fee0ed8910007ae9d7f7ee4c7","enunciado":"A reserva legal de propriedade ou posse rural define-se como\r\n\u00e1rea protegida com a principal fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar\r\nos recursos h\u00eddricos, a paisagem e a estabilidade geol\u00f3gica no\r\nim\u00f3vel.","resposta":2847346,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Florestal, julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de florestas e \u00e0s compet\u00eancias em mat\u00e9ria ambiental, previstas na Lei Complementar n.\u00ba 140\/2011.","id":338339,"enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo Florestal, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\nreferentes \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de florestas e \u00e0s compet\u00eancias em mat\u00e9ria\r\nambiental, previstas na Lei Complementar n.\u00ba 140\/2011.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba140\/2011 - Fixa normas, nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas d","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba140\/2011 - Fixa normas, nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas d","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398574,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-140-2011-fixa-normas-nos-termos-dos-incisos-iii-vi-e-vii-do-caput-e-do-paragrafo-unico-do-art-23-da-constituicao-federal-para-a-cooperacao-entre-a-uniao-os-estados-o-distrito-federal-e-os-municipios-nas-acoes-administrativas-d"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"legislacao-federal\/825070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do DESPACHO, o elemento obrigat\u00f3rio \u00e9","provas":[{"id":46171,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-fumarc-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1402044,"hashId":"8feac14a2ce1d94899d257b55dc1ea2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o do DESPACHO, o elemento <strong>obrigat\u00f3rio <\/strong>\u00e9<\/p>","resposta":5161802,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a data.","id":5161802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a data.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a denomina\u00e7\u00e3o do documento.","id":5161803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a denomina\u00e7\u00e3o do documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o nome e a sigla do \u00f3rg\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o.","id":5161804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome e a sigla do \u00f3rg\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00famero do processo.","id":5161805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Despacho","oab":false,"nome":"Despacho","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411195,"slug":"redacao-oficial-despacho"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1402044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A embriaguez provocada pelo uso do \u00e1lcool pode excluir a culpabilidade quando:","provas":[{"id":61324,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2015-fgv-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FGV - TCE RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1867314,"hashId":"f1221acbef8070c1dd70e331e2899dca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A embriaguez provocada pelo uso do \u00e1lcool pode excluir a culpabilidade quando:<\/p>","resposta":7185831,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"for preordenada; ","id":7185828,"corpo":"<p>for preordenada; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decorrer de for\u00e7a maior e diminuir a capacidade de entender a ilicitude do fato;","id":7185829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decorrer de for\u00e7a maior e diminuir a capacidade de entender a ilicitude do fato;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"for culposa;","id":7185830,"corpo":"<p>for culposa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for patol\u00f3gica;","id":7185831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for patol\u00f3gica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"for habitual. ","id":7185832,"corpo":"<p>for habitual. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 34 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Word 2007 (vers\u00e3o portugu\u00eas, rodando em um Windows 7 em portugu\u00eas) quando se configura a op\u00e7\u00e3o \u201cmostrar ou ocultar marcas de formata\u00e7\u00e3o\u201d da barra de ferramentas para \u201cmostrar\u201d, o s\u00edmbolo que aparece no texto semelhante ao \u00edcone de habilita\u00e7\u00e3o\/desabilita\u00e7\u00e3o desta funcionalidade, indica:(\u00edcone da barra de ferramentas) ","provas":[{"id":61288,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2015-ieses-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 11:48:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1865824,"hashId":"0631551a91485c2eb3acc59619db8103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS-Word 2007 (vers\u00e3o portugu\u00eas, rodando em um Windows 7 em portugu\u00eas) quando se configura a op\u00e7\u00e3o \u201cmostrar ou ocultar marcas de formata\u00e7\u00e3o\u201d da barra de ferramentas para \u201cmostrar\u201d, o s\u00edmbolo que aparece no texto semelhante ao \u00edcone de habilita\u00e7\u00e3o\/desabilita\u00e7\u00e3o desta funcionalidade, indica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61288\/questao\/1865824-20210824181841000000-0.png\">(\u00edcone da barra de ferramentas) <\/p>","resposta":7179273,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marca de par\u00e1grafo. ","id":7179273,"corpo":"<p>Marca de par\u00e1grafo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marca de \u00e2ncora de objeto. ","id":7179274,"corpo":"<p>Marca de \u00e2ncora de objeto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marca de tabula\u00e7\u00e3o. ","id":7179275,"corpo":"<p>Marca de tabula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marca de t\u00edtulo. ","id":7179276,"corpo":"<p>Marca de t\u00edtulo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dispositivo para armazenamento n\u00e3o vol\u00e1til de dados digitais que, em geral, demanda menos energia e \u00e9 mais leve, o qual equipa os novos laptops focados no aumento do tempo de utiliza\u00e7\u00e3o da bateria sem a necessidade de recarregar e no baixo peso do dispositivo, \u00e9: ","provas":[{"id":61288,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2015-ieses-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 11:44:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1865820,"hashId":"3b26a3509301a40aa07e8c4e72a8da52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dispositivo para armazenamento n\u00e3o vol\u00e1til de dados digitais que, em geral, demanda menos energia e \u00e9 mais leve, o qual equipa os novos laptops focados no aumento do tempo de utiliza\u00e7\u00e3o da bateria sem a necessidade de recarregar e no baixo peso do dispositivo, \u00e9: <\/p>","resposta":7179260,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HDD (Hard Disk Drive \u2013 disco r\u00edgido) de 5400 rpm. ","id":7179257,"corpo":"<p>HDD (Hard Disk Drive \u2013 disco r\u00edgido) de 5400 rpm. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RAM (Random Access Memory - mem\u00f3ria de acesso aleat\u00f3rio). ","id":7179258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RAM (Random Access Memory - mem\u00f3ria de acesso aleat\u00f3rio). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" HDD (Hard Disk Drive \u2013 disco r\u00edgido) de 7200 rpm. ","id":7179259,"corpo":"<p> HDD (Hard Disk Drive \u2013 disco r\u00edgido) de 7200 rpm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SSD (Solid State Drive - unidade de estado s\u00f3lido). ","id":7179260,"corpo":"<p>SSD (Solid State Drive - unidade de estado s\u00f3lido). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"nome_clean":"Mem\u00f3rias N\u00e3o Vol\u00e1teis ou Est\u00e1ticas","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias N\u00e3o Vol\u00e1teis ou Est\u00e1ticas","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428989,"slug":"tecnologia-da-informacao-memorias-nao-volateis-ou-estaticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do atendimento ao p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta: ","provas":[{"id":61290,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-sc-sc-2015-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 18:16:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865727,"hashId":"fb95bb35e2aba57c479062a57acc167b","enunciado":"<p>A respeito do atendimento ao p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p>","resposta":7178963,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visando a otimiza\u00e7\u00e3o do tempo, sempre que poss\u00edvel, o atendente, enquanto escuta as demandas do usu\u00e1rio, deve aproveitar para realizar outras atividades, desde que inerentes ao cargo que ocupa. ","id":7178962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visando a otimiza\u00e7\u00e3o do tempo, sempre que poss\u00edvel, o atendente, enquanto escuta as demandas do usu\u00e1rio, deve aproveitar para realizar outras atividades, desde que inerentes ao cargo que ocupa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao atender o p\u00fablico por telefone, deve-se substituir o tradicional \u201cal\u00f4\u201d pela informa\u00e7\u00e3o do nome do setor acompanhado do seu nome e de um cumprimento: bom dia, boa tarde ou boa noite. ","id":7178963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao atender o p\u00fablico por telefone, deve-se substituir o tradicional \u201cal\u00f4\u201d pela informa\u00e7\u00e3o do nome do setor acompanhado do seu nome e de um cumprimento: bom dia, boa tarde ou boa noite. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade do atendente se inteirar das informa\u00e7\u00f5es atuais acerca do servi\u00e7o que presta, tendo em vista a exist\u00eancia de manuais de consulta que poder\u00e3o ser consultados no momento que a informa\u00e7\u00e3o lhe for demandada pelo cliente. ","id":7178964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 necessidade do atendente se inteirar das informa\u00e7\u00f5es atuais acerca do servi\u00e7o que presta, tendo em vista a exist\u00eancia de manuais de consulta que poder\u00e3o ser consultados no momento que a informa\u00e7\u00e3o lhe for demandada pelo cliente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o do comportamento do cliente deve ser evitada no atendimento ao p\u00fablico, pois pode afetar a objetividade das a\u00e7\u00f5es do atendente. ","id":7178965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A observa\u00e7\u00e3o do comportamento do cliente deve ser evitada no atendimento ao p\u00fablico, pois pode afetar a objetividade das a\u00e7\u00f5es do atendente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelecer uma comunica\u00e7\u00e3o eficiente e eficaz \u00e9 um dos fundamentos da qualidade no atendimento ao p\u00fablico. Sobre esse tema, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":61290,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-sc-sc-2015-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 18:16:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865725,"hashId":"b2cd84dda0f09433fbaf0296d7d6becc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer uma comunica\u00e7\u00e3o eficiente e eficaz \u00e9 um dos fundamentos da qualidade no atendimento ao p\u00fablico. Sobre esse tema, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":7178953,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O feedback (retroinforma\u00e7\u00e3o) possibilita uma melhor comunica\u00e7\u00e3o, reduzindo as distor\u00e7\u00f5es. ","id":7178953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O feedback (retroinforma\u00e7\u00e3o) possibilita uma melhor comunica\u00e7\u00e3o, reduzindo as distor\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No atendimento ao p\u00fablico, a desenvoltura no falar \u00e9 mais importante do que a capacidade de ouvir, por isso que cursos de orat\u00f3ria s\u00e3o t\u00e3o estimulados nessa atividade. ","id":7178954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento ao p\u00fablico, a desenvoltura no falar \u00e9 mais importante do que a capacidade de ouvir, por isso que cursos de orat\u00f3ria s\u00e3o t\u00e3o estimulados nessa atividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o em atendimento ao p\u00fablico envolve um fluxo de m\u00e3o \u00fanica que vai do atendente (emissor) at\u00e9 o cliente (receptor). ","id":7178955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o em atendimento ao p\u00fablico envolve um fluxo de m\u00e3o \u00fanica que vai do atendente (emissor) at\u00e9 o cliente (receptor). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A objetividade na comunica\u00e7\u00e3o nunca deve ser empregada no atendimento ao p\u00fablico, pode comprometer a cordialidade. ","id":7178956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A objetividade na comunica\u00e7\u00e3o nunca deve ser empregada no atendimento ao p\u00fablico, pode comprometer a cordialidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os exames nucleares em cardiologia dependem da inje\u00e7\u00e3o de um is\u00f3topo que emita f\u00f3tons, geralmente raios gama gerados durante o decaimento radioativo, situa\u00e7\u00e3o na qual o n\u00facleo de um is\u00f3topo passa de um n\u00edvel de energia para outro inferior. Com rela\u00e7\u00e3o aos exames nucleares em cardiologia, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A angiografia de equil\u00edbrio com radionucl\u00eddio \u00e9 um m\u00e9todo preciso e reprodut\u00edvel para a avalia\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo. \u00c9 utilizado com maior frequ\u00eancia quando a ecocardiografia \u00e9 tecnicamente dif\u00edcil, ou quando a fun\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo est\u00e1 deteriorada requerendo uma quantifica\u00e7\u00e3o precisa. ( ) A Tomografia com Emiss\u00e3o de P\u00f3sitrons (PET) foi mais bem estudada na avalia\u00e7\u00e3o da viabilidade mioc\u00e1rdica. O padr\u00e3o de aumento da capta\u00e7\u00e3o de fluordesoxiglicose nas regi\u00f5es de hipoperfus\u00e3o indica a exist\u00eancia de mioc\u00e1rdio isqu\u00eamico que desvia seu substrato metab\u00f3lico preferencialmente em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 glicose, em detrimento das vias do \u00e1cido graxo ou do lactato. ( ) A Tomografia Computadorizada de Emiss\u00e3o de F\u00f3tons \u00danicos (SPECT) sincronizada \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada em cardiologia para avaliar a fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o e os movimentos regionais da parede ventricular. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":67337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico Radiologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:19:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2052100,"hashId":"d0cff2022eaea4022a5660ef08aa70ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exames nucleares em cardiologia dependem da inje\u00e7\u00e3o de um is\u00f3topo que emita f\u00f3tons, geralmente raios gama gerados durante o decaimento radioativo, situa\u00e7\u00e3o na qual o n\u00facleo de um is\u00f3topo passa de um n\u00edvel de energia para outro inferior. Com rela\u00e7\u00e3o aos exames nucleares em cardiologia, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A angiografia de equil\u00edbrio com radionucl\u00eddio \u00e9 um m\u00e9todo preciso e reprodut\u00edvel para a avalia\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo. \u00c9 utilizado com maior frequ\u00eancia quando a ecocardiografia \u00e9 tecnicamente dif\u00edcil, ou quando a fun\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo est\u00e1 deteriorada requerendo uma quantifica\u00e7\u00e3o precisa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Tomografia com Emiss\u00e3o de P\u00f3sitrons (PET) foi mais bem estudada na avalia\u00e7\u00e3o da viabilidade mioc\u00e1rdica. O padr\u00e3o de aumento da capta\u00e7\u00e3o de fluordesoxiglicose nas regi\u00f5es de hipoperfus\u00e3o indica a exist\u00eancia de mioc\u00e1rdio isqu\u00eamico que desvia seu substrato metab\u00f3lico preferencialmente em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 glicose, em detrimento das vias do \u00e1cido graxo ou do lactato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Tomografia Computadorizada de Emiss\u00e3o de F\u00f3tons \u00danicos (SPECT) sincronizada \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada em cardiologia para avaliar a fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o e os movimentos regionais da parede ventricular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8004548,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F.","id":8004545,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":8004546,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":8004547,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":8004548,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de mais dispendiosa e com tempo mais prolongado de procedimento que a tomografia computadorizada, a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica tornou\u2010se a t\u00e9cnica preferida quando ir\u00e3o ser avaliados dist\u00farbios musculoesquel\u00e9ticos complexos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica para os dist\u00farbios musculoesquel\u00e9ticos, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Em virtude da resolu\u00e7\u00e3o mais aprimorada dos tecidos moles, a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica \u00e9 ainda mais sens\u00edvel que a artrografia ou tomografia computadorizada no diagn\u00f3stico das les\u00f5es dos tecidos moles, perturba\u00e7\u00f5es intra\u2010articulares, anormalidades medulares e dano \u00e0 medula espinhal, ou \u00e0s ra\u00edzes nervosas. ( ) Por causa de sua sensibilidade para as altera\u00e7\u00f5es na gordura medular, a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica \u00e9 um instrumento sens\u00edvel, por\u00e9m inespec\u00edfico, para identificar osteonecrose, osteomielite e inflama\u00e7\u00f5es da medula \u00f3ssea indicativas de sinovite ou oste\u00edte suprajacentes. ( ) A visualiza\u00e7\u00e3o de determinadas estruturas pode ser real\u00e7ada alterando as frequ\u00eancias dos pulsos de forma a produzir spin\u2010eco pesado em T1 ou T2, gradiente\u2010eco ou imagens com invers\u00e3o\u2010recupera\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":67337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico Radiologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2052149,"hashId":"d47287180e8f8fe8bae10c0c26156167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de mais dispendiosa e com tempo mais prolongado de procedimento que a tomografia computadorizada, a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica tornou\u2010se a t\u00e9cnica preferida quando ir\u00e3o ser avaliados dist\u00farbios musculoesquel\u00e9ticos complexos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica para os dist\u00farbios musculoesquel\u00e9ticos, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em virtude da resolu\u00e7\u00e3o mais aprimorada dos tecidos moles, a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica \u00e9 ainda mais sens\u00edvel que a artrografia ou tomografia computadorizada no diagn\u00f3stico das les\u00f5es dos tecidos moles, perturba\u00e7\u00f5es intra\u2010articulares, anormalidades medulares e dano \u00e0 medula espinhal, ou \u00e0s ra\u00edzes nervosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por causa de sua sensibilidade para as altera\u00e7\u00f5es na gordura medular, a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica \u00e9 um instrumento sens\u00edvel, por\u00e9m inespec\u00edfico, para identificar osteonecrose, osteomielite e inflama\u00e7\u00f5es da medula \u00f3ssea indicativas de sinovite ou oste\u00edte suprajacentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A visualiza\u00e7\u00e3o de determinadas estruturas pode ser real\u00e7ada alterando as frequ\u00eancias dos pulsos de forma a produzir <em>spin\u2010eco<\/em> pesado em T1 ou T2, gradiente\u2010eco ou imagens com invers\u00e3o\u2010recupera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8004708,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F.","id":8004706,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":8004707,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":8004708,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":8004709,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs moradores de um determinado bairro est\u00e3o enfrentando um surto de v\u00edrus Influenza. Sendo assim, os l\u00edderes comunit\u00e1rios procuraram a secretaria de sa\u00fade municipal pleiteando a imuniza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as do bairro.\u201d Para tanto, \u00e9 importante saber que","provas":[{"id":67336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2053188,"hashId":"07d16d8a4e54f19110eb57fd55ef0ab4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs moradores de um determinado bairro est\u00e3o enfrentando um surto de v\u00edrus <em>Influenza<\/em>. Sendo assim, os l\u00edderes comunit\u00e1rios procuraram a secretaria de sa\u00fade municipal pleiteando a imuniza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as do bairro.\u201d Para tanto, \u00e9 importante saber que<\/p>","resposta":8008800,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vacina ser\u00e1 eficaz ap\u00f3s duas semanas.","id":8008800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina ser\u00e1 eficaz ap\u00f3s duas semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a vacina \u00e9 contraindicada em caso de asma controlada.","id":8008801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina \u00e9 contraindicada em caso de asma controlada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crian\u00e7as abaixo de 12 anos de idade devem receber duas doses.","id":8008802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as abaixo de 12 anos de idade devem receber duas doses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vacina \u00e9 recomendada para toda crian\u00e7a acima de nove anos de idade.","id":8008803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina \u00e9 recomendada para toda crian\u00e7a acima de nove anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a desnutri\u00e7\u00e3o, que ainda \u00e9 muito prevalente em pa\u00edses pobres e subdesenvolvidos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":67336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2053246,"hashId":"11f078d3824b4187448223e1a426501d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a desnutri\u00e7\u00e3o, que ainda \u00e9 muito prevalente em pa\u00edses pobres e subdesenvolvidos, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8009051,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A falta de niacina causa o pelagra.","id":8009048,"corpo":"<p>A falta de niacina causa o pelagra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O berib\u00e9ri \u00e9 provocado pela defici\u00eancia de tiamina.","id":8009049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O berib\u00e9ri \u00e9 provocado pela defici\u00eancia de tiamina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No marasmo, tipo de desnutri\u00e7\u00e3o grave, n\u00e3o h\u00e1 edema.","id":8009050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No marasmo, tipo de desnutri\u00e7\u00e3o grave, n\u00e3o h\u00e1 edema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O leite de vaca supre as necessidades de ferro, assim como o leite materno.","id":8009051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite de vaca supre as necessidades de ferro, assim como o leite materno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a Colangiopancreatografia Retr\u00f3grada Endosc\u00f3pica (CPRE), um endosc\u00f3pio com visor lateral \u00e9 introduzido atrav\u00e9s da boca at\u00e9 o duodeno; a ampola de Vater \u00e9 identificada e canulada com um cateter pl\u00e1stico fino, pelo qual se injeta o material de contraste radiogr\u00e1fico dentro dos ductos biliar e pancre\u00e1tico sob orienta\u00e7\u00e3o fluorosc\u00f3pica. Sobre a CPRE, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Quando essa t\u00e9cnica est\u00e1 indicada, o esf\u00edncter de Oddi pode ser aberto, utilizando a t\u00e9cnica da esfincterotomia endosc\u00f3pica.( ) Os c\u00e1lculos podem ser retirados dos ductos, as biopsias podem ser obtidas e as estenoses ou as f\u00edstulas ductais podem ser dilatadas para a introdu\u00e7\u00e3o de uma endopr\u00f3tese.( ) \u00c9 realizada mais frequentemente com finalidade terap\u00eautica, por\u00e9m continua sendo importante no diagn\u00f3stico, especialmente nas estenoses ductais e nos c\u00e1lculos coledocianos.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":67337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico Radiologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:22:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2052128,"hashId":"f386aa7c0ee4946ac7dede57b81b6801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a Colangiopancreatografia Retr\u00f3grada Endosc\u00f3pica (CPRE), um endosc\u00f3pio com visor lateral \u00e9 introduzido atrav\u00e9s da boca at\u00e9 o duodeno; a ampola de <em>Vater <\/em>\u00e9 identificada e canulada com um cateter pl\u00e1stico fino, pelo qual se injeta o material de contraste radiogr\u00e1fico dentro dos ductos biliar e pancre\u00e1tico sob orienta\u00e7\u00e3o fluorosc\u00f3pica. Sobre a CPRE, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando essa t\u00e9cnica est\u00e1 indicada, o esf\u00edncter de <em>Oddi <\/em>pode ser aberto, utilizando a t\u00e9cnica da esfincterotomia endosc\u00f3pica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os c\u00e1lculos podem ser retirados dos ductos, as biopsias podem ser obtidas e as estenoses ou as f\u00edstulas ductais podem ser dilatadas para a introdu\u00e7\u00e3o de uma endopr\u00f3tese.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 realizada mais frequentemente com finalidade terap\u00eautica, por\u00e9m continua sendo importante no diagn\u00f3stico, especialmente nas estenoses ductais e nos c\u00e1lculos coledocianos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8004627,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":8004627,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":8004628,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":8004629,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":8004630,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de \u00f3leo mineral no tratamento da infesta\u00e7\u00e3o por Ascaris lumbricoides \u00e9 contraindicado devido ao risco de","provas":[{"id":67336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:24:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2053206,"hashId":"c132ced21ad956de5bd410b502b8fb66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de \u00f3leo mineral no tratamento da infesta\u00e7\u00e3o por <em>Ascaris lumbricoides<\/em> \u00e9 contraindicado devido ao risco de<\/p>","resposta":8008878,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipopotassemia.","id":8008877,"corpo":"<p>hipopotassemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pneumonia lipo\u00eddica.","id":8008878,"corpo":"<p>pneumonia lipo\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suboclus\u00e3o intestinal.","id":8008879,"corpo":"<p>suboclus\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ascarid\u00edase biliopancre\u00e1tica.","id":8008880,"corpo":"<p>ascarid\u00edase biliopancre\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A osteog\u00eanese imperfeita, mais conhecida como \u201cossos de vidro\u201d, \u00e9 um grupo de doen\u00e7a cl\u00ednica e geneticamente heterog\u00eaneo, caracterizado por suscetibilidade de fraturas \u00f3sseas com gravidade vari\u00e1vel e defeitos presumidos ou comprovados na bioss\u00edntese de col\u00e1geno tipo I. Fazem parte das manifesta\u00e7\u00f5es ainda na inf\u00e2ncia, EXCETO:","provas":[{"id":67336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:25:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2053228,"hashId":"dfec52436241c466a43cfb4c89f096bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A osteog\u00eanese imperfeita, mais conhecida como \u201cossos de vidro\u201d, \u00e9 um grupo de doen\u00e7a cl\u00ednica e geneticamente heterog\u00eaneo, caracterizado por suscetibilidade de fraturas \u00f3sseas com gravidade vari\u00e1vel e defeitos presumidos ou comprovados na bioss\u00edntese de col\u00e1geno tipo I. Fazem parte das manifesta\u00e7\u00f5es ainda na inf\u00e2ncia, EXCETO:<\/p>","resposta":8008973,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escleras azuis.","id":8008971,"corpo":"<p>Escleras azuis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baixa estatura.","id":8008972,"corpo":"<p>Baixa estatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda auditiva.","id":8008973,"corpo":"<p>Perda auditiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentinog\u00eanese imperfeita.","id":8008974,"corpo":"<p>Dentinog\u00eanese imperfeita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A GNPE (Glomerulonefrite P\u00f3s\u2010Estreptoc\u00f3cica) \u00e9 uma doen\u00e7a que acomete preferencialmente crian\u00e7as, com pico de incid\u00eancia entre os seis e 10 anos de idade. O quadro cl\u00ednico mais comum \u00e9 hemat\u00faria, edema e hipertens\u00e3o arterial. Na fase aguda \u00e9 comum a hipocomplementenemia \u00e0s custas da redu\u00e7\u00e3o do componente C3. \u00c9 correto afirmar que a hipocomplementenemia estar\u00e1 normalizada ap\u00f3s","provas":[{"id":67336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:24:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2053181,"hashId":"9de883d1d69d9d822cfa5f48da700d46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A GNPE (Glomerulonefrite P\u00f3s\u2010Estreptoc\u00f3cica) \u00e9 uma doen\u00e7a que acomete preferencialmente crian\u00e7as, com pico de incid\u00eancia entre os seis e 10 anos de idade. O quadro cl\u00ednico mais comum \u00e9 hemat\u00faria, edema e hipertens\u00e3o arterial. Na fase aguda \u00e9 comum a hipocomplementenemia \u00e0s custas da redu\u00e7\u00e3o do componente C3. \u00c9 correto afirmar que a hipocomplementenemia estar\u00e1 normalizada ap\u00f3s<\/p>","resposta":8008774,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ano.","id":8008772,"corpo":"<p>um ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oito dias.","id":8008773,"corpo":"<p>oito dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oito semanas.","id":8008774,"corpo":"<p>oito semanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas semanas.","id":8008775,"corpo":"<p>tr\u00eas semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das formas de defici\u00eancia de vitamina K e sua profilaxia na vig\u00eancia da doen\u00e7a hemorr\u00e1gica do rec\u00e9m\u2010nascido, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Neonatologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:39:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2053388,"hashId":"35c24bbdf67e046fc273e0c426c02079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das formas de defici\u00eancia de vitamina K e sua profilaxia na vig\u00eancia da doen\u00e7a hemorr\u00e1gica do rec\u00e9m\u2010nascido, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8009648,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma precoce est\u00e1 relacionada ao uso materno de medica\u00e7\u00f5es como barbit\u00faricos e rifampicina.","id":8009647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma precoce est\u00e1 relacionada ao uso materno de medica\u00e7\u00f5es como barbit\u00faricos e rifampicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em caso de suspeita de defici\u00eancia de vitamina K, esta deve ser administrada por inje\u00e7\u00e3o intramuscular.","id":8009648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de suspeita de defici\u00eancia de vitamina K, esta deve ser administrada por inje\u00e7\u00e3o intramuscular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a doen\u00e7a hepatobiliar pode causar a forma tardia, que ocorre entre duas semanas e seis meses de vida.","id":8009649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a doen\u00e7a hepatobiliar pode causar a forma tardia, que ocorre entre duas semanas e seis meses de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre o segundo e o s\u00e9timo dia de vida ocorre a forma cl\u00e1ssica, que afeta o RN com ingesta inadequada de leite materno que n\u00e3o recebeu a vitamina K profil\u00e1tica ap\u00f3s o nascimento.","id":8009650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre o segundo e o s\u00e9timo dia de vida ocorre a forma cl\u00e1ssica, que afeta o RN com ingesta inadequada de leite materno que n\u00e3o recebeu a vitamina K profil\u00e1tica ap\u00f3s o nascimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O defeito da parede abdominal localizado centralmente e que atinge toda a profundidade da parede \u00e9 conhecido como gastrosquise. A respeito dessa patologia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Neonatologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:38:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2053383,"hashId":"968ad52f9baea0ca2c19c44ec709608a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O defeito da parede abdominal localizado centralmente e que atinge toda a profundidade da parede \u00e9 conhecido como gastrosquise. A respeito dessa patologia, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8009630,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 grande comprometimento do cord\u00e3o umbilical.","id":8009627,"corpo":"<p>h\u00e1 grande comprometimento do cord\u00e3o umbilical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o peristaltismo normal est\u00e1 presente desde o nascimento.","id":8009628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o peristaltismo normal est\u00e1 presente desde o nascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as anomalias cong\u00eanitas s\u00e3o altamente prevalentes em pacientes com gastrosquise.","id":8009629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as anomalias cong\u00eanitas s\u00e3o altamente prevalentes em pacientes com gastrosquise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma das medidas espec\u00edficas a serem tomadas \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de um curativo protetor seco (ou \u00famido) envolvendo o abd\u00f4men.","id":8009630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das medidas espec\u00edficas a serem tomadas \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de um curativo protetor seco (ou \u00famido) envolvendo o abd\u00f4men.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A acidose metab\u00f3lica \u00e9 definida como um valor de pH &lt; 7,30 a 7,35, com valores normais de CO2 e um d\u00e9ficit de base &gt;5. Fazem parte das causas mais comuns de acidose metab\u00f3lica neonatal, EXCETO:","provas":[{"id":67335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Neonatologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:37:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2053365,"hashId":"b1ca52ee67eeec78aa387509e42f9ba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A acidose metab\u00f3lica \u00e9 definida como um valor de pH &lt; 7,30 a 7,35, com valores normais de CO2 e um <em>d\u00e9ficit <\/em>de base &gt;5. Fazem parte das causas mais comuns de acidose metab\u00f3lica neonatal, EXCETO:<\/p>","resposta":8009554,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Septicemia.","id":8009553,"corpo":"<p>Septicemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deple\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.","id":8009554,"corpo":"<p>Deple\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enterocolite necrosante.","id":8009555,"corpo":"<p>Enterocolite necrosante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemorragia peri\u2010intraventricular.","id":8009556,"corpo":"<p>Hemorragia peri\u2010intraventricular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 cerca de 25 anos, a Hemorragia Pulmonar (HP) era diagnosticada mormente em rec\u00e9m\u2010nascidos pr\u00e9\u2010termos lim\u00edtrofes. Atualmente, ela \u00e9 descrita frequentemente em rec\u00e9m\u2010nascidos pr\u00e9\u2010termos extremos. N\u00c3O \u00e9 um fator de risco para a HP:","provas":[{"id":67335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Neonatologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:38:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2053380,"hashId":"f297776b8786213ab0706638b46a9bef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 cerca de 25 anos, a Hemorragia Pulmonar (HP) era diagnosticada mormente em rec\u00e9m\u2010nascidos pr\u00e9\u2010termos lim\u00edtrofes. Atualmente, ela \u00e9 descrita frequentemente em rec\u00e9m\u2010nascidos pr\u00e9\u2010termos extremos. N\u00c3O \u00e9 um fator de risco para a HP:<\/p>","resposta":8009618,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Asfixia intraparto.","id":8009615,"corpo":"<p>Asfixia intraparto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Persist\u00eancia do canal arterial.","id":8009616,"corpo":"<p>Persist\u00eancia do canal arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necessidade de ressuscita\u00e7\u00e3o na sala de parto.","id":8009617,"corpo":"<p>Necessidade de ressuscita\u00e7\u00e3o na sala de parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso da terapia com corticoide p\u00f3s\u2010natal e o n\u00e3o uso de surfactante.","id":8009618,"corpo":"<p>Uso da terapia com corticoide p\u00f3s\u2010natal e o n\u00e3o uso de surfactante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choque \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o comum que exige interna\u00e7\u00e3o na UTI ou pode ocorrer durante a terapia intensiva. \u00c9 definido pela presen\u00e7a de hipoperfus\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os\u2010alvo de m\u00faltiplos sistemas org\u00e2nicos. Os indicadores cl\u00ednicos incluem diminui\u00e7\u00e3o da Press\u00e3o Arterial M\u00e9dia (PAM), taquicardia, taquipneia, pele e membros superiores e inferiores frios, altera\u00e7\u00e3o aguda do estado mental e olig\u00faria. Sabe\u2010se que de acordo com a etilogia, o choque pode ser classificado em quatro categorias: cardiog\u00eanico, hipovol\u00eamico, s\u00e9ptico e neurog\u00eanico. Em um paciente com extremidades frias, d\u00e9bito card\u00edaco baixo, aumento da Press\u00e3o Venosa Jugular (PVJ) e presen\u00e7a de estertores, assinale a prov\u00e1vel etilogia do choque.","provas":[{"id":67334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Intensivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:40:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2053299,"hashId":"41496040668d78d466b1f39cebb77015","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choque \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o comum que exige interna\u00e7\u00e3o na UTI ou pode ocorrer durante a terapia intensiva. \u00c9 definido pela presen\u00e7a de hipoperfus\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os\u2010alvo de m\u00faltiplos sistemas org\u00e2nicos. Os indicadores cl\u00ednicos incluem diminui\u00e7\u00e3o da Press\u00e3o Arterial M\u00e9dia (PAM), taquicardia, taquipneia, pele e membros superiores e inferiores frios, altera\u00e7\u00e3o aguda do estado mental e olig\u00faria. Sabe\u2010se que de acordo com a etilogia, o choque pode ser classificado em quatro categorias: cardiog\u00eanico, hipovol\u00eamico, s\u00e9ptico e neurog\u00eanico. Em um paciente com extremidades frias, d\u00e9bito card\u00edaco baixo, aumento da Press\u00e3o Venosa Jugular (PVJ) e presen\u00e7a de estertores, assinale a prov\u00e1vel etilogia do choque.<\/p>","resposta":8009267,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e9ptico.","id":8009266,"corpo":"<p>S\u00e9ptico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cardiog\u00eanico.","id":8009267,"corpo":"<p>Cardiog\u00eanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neurog\u00eanico.","id":8009268,"corpo":"<p>Neurog\u00eanico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipovol\u00eamico.","id":8009269,"corpo":"<p>Hipovol\u00eamico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O choque \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica de perfus\u00e3o tissular inadequada associada \u00e0 taquicardia, extremidades frias com temperatura central normal, letargia, press\u00e3o de pulso diminu\u00edda, apneia e bradicardia, taquipneia, acidose metab\u00f3lica e pulso fraco. O choque hipovol\u00eamico pode ser secund\u00e1rio \u00e0 perda de sangue pr\u00e9 ou p\u00f3s\u2010parto. N\u00c3O \u00e9 uma causa de choque hipovol\u00eamico devido \u00e0 perda de sangue pr\u00e9\u2010parto:","provas":[{"id":67335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Neonatologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:37:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2053369,"hashId":"67a95f7c83ad42a45eb0dda7713e1e35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O choque \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica de perfus\u00e3o tissular inadequada associada \u00e0 taquicardia, extremidades frias com temperatura central normal, letargia, press\u00e3o de pulso diminu\u00edda, apneia e bradicardia, taquipneia, acidose metab\u00f3lica e pulso fraco. O choque hipovol\u00eamico pode ser secund\u00e1rio \u00e0 perda de sangue pr\u00e9 ou p\u00f3s\u2010parto. N\u00c3O \u00e9 uma causa de choque hipovol\u00eamico devido \u00e0 perda de sangue pr\u00e9\u2010parto:<\/p>","resposta":8009570,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tocotraumatismo.","id":8009570,"corpo":"<p>Tocotraumatismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemorragia feto\u2010materna.","id":8009571,"corpo":"<p>Hemorragia feto\u2010materna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deslocamento da placenta.","id":8009572,"corpo":"<p>Deslocamento da placenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transfus\u00e3o entre gemelares.","id":8009573,"corpo":"<p>Transfus\u00e3o entre gemelares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cVictor acaba de nascer de parto vaginal, com 2.565 g, idade gestacional de 38 semanas e quatro dias, completamente rosado, FC = 96 bpm, tossindo, apresentando alguma flex\u00e3o muscular, chorando e com temperatura de 36,4\u00b0C. Tudo isso foi avaliado no primeiro minuto de vida do RN.\u201d Qual \u00e9 o APGAR de primeiro minuto dessa crian\u00e7a?","provas":[{"id":67335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Neonatologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:39:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":2053387,"hashId":"874927da4e24c3b37d4005600aa17618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cVictor acaba de nascer de parto vaginal, com 2.565 g, idade gestacional de 38 semanas e quatro dias, completamente rosado, FC = 96 bpm, tossindo, apresentando alguma flex\u00e3o muscular, chorando e com temperatura de 36,4\u00b0C. Tudo isso foi avaliado no primeiro minuto de vida do RN.\u201d Qual \u00e9 o APGAR de primeiro minuto dessa crian\u00e7a?<\/p>","resposta":8009645,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":8009643,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":8009644,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oito.","id":8009645,"corpo":"<p>Oito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nove.","id":8009646,"corpo":"<p>Nove.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As varizes esof\u00e1gicas s\u00e3o veias dilatadas no revestimento da por\u00e7\u00e3o inferior do es\u00f4fago, pr\u00f3ximo do est\u00f4mago. As varizes esof\u00e1gicas ocorrem quase sempre em pessoas com cirrose hep\u00e1tica. A cirrose causa \u201ccicatrizes\u201d no f\u00edgado, o que diminui o fluxo de sangue atrav\u00e9s deste \u00f3rg\u00e3o e causa acumula\u00e7\u00e3o de sangue na veia porta \u2013 a veia principal que leva o sangue dos intestinos para o f\u00edgado. Assinale, a seguir, o mecanismo pelo qual ocorre a ruptura das varizes esofageanas.","provas":[{"id":67334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Intensivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:40:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2053303,"hashId":"21d259e49ec673a61d41e32b1149cc6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As varizes esof\u00e1gicas s\u00e3o veias dilatadas no revestimento da por\u00e7\u00e3o inferior do es\u00f4fago, pr\u00f3ximo do est\u00f4mago. As varizes esof\u00e1gicas ocorrem quase sempre em pessoas com cirrose hep\u00e1tica. A cirrose causa \u201ccicatrizes\u201d no f\u00edgado, o que diminui o fluxo de sangue atrav\u00e9s deste \u00f3rg\u00e3o e causa acumula\u00e7\u00e3o de sangue na veia porta \u2013 a veia principal que leva o sangue dos intestinos para o f\u00edgado. Assinale, a seguir, o mecanismo pelo qual ocorre a ruptura das varizes esofageanas.<\/p>","resposta":8009286,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refluxo gastroesof\u00e1gico.","id":8009283,"corpo":"<p>Refluxo gastroesof\u00e1gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento cr\u00f4nico da press\u00e3o intra\u2010abdominal (ascite).","id":8009284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento cr\u00f4nico da press\u00e3o intra\u2010abdominal (ascite).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trauma externo \u00e0 parede da variz: dieta s\u00f3lida e passagem de sonda.","id":8009285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trauma externo \u00e0 parede da variz: dieta s\u00f3lida e passagem de sonda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento da press\u00e3o e do calibre da variz, com consequente aumento da tens\u00e3o em sua parede.","id":8009286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da press\u00e3o e do calibre da variz, com consequente aumento da tens\u00e3o em sua parede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diabetes mellitus (DM) \u00e9 hoje um dos maiores problemas de sa\u00fade em todo o mundo. Atualmente, mais de 250 milh\u00f5es de pessoas convivem com a doen\u00e7a, mas espera\u2010se que este n\u00famero chegue a 380 milh\u00f5es em 2025. O Brasil ocupa a quarta posi\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses com maior preval\u00eancia de diabetes: s\u00e3o 13,7 milh\u00f5es de pessoas, e muitas ainda nem foram diagnosticadas. O diabetes \u00e9 uma doen\u00e7a de base gen\u00e9tica e heredit\u00e1ria. Em geral, se h\u00e1 hist\u00f3rico na fam\u00edlia entre parentes de primeiro grau, h\u00e1 possibilidades maiores de desenvolver a doen\u00e7a. S\u00e3o consideradas as principais causas de morte nos diab\u00e9ticos:","provas":[{"id":67334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Intensivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:40:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2053318,"hashId":"a78a1d552a1606b3407d7d235b7c16c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Diabetes mellitus<\/em> (DM) \u00e9 hoje um dos maiores problemas de sa\u00fade em todo o mundo. Atualmente, mais de 250 milh\u00f5es de pessoas convivem com a doen\u00e7a, mas espera\u2010se que este n\u00famero chegue a 380 milh\u00f5es em 2025. O Brasil ocupa a quarta posi\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses com maior preval\u00eancia de diabetes: s\u00e3o 13,7 milh\u00f5es de pessoas, e muitas ainda nem foram diagnosticadas. O diabetes \u00e9 uma doen\u00e7a de base gen\u00e9tica e heredit\u00e1ria. Em geral, se h\u00e1 hist\u00f3rico na fam\u00edlia entre parentes de primeiro grau, h\u00e1 possibilidades maiores de desenvolver a doen\u00e7a. S\u00e3o consideradas as principais causas de morte nos diab\u00e9ticos:<\/p>","resposta":8009350,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Choque s\u00e9ptico e convuls\u00f5es.","id":8009347,"corpo":"<p>Choque s\u00e9ptico e convuls\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cetoacidose e coma hiperosmolar.","id":8009348,"corpo":"<p>Cetoacidose e coma hiperosmolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coma hipoglic\u00eamico e gangrena venosa.","id":8009349,"corpo":"<p>Coma hipoglic\u00eamico e gangrena venosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infarto do mioc\u00e1rdio e acidente vascular encef\u00e1lico.","id":8009350,"corpo":"<p>Infarto do mioc\u00e1rdio e acidente vascular encef\u00e1lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de Morte Encef\u00e1lica (ME) \u00e9 fundamental, pois al\u00e9m da import\u00e2ncia cl\u00ednica envolve tamb\u00e9m quest\u00f5es \u00e9ticas e m\u00e9dico\u2010legais. Existem pr\u00e9\u2010requisitos que devem ser observados antes de se abrir um protocolo de ME e diagnosticar com certeza essa condi\u00e7\u00e3o. N\u00c3O representa um pr\u00e9\u2010requisito a esse protocolo:","provas":[{"id":67334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Intensivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:41:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2053355,"hashId":"9cc496659faa22dfd6a678869dbff713","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de Morte Encef\u00e1lica (ME) \u00e9 fundamental, pois al\u00e9m da import\u00e2ncia cl\u00ednica envolve tamb\u00e9m quest\u00f5es \u00e9ticas e m\u00e9dico\u2010legais. Existem pr\u00e9\u2010requisitos que devem ser observados antes de se abrir um protocolo de ME e diagnosticar com certeza essa condi\u00e7\u00e3o. N\u00c3O representa um pr\u00e9\u2010requisito a esse protocolo:<\/p>","resposta":8009514,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A press\u00e3o arterial deve estar dentro dos par\u00e2metros de normalidade.","id":8009511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o arterial deve estar dentro dos par\u00e2metros de normalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A causa da ME deve ser determinada, seja por exame neurol\u00f3gico ou por m\u00e9todos de neuroimagem (RM de cr\u00e2nio).","id":8009512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A causa da ME deve ser determinada, seja por exame neurol\u00f3gico ou por m\u00e9todos de neuroimagem (RM de cr\u00e2nio).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve\u2010se excluir desordens que possam prejudicar a interpreta\u00e7\u00e3o de nosso exame cl\u00ednico, como dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos e acidob\u00e1sicos.","id":8009513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve\u2010se excluir desordens que possam prejudicar a interpreta\u00e7\u00e3o de nosso exame cl\u00ednico, como dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos e acidob\u00e1sicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O protocolo pode ser iniciado mesmo em suspeita de intoxica\u00e7\u00e3o por drogas, uso de bloqueadores neuromusculares, emprego de drogas neurodepressores.","id":8009514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo pode ser iniciado mesmo em suspeita de intoxica\u00e7\u00e3o por drogas, uso de bloqueadores neuromusculares, emprego de drogas neurodepressores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tamponamento card\u00edaco \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o grav\u00edssima que deve ser considerada em indiv\u00edduos v\u00edtimas de trauma tor\u00e1cico penetrante (mais comum) ou fechado que apresentem tr\u00eas sinais cl\u00ednicos conhecidos como Tr\u00edade de Beck. Assinale\u2010os.","provas":[{"id":67334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Intensivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:41:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2053349,"hashId":"6159235dd9237353824b2ce74f09cb2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamponamento card\u00edaco \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o grav\u00edssima que deve ser considerada em indiv\u00edduos v\u00edtimas de trauma tor\u00e1cico penetrante (mais comum) ou fechado que apresentem tr\u00eas sinais cl\u00ednicos conhecidos como <em>Tr\u00edade de Beck.<\/em> Assinale\u2010os.<\/p>","resposta":8009487,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o, quarta bulha e aumento da PVC.","id":8009484,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o, quarta bulha e aumento da PVC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o, terceira bulha e turg\u00eancia jugular.","id":8009485,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o, terceira bulha e turg\u00eancia jugular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o, terceira bulha e turg\u00eancia jugular.","id":8009486,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o, terceira bulha e turg\u00eancia jugular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o, turg\u00eancia jugular e abafamento das bulhas card\u00edacas.","id":8009487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotens\u00e3o, turg\u00eancia jugular e abafamento das bulhas card\u00edacas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hemot\u00f3rax \u00e9 o derrame e presen\u00e7a de sangue na cavidade pleural. \u00c9 comumente o resultado de feridas penetrantes. Tamb\u00e9m pode resultar de qualquer trauma brusco que rompa a vasculatura. A toracostomia com drenagem tor\u00e1cica, em selo d\u2019agua, \u00e9 o tratamento de escolha para os pacientes. Em 85% dos casos, este \u00e9 o \u00fanico procedimento necess\u00e1rio. Por\u00e9m, pode haver a necessidade de uma toracostomia imediata. \u201cSendo, portanto, preciso uma drenagem imediata de ____________, assim como a sa\u00edda de ____________ nas primeiras duas as quatro horas\u201d. Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":67334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - HOB - M\u00e9dico Intensivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:41:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2053351,"hashId":"76d115c1f169278401418a36ae1fee76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemot\u00f3rax \u00e9 o derrame e presen\u00e7a de sangue na cavidade pleural. \u00c9 comumente o resultado de feridas penetrantes. Tamb\u00e9m pode resultar de qualquer trauma brusco que rompa a vasculatura. A toracostomia com drenagem tor\u00e1cica, em selo d\u2019agua, \u00e9 o tratamento de escolha para os pacientes. Em 85% dos casos, este \u00e9 o \u00fanico procedimento necess\u00e1rio. Por\u00e9m, pode haver a necessidade de uma toracostomia imediata. \u201cSendo, portanto, preciso uma drenagem imediata de ____________, assim como a sa\u00edda de ____________ nas primeiras duas as quatro horas\u201d. Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":8009496,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000 ml \/ 50 ml\/h","id":8009493,"corpo":"<p>1000 ml \/ 50 ml\/h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1000 ml \/ 100 ml\/h","id":8009494,"corpo":"<p>1000 ml \/ 100 ml\/h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1500 ml \/ 50 ml\/h","id":8009495,"corpo":"<p>1500 ml \/ 50 ml\/h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1500 ml \/ 200 ml\/h","id":8009496,"corpo":"<p>1500 ml \/ 200 ml\/h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, medica\u00e7\u00f5es que podem estar envolvidas com perdas auditivas neurossensoriais e, portanto, devem ser consideradas em uma anamnese audiol\u00f3gica ocupacional.","provas":[{"id":61920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uel-pr-2015-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:51:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1890307,"hashId":"190277a560d4daa9040977a639506f1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, medica\u00e7\u00f5es que podem estar envolvidas com perdas auditivas neurossensoriais e, portanto, devem ser consideradas em uma anamnese audiol\u00f3gica ocupacional.<\/p>","resposta":7281786,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cido acetil salic\u00edlico, aminoglicos\u00eddeos e diur\u00e9ticos.","id":7281786,"corpo":"<p>\u00c1cido acetil salic\u00edlico, aminoglicos\u00eddeos e diur\u00e9ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acetaminofen, nimesulida e aminofilina.","id":7281787,"corpo":"<p>Acetaminofen, nimesulida e aminofilina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluconazol, penicilina e dipirona.","id":7281788,"corpo":"<p>Fluconazol, penicilina e dipirona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Losartana, clonazepan e fluoxetina.","id":7281789,"corpo":"<p>Losartana, clonazepan e fluoxetina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Omeprazol, metoclopramida e meperidina.","id":7281790,"corpo":"<p>Omeprazol, metoclopramida e meperidina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a intoxica\u00e7\u00f5es por agrot\u00f3xicos, considere as afirmativas a seguir. I. Alguns agrot\u00f3xicos s\u00e3o mais vol\u00e1teis que outros e alguns mais corrosivos que outros. A forma de contamina\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 pela via respirat\u00f3ria, seguida da via transd\u00e9rmica (pele). Uma terceira via de contamina\u00e7\u00e3o \u00e9 a digestiva. II. Os sintomas da intoxica\u00e7\u00e3o se apresentam de forma s\u00fabita, alguns minutos ou algumas horas ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o excessiva. III. Possuem variados graus de toxicidade, pois dependem da via de absor\u00e7\u00e3o (via respirat\u00f3ria com efeitos mais precoces), do volume absorvido, de determinadas condi\u00e7\u00f5es do indiv\u00edduo intoxicado e do tempo decorrido entre a exposi\u00e7\u00e3o e o atendimento m\u00e9dico. IV. Possuem caracter\u00edsticas de absor\u00e7\u00e3o hidrof\u00edlica, por isso causam uma pequena distribui\u00e7\u00e3o pelo organismo e, portanto, a sua concentra\u00e7\u00e3o nos tecidos representa apenas uma fra\u00e7\u00e3o da carga total que causou a intoxica\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uel-pr-2015-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:51:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1890303,"hashId":"aa5d9a0d7b4272f1d281b4ecda4e9a0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a intoxica\u00e7\u00f5es por agrot\u00f3xicos, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Alguns agrot\u00f3xicos s\u00e3o mais vol\u00e1teis que outros e alguns mais corrosivos que outros. A forma de contamina\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 pela via respirat\u00f3ria, seguida da via transd\u00e9rmica (pele). Uma terceira via de contamina\u00e7\u00e3o \u00e9 a digestiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os sintomas da intoxica\u00e7\u00e3o se apresentam de forma s\u00fabita, alguns minutos ou algumas horas ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o excessiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Possuem variados graus de toxicidade, pois dependem da via de absor\u00e7\u00e3o (via respirat\u00f3ria com efeitos mais precoces), do volume absorvido, de determinadas condi\u00e7\u00f5es do indiv\u00edduo intoxicado e do tempo decorrido entre a exposi\u00e7\u00e3o e o atendimento m\u00e9dico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Possuem caracter\u00edsticas de absor\u00e7\u00e3o hidrof\u00edlica, por isso causam uma pequena distribui\u00e7\u00e3o pelo organismo e, portanto, a sua concentra\u00e7\u00e3o nos tecidos representa apenas uma fra\u00e7\u00e3o da carga total que causou a intoxica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7281770,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":7281767,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":7281768,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":7281769,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":7281770,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":7281771,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com art. 7\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o CFN n\u00ba 333\/2004, \u00e9 vedado ao t\u00e9cnico em nutri\u00e7\u00e3o e diet\u00e9tica, EXCETO:","provas":[{"id":67339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:32:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054346,"hashId":"ecf7177856c3363480cb297a2c4da6c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com art. 7\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o CFN n\u00ba 333\/2004, \u00e9 vedado ao t\u00e9cnico em nutri\u00e7\u00e3o e diet\u00e9tica, EXCETO:<\/p>","resposta":8014012,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permitir a interfer\u00eancia de pessoas leigas em seus trabalhos profissionais.","id":8014009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir a interfer\u00eancia de pessoas leigas em seus trabalhos profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receber comiss\u00e3o, remunera\u00e7\u00e3o ou vantagens que n\u00e3o correspondam a servi\u00e7os efetivamente prestados.","id":8014010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber comiss\u00e3o, remunera\u00e7\u00e3o ou vantagens que n\u00e3o correspondam a servi\u00e7os efetivamente prestados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usar t\u00edtulo que n\u00e3o possua ou que lhe seja conferido por institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o reconhecida por autoridade competente.","id":8014011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar t\u00edtulo que n\u00e3o possua ou que lhe seja conferido por institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o reconhecida por autoridade competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prestar servi\u00e7os profissionais, gratuitamente, a institui\u00e7\u00f5es de reconhecida benemer\u00eancia social, respeitadas as normas de regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o.","id":8014012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar servi\u00e7os profissionais, gratuitamente, a institui\u00e7\u00f5es de reconhecida benemer\u00eancia social, respeitadas as normas de regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos edulcorantes a seguir \u00e9 indicado para que gestantes restrinjam o seu uso, pois demonstrou ser perme\u00e1vel \u00e0 placenta, podendo permanecer nos tecidos fetais devido a menor capacidade do feto de excret\u00e1\u2010lo?","provas":[{"id":67339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:32:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054347,"hashId":"29669d86da12e23721c93bfe1e2add5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos edulcorantes a seguir \u00e9 indicado para que gestantes restrinjam o seu uso, pois demonstrou ser perme\u00e1vel \u00e0 placenta, podendo permanecer nos tecidos fetais devido a menor capacidade do feto de excret\u00e1\u2010lo?<\/p>","resposta":8014013,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sacarina.","id":8014013,"corpo":"<p>Sacarina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sucralose.","id":8014014,"corpo":"<p>Sucralose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aspartame.","id":8014015,"corpo":"<p>Aspartame.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acesulfame\u2010K.","id":8014016,"corpo":"<p>Acesulfame\u2010K.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indica\u2010se que o Manual de Boas Pr\u00e1ticas","provas":[{"id":67339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054344,"hashId":"a9542927a426c4b159bce516b89ff8a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica\u2010se que o Manual de Boas Pr\u00e1ticas<\/p>","resposta":8014004,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seja mantido em sigilo.","id":8014001,"corpo":"<p>seja mantido em sigilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seja guardado pelo propriet\u00e1rio da UAN.","id":8014002,"corpo":"<p>seja guardado pelo propriet\u00e1rio da UAN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seja manuseado apenas pelo nutricionista.","id":8014003,"corpo":"<p>seja manuseado apenas pelo nutricionista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fique em local acess\u00edvel para consulta de todos colaboradores.","id":8014004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fique em local acess\u00edvel para consulta de todos colaboradores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tiamina \u00e9 fundamental para o metabolismo de carboidratos e a fun\u00e7\u00e3o neural. \u00c9 correto afirma que sua defici\u00eancia causa","provas":[{"id":67339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054343,"hashId":"4d7dc4afd185cc18734b7b493d754d02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tiamina \u00e9 fundamental para o metabolismo de carboidratos e a fun\u00e7\u00e3o neural. \u00c9 correto afirma que sua defici\u00eancia causa<\/p>","resposta":8013998,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelagra.","id":8013997,"corpo":"<p>pelagra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"berib\u00e9ri.","id":8013998,"corpo":"<p>berib\u00e9ri.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"queilose.","id":8013999,"corpo":"<p>queilose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"raquitismo.","id":8014000,"corpo":"<p>raquitismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O universo microbiano abrange diversas formas de vida. Utilizando a defini\u00e7\u00e3o de que a microbiologia estuda formas de vida invis\u00edveis a olho nu, entende\u2010se que ela inclui protozo\u00e1rios, bact\u00e9rias, v\u00edrus e pr\u00edons. Sobre os contaminantes microbiol\u00f3gicos, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Fungos: s\u00e3o encontrados mais comumente em moluscos, frutas e vegetais crus. ( ) Bact\u00e9rias: s\u00e3o encontradas em alimentos crus e processados: cereais, peixes e frutos do mar, vegetais, alimentos desidratados e alimentos crus de origem animal.( ) V\u00edrus: s\u00e3o associados \u00e0 higiene prec\u00e1ria e cultivo em \u00e1reas contaminadas com esgotos n\u00e3o tratados e refugos de animais e plantas.( ) Protozo\u00e1rios: s\u00e3o encontrados em produtos estocados com alta umidade e temperatura.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":61310,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crn-8-pr-2015-idecan-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRN 8 - Nutricionista Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:35:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1869257,"hashId":"491729716ebb5b6daef2d0fbc5a78533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O universo microbiano abrange diversas formas de vida. Utilizando a defini\u00e7\u00e3o de que a microbiologia estuda formas de vida invis\u00edveis a olho nu, entende\u2010se que ela inclui protozo\u00e1rios, bact\u00e9rias, v\u00edrus e pr\u00edons. Sobre os contaminantes microbiol\u00f3gicos, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Fungos<\/u>: s\u00e3o encontrados mais comumente em moluscos, frutas e vegetais crus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Bact\u00e9rias<\/u>: s\u00e3o encontradas em alimentos crus e processados: cereais, peixes e frutos do mar, vegetais, alimentos desidratados e alimentos crus de origem animal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>V\u00edrus<\/u>: s\u00e3o associados \u00e0 higiene prec\u00e1ria e cultivo em \u00e1reas contaminadas com esgotos n\u00e3o tratados e refugos de animais e plantas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Protozo\u00e1rios<\/u>: s\u00e3o encontrados em produtos estocados com alta umidade e temperatura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":7194510,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":7194510,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":7194511,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":7194512,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":7194513,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","oab":false,"nome":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418042,"slug":"nutricao-microorganismos-de-importancia-nos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos conhecimentos sobre a NR 15 (Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uel-pr-2015-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 11:02:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1890250,"hashId":"9fabfe8314e42cd3e38ea9cd2abc8b74","enunciado":"<p>Com base nos conhecimentos sobre a NR 15 (Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7281522,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O agente nocivo luminosidade gera direito a adicional de insalubridade em grau m\u00e9dio.","id":7281520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente nocivo luminosidade gera direito a adicional de insalubridade em grau m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O agente nocivo umidade gera direito a adicional de insalubridade em grau m\u00ednimo.","id":7281521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente nocivo umidade gera direito a adicional de insalubridade em grau m\u00ednimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os limites de toler\u00e2ncia dos agentes qu\u00edmicos quantitativos s\u00e3o v\u00e1lidos para jornadas de trabalho de 48 horas por semana.","id":7281522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os limites de toler\u00e2ncia dos agentes qu\u00edmicos quantitativos s\u00e3o v\u00e1lidos para jornadas de trabalho de 48 horas por semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo agente nocivo que possua volume, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade acima dos limites de toler\u00e2ncia s\u00e3o insalubres.","id":7281523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo agente nocivo que possua volume, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade acima dos limites de toler\u00e2ncia s\u00e3o insalubres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todo agente nocivo qu\u00edmico, sob qualquer estado f\u00edsico, que possua volume, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade acima dos limites de toler\u00e2ncia s\u00e3o insalubres.","id":7281524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo agente nocivo qu\u00edmico, sob qualquer estado f\u00edsico, que possua volume, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade acima dos limites de toler\u00e2ncia s\u00e3o insalubres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir. \u201cA administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, mesmo quando incipiente, esteve sempre marcada pelo desempenho de fun\u00e7\u00f5es vic\u00e1rias e compensat\u00f3rias, desempenhando um papel de segurar posi\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00e3o a significativo contingente de pessoas, colaborando para a forma\u00e7\u00e3o de parte expressiva das elites nacionais. Este processo acabou por deform\u00e1-la, atrelando-a ao cumprimento de encargos n\u00e3o administrativos e vinculando toda a sua sistem\u00e1tica aos mecanismos de trocas pol\u00edticas e legitima\u00e7\u00e3o do Estado.\u201d A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica descrita associa-se \u00e0 no\u00e7\u00e3o de Estado:","provas":[{"id":25566,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":867928,"hashId":"ca8bbb4b758d4a7c892c5b09981c2618","enunciado":"<p>Analise o trecho a seguir.<\/p><p>\r\n\u201cA administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, mesmo quando incipiente,\r\nesteve sempre marcada pelo desempenho de fun\u00e7\u00f5es vic\u00e1rias e\r\ncompensat\u00f3rias, desempenhando um papel de segurar posi\u00e7\u00e3o e\r\nfun\u00e7\u00e3o a significativo contingente de pessoas, colaborando para a\r\nforma\u00e7\u00e3o de parte expressiva das elites nacionais. Este processo\r\nacabou por deform\u00e1-la, atrelando-a ao cumprimento de encargos\r\nn\u00e3o administrativos e vinculando toda a sua sistem\u00e1tica aos\r\nmecanismos de trocas pol\u00edticas e legitima\u00e7\u00e3o do Estado.\u201d\r\n<\/p><p>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica descrita associa-se \u00e0 no\u00e7\u00e3o de Estado:<\/p>","resposta":3018069,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autorit\u00e1rio e burocr\u00e1tico;","id":3018067,"corpo":"autorit\u00e1rio e burocr\u00e1tico;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participativo e do bem-estar;","id":3018068,"corpo":"participativo e do bem-estar;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"olig\u00e1rquico e patrimonial;","id":3018069,"corpo":"olig\u00e1rquico e patrimonial;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"profissional e p\u00f3s-burocr\u00e1tico;","id":3018070,"corpo":"profissional e p\u00f3s-burocr\u00e1tico;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empreendedor e regulador.","id":3018071,"corpo":"empreendedor e regulador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345678,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"}],"slug":"administracao-publica\/867928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o obrigadas \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do lucro real as pessoas jur\u00eddicas, exceto aquelas:","provas":[{"id":29564,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2015-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":952053,"hashId":"3e54a612b808837487bd8eea7026e4f3","enunciado":"Est\u00e3o obrigadas \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do lucro real as pessoas\r\njur\u00eddicas, exceto aquelas:","resposta":3332980,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cuja receita total no ano-calend\u00e1rio anterior seja superior ao limite de R$ 78.000.000,00 (setenta e oito milh\u00f5es de reais) ou proporcional ao n\u00famero de meses do per\u00edodo, quando inferior a 12 (doze) meses.","id":3332976,"corpo":"cuja receita total no ano-calend\u00e1rio anterior seja\r\nsuperior ao limite de R$ 78.000.000,00 (setenta\r\ne oito milh\u00f5es de reais) ou proporcional ao\r\nn\u00famero de meses do per\u00edodo, quando inferior a\r\n12 (doze) meses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cujas atividades sejam de empresas de seguros privados.","id":3332977,"corpo":"cujas atividades sejam de empresas de seguros\r\nprivados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que, autorizadas pela legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, usufruam de benef\u00edcios fi scais relativos \u00e0 isen\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o do imposto.","id":3332978,"corpo":"que, autorizadas pela legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria,\r\nusufruam de benef\u00edcios fi scais relativos \u00e0 isen\u00e7\u00e3o\r\nou redu\u00e7\u00e3o do imposto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que tiverem lucros, rendimentos ou ganhos de capital oriundos do exterior.","id":3332979,"corpo":"que tiverem lucros, rendimentos ou ganhos de\r\ncapital oriundos do exterior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que, no decorrer do ano-calend\u00e1rio, n\u00e3o tenham efetuado pagamento mensal pelo regime de estimativa.","id":3332980,"corpo":"que, no decorrer do ano-calend\u00e1rio, n\u00e3o tenham\r\nefetuado pagamento mensal pelo regime de\r\nestimativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360542,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/952053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as fontes do Direito Tribut\u00e1rio, considere:\u00a0I. A lei complementar \u00e9 hierarquicamente superior \u00e0 lei ordin\u00e1ria, quando define fato gerador, base de c\u00e1lculo e contribuintes dos impostos discriminados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\u00a0II. Existe hierarquia entre as leis complementares e as normas complementares em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.\u00a0III. A resolu\u00e7\u00e3o do Senado Federal \u00e9 hierarquicamente inferior \u00e0s leis ordin\u00e1rias instituidoras de IPVA e ICMS.\u00a0IV. A emenda constitucional \u00e9 fonte instituidora de contribui\u00e7\u00f5es sociais dentro da compet\u00eancia residual da Uni\u00e3o, sendo o ve\u00edculo legislativo indicado para institui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o sobre movimenta\u00e7\u00e3o financeira.\u00a0Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":40179,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SE - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1182829,"hashId":"f6b582106cd7ef1b73361b492d9e4b41","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando as fontes do Direito Tribut\u00e1rio, considere:\u00a0<\/p><div>I. A lei complementar \u00e9 hierarquicamente superior \u00e0 lei ordin\u00e1ria, quando define fato gerador, base de c\u00e1lculo e contribuintes\r\ndos impostos discriminados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\u00a0<\/div><div><br><\/div><div>II. Existe hierarquia entre as leis complementares e as normas complementares em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.\u00a0<\/div><div><br><\/div><div>III. A resolu\u00e7\u00e3o do Senado Federal \u00e9 hierarquicamente inferior \u00e0s leis ordin\u00e1rias instituidoras de IPVA e ICMS.\u00a0<\/div><div><br><\/div><div>IV. A emenda constitucional \u00e9 fonte instituidora de contribui\u00e7\u00f5es sociais dentro da compet\u00eancia residual da Uni\u00e3o, sendo o\r\nve\u00edculo legislativo indicado para institui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o sobre movimenta\u00e7\u00e3o financeira.\u00a0<\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/div><p><\/p>","resposta":4246139,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4246139,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4246140,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4246141,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4246142,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4246143,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Fontes Formais Prim\u00e1rias","oab":false,"nome":"Fontes Formais Prim\u00e1rias","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417827,"slug":"direito-tributario-fontes-formais-primarias"},{"nome_clean":"Leis Complementares","oab":false,"nome":"Leis Complementares","pai":417827,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417829,"slug":"direito-tributario-leis-complementares"}],"slug":"direito-tributario\/1182829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional do m\u00e9dico encontra amparo legal em qual dos documentos citados? ","provas":[{"id":61288,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2015-ieses-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 10:23:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1865831,"hashId":"e4d72749024b3a567e2c0c365f660c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional do m\u00e9dico encontra amparo legal em qual dos documentos citados? <\/p>","resposta":7179301,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei N\u00ba 6.639\/80.","id":7179298,"corpo":"<p>Lei N\u00ba 6.639\/80.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei N\u00ba 8.069\/90. ","id":7179299,"corpo":"<p>Lei N\u00ba 8.069\/90. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei N\u00ba 6.206\/75. ","id":7179300,"corpo":"<p>Lei N\u00ba 6.206\/75. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei N\u00ba 3.268\/57. ","id":7179301,"corpo":"<p>Lei N\u00ba 3.268\/57. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":61288,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2015-ieses-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 10:25:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1865843,"hashId":"cda77ba77e831a049f031070d8edd924","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":7179352,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o social \u00e9 tributo de natureza mista, pois seu fato gerador \u00e9 id\u00eantico ao do imposto sobre servi\u00e7os, mas, tais como as taxas, depende, para sua cobran\u00e7a, da efetiva presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o pelo Estado.","id":7179350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o social \u00e9 tributo de natureza mista, pois seu fato gerador \u00e9 id\u00eantico ao do imposto sobre servi\u00e7os, mas, tais como as taxas, depende, para sua cobran\u00e7a, da efetiva presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o pelo Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conforme a lei civil, os institutos da nulidade e anulabilidade dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos possuem os mesmos requisitos para sua declara\u00e7\u00e3o e, ainda, sujeitam-se ao mesmo prazo decadencial. ","id":7179351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a lei civil, os institutos da nulidade e anulabilidade dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos possuem os mesmos requisitos para sua declara\u00e7\u00e3o e, ainda, sujeitam-se ao mesmo prazo decadencial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o fiscal poder\u00e1 ser promovida contra o respons\u00e1vel, nos termos da lei, por d\u00edvidas, tribut\u00e1rias ou n\u00e3o, de pessoas f\u00edsicas ou pessoas jur\u00eddicas de direito privado. ","id":7179352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o fiscal poder\u00e1 ser promovida contra o respons\u00e1vel, nos termos da lei, por d\u00edvidas, tribut\u00e1rias ou n\u00e3o, de pessoas f\u00edsicas ou pessoas jur\u00eddicas de direito privado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial na contrata\u00e7\u00e3o em que houver transfer\u00eancia de tecnologia de produtos estrat\u00e9gicos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS","id":7179353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial na contrata\u00e7\u00e3o em que houver transfer\u00eancia de tecnologia de produtos estrat\u00e9gicos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia","id":23136}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Internet \u00e9 formada por um grande n\u00famero de sistemas aut\u00f4nomos (SAs). Que protocolo de roteamento \u00e9 usado entre (SAs),sendo um protocolo de vetor de dist\u00e2ncia projetado Para permitir a imposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de roteamento no tr\u00e1fego entre esses sistemas?","provas":[{"id":61783,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia","id":23136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-sspm-2o-tenente-sistema-de-armas-area-engenharia","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 08:21:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1893423,"hashId":"6dad4f4229e7e2a53600d10d4ac0d883","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Internet \u00e9 formada por um grande n\u00famero de sistemas aut\u00f4nomos (SAs). Que protocolo de roteamento \u00e9 usado entre (SAs),sendo um protocolo de vetor de dist\u00e2ncia projetado Para permitir a imposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de roteamento no tr\u00e1fego entre esses sistemas?<\/p>","resposta":7295107,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IP","id":7295103,"corpo":"<p>IP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TCP","id":7295104,"corpo":"<p>TCP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UDP","id":7295105,"corpo":"<p>UDP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"OSPF","id":7295106,"corpo":"<p>OSPF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"BGP","id":7295107,"corpo":"<p>BGP<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"BGP (BORDER GATEWAY PROTOCOL)","oab":false,"nome":"BGP (BORDER GATEWAY PROTOCOL)","pai":429348,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429349,"slug":"tecnologia-da-informacao-bgp-border-gateway-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes propriedades de uma implementa\u00e7\u00e3o de \u00edndice para bancos de dados.I. Cada p\u00e1gina cont\u00e9m no m\u00e1ximo d p\u00e1ginas filhasII. Cada p\u00e1gina, exceto a raiz e as folhas, tem pelo menos d\u00f72 p\u00e1ginas filhas.III. Todas as p\u00e1ginas folha possuem a mesma profundidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 raiz.Nesse tipo de \u00e1rvore, uma busca que envolva um dom\u00ednio de N=1.000.000.000 de chaves requer, no m\u00e1ximo, um n\u00famero de acessos da ordem de:","provas":[{"id":61432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 08:35:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1871822,"hashId":"cac2bb8dbcc55194cac58875db6acc0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes propriedades de uma implementa\u00e7\u00e3o de \u00edndice para bancos de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cada p\u00e1gina cont\u00e9m no m\u00e1ximo d p\u00e1ginas filhas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cada p\u00e1gina, exceto a raiz e as folhas, tem pelo menos d<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 16px; color: rgb(32, 33, 36);\">\u00f7<\/span>2 p\u00e1ginas filhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Todas as p\u00e1ginas folha possuem a mesma profundidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 raiz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse tipo de \u00e1rvore, uma busca que envolva um dom\u00ednio de N=1.000.000.000 de chaves requer, no m\u00e1ximo, um n\u00famero de acessos da ordem de:<\/p>","resposta":7205195,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lg(N)","id":7205195,"corpo":"<p>lg(N)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ig(N2)","id":7205196,"corpo":"<p>Ig(N<sup>2<\/sup>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N","id":7205197,"corpo":"<p>N<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N d","id":7205198,"corpo":"<p>N <sup>d<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ig(Nd )","id":7205199,"corpo":"<p>Ig(N<sup>d<\/sup> )<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a firewalls, analise as afirmativas abaixo: I. Firewalls protegem contra a infec\u00e7\u00e3o por v\u00edrus, analisando o conte\u00fado de todos os arquivos, mensagens e e-mails.II. Uma das fraquezas de firewalls \u00e9 a impossibilidade da inclus\u00e3o de auditorias e alarmes nas suas configura\u00e7\u00f5es. III. Existem diferentes tipos de firewalls, como o filtro de pacotes e o proxy, por exemplo. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:","provas":[{"id":61432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 08:29:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1871459,"hashId":"a15db15718e4c617be130c211c07c3d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a firewalls, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Firewalls protegem contra a infec\u00e7\u00e3o por v\u00edrus, analisando o conte\u00fado de todos os arquivos, mensagens e e-mails.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das fraquezas de firewalls \u00e9 a impossibilidade da inclus\u00e3o de auditorias e alarmes nas suas configura\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Existem diferentes tipos de firewalls, como o filtro de pacotes e o proxy, por exemplo. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:<\/p>","resposta":7203883,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":7203881,"corpo":"<p>I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":7203882,"corpo":"<p>II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":7203883,"corpo":"<p>III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II;","id":7203884,"corpo":"<p>I e II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7203885,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa implementa\u00e7\u00e3o MySQL de um banco de dados h\u00e1 tr\u00eas tabelas: T1, T2 e T3, com 10, 20 e 30 registros respectivamente. Cada tabela possui um atributo A, sobre o qual \u00e9 definida uma chave prim\u00e1ria.Nesse cen\u00e1rio, est\u00e1 correto concluir que o comandoselect T1.* from T1 cross join T2 cross join T3produz um resultado que, al\u00e9m da linha de t\u00edtulos, possui:","provas":[{"id":61432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 08:36:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1871949,"hashId":"9216648f488a26bd0d37598e502188ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa implementa\u00e7\u00e3o MySQL de um banco de dados h\u00e1 tr\u00eas tabelas: T1, T2 e T3, com 10, 20 e 30 registros respectivamente. Cada tabela possui um atributo A, sobre o qual \u00e9 definida uma chave prim\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse cen\u00e1rio, est\u00e1 correto concluir que o comando<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">select T1.*<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> from T1 cross join T2 cross join T3<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">produz um resultado que, al\u00e9m da linha de t\u00edtulos, possui:<\/p>","resposta":7205613,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 linhas;","id":7205609,"corpo":"<p>10 linhas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 linhas;","id":7205610,"corpo":"<p>20 linhas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 linhas;","id":7205611,"corpo":"<p>30 linhas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"600 linhas;","id":7205612,"corpo":"<p>600 linhas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.000 linhas.","id":7205613,"corpo":"<p>6.000 linhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia","id":23136}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em redes de computadores, que protocolo de controle de acesso ao meio f\u00edsico \u00e9 atualmente, o mais empregado em redes locais padr\u00e3o Ethernet?","provas":[{"id":61783,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia","id":23136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-sspm-2o-tenente-sistema-de-armas-area-engenharia","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 08:27:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1893500,"hashId":"a9d9a248168242acf0375fcd518baa9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em redes de computadores, que protocolo de controle de acesso ao meio f\u00edsico \u00e9 atualmente, o mais empregado em redes locais padr\u00e3o Ethernet?<\/p>","resposta":7295491,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aloha.","id":7295488,"corpo":"<p>Aloha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Slotted Aloha.","id":7295489,"corpo":"<p>Slotted Aloha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CSMA.","id":7295490,"corpo":"<p>CSMA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CSMA\/CD.","id":7295491,"corpo":"<p>CSMA\/CD.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CSMA\/CA.","id":7295492,"corpo":"<p>CSMA\/CA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia","id":23136}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O HTTP (HyperTextTransferProtocol) \u00e9 um protocolo base para acesso a World Wide Web. Quando um navegador deseja acessar uma p\u00e1gina da Web, ele envia o nome da p\u00e1gina desejada ao servidor, utilizando o HTTP. Ent\u00e3o, o servidor transmite a p\u00e1gina de volta para o navegador. Considerando o modelo de refer\u00eancia OSI de arquiteturas para rede de computadores, pode-se afirmar que o HTTP \u00e9 um protocolo da camada","provas":[{"id":61783,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia","id":23136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-sspm-2o-tenente-sistema-de-armas-area-engenharia","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 08:27:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1893496,"hashId":"93cf0a6df1d7d7692b205f7524c290b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O HTTP (HyperTextTransferProtocol) \u00e9 um protocolo base para acesso a World Wide Web. Quando um navegador deseja acessar uma p\u00e1gina da Web, ele envia o nome da p\u00e1gina desejada ao servidor, utilizando o HTTP. Ent\u00e3o, o servidor transmite a p\u00e1gina de volta para o navegador. Considerando o modelo de refer\u00eancia OSI de arquiteturas para rede de computadores, pode-se afirmar que o HTTP \u00e9 um protocolo da camada<\/p>","resposta":7295469,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de apresenta\u00e7\u00e3o.","id":7295468,"corpo":"<p>de apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de aplica\u00e7\u00e3o.","id":7295469,"corpo":"<p>de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de sess\u00e3o.","id":7295470,"corpo":"<p>de sess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de transporte.","id":7295471,"corpo":"<p>de transporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de rede.","id":7295472,"corpo":"<p>de rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429365,"slug":"tecnologia-da-informacao-http-hyper-text-transfer-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia","id":23136}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica qual \u00e9 o tempo necess\u00e1rio para a transmiss\u00e3o de uma imagem descompactada de resolu\u00e7\u00e3o 800 x 600, com 3 byte sem pixel, por um equipamento de link de dados, constitu\u00eddo por um modem a cabo de 1 Mbps.","provas":[{"id":61783,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia","id":23136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-sspm-2o-tenente-sistema-de-armas-area-engenharia","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 08:22:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1893473,"hashId":"af05fb6a4dc14599b2ecfd7ac13751f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica qual \u00e9 o tempo necess\u00e1rio para a transmiss\u00e3o de uma imagem descompactada de resolu\u00e7\u00e3o 800 x 600, com 3 byte sem pixel, por um equipamento de link de dados, constitu\u00eddo por um modem a cabo de 1 Mbps.<\/p>","resposta":7295357,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,001152 s","id":7295353,"corpo":"<p>0,001152 s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,01152 s","id":7295354,"corpo":"<p>0,01152 s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,1152 s","id":7295355,"corpo":"<p>0,1152 s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,152 s","id":7295356,"corpo":"<p>1,152 s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11,52 s","id":7295357,"corpo":"<p>11,52 s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema virtualizado estava apresentando problemas de desempenho. Para melhorar, foi sugerido o uso de um sistema operacional h\u00f3spede modificado especificamente para rodar no hypervisor. Nesse caso, trata-se do uso da t\u00e9cnica de:","provas":[{"id":61432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 08:28:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1871435,"hashId":"a3bfdba3005de27868f1dce1f3e55c9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema virtualizado estava apresentando problemas de desempenho. Para melhorar, foi sugerido o uso de um sistema operacional h\u00f3spede modificado especificamente para rodar no hypervisor. Nesse caso, trata-se do uso da t\u00e9cnica de:<\/p>","resposta":7203762,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"virtualiza\u00e7\u00e3o completa;","id":7203761,"corpo":"<p>virtualiza\u00e7\u00e3o completa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paravirtualiza\u00e7\u00e3o;","id":7203762,"corpo":"<p>paravirtualiza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"virtualiza\u00e7\u00e3o por pseudo-c\u00f3digo;","id":7203763,"corpo":"<p>virtualiza\u00e7\u00e3o por pseudo-c\u00f3digo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simula\u00e7\u00e3o;","id":7203764,"corpo":"<p>simula\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emula\u00e7\u00e3o.","id":7203765,"corpo":"<p>emula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma String recebida do campo nome de um formul\u00e1rio HTML enviado por meio do m\u00e9todo POST para um site deve ser codificada para UTF-8. A forma correta de realizar essa opera\u00e7\u00e3o, utilizando a linguagem PHP, \u00e9:","provas":[{"id":61432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 08:28:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1871411,"hashId":"ffda2a64e6d9442ecec9c04aa6846acd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma String recebida do campo <strong>nome <\/strong>de um formul\u00e1rio HTML enviado por meio do m\u00e9todo POST para um site deve ser codificada para UTF-8. A forma correta de realizar essa opera\u00e7\u00e3o, utilizando a linguagem PHP, \u00e9:<\/p>","resposta":7203641,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$nome = utf8_encode( $_POST['nome'] );","id":7203641,"corpo":"<p>$nome = utf8_encode( $_POST['nome'] );<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$nome: utf8;","id":7203642,"corpo":"<p>$nome: utf8;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decode($nome);","id":7203643,"corpo":"<p>decode($nome);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$nome = string( $_POST['nome'] );","id":7203644,"corpo":"<p>$nome = string( $_POST['nome'] );<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parseHTML($nome, utf8( $_POST['nome'] ).","id":7203645,"corpo":"<p>parseHTML($nome, utf8( $_POST['nome'] ).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao campo da Sa\u00fade Mental no Trabalho, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68854,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 16:58:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2094596,"hashId":"f6d87cc3f5a2042ee2a04079e065fc5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao campo da Sa\u00fade Mental no Trabalho, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8189012,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho deve ser visto de forma desintegrada da \u00e1rea social, econ\u00f4mica, e psicol\u00f3gica, visto que o trabalhador \u00e9 motivado apenas pelos resultados quantitativos e financeirizados que gera para as organiza\u00e7\u00f5es.","id":8189010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho deve ser visto de forma desintegrada da \u00e1rea social, econ\u00f4mica, e psicol\u00f3gica, visto que o trabalhador \u00e9 motivado apenas pelos resultados quantitativos e financeirizados que gera para as organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalho impede o despertar de sentimentos como satisfa\u00e7\u00e3o, frustra\u00e7\u00e3o, medo, indecis\u00e3o, d\u00favida, tristeza, entre outros.","id":8189011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho impede o despertar de sentimentos como satisfa\u00e7\u00e3o, frustra\u00e7\u00e3o, medo, indecis\u00e3o, d\u00favida, tristeza, entre outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sa\u00fade mental tem especificidades, mas n\u00e3o pode ser tratada de forma isolada, uma vez que todo aspecto material, simb\u00f3lico e social do trabalho est\u00e1 interligado aos sujeitos de modo a influir em sua sa\u00fade e bem-estar ps\u00edquico.","id":8189012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade mental tem especificidades, mas n\u00e3o pode ser tratada de forma isolada, uma vez que todo aspecto material, simb\u00f3lico e social do trabalho est\u00e1 interligado aos sujeitos de modo a influir em sua sa\u00fade e bem-estar ps\u00edquico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sofrimentos e agravos da sa\u00fade ps\u00edquica do trabalhador n\u00e3o t\u00eam nenhuma rela\u00e7\u00e3o com os elementos que comp\u00f5em a organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do trabalho.","id":8189013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sofrimentos e agravos da sa\u00fade ps\u00edquica do trabalhador n\u00e3o t\u00eam nenhuma rela\u00e7\u00e3o com os elementos que comp\u00f5em a organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es interpessoais satisfat\u00f3rias e a falta de autonomia no trabalho contribuem para a sa\u00fade ps\u00edquica do trabalhador.","id":8189014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00f5es interpessoais satisfat\u00f3rias e a falta de autonomia no trabalho contribuem para a sa\u00fade ps\u00edquica do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo destacado expressa finalidade.","provas":[{"id":68854,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 20:44:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2094355,"hashId":"28fc07816c5b5c3fbae0781e71df9df8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo destacado expressa finalidade.<\/p>","resposta":8187907,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPresente para os filhos?\u201d.","id":8187903,"corpo":"<p>\u201cPresente <u>para<\/u> os filhos?\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c... ou at\u00e9 mesmo pedir para uma outra pessoa realizar tal tarefa.\u201d.","id":8187904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... ou at\u00e9 mesmo pedir <u>para<\/u> uma outra pessoa realizar tal tarefa.\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNingu\u00e9m mais precisa ter trabalho ao comprar um presente para um conhecido...\u201d.","id":8187905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNingu\u00e9m mais precisa ter trabalho ao comprar um presente <u>para<\/u> um conhecido...\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cGanho para o mercado de consumo...\u201d.","id":8187906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGanho <u>para<\/u> o mercado de consumo...\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c... \u00e9 uma correria dos convidados para efetuar sem demora sua compra.\u201d.","id":8187907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... \u00e9 uma correria dos convidados <u>para<\/u> efetuar sem demora sua compra.\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A lista de desejosRosely Sayao ___Acabou a gra\u00e7a de dar presentes em situa\u00e7\u00f5es de comemora\u00e7\u00e3o e celebra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Hoje, temos listas para quase todas as ocasi\u00f5es: casamento, ch\u00e1 de cozinha e seus similares \u2013 e h\u00e1 similares espantosos, como ch\u00e1 de lingerie \u2013, nascimento de filho e ch\u00e1 de beb\u00ea, e agora at\u00e9 para anivers\u00e1rio. ___Presente para os filhos? Tudo eles j\u00e1 pediram e apenas mudam, de vez em quando ou frequentemente, a ordem das suas prioridades. Quem tem filho tem sempre \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o uma lista de pedidos de presentes feita por ele, que pode crescer diariamente, e que tanto pode ser informal quanto formal. ___A filha de uma amiga, por exemplo, tem uma lista na bolsa escrita \u00e0 m\u00e3o pelo filho, que tem a liberdade de sac\u00e1-la a qualquer momento para fazer as mudan\u00e7as que ele julgar necess\u00e1rias. Ah! E ela funciona tanto como lista de pedidos como tamb\u00e9m de \u201cchecklist\u201d porque, dessa maneira, o garoto controla o que j\u00e1 recebeu e o que ainda est\u00e1 por vir. Sim: essas listas s\u00e3o quase uma garantia de conseguir ter o pedido atendido. ___Ningu\u00e9m mais precisa ter trabalho ao comprar um presente para um conhecido, para um colega de trabalho, para alguma crian\u00e7a e at\u00e9 amigo. Sabe aquele esfor\u00e7o de pensar na pessoa que vai receber o presente e de imaginar o que ela gostaria de ganhar, o que tem rela\u00e7\u00e3o com ela e seu modo de ser e de viver? Pois \u00e9: agora, basta um telefonema ou uma passada r\u00e1pida nas lojas f\u00edsicas ou virtuais em que as listas est\u00e3o, ou at\u00e9 mesmo pedir para uma outra pessoa realizar tal tarefa, e pronto! Problema resolvido! ___N\u00e3o \u00e9 preciso mais o investimento pessoal do pensar em algo, de procurar at\u00e9 encontrar, de bater perna e cabe\u00e7a at\u00e9 sentir-se satisfeito com a escolha feita que, al\u00e9m de tudo, precisaria estar dentro do or\u00e7amento dispon\u00edvel para tal. Hoje, o presente custa s\u00f3 o gasto financeiro e nem precisa estar dentro do or\u00e7amento porque, para n\u00e3o transgredir a lista, \u00e0s vezes \u00e9 preciso parcelar o presente em diversas presta\u00e7\u00f5es... ___E, assim que os convites chegam, acompanhados sem discri\u00e7\u00e3o alguma das listas, \u00e9 uma correria dos convidados para efetuar sem demora sua compra. \u00c9 que os presentes menos custosos s\u00e3o os primeiros a serem ticados nas listas, e quem demora para cumprir seu compromisso acaba gastando um pouco mais do que gostaria. ___Se, por um lado, dar presentes deixou de dar trabalho, por outro deixou tamb\u00e9m totalmente exclu\u00eddo do ato de presentear o relacionamento entre as pessoas envolvidas. Ganho para o mercado de consumo, perda para as rela\u00e7\u00f5es humanas afetivas. ___Os presentes se tornaram impessoais, objetos de utilidade ou de luxo desejados. Acabou-se o que era doce no que j\u00e1 foi, num passado recente, uma demonstra\u00e7\u00e3o pessoal de carinho. ___Sabe, caro leitor, aquela express\u00e3o de surpresa gostosa, ou de um pequeno susto que insiste em se expressar, apesar da vontade de querer que ele passe despercebido, quando receb\u00edamos um mimo? Ou aquela frase transparente de crian\u00e7a, que nunca deixa por menos: \u201cEu n\u00e3o quero isso!\u201d? Tudo isso acabou. Hoje, tudo o que ocorre \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o mental dupla. Quem recebe apenas tica algum item da lista elaborada, e quem presenteia d\u00e1-se por satisfeito por ter cumprido seu compromisso. ___Que tempos mais chatos. Resta, a quem tiver coragem, a possibilidade de transgredir essas tais listas. Assim, \u00e9 poss\u00edvel tornar a vida mais saborosa. Dispon\u00edvel em http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/roselysayao\/2014\/07\/1489356-a-lista-de-desejos.shtml","id":497805,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A lista de desejos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Rosely Sayao <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Acabou a gra\u00e7a de dar presentes em situa\u00e7\u00f5es de comemora\u00e7\u00e3o e celebra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Hoje, temos listas para quase todas as ocasi\u00f5es: casamento, ch\u00e1 de cozinha e seus similares \u2013 e h\u00e1 similares espantosos, como ch\u00e1 de lingerie \u2013, nascimento de filho e ch\u00e1 de beb\u00ea, e agora at\u00e9 para anivers\u00e1rio. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Presente para os filhos? Tudo eles j\u00e1 pediram e apenas mudam, de vez em quando ou frequentemente, a ordem das suas prioridades. Quem tem filho tem sempre \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o uma lista de pedidos de presentes feita por ele, que pode crescer diariamente, e que tanto pode ser informal quanto formal. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>A filha de uma amiga, por exemplo, tem uma lista na bolsa escrita \u00e0 m\u00e3o pelo filho, que tem a liberdade de sac\u00e1-la a qualquer momento para fazer as mudan\u00e7as que ele julgar necess\u00e1rias. Ah! E ela funciona tanto como lista de pedidos como tamb\u00e9m de \u201cchecklist\u201d porque, dessa maneira, o garoto controla o que j\u00e1 recebeu e o que ainda est\u00e1 por vir. Sim: essas listas s\u00e3o quase uma garantia de conseguir ter o pedido atendido. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Ningu\u00e9m mais precisa ter trabalho ao comprar um presente para um conhecido, para um colega de trabalho, para alguma crian\u00e7a e at\u00e9 amigo. Sabe aquele esfor\u00e7o de pensar na pessoa que vai receber o presente e de imaginar o que ela gostaria de ganhar, o que tem rela\u00e7\u00e3o com ela e seu modo de ser e de viver? Pois \u00e9: agora, basta um telefonema ou uma passada r\u00e1pida nas lojas f\u00edsicas ou virtuais em que as listas est\u00e3o, ou at\u00e9 mesmo pedir para uma outra pessoa realizar tal tarefa, e pronto! Problema resolvido! <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>N\u00e3o \u00e9 preciso mais o investimento pessoal do pensar em algo, de procurar at\u00e9 encontrar, de bater perna e cabe\u00e7a at\u00e9 sentir-se satisfeito com a escolha feita que, al\u00e9m de tudo, precisaria estar dentro do or\u00e7amento dispon\u00edvel para tal. Hoje, o presente custa s\u00f3 o gasto financeiro e nem precisa estar dentro do or\u00e7amento porque, para n\u00e3o transgredir a lista, \u00e0s vezes \u00e9 preciso parcelar o presente em diversas presta\u00e7\u00f5es... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>E, assim que os convites chegam, acompanhados sem discri\u00e7\u00e3o alguma das listas, \u00e9 uma correria dos convidados para efetuar sem demora sua compra. \u00c9 que os presentes menos custosos s\u00e3o os primeiros a serem ticados nas listas, e quem demora para cumprir seu compromisso acaba gastando um pouco mais do que gostaria. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Se, por um lado, dar presentes deixou de dar trabalho, por outro deixou tamb\u00e9m totalmente exclu\u00eddo do ato de presentear o relacionamento entre as pessoas envolvidas. Ganho para o mercado de consumo, perda para as rela\u00e7\u00f5es humanas afetivas. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Os presentes se tornaram impessoais, objetos de utilidade ou de luxo desejados. Acabou-se o que era doce no que j\u00e1 foi, num passado recente, uma demonstra\u00e7\u00e3o pessoal de carinho. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Sabe, caro leitor, aquela express\u00e3o de surpresa gostosa, ou de um pequeno susto que insiste em se expressar, apesar da vontade de querer que ele passe despercebido, quando receb\u00edamos um mimo? Ou aquela frase transparente de crian\u00e7a, que nunca deixa por menos: \u201cEu n\u00e3o quero isso!\u201d? Tudo isso acabou. Hoje, tudo o que ocorre \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o mental dupla. Quem recebe apenas tica algum item da lista elaborada, e quem presenteia d\u00e1-se por satisfeito por ter cumprido seu compromisso. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Que tempos mais chatos. Resta, a quem tiver coragem, a possibilidade de transgredir essas tais listas. Assim, \u00e9 poss\u00edvel tornar a vida mais saborosa. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/roselysayao\/2014\/07\/1489356-a-lista-de-desejos.shtml<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a express\u00e3o ou termo destacado N\u00c3O expressa tempo. ","provas":[{"id":68854,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 20:44:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2094382,"hashId":"f7b8a1f612f324e27a2fb52f04147ae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a express\u00e3o ou termo destacado N\u00c3O expressa tempo. <\/p>","resposta":8188028,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u00e0s vezes\u201d.","id":8188024,"corpo":"<p>\u201c\u00e0s vezes\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cde vez em quando\u201d.","id":8188025,"corpo":"<p>\u201cde vez em quando\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cfrequentemente\u201d.","id":8188026,"corpo":"<p>\u201cfrequentemente\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cHoje\u201d.","id":8188027,"corpo":"<p>\u201cHoje\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cpouco\u201d.","id":8188028,"corpo":"<p>\u201cpouco\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A lista de desejosRosely Sayao ___Acabou a gra\u00e7a de dar presentes em situa\u00e7\u00f5es de comemora\u00e7\u00e3o e celebra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Hoje, temos listas para quase todas as ocasi\u00f5es: casamento, ch\u00e1 de cozinha e seus similares \u2013 e h\u00e1 similares espantosos, como ch\u00e1 de lingerie \u2013, nascimento de filho e ch\u00e1 de beb\u00ea, e agora at\u00e9 para anivers\u00e1rio. ___Presente para os filhos? Tudo eles j\u00e1 pediram e apenas mudam, de vez em quando ou frequentemente, a ordem das suas prioridades. Quem tem filho tem sempre \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o uma lista de pedidos de presentes feita por ele, que pode crescer diariamente, e que tanto pode ser informal quanto formal. ___A filha de uma amiga, por exemplo, tem uma lista na bolsa escrita \u00e0 m\u00e3o pelo filho, que tem a liberdade de sac\u00e1-la a qualquer momento para fazer as mudan\u00e7as que ele julgar necess\u00e1rias. Ah! E ela funciona tanto como lista de pedidos como tamb\u00e9m de \u201cchecklist\u201d porque, dessa maneira, o garoto controla o que j\u00e1 recebeu e o que ainda est\u00e1 por vir. Sim: essas listas s\u00e3o quase uma garantia de conseguir ter o pedido atendido. ___Ningu\u00e9m mais precisa ter trabalho ao comprar um presente para um conhecido, para um colega de trabalho, para alguma crian\u00e7a e at\u00e9 amigo. Sabe aquele esfor\u00e7o de pensar na pessoa que vai receber o presente e de imaginar o que ela gostaria de ganhar, o que tem rela\u00e7\u00e3o com ela e seu modo de ser e de viver? Pois \u00e9: agora, basta um telefonema ou uma passada r\u00e1pida nas lojas f\u00edsicas ou virtuais em que as listas est\u00e3o, ou at\u00e9 mesmo pedir para uma outra pessoa realizar tal tarefa, e pronto! Problema resolvido! ___N\u00e3o \u00e9 preciso mais o investimento pessoal do pensar em algo, de procurar at\u00e9 encontrar, de bater perna e cabe\u00e7a at\u00e9 sentir-se satisfeito com a escolha feita que, al\u00e9m de tudo, precisaria estar dentro do or\u00e7amento dispon\u00edvel para tal. Hoje, o presente custa s\u00f3 o gasto financeiro e nem precisa estar dentro do or\u00e7amento porque, para n\u00e3o transgredir a lista, \u00e0s vezes \u00e9 preciso parcelar o presente em diversas presta\u00e7\u00f5es... ___E, assim que os convites chegam, acompanhados sem discri\u00e7\u00e3o alguma das listas, \u00e9 uma correria dos convidados para efetuar sem demora sua compra. \u00c9 que os presentes menos custosos s\u00e3o os primeiros a serem ticados nas listas, e quem demora para cumprir seu compromisso acaba gastando um pouco mais do que gostaria. ___Se, por um lado, dar presentes deixou de dar trabalho, por outro deixou tamb\u00e9m totalmente exclu\u00eddo do ato de presentear o relacionamento entre as pessoas envolvidas. Ganho para o mercado de consumo, perda para as rela\u00e7\u00f5es humanas afetivas. ___Os presentes se tornaram impessoais, objetos de utilidade ou de luxo desejados. Acabou-se o que era doce no que j\u00e1 foi, num passado recente, uma demonstra\u00e7\u00e3o pessoal de carinho. ___Sabe, caro leitor, aquela express\u00e3o de surpresa gostosa, ou de um pequeno susto que insiste em se expressar, apesar da vontade de querer que ele passe despercebido, quando receb\u00edamos um mimo? Ou aquela frase transparente de crian\u00e7a, que nunca deixa por menos: \u201cEu n\u00e3o quero isso!\u201d? Tudo isso acabou. Hoje, tudo o que ocorre \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o mental dupla. Quem recebe apenas tica algum item da lista elaborada, e quem presenteia d\u00e1-se por satisfeito por ter cumprido seu compromisso. ___Que tempos mais chatos. Resta, a quem tiver coragem, a possibilidade de transgredir essas tais listas. Assim, \u00e9 poss\u00edvel tornar a vida mais saborosa. Dispon\u00edvel em http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/roselysayao\/2014\/07\/1489356-a-lista-de-desejos.shtml","id":497805,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A lista de desejos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Rosely Sayao <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Acabou a gra\u00e7a de dar presentes em situa\u00e7\u00f5es de comemora\u00e7\u00e3o e celebra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9? Hoje, temos listas para quase todas as ocasi\u00f5es: casamento, ch\u00e1 de cozinha e seus similares \u2013 e h\u00e1 similares espantosos, como ch\u00e1 de lingerie \u2013, nascimento de filho e ch\u00e1 de beb\u00ea, e agora at\u00e9 para anivers\u00e1rio. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Presente para os filhos? Tudo eles j\u00e1 pediram e apenas mudam, de vez em quando ou frequentemente, a ordem das suas prioridades. Quem tem filho tem sempre \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o uma lista de pedidos de presentes feita por ele, que pode crescer diariamente, e que tanto pode ser informal quanto formal. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>A filha de uma amiga, por exemplo, tem uma lista na bolsa escrita \u00e0 m\u00e3o pelo filho, que tem a liberdade de sac\u00e1-la a qualquer momento para fazer as mudan\u00e7as que ele julgar necess\u00e1rias. Ah! E ela funciona tanto como lista de pedidos como tamb\u00e9m de \u201cchecklist\u201d porque, dessa maneira, o garoto controla o que j\u00e1 recebeu e o que ainda est\u00e1 por vir. Sim: essas listas s\u00e3o quase uma garantia de conseguir ter o pedido atendido. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Ningu\u00e9m mais precisa ter trabalho ao comprar um presente para um conhecido, para um colega de trabalho, para alguma crian\u00e7a e at\u00e9 amigo. Sabe aquele esfor\u00e7o de pensar na pessoa que vai receber o presente e de imaginar o que ela gostaria de ganhar, o que tem rela\u00e7\u00e3o com ela e seu modo de ser e de viver? Pois \u00e9: agora, basta um telefonema ou uma passada r\u00e1pida nas lojas f\u00edsicas ou virtuais em que as listas est\u00e3o, ou at\u00e9 mesmo pedir para uma outra pessoa realizar tal tarefa, e pronto! Problema resolvido! <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>N\u00e3o \u00e9 preciso mais o investimento pessoal do pensar em algo, de procurar at\u00e9 encontrar, de bater perna e cabe\u00e7a at\u00e9 sentir-se satisfeito com a escolha feita que, al\u00e9m de tudo, precisaria estar dentro do or\u00e7amento dispon\u00edvel para tal. Hoje, o presente custa s\u00f3 o gasto financeiro e nem precisa estar dentro do or\u00e7amento porque, para n\u00e3o transgredir a lista, \u00e0s vezes \u00e9 preciso parcelar o presente em diversas presta\u00e7\u00f5es... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>E, assim que os convites chegam, acompanhados sem discri\u00e7\u00e3o alguma das listas, \u00e9 uma correria dos convidados para efetuar sem demora sua compra. \u00c9 que os presentes menos custosos s\u00e3o os primeiros a serem ticados nas listas, e quem demora para cumprir seu compromisso acaba gastando um pouco mais do que gostaria. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Se, por um lado, dar presentes deixou de dar trabalho, por outro deixou tamb\u00e9m totalmente exclu\u00eddo do ato de presentear o relacionamento entre as pessoas envolvidas. Ganho para o mercado de consumo, perda para as rela\u00e7\u00f5es humanas afetivas. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Os presentes se tornaram impessoais, objetos de utilidade ou de luxo desejados. Acabou-se o que era doce no que j\u00e1 foi, num passado recente, uma demonstra\u00e7\u00e3o pessoal de carinho. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Sabe, caro leitor, aquela express\u00e3o de surpresa gostosa, ou de um pequeno susto que insiste em se expressar, apesar da vontade de querer que ele passe despercebido, quando receb\u00edamos um mimo? Ou aquela frase transparente de crian\u00e7a, que nunca deixa por menos: \u201cEu n\u00e3o quero isso!\u201d? Tudo isso acabou. Hoje, tudo o que ocorre \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o mental dupla. Quem recebe apenas tica algum item da lista elaborada, e quem presenteia d\u00e1-se por satisfeito por ter cumprido seu compromisso. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong><strong>Que tempos mais chatos. Resta, a quem tiver coragem, a possibilidade de transgredir essas tais listas. Assim, \u00e9 poss\u00edvel tornar a vida mais saborosa. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/roselysayao\/2014\/07\/1489356-a-lista-de-desejos.shtml<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da recep\u00e7\u00e3o social de certos fen\u00f4menos lingu\u00edsticos, o autor faz a seguinte den\u00fancia:","provas":[{"id":68460,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 20:57:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2079950,"hashId":"bc378fe46c17e52a656fbc7955f32ec3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da recep\u00e7\u00e3o social de certos fen\u00f4menos lingu\u00edsticos, o autor faz a seguinte den\u00fancia:<\/p>","resposta":8129402,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remete a uma heran\u00e7a vanguardista no mundo grego cl\u00e1ssico","id":8129400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remete a uma heran\u00e7a vanguardista no mundo grego cl\u00e1ssico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indica uma superioridade dos Estados Unidos em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil","id":8129401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica uma superioridade dos Estados Unidos em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permanece preconceituosa e desconectada das descobertas cient\u00edficas","id":8129402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permanece preconceituosa e desconectada das descobertas cient\u00edficas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem conseguido ades\u00e3o de diferentes intelectuais e personagens midi\u00e1ticas","id":8129403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem conseguido ades\u00e3o de diferentes intelectuais e personagens midi\u00e1ticas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vem sendo tratada indiretamente por met\u00e1foras e outras figuras de linguagem","id":8129404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vem sendo tratada indiretamente por met\u00e1foras e outras figuras de linguagem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"QUEM RI DO QU\u00ca? Uma das grandes contribui\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia lingu\u00edstica foi provar a exist\u00eancia de tra\u00e7os universais, presentes em todas as l\u00ednguas humanas. E poderia ser diferente? Afinal, todos os humanos, apesar de diferen\u00e7as externas, superficiais (cor da pele, formato dos olhos, textura do cabelo), s\u00e3o biologicamente uma \u00fanica esp\u00e9cie, dotada das mesmas potencialidades cognitivas, j\u00e1 que o c\u00e9rebro \u00e9 o mesmo. Por isso, o grande L\u00e9vi-Strauss p\u00f4de elaborar uma antropologia que identificava o que h\u00e1 de comum, de similar e de universal nas culturas humanas, apesar das aparentes diferen\u00e7as.\tCom isso, aprendemos que as l\u00ednguas passam pelas mesmas etapas em suas transforma\u00e7\u00f5es. A mudan\u00e7a lingu\u00edstica \u00e9 um processo sociocognitivo, isto \u00e9, ela se deve a fatores sociais (varia\u00e7\u00e3o dialetal, contatos entre falantes de l\u00ednguas diferentes etc.) e a processamentos mentais (analogia, rean\u00e1lise, met\u00e1fora, meton\u00edmia, abdu\u00e7\u00e3o etc.) e ocorre ininterruptamente. S\u00f3 que ocorre, em cada l\u00edngua, com ritmos diferentes.\tPara o senso comum, por\u00e9m, herdeiro de uma vis\u00e3o arcaica e pr\u00e9-cient\u00edfica de linguagem, surgida no mundo grego no s\u00e9culo III a.C., a mudan\u00e7a lingu\u00edstica representa a \u201ccorrup\u00e7\u00e3o\u201d e a \u201cdegrada\u00e7\u00e3o\u201d da l\u00edngua, sempre identificada exclusivamente com a l\u00edngua escrita dos grandes escritores, como se n\u00e3o existisse a l\u00edngua falada e como se a escrita n\u00e3o se manifestasse tamb\u00e9m em outros tipos e g\u00eaneros textuais.\tEssa ideologia preconceituosa impede que as pessoas (inclusive profissionais da linguagem, professores de l\u00ednguas e, algumas vezes, at\u00e9 linguistas!) percebam fen\u00f4menos interessant\u00edssimos que servem (ou deveriam servir) de base para muitas dedu\u00e7\u00f5es importantes sobre o funcionamento das l\u00ednguas. A cegueira (e a surdez) lingu\u00edstica se enraizou profundamente na cultura ocidental e os cento e poucos anos de vida de uma verdadeira ci\u00eancia da linguagem ainda n\u00e3o foram sufi cientes para abrir as mentes, os ouvidos e os olhos da maioria das pessoas sobre o assunto.\tOs brasileiros v\u00e3o estudar ingl\u00eas e aprendem que nessa l\u00edngua a morfologia verbal \u00e9 simpl\u00edssima. No presente, a \u00fanica forma diferente das outras \u00e9 a da 3a pessoa do singular, que ganha um -s (he lives), enquanto as outras permanecem id\u00eanticas (I, you, we, they live). No passado, tudo fica exatamente igual (I, you, he, she, it, we, you they lived). Ningu\u00e9m se assusta com isso, ningu\u00e9m ri disso, e muitos at\u00e9 acham bom que seja assim, porque \u00e9 mais f\u00e1cil de aprender do que nas l\u00ednguas (como o portugu\u00eas, o alem\u00e3o etc.) que t\u00eam uma morfologia verbal bem mais diversificada.\tQual \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, desses mesmos brasileiros quando topam com algo do tipo eu morava, tu morava, ele morava, n\u00f3s morava, voc\u00eas morava, eles morava? O riso, o deboche ou, no melhor dos casos, a compaix\u00e3o pelos \u201cinfelizes caipiras\u201d que \u201cn\u00e3o sabem falar direito\u201d, como se fossem menos inteligentes ou at\u00e9 menos humanos que os demais falantes. Ora, do ponto de vista exclusivamente estrutural, n\u00e3o h\u00e1 nada de melhor em I \/ you\/ he \/ she \/ it\/ we \/ you \/ they lived nem nada de pior em eu \/ tu \/ voc\u00ea \/ ele \/ ela \/ n\u00f3s \/ a gente \/ voc\u00eas \/ eles \/ elas morava\u2026 O fen\u00f4meno lingu\u00edstico \u00e9 o mesmo, a recep\u00e7\u00e3o sociocultural do fen\u00f4meno \u2014 e s\u00f3 ela \u2014 \u00e9 que \u00e9 diferente. E \u00e9 a\u00ed que a porca torce o rabo!Marcos Bagno(Revista Caros Amigos)","id":496163,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>QUEM RI DO QU\u00ca? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma das grandes contribui\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia lingu\u00edstica foi provar a exist\u00eancia de tra\u00e7os universais, presentes em todas as l\u00ednguas humanas. E poderia ser diferente? Afinal, todos os humanos, apesar de diferen\u00e7as externas, superficiais (cor da pele, formato dos olhos, textura do cabelo), s\u00e3o biologicamente uma \u00fanica esp\u00e9cie, dotada das mesmas potencialidades cognitivas, j\u00e1 que o c\u00e9rebro \u00e9 o mesmo. Por isso, o grande L\u00e9vi-Strauss p\u00f4de elaborar uma antropologia que identificava o que h\u00e1 de comum, de similar e de universal nas culturas humanas, apesar das aparentes diferen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCom isso, aprendemos que as l\u00ednguas passam pelas mesmas etapas em suas transforma\u00e7\u00f5es. A mudan\u00e7a lingu\u00edstica \u00e9 um processo sociocognitivo, isto \u00e9, ela se deve a fatores sociais (varia\u00e7\u00e3o dialetal, contatos entre falantes de l\u00ednguas diferentes etc.) e a processamentos mentais (analogia, rean\u00e1lise, met\u00e1fora, meton\u00edmia, abdu\u00e7\u00e3o etc.) e ocorre ininterruptamente. S\u00f3 que ocorre, em cada l\u00edngua, com ritmos diferentes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara o senso comum, por\u00e9m, herdeiro de uma vis\u00e3o arcaica e pr\u00e9-cient\u00edfica de linguagem, surgida no mundo grego no s\u00e9culo III a.C., a mudan\u00e7a lingu\u00edstica representa a \u201ccorrup\u00e7\u00e3o\u201d e a \u201cdegrada\u00e7\u00e3o\u201d da l\u00edngua, sempre identificada exclusivamente com a l\u00edngua escrita dos grandes escritores, como se n\u00e3o existisse a l\u00edngua falada e como se a escrita n\u00e3o se manifestasse tamb\u00e9m em outros tipos e g\u00eaneros textuais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa ideologia preconceituosa impede que as pessoas (inclusive profissionais da linguagem, professores de l\u00ednguas e, algumas vezes, at\u00e9 linguistas!) percebam fen\u00f4menos interessant\u00edssimos que servem (ou deveriam servir) de base para muitas dedu\u00e7\u00f5es importantes sobre o funcionamento das l\u00ednguas. A cegueira (e a surdez) lingu\u00edstica se enraizou profundamente na cultura ocidental e os cento e poucos anos de vida de uma verdadeira ci\u00eancia da linguagem ainda n\u00e3o foram sufi cientes para abrir as mentes, os ouvidos e os olhos da maioria das pessoas sobre o assunto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs brasileiros v\u00e3o estudar ingl\u00eas e aprendem que nessa l\u00edngua a morfologia verbal \u00e9 simpl\u00edssima. No presente, a \u00fanica forma diferente das outras \u00e9 a da 3<sup><u>a<\/u><\/sup> pessoa do singular, que ganha um -s <em>(he lives),<\/em> enquanto as outras permanecem id\u00eanticas<em> (I, you, we, they live).<\/em> No passado, tudo fica exatamente igual <em>(I, you, he, she, it, we, you they lived).<\/em> Ningu\u00e9m se assusta com isso, ningu\u00e9m ri disso, e muitos at\u00e9 acham bom que seja assim, porque \u00e9 mais f\u00e1cil de aprender do que nas l\u00ednguas (como o portugu\u00eas, o alem\u00e3o etc.) que t\u00eam uma morfologia verbal bem mais diversificada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQual \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, desses mesmos brasileiros quando topam com algo do tipo<em> eu morava, tu morava, ele morava, n\u00f3s morava, voc\u00eas morava, eles morava<\/em>? O riso, o deboche ou, no melhor dos casos, a compaix\u00e3o pelos \u201cinfelizes caipiras\u201d que \u201cn\u00e3o sabem falar direito\u201d, como se fossem menos inteligentes ou at\u00e9 menos humanos que os demais falantes. Ora, do ponto de vista exclusivamente estrutural, n\u00e3o h\u00e1 nada de melhor em<em> I \/ you\/ he \/ she \/ it\/ we \/ you \/ they lived<\/em> nem nada de pior em<em> eu \/ tu \/ voc\u00ea \/ ele \/ ela \/ n\u00f3s \/ a gente \/ voc\u00eas \/ eles \/ elas <\/em>morava\u2026 O fen\u00f4meno lingu\u00edstico \u00e9 o mesmo, a recep\u00e7\u00e3o sociocultural do fen\u00f4meno \u2014 e s\u00f3 ela \u2014 \u00e9 que \u00e9 diferente. E \u00e9 a\u00ed que a porca torce o rabo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Marcos Bagno<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Revista Caros Amigos)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do processo de mudan\u00e7a lingu\u00edstica, observa-se que, em compara\u00e7\u00e3o entre as diferentes l\u00ednguas, ele ocorre do seguinte modo:","provas":[{"id":68460,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 20:58:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2079955,"hashId":"0ea61aa9220139eeeba39ddf4977cb2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do processo de mudan\u00e7a lingu\u00edstica, observa-se que, em compara\u00e7\u00e3o entre as diferentes l\u00ednguas, ele ocorre do seguinte modo:<\/p>","resposta":8129425,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com ritmos distintos","id":8129425,"corpo":"<p>com ritmos distintos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente nas l\u00ednguas sem escrita","id":8129426,"corpo":"<p>somente nas l\u00ednguas sem escrita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente nas l\u00ednguas com escrita","id":8129427,"corpo":"<p>somente nas l\u00ednguas com escrita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"motivados por processos individuais","id":8129428,"corpo":"<p>motivados por processos individuais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"centrado em incoer\u00eancias locais","id":8129429,"corpo":"<p>centrado em incoer\u00eancias locais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"QUEM RI DO QU\u00ca? Uma das grandes contribui\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia lingu\u00edstica foi provar a exist\u00eancia de tra\u00e7os universais, presentes em todas as l\u00ednguas humanas. E poderia ser diferente? Afinal, todos os humanos, apesar de diferen\u00e7as externas, superficiais (cor da pele, formato dos olhos, textura do cabelo), s\u00e3o biologicamente uma \u00fanica esp\u00e9cie, dotada das mesmas potencialidades cognitivas, j\u00e1 que o c\u00e9rebro \u00e9 o mesmo. Por isso, o grande L\u00e9vi-Strauss p\u00f4de elaborar uma antropologia que identificava o que h\u00e1 de comum, de similar e de universal nas culturas humanas, apesar das aparentes diferen\u00e7as.\tCom isso, aprendemos que as l\u00ednguas passam pelas mesmas etapas em suas transforma\u00e7\u00f5es. A mudan\u00e7a lingu\u00edstica \u00e9 um processo sociocognitivo, isto \u00e9, ela se deve a fatores sociais (varia\u00e7\u00e3o dialetal, contatos entre falantes de l\u00ednguas diferentes etc.) e a processamentos mentais (analogia, rean\u00e1lise, met\u00e1fora, meton\u00edmia, abdu\u00e7\u00e3o etc.) e ocorre ininterruptamente. S\u00f3 que ocorre, em cada l\u00edngua, com ritmos diferentes.\tPara o senso comum, por\u00e9m, herdeiro de uma vis\u00e3o arcaica e pr\u00e9-cient\u00edfica de linguagem, surgida no mundo grego no s\u00e9culo III a.C., a mudan\u00e7a lingu\u00edstica representa a \u201ccorrup\u00e7\u00e3o\u201d e a \u201cdegrada\u00e7\u00e3o\u201d da l\u00edngua, sempre identificada exclusivamente com a l\u00edngua escrita dos grandes escritores, como se n\u00e3o existisse a l\u00edngua falada e como se a escrita n\u00e3o se manifestasse tamb\u00e9m em outros tipos e g\u00eaneros textuais.\tEssa ideologia preconceituosa impede que as pessoas (inclusive profissionais da linguagem, professores de l\u00ednguas e, algumas vezes, at\u00e9 linguistas!) percebam fen\u00f4menos interessant\u00edssimos que servem (ou deveriam servir) de base para muitas dedu\u00e7\u00f5es importantes sobre o funcionamento das l\u00ednguas. A cegueira (e a surdez) lingu\u00edstica se enraizou profundamente na cultura ocidental e os cento e poucos anos de vida de uma verdadeira ci\u00eancia da linguagem ainda n\u00e3o foram sufi cientes para abrir as mentes, os ouvidos e os olhos da maioria das pessoas sobre o assunto.\tOs brasileiros v\u00e3o estudar ingl\u00eas e aprendem que nessa l\u00edngua a morfologia verbal \u00e9 simpl\u00edssima. No presente, a \u00fanica forma diferente das outras \u00e9 a da 3a pessoa do singular, que ganha um -s (he lives), enquanto as outras permanecem id\u00eanticas (I, you, we, they live). No passado, tudo fica exatamente igual (I, you, he, she, it, we, you they lived). Ningu\u00e9m se assusta com isso, ningu\u00e9m ri disso, e muitos at\u00e9 acham bom que seja assim, porque \u00e9 mais f\u00e1cil de aprender do que nas l\u00ednguas (como o portugu\u00eas, o alem\u00e3o etc.) que t\u00eam uma morfologia verbal bem mais diversificada.\tQual \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, desses mesmos brasileiros quando topam com algo do tipo eu morava, tu morava, ele morava, n\u00f3s morava, voc\u00eas morava, eles morava? O riso, o deboche ou, no melhor dos casos, a compaix\u00e3o pelos \u201cinfelizes caipiras\u201d que \u201cn\u00e3o sabem falar direito\u201d, como se fossem menos inteligentes ou at\u00e9 menos humanos que os demais falantes. Ora, do ponto de vista exclusivamente estrutural, n\u00e3o h\u00e1 nada de melhor em I \/ you\/ he \/ she \/ it\/ we \/ you \/ they lived nem nada de pior em eu \/ tu \/ voc\u00ea \/ ele \/ ela \/ n\u00f3s \/ a gente \/ voc\u00eas \/ eles \/ elas morava\u2026 O fen\u00f4meno lingu\u00edstico \u00e9 o mesmo, a recep\u00e7\u00e3o sociocultural do fen\u00f4meno \u2014 e s\u00f3 ela \u2014 \u00e9 que \u00e9 diferente. E \u00e9 a\u00ed que a porca torce o rabo!Marcos Bagno(Revista Caros Amigos)","id":496163,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>QUEM RI DO QU\u00ca? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma das grandes contribui\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia lingu\u00edstica foi provar a exist\u00eancia de tra\u00e7os universais, presentes em todas as l\u00ednguas humanas. E poderia ser diferente? Afinal, todos os humanos, apesar de diferen\u00e7as externas, superficiais (cor da pele, formato dos olhos, textura do cabelo), s\u00e3o biologicamente uma \u00fanica esp\u00e9cie, dotada das mesmas potencialidades cognitivas, j\u00e1 que o c\u00e9rebro \u00e9 o mesmo. Por isso, o grande L\u00e9vi-Strauss p\u00f4de elaborar uma antropologia que identificava o que h\u00e1 de comum, de similar e de universal nas culturas humanas, apesar das aparentes diferen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCom isso, aprendemos que as l\u00ednguas passam pelas mesmas etapas em suas transforma\u00e7\u00f5es. A mudan\u00e7a lingu\u00edstica \u00e9 um processo sociocognitivo, isto \u00e9, ela se deve a fatores sociais (varia\u00e7\u00e3o dialetal, contatos entre falantes de l\u00ednguas diferentes etc.) e a processamentos mentais (analogia, rean\u00e1lise, met\u00e1fora, meton\u00edmia, abdu\u00e7\u00e3o etc.) e ocorre ininterruptamente. S\u00f3 que ocorre, em cada l\u00edngua, com ritmos diferentes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara o senso comum, por\u00e9m, herdeiro de uma vis\u00e3o arcaica e pr\u00e9-cient\u00edfica de linguagem, surgida no mundo grego no s\u00e9culo III a.C., a mudan\u00e7a lingu\u00edstica representa a \u201ccorrup\u00e7\u00e3o\u201d e a \u201cdegrada\u00e7\u00e3o\u201d da l\u00edngua, sempre identificada exclusivamente com a l\u00edngua escrita dos grandes escritores, como se n\u00e3o existisse a l\u00edngua falada e como se a escrita n\u00e3o se manifestasse tamb\u00e9m em outros tipos e g\u00eaneros textuais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa ideologia preconceituosa impede que as pessoas (inclusive profissionais da linguagem, professores de l\u00ednguas e, algumas vezes, at\u00e9 linguistas!) percebam fen\u00f4menos interessant\u00edssimos que servem (ou deveriam servir) de base para muitas dedu\u00e7\u00f5es importantes sobre o funcionamento das l\u00ednguas. A cegueira (e a surdez) lingu\u00edstica se enraizou profundamente na cultura ocidental e os cento e poucos anos de vida de uma verdadeira ci\u00eancia da linguagem ainda n\u00e3o foram sufi cientes para abrir as mentes, os ouvidos e os olhos da maioria das pessoas sobre o assunto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs brasileiros v\u00e3o estudar ingl\u00eas e aprendem que nessa l\u00edngua a morfologia verbal \u00e9 simpl\u00edssima. No presente, a \u00fanica forma diferente das outras \u00e9 a da 3<sup><u>a<\/u><\/sup> pessoa do singular, que ganha um -s <em>(he lives),<\/em> enquanto as outras permanecem id\u00eanticas<em> (I, you, we, they live).<\/em> No passado, tudo fica exatamente igual <em>(I, you, he, she, it, we, you they lived).<\/em> Ningu\u00e9m se assusta com isso, ningu\u00e9m ri disso, e muitos at\u00e9 acham bom que seja assim, porque \u00e9 mais f\u00e1cil de aprender do que nas l\u00ednguas (como o portugu\u00eas, o alem\u00e3o etc.) que t\u00eam uma morfologia verbal bem mais diversificada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQual \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, desses mesmos brasileiros quando topam com algo do tipo<em> eu morava, tu morava, ele morava, n\u00f3s morava, voc\u00eas morava, eles morava<\/em>? O riso, o deboche ou, no melhor dos casos, a compaix\u00e3o pelos \u201cinfelizes caipiras\u201d que \u201cn\u00e3o sabem falar direito\u201d, como se fossem menos inteligentes ou at\u00e9 menos humanos que os demais falantes. Ora, do ponto de vista exclusivamente estrutural, n\u00e3o h\u00e1 nada de melhor em<em> I \/ you\/ he \/ she \/ it\/ we \/ you \/ they lived<\/em> nem nada de pior em<em> eu \/ tu \/ voc\u00ea \/ ele \/ ela \/ n\u00f3s \/ a gente \/ voc\u00eas \/ eles \/ elas <\/em>morava\u2026 O fen\u00f4meno lingu\u00edstico \u00e9 o mesmo, a recep\u00e7\u00e3o sociocultural do fen\u00f4meno \u2014 e s\u00f3 ela \u2014 \u00e9 que \u00e9 diferente. E \u00e9 a\u00ed que a porca torce o rabo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Marcos Bagno<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Revista Caros Amigos)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No quinto par\u00e1grafo, os dados extra\u00eddos do IBGE sustentam a seguinte ideia: ","provas":[{"id":68441,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Administrativo - 2015"},{"id":68455,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Guarda Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 21:07:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2080036,"hashId":"2c7589ad1068bf0cf6eeeb3958630fe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No quinto par\u00e1grafo, os dados extra\u00eddos do IBGE sustentam a seguinte ideia: <\/p>","resposta":8129833,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as mulheres gostam de fazer hora-extra de trabalho","id":8129830,"corpo":"<p>as mulheres gostam de fazer hora-extra de trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os homens se distraem muito com transmiss\u00f5es de futebol","id":8129831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os homens se distraem muito com transmiss\u00f5es de futebol<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o instinto maternal \u00e9 um alicerce inalter\u00e1vel de nossa sociedade","id":8129832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o instinto maternal \u00e9 um alicerce inalter\u00e1vel de nossa sociedade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o trabalho dom\u00e9stico recai principalmente sobre as mulheres","id":8129833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho dom\u00e9stico recai principalmente sobre as mulheres<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os pais impedem a ascens\u00e3o profissional de suas filhas","id":8129834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pais impedem a ascens\u00e3o profissional de suas filhas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 PRECISO AVAN\u00c7AR NOS ESPA\u00c7OS DE PODER PARA CHEGAR \u00c0EQUIDADE DE G\u00caNERO\tEm meio a muitas adversidades enfrentadas no dia a dia, as mulheres v\u00eam conquistando alguns avan\u00e7os no mercado de trabalho. A situa\u00e7\u00e3o ainda est\u00e1 muito longe da ideal, mas um estudo mostra que seguimos em dire\u00e7\u00e3o a um mercado de trabalho com maior igualdade de g\u00eanero.\tDesemprego A taxa de desemprego da mulher \u00e9 sistematicamente maior que a dos homens, mas, recentemente, a diferen\u00e7a vem diminuindo, o que indica a cria\u00e7\u00e3o de mais postos de trabalhos para elas. Mesmo assim, as mulheres ainda correspondem a mais da metade do n\u00famero de desempregados.\tTodo o movimento de eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de postos de trabalho com carteira de trabalho assinada, no per\u00edodo recente, beneficiou tamb\u00e9m as mulheres. Contudo, quando ocupadas, elas encontram maior dificuldade de ascens\u00e3o profissional, principalmente para chegar a cargos de chefia. E, em termos gerais, ganham menos do que os homens, apesar de possuir maior escolaridade.\tMais cara Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que continue a vigorar o pensamento que diz que a m\u00e3o de obra feminina \u00e9 mais cara porque a mulher engravida ou precisa cuidar dos filhos ou dos pais. \u00c9 preciso intensificar ainda mais a discuss\u00e3o, j\u00e1 em pauta, sobre a necessidade de se compartilhar as responsabilidades familiares e, para isso, \u00e9 preciso repensar os pap\u00e9is socialmente atribu\u00eddos ao homem e \u00e0 mulher. Enquanto o homem ocupado faz cerca de 9,8 horas semanais de servi\u00e7os dom\u00e9sticos, a mulher ocupada faz 20,6 horas, segundo dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios, do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (Pnad\/IBGE). Por que a maior parte do trabalho dom\u00e9stico precisa ser feita pela mulher?\tPara promover a igualdade de condi\u00e7\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o da mulher no mercado de trabalho, as pol\u00edticas p\u00fablicas precisam universalizar o direito de acesso \u00e0s creches, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil, b\u00e1sica e m\u00e9dia, em tempo integral, assim como assegurar servi\u00e7os que possam amparar as fam\u00edlias nos cuidados com os idosos.\tClemente Ganz L\u00facio Patr\u00edcia Lino Costa\t(Extra\u00eddo de: carosamigos.com.br)","id":496169,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c9 PRECISO AVAN\u00c7AR NOS ESPA\u00c7OS DE PODER PARA CHEGAR \u00c0<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>EQUIDADE DE G\u00caNERO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm meio a muitas adversidades enfrentadas no dia a dia, as mulheres v\u00eam conquistando alguns avan\u00e7os no mercado de trabalho. A situa\u00e7\u00e3o ainda est\u00e1 muito longe da ideal, mas um estudo mostra que seguimos em dire\u00e7\u00e3o a um mercado de trabalho com maior igualdade de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<strong><em>Desemprego <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA taxa de desemprego da mulher \u00e9 sistematicamente maior que a dos homens, mas, recentemente, a diferen\u00e7a vem diminuindo, o que indica a cria\u00e7\u00e3o de mais postos de trabalhos para elas. Mesmo assim, as mulheres ainda correspondem a mais da metade do n\u00famero de desempregados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTodo o movimento de eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de postos de trabalho com carteira de trabalho assinada, no per\u00edodo recente, beneficiou tamb\u00e9m as mulheres. Contudo, quando ocupadas, elas encontram maior dificuldade de ascens\u00e3o profissional, principalmente para chegar a cargos de chefia. E, em termos gerais, ganham menos do que os homens, apesar de possuir maior escolaridade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<strong><em>Mais cara <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que continue a vigorar o pensamento que diz que a m\u00e3o de obra feminina \u00e9 mais cara porque a mulher engravida ou precisa cuidar dos filhos ou dos pais. \u00c9 preciso intensificar ainda mais a discuss\u00e3o, j\u00e1 em pauta, sobre a necessidade de se compartilhar as responsabilidades familiares e, para isso, \u00e9 preciso repensar os pap\u00e9is socialmente atribu\u00eddos ao homem e \u00e0 mulher. Enquanto o homem ocupado faz cerca de 9,8 horas semanais de servi\u00e7os dom\u00e9sticos, a mulher ocupada faz 20,6 horas, segundo dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios, do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (Pnad\/IBGE). Por que a maior parte do trabalho dom\u00e9stico precisa ser feita pela mulher?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara promover a igualdade de condi\u00e7\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o da mulher no mercado de trabalho, as pol\u00edticas p\u00fablicas precisam universalizar o direito de acesso \u00e0s creches, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil, b\u00e1sica e m\u00e9dia, em tempo integral, assim como assegurar servi\u00e7os que possam amparar as fam\u00edlias nos cuidados com os idosos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<strong>Clemente Ganz L\u00facio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<strong>Patr\u00edcia Lino Costa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t(Extra\u00eddo de: carosamigos.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas do servidor que ocupa cargo efetivo \u00e9 a estabilidade adquirida, segundo comando constitucional, ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio. Quando o cargo for extinto, nos termos determinados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o servidor ser\u00e1:","provas":[{"id":68443,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Jur\u00eddico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 21:31:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2079494,"hashId":"89682aeafd55354b9cbcf86f649be56a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das caracter\u00edsticas do servidor que ocupa cargo efetivo \u00e9 a estabilidade adquirida, segundo comando constitucional, ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio. Quando o cargo for extinto, nos termos determinados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o servidor ser\u00e1:<\/p>","resposta":8127152,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demitido sem indeniza\u00e7\u00e3o","id":8127150,"corpo":"<p>demitido sem indeniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exonerado por ato discricion\u00e1rio","id":8127151,"corpo":"<p>exonerado por ato discricion\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"posto em disponibilidade","id":8127152,"corpo":"<p>posto em disponibilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aproveitado em outro cargo","id":8127153,"corpo":"<p>aproveitado em outro cargo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indicado para cargo em comiss\u00e3o","id":8127154,"corpo":"<p>indicado para cargo em comiss\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Estabilidade e Est\u00e1gio Probat\u00f3rio","oab":true,"nome":"Estabilidade e Est\u00e1gio Probat\u00f3rio","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407625,"slug":"direito-constitucional-estabilidade-e-estagio-probatorio"},{"nome_clean":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408009,"slug":"direito-administrativo-efetividade-estabilidade-e-vitaliciedade-dos-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","pai":408009,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408011,"slug":"direito-administrativo-estabilidade-dos-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"nome_clean":"Aproveitamento","oab":false,"nome":"Aproveitamento","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422178,"slug":"direito-administrativo-aproveitamento"},{"nome_clean":"Disponibilidade","oab":false,"nome":"Disponibilidade","pai":422178,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422179,"slug":"direito-administrativo-disponibilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao conferir compet\u00eancia tribut\u00e1ria ao munic\u00edpio para instituir o imposto de transmiss\u00e3o, exclui a possibilidade de incid\u00eancia sobre:","provas":[{"id":68443,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Jur\u00eddico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 21:33:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2079588,"hashId":"af4b738b822381b64ca8c022f07e3421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao conferir compet\u00eancia tribut\u00e1ria ao munic\u00edpio para instituir o imposto de transmiss\u00e3o, exclui a possibilidade de incid\u00eancia sobre:<\/p>","resposta":8127590,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bens m\u00f3veis","id":8127590,"corpo":"<p>bens m\u00f3veis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bens im\u00f3veis","id":8127591,"corpo":"<p>bens im\u00f3veis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o onerosa","id":8127592,"corpo":"<p>aliena\u00e7\u00e3o onerosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direitos reais","id":8127593,"corpo":"<p>direitos reais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bens im\u00f3veis por acess\u00e3o f\u00edsica","id":8127594,"corpo":"<p>bens im\u00f3veis por acess\u00e3o f\u00edsica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405296,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-municipios-artigo-156-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"},{"nome_clean":"Base de C\u00e1lculo e Al\u00edquotas","oab":false,"nome":"Base de C\u00e1lculo e Al\u00edquotas","pai":407212,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417752,"slug":"direito-tributario-base-de-calculo-e-aliquotas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bag\u00e9","sigla":"","id":5266,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre acentua\u00e7\u00e3o de palavra presentes no texto:I. As palavras \u2018frequ\u00eancia\u2019 e \u2018card\u00edaca\u2019 s\u00e3o acentuadas, respectivamente, por serem parox\u00edtona terminada em ditongo e proparox\u00edtona. II. Se os acentos das palavras \u2018est\u00e1\u2019 e \u2018l\u00edmbico\u2019 fossem retirados, ambas continuariam sendo voc\u00e1bulos pertencentes \u00e0 l\u00edngua portuguesa. III. A palavra \u2018c\u00f3rtex\u2019 \u00e9 acentuada por ser uma ox\u00edtona terminada em \u2018x\u2019. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":67945,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bag\u00e9","sigla":"","id":5266,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Bag\u00e9 - Analista Legislativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 22:07:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2068287,"hashId":"d8811bce5e02e6d352ebec407adea426","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre acentua\u00e7\u00e3o de palavra presentes no texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As palavras \u2018frequ\u00eancia\u2019 e \u2018card\u00edaca\u2019 s\u00e3o acentuadas, respectivamente, por serem parox\u00edtona terminada em ditongo e proparox\u00edtona. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se os acentos das palavras \u2018est\u00e1\u2019 e \u2018l\u00edmbico\u2019 fossem retirados, ambas continuariam sendo voc\u00e1bulos pertencentes \u00e0 l\u00edngua portuguesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A palavra \u2018c\u00f3rtex\u2019 \u00e9 acentuada por ser uma ox\u00edtona terminada em \u2018x\u2019. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8078013,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8078013,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8078014,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8078015,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8078016,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8078017,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.O bem \u00e9 contagiosoQuando um ser humano testemunha a\u00e7\u00f5es not\u00e1veis de bondade, vive uma experi\u00eancia\u00fanica definida por pesquisadores como eleva\u00e7\u00e3o moral. Estudos t\u00eam demonstrado que essesentimento deflagra o otimismo e estimula a pessoa a querer agir de modo mais altru\u00edsta efraterno com os semelhantes. Uma parceria entre a neuroci\u00eancia e a psicobiologia oferece umanova contribui\u00e7\u00e3o a essa \u00e1rea, ao _______ o funcionamento do c\u00e9rebro e do corpo quando aeleva\u00e7\u00e3o moral acontece.Em um estudo da Universidade Estadual do Oregon (EUA), 104 universit\u00e1rios assistiram av\u00eddeos que mostram atos heroicos de bondade ou simplesmente situa\u00e7\u00f5es divertidas. Enquantoisso, pesquisadores mediam sua frequ\u00eancia card\u00edaca e a atividade no c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal medial,uma estrutura do sistema l\u00edmbico que tem papel importante nos processos da integra\u00e7\u00e3oemocional e cognitiva. Outro item avaliado foi a arritmia _______ respirat\u00f3ria \u2013 a flutua\u00e7\u00e3o dafrequ\u00eancia card\u00edaca com a inspira\u00e7\u00e3o e a expira\u00e7\u00e3o \u2013, a qual sinaliza a atividade do sistemanervoso parassimp\u00e1tico (SNP). Esse sistema estimula a\u00e7\u00f5es que acalmam a pessoa, enquanto osistema nervoso simp\u00e1tico (SNS), ligado .... frequ\u00eancia card\u00edaca, est\u00e1 relacionado a rea\u00e7\u00f5es dotipo \u201clutar ou fugir\u201d.Uma vez que a atividade do SNP est\u00e1 ligada a sentimentos de simpatia em rela\u00e7\u00e3o ....outras pessoas e a um comportamento mais soci\u00e1vel, os pesquisadores imaginavam que essesistema nervoso estaria mais ativo quando os participantes vivenciassem momentos de eleva\u00e7\u00e3omoral. O acerto foi parcial: os participantes que assistiram a v\u00eddeos inspiradores da eleva\u00e7\u00e3omoral apresentaram aumento na atividade n\u00e3o s\u00f3 do SNP, mas tamb\u00e9m do SNS. J\u00e1 os outrosestudantes, que viram apenas v\u00eddeos divertidos, n\u00e3o exibiram mudan\u00e7as em nenhum dessessistemas nervosos. A ativa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea do SNP e do SNS despertou o interesse de SarinaSaturn, professora de psicologia da Universidade Estadual do Oregon e coautora do estudo. \u201c\u00c9realmente um padr\u00e3o incomum, no qual voc\u00ea v\u00ea esses dois sistemas recrutados para umaemo\u00e7\u00e3o\u201d, avalia.Ao pesquisar mais sobre o tema, ela verificou que o SNP e o SNS s\u00e3o ativados ao mesmotempo em situa\u00e7\u00f5es relacionadas a atos que beneficiam outras pessoas e que pressup\u00f5em estaralerta e estimulado, como cuidar dos filhos ou ter rela\u00e7\u00f5es sexuais. Sarina deduz que a eleva\u00e7\u00e3omoral deve estar vinculada a um padr\u00e3o semelhante. Um gesto altru\u00edsta pressup\u00f5e, em geral,uma situa\u00e7\u00e3o de sofrimento de algum indiv\u00edduo ou grupo, a qual gera estresse.Observar que esse sofrimento \u00e9 amenizado ou eliminado por um ato bondoso faz o SNPtranquilizar o cora\u00e7\u00e3o, o que desfaz o estresse e abre espa\u00e7o para um sentimento caloroso eagrad\u00e1vel. O conjunto da experi\u00eancia traz uma sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar que nos d\u00e1 a impress\u00e3ode que agir de forma compassiva e altru\u00edsta vale a pena.Outro detalhe ressaltado pelos pesquisadores foi a atividade do c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal durantea experi\u00eancia. Segundo eles, ocorreram varia\u00e7\u00f5es de n\u00edvel consider\u00e1vel nas compara\u00e7\u00f5es entreduas situa\u00e7\u00f5es de eleva\u00e7\u00e3o moral. A explica\u00e7\u00e3o para isso teria origem numa diferen\u00e7a entre essassitua\u00e7\u00f5es: na primeira, ajuda-se uma pessoa com ferimentos f\u00edsicos; na segunda, a pessoa n\u00e3oest\u00e1 ferida.No primeiro caso, o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal registrou maior atividade, o que indicaria que ele faz\u201cescolhas\u201d nas situa\u00e7\u00f5es de eleva\u00e7\u00e3o moral. \u201cPesquisas anteriores mostravam que, quando voc\u00eav\u00ea algu\u00e9m com dores f\u00edsicas, essa parte do c\u00e9rebro se ________, o que pode explicar [ofen\u00f4meno]\u201d, afirma Sarina.Os pesquisadores conclu\u00edram que a eleva\u00e7\u00e3o moral estimula o altru\u00edsmo ao misturar odesejo de proteger os outros e a excita\u00e7\u00e3o. Para a professora, o prov\u00e1vel respons\u00e1vel por isso \u00e9a oxitocina, conhecida como o \u201chorm\u00f4nio do amor\u201d por ser liberada quando se est\u00e1 perto dapessoa amada e j\u00e1 relacionada a sentimentos altru\u00edsticos.Enquanto planeja experi\u00eancias que ampliem os conhecimentos cient\u00edficos sobre .... eleva\u00e7\u00e3omoral, Sarina considera praticamente certo que esse sentimento tem efeito positivo sobrequalquer pessoa. \u201cPenso que tendemos a absorver o que estamos testemunhando e que isso temum impacto no nosso corpo e no nosso c\u00e9rebro. Descobrimos que basta mostrar um v\u00eddeoinspirador de uma pessoa sendo gentil para fazer esses eventos dram\u00e1ticos ocorrerem no corpoe permitir que voc\u00ea, por sua vez, queira entrar nessa corrente do bem e ser pr\u00f3-social\u201d.(Fonte: http:\/\/revistaplaneta.terra.com.br\/secao\/comportamento\/o-bem-e-contagioso - Texto adaptado)","id":494723,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O bem \u00e9 contagioso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando um ser humano testemunha a\u00e7\u00f5es not\u00e1veis de bondade, vive uma experi\u00eancia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00fanica definida por pesquisadores como eleva\u00e7\u00e3o moral. Estudos t\u00eam demonstrado que esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sentimento deflagra o otimismo e estimula a pessoa a querer agir de modo mais altru\u00edsta e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fraterno com os semelhantes. Uma parceria entre a neuroci\u00eancia e a psicobiologia oferece uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nova contribui\u00e7\u00e3o a essa \u00e1rea, ao _______ o funcionamento do c\u00e9rebro e do corpo quando a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eleva\u00e7\u00e3o moral acontece.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em um estudo da Universidade Estadual do Oregon (EUA), 104 universit\u00e1rios assistiram a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>v\u00eddeos que mostram atos heroicos de bondade ou simplesmente situa\u00e7\u00f5es divertidas. Enquanto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>isso, pesquisadores mediam sua frequ\u00eancia card\u00edaca e a atividade no c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal medial,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma estrutura do sistema l\u00edmbico que tem papel importante nos processos da integra\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emocional e cognitiva. Outro item avaliado foi a arritmia _______ respirat\u00f3ria \u2013 a flutua\u00e7\u00e3o da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frequ\u00eancia card\u00edaca com a inspira\u00e7\u00e3o e a expira\u00e7\u00e3o \u2013, a qual sinaliza a atividade do sistema<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nervoso parassimp\u00e1tico (SNP). Esse sistema estimula a\u00e7\u00f5es que acalmam a pessoa, enquanto o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sistema nervoso simp\u00e1tico (SNS), ligado .... frequ\u00eancia card\u00edaca, est\u00e1 relacionado a rea\u00e7\u00f5es do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tipo \u201clutar ou fugir\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma vez que a atividade do SNP est\u00e1 ligada a sentimentos de simpatia em rela\u00e7\u00e3o ....<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outras pessoas e a um comportamento mais soci\u00e1vel, os pesquisadores imaginavam que esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sistema nervoso estaria mais ativo quando os participantes vivenciassem momentos de eleva\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>moral. O acerto foi parcial: os participantes que assistiram a v\u00eddeos inspiradores da eleva\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>moral apresentaram aumento na atividade n\u00e3o s\u00f3 do SNP, mas tamb\u00e9m do SNS. J\u00e1 os outros<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudantes, que viram apenas v\u00eddeos divertidos, n\u00e3o exibiram mudan\u00e7as em nenhum desses<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sistemas nervosos. A ativa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea do SNP e do SNS despertou o interesse de Sarina<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Saturn, professora de psicologia da Universidade Estadual do Oregon e coautora do estudo. \u201c\u00c9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realmente um padr\u00e3o incomum, no qual voc\u00ea v\u00ea esses dois sistemas recrutados para uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emo\u00e7\u00e3o\u201d, avalia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ao pesquisar mais sobre o tema, ela verificou que o SNP e o SNS s\u00e3o ativados ao mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo em situa\u00e7\u00f5es relacionadas a atos que beneficiam outras pessoas e que pressup\u00f5em estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alerta e estimulado, como cuidar dos filhos ou ter rela\u00e7\u00f5es sexuais. Sarina deduz que a eleva\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>moral deve estar vinculada a um padr\u00e3o semelhante. Um gesto altru\u00edsta pressup\u00f5e, em geral,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma situa\u00e7\u00e3o de sofrimento de algum indiv\u00edduo ou grupo, a qual gera estresse.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Observar que esse sofrimento \u00e9 amenizado ou eliminado por um ato bondoso faz o SNP<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tranquilizar o cora\u00e7\u00e3o, o que desfaz o estresse e abre espa\u00e7o para um sentimento caloroso e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>agrad\u00e1vel. O conjunto da experi\u00eancia traz uma sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar que nos d\u00e1 a impress\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de que agir de forma compassiva e altru\u00edsta vale a pena.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Outro detalhe ressaltado pelos pesquisadores foi a atividade do c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal durante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a experi\u00eancia. Segundo eles, ocorreram varia\u00e7\u00f5es de n\u00edvel consider\u00e1vel nas compara\u00e7\u00f5es entre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>duas situa\u00e7\u00f5es de eleva\u00e7\u00e3o moral. A explica\u00e7\u00e3o para isso teria origem numa diferen\u00e7a entre essas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>situa\u00e7\u00f5es: na primeira, ajuda-se uma pessoa com ferimentos f\u00edsicos; na segunda, a pessoa n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>est\u00e1 ferida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No primeiro caso, o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal registrou maior atividade, o que indicaria que ele faz<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cescolhas\u201d nas situa\u00e7\u00f5es de eleva\u00e7\u00e3o moral. \u201cPesquisas anteriores mostravam que, quando voc\u00ea<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>v\u00ea algu\u00e9m com dores f\u00edsicas, essa parte do c\u00e9rebro se ________, o que pode explicar [o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fen\u00f4meno]\u201d, afirma Sarina.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os pesquisadores conclu\u00edram que a eleva\u00e7\u00e3o moral estimula o altru\u00edsmo ao misturar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desejo de proteger os outros e a excita\u00e7\u00e3o. Para a professora, o prov\u00e1vel respons\u00e1vel por isso \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a oxitocina, conhecida como o \u201chorm\u00f4nio do amor\u201d por ser liberada quando se est\u00e1 perto da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoa amada e j\u00e1 relacionada a sentimentos altru\u00edsticos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Enquanto planeja experi\u00eancias que ampliem os conhecimentos cient\u00edficos sobre .... eleva\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>moral, Sarina considera praticamente certo que esse sentimento tem efeito positivo sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>qualquer pessoa. \u201cPenso que tendemos a absorver o que estamos testemunhando e que isso tem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um impacto no nosso corpo e no nosso c\u00e9rebro. Descobrimos que basta mostrar um v\u00eddeo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inspirador de uma pessoa sendo gentil para fazer esses eventos dram\u00e1ticos ocorrerem no corpo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e permitir que voc\u00ea, por sua vez, queira entrar nessa corrente do bem e ser pr\u00f3-social\u201d.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Fonte: http:\/\/revistaplaneta.terra.com.br\/secao\/comportamento\/o-bem-e-contagioso - Texto adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}