{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163158,"perPage":"100","pages":21632,"page":12812,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a am\u00f4nia seja um fluido compat\u00edvel com a prote\u00e7\u00e3o da camada de oz\u00f4nio por ter ODP nulo, eventuais vazamentos de am\u00f4nia para a atmosfera contribuem para a intensifica\u00e7\u00e3o do aquecimento global.","provas":[{"id":23378,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790286,"hashId":"fd73e67f12b319ca379706fe16570a87","enunciado":"Embora a am\u00f4nia seja um fluido compat\u00edvel com a prote\u00e7\u00e3o\r\nda camada de oz\u00f4nio por ter ODP nulo, eventuais vazamentos\r\nde am\u00f4nia para a atmosfera contribuem para a intensifica\u00e7\u00e3o\r\ndo aquecimento global.","resposta":2731002,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em um projeto de instala\u00e7\u00e3o de climatiza\u00e7\u00e3o, os respons\u00e1veis devem decidir que subst\u00e2ncia adotar como fluido refrigerante: a am\u00f4nia (R717) ou o blend zeotr\u00f3pico (R410a). As principais propriedades desses fluidos s\u00e3o apresentadas na tabela acima, com valores t\u00edpicos para condi\u00e7\u00f5es definidas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0s caracter\u00edsticas dos fluidos mencionados.","id":331046,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23378\/10.gif><\/P>\r\n<P>Em um projeto de instala\u00e7\u00e3o de climatiza\u00e7\u00e3o, os respons\u00e1veis devem decidir que subst\u00e2ncia adotar como fluido refrigerante: a am\u00f4nia (R717) ou o blend zeotr\u00f3pico (R410a). As principais propriedades desses fluidos s\u00e3o apresentadas na tabela acima, com valores t\u00edpicos para condi\u00e7\u00f5es definidas. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0s caracter\u00edsticas dos fluidos mencionados.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":406220,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-gas-telefonia-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-civil\/790286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de uso de compressores de parafuso, dispensa-se o uso de um separador de \u00f3leo devido \u00e0 reduzida concentra\u00e7\u00e3o de \u00f3leo lubrificante em mistura com o refrigerante na descarga do compressor.","provas":[{"id":23378,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790294,"hashId":"9a2e75e225a763124fdbc813245b5e3c","enunciado":"No caso de uso de compressores de parafuso, dispensa-se\r\no uso de um separador de \u00f3leo devido \u00e0 reduzida concentra\u00e7\u00e3o\r\nde \u00f3leo lubrificante em mistura com o refrigerante na descarga\r\ndo compressor.","resposta":2731018,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de compressores alternativos, Scroll, parafuso e centr\u00edfugos, julgue os itens subsecutivos.","id":331047,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de compressores alternativos, Scroll,\r\nparafuso e centr\u00edfugos, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Compressores","oab":false,"nome":"Compressores","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402710,"slug":"engenharia-mecanica-compressores"}],"slug":"engenharia-mecanica\/790294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es centrais de ar condicionado em regi\u00f5es litor\u00e2neas, os condensadores de um chiller com condensa\u00e7\u00e3o a ar podem sofrer corros\u00e3o prematura, o que, no entanto, pode ser evitado com o uso de um revestimento protetor das superf\u00edcies externas da serpentina aletada dos condensadores.","provas":[{"id":23378,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790295,"hashId":"d5bf9ee46744f168db2d96e9485e2778","enunciado":"Em instala\u00e7\u00f5es centrais de ar condicionado em regi\u00f5es\r\nlitor\u00e2neas, os condensadores de um chiller com condensa\u00e7\u00e3o\r\na ar podem sofrer corros\u00e3o prematura, o que, no entanto, pode\r\nser evitado com o uso de um revestimento protetor das\r\nsuperf\u00edcies externas da serpentina aletada dos condensadores.","resposta":2731019,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a fase de concep\u00e7\u00e3o inicial de um novo sistema de climatiza\u00e7\u00e3o, deve-se optar pela ado\u00e7\u00e3o de chillers \u2014 unidade resfriadora de l\u00edquido \u2014 com condensa\u00e7\u00e3o a \u00e1gua ou a ar. Acerca das caracter\u00edsticas dessas op\u00e7\u00f5es de condensa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":331048,"enunciado":"Durante a fase de concep\u00e7\u00e3o inicial de um novo sistema de\r\nclimatiza\u00e7\u00e3o, deve-se optar pela ado\u00e7\u00e3o de chillers \u2014 unidade\r\nresfriadora de l\u00edquido \u2014 com condensa\u00e7\u00e3o a \u00e1gua ou a ar. Acerca\r\ndas caracter\u00edsticas dessas op\u00e7\u00f5es de condensa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/790295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O componente III representa o atuador do sistema de controle, que pode ser uma v\u00e1lvula de duas vias que recebe o sinal de controle e altera a vaz\u00e3o de \u00e1gua gelada que passa pela serpentina.","provas":[{"id":23378,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790297,"hashId":"a878d6ecda73b5af5da71f8338d6409e","enunciado":"O componente III representa o atuador do sistema de controle,\r\nque pode ser uma v\u00e1lvula de duas vias que recebe o sinal\r\nde controle e altera a vaz\u00e3o de \u00e1gua gelada que passa\r\npela serpentina.","resposta":2731023,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Na figura acima, \u00e9 apresentado o esquema de uma serpentina de resfriamento que reduz a temperatura do fluxo de ar de acordo com a a\u00e7\u00e3o de um sistema de controle composto pelos elementos de I a III. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":331049,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23378\/11.gif><\/P>\r\n<P>Na figura acima, \u00e9 apresentado o esquema de uma serpentina de resfriamento que reduz a temperatura do fluxo de ar de acordo com a a\u00e7\u00e3o de um sistema de controle composto pelos elementos de I a III. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/790297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a norma NBR 16401, a utiliza\u00e7\u00e3o de filtros classe G3, em unidades de climatiza\u00e7\u00e3o individuais do tipo fancolete, \u00e9 admiss\u00edvel em edif\u00edcios de escrit\u00f3rios, desde que o sistema de renova\u00e7\u00e3o realize o tratamento do ar exterior com pr\u00e9-filtro classe G4 e filtro classe F5.","provas":[{"id":23378,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790300,"hashId":"9bd0095c6a395293b38b9adb87dd17b8","enunciado":"De acordo com a norma NBR 16401, a utiliza\u00e7\u00e3o de filtros\r\nclasse G3, em unidades de climatiza\u00e7\u00e3o individuais do tipo\r\nfancolete, \u00e9 admiss\u00edvel em edif\u00edcios de escrit\u00f3rios, desde que\r\no sistema de renova\u00e7\u00e3o realize o tratamento do ar exterior com\r\npr\u00e9-filtro classe G4 e filtro classe F5.","resposta":2731029,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a requisitos e a aspectos regulat\u00f3rios relacionados \u00e0 qualidade do ar interior de ambientes climatizados, julgue os itens seguintes.","id":331050,"enunciado":"No que se refere a requisitos e a aspectos regulat\u00f3rios relacionados\r\n\u00e0 qualidade do ar interior de ambientes climatizados, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/790300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de filtros em equipamentos de ar condicionado \u00e9 requisito necess\u00e1rio para que as concentra\u00e7\u00f5es de aerodispers\u00f3ides, de contaminantes qu\u00edmicos e de agentes microbiol\u00f3gicos mantenham-se em n\u00edveis aceit\u00e1veis no recinto.","provas":[{"id":23378,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790301,"hashId":"eceb305b7692fd26d19154b3b9003296","enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o de filtros em equipamentos de ar condicionado\r\n\u00e9 requisito necess\u00e1rio para que as concentra\u00e7\u00f5es de\r\naerodispers\u00f3ides, de contaminantes qu\u00edmicos e de agentes\r\nmicrobiol\u00f3gicos mantenham-se em n\u00edveis aceit\u00e1veis no recinto.","resposta":2731032,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a requisitos e a aspectos regulat\u00f3rios relacionados \u00e0 qualidade do ar interior de ambientes climatizados, julgue os itens seguintes.","id":331050,"enunciado":"No que se refere a requisitos e a aspectos regulat\u00f3rios relacionados\r\n\u00e0 qualidade do ar interior de ambientes climatizados, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/790301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se os requisitos para a acessibilidade das pessoas, incluindo pessoas com defici\u00eancia, as dimens\u00f5es m\u00ednimas da cabina com entrada \u00fanica, de acordo com a NBR NM 313, correspondem a um elevador com lota\u00e7\u00e3o para, no m\u00e1ximo, sete pessoas.","provas":[{"id":23378,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790309,"hashId":"e9a36858fca1ac64751ffe5598f278e9","enunciado":"Considerando-se os requisitos para a acessibilidade das\r\npessoas, incluindo pessoas com defici\u00eancia, as dimens\u00f5es\r\nm\u00ednimas da cabina com entrada \u00fanica, de acordo com a\r\nNBR NM 313, correspondem a um elevador com lota\u00e7\u00e3o para,\r\nno m\u00e1ximo, sete pessoas.","resposta":2731048,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos sistemas de transporte vertical, julgue os itens subsequentes.","id":331052,"enunciado":"A respeito dos sistemas de transporte vertical, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"}],"slug":"engenharia-civil\/790309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fator de pot\u00eancia da instala\u00e7\u00e3o \u00e9 menor que 0,83.","provas":[{"id":23378,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790321,"hashId":"09bfef5c1dcbabaaec4c885626210c8f","enunciado":"O fator de pot\u00eancia da instala\u00e7\u00e3o \u00e9 menor que 0,83.","resposta":2731071,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma instala\u00e7\u00e3o de ar condicionado central, com alimenta\u00e7\u00e3o trif\u00e1sica de 380 V RMS, 60 Hz, com seus motores, l\u00e2mpadas, transformadores e pain\u00e9is de controle, possui uma carga el\u00e9trica equilibrada total de 138,4 kW de pot\u00eancia ativa e 173 kVA de pot\u00eancia aparente. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":331055,"enunciado":"<P>Uma instala\u00e7\u00e3o de ar condicionado central, com alimenta\u00e7\u00e3o trif\u00e1sica de 380 V RMS, 60 Hz, com seus motores, l\u00e2mpadas, transformadores e pain\u00e9is de controle, possui uma carga el\u00e9trica equilibrada total de 138,4 kW de pot\u00eancia ativa e 173 kVA de pot\u00eancia aparente. <\/P>\r\n<P>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/790321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle de materiais \u00e9 realizado por meio da compara\u00e7\u00e3o entre a quantidade dos diversos tipos de material previstos nos cronogramas de materiais e a quantidade consumida na execu\u00e7\u00e3o das diferentes atividades.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790327,"hashId":"6eb23a2bf1eb587e1334ca523b4b7edf","enunciado":"O controle de materiais \u00e9 realizado por meio da compara\u00e7\u00e3o\r\nentre a quantidade dos diversos tipos de material previstos nos\r\ncronogramas de materiais e a quantidade consumida na\r\nexecu\u00e7\u00e3o das diferentes atividades.","resposta":2731083,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um or\u00e7amento pode ser definido como uma estimativa dos gastos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de um projeto, de acordo com um plano de execu\u00e7\u00e3o previamente estabelecido. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":331058,"enunciado":"<P>Um or\u00e7amento pode ser definido como uma estimativa dos gastos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de um projeto, de acordo com um plano de execu\u00e7\u00e3o previamente estabelecido. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/790327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de um cronograma f\u00edsico-financeiro realista exige a participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias pessoas diretamente envolvidas com a obra, tais como propriet\u00e1rio, engenheiro, mestre de obras, or\u00e7amentistas e compradores.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790330,"hashId":"d851c13da20d8b883f738f12c8494ef4","enunciado":"A elabora\u00e7\u00e3o de um cronograma f\u00edsico-financeiro realista exige\r\na participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias pessoas diretamente envolvidas com\r\na obra, tais como propriet\u00e1rio, engenheiro, mestre de obras,\r\nor\u00e7amentistas e compradores.","resposta":2731089,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Antes do in\u00edcio de uma obra, \u00e9 importante o planejamento detalhado dos servi\u00e7os a serem realizados em todas as fases de execu\u00e7\u00e3o do projeto e o custo de cada fase da obra. O resultado desse planejamento \u00e9 o cronograma da obra, cujo escopo contempla o cronograma f\u00edsico-financeiro. Acerca desse assunto e considerando a tabela apresentada, julgue os itens que se seguem.","id":331059,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23379\/13.gif><\/P>\r\n<P>Antes do in\u00edcio de uma obra, \u00e9 importante o planejamento detalhado dos servi\u00e7os a serem realizados em todas as fases de execu\u00e7\u00e3o do projeto e o custo de cada fase da obra. O resultado desse planejamento \u00e9 o cronograma da obra, cujo escopo contempla o cronograma f\u00edsico-financeiro. <\/P>\r\n<P>Acerca desse assunto e considerando a tabela apresentada, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/790330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aparelho de ar-condicionado dos apartamentos do residencial deve ser protegido com fus\u00edvel de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida para seguran\u00e7a da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790342,"hashId":"b181b31ab3c12dc361210fccfddcdedd","enunciado":"O aparelho de ar-condicionado dos apartamentos do\r\nresidencial deve ser protegido com fus\u00edvel de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida para\r\nseguran\u00e7a da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.","resposta":2731114,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um edif\u00edcio residencial com vinte pavimentos foi projetado para abrigar oitenta apartamentos, cada um com um aparelho de ar-condicionado e dois chuveiros el\u00e9tricos. O edif\u00edcio ficar\u00e1 destacado pela altura, visto que se encontra em um terreno com eleva\u00e7\u00e3o, pr\u00f3ximo do centro urbano. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e a respeito do sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas (SPDA), julgue os itens subsecutivos.","id":331062,"enunciado":"<P>Um edif\u00edcio residencial com vinte pavimentos foi projetado para abrigar oitenta apartamentos, cada um com um aparelho de ar-condicionado e dois chuveiros el\u00e9tricos. O edif\u00edcio ficar\u00e1 destacado pela altura, visto que se encontra em um terreno com eleva\u00e7\u00e3o, pr\u00f3ximo do centro urbano. <\/P>\r\n<P>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e a respeito do sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas (SPDA), julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/790342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja instalado um SPDA no edif\u00edcio projetado, dever\u00e1 ser efetuada anualmente uma inspe\u00e7\u00e3o visual desse sistema.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790344,"hashId":"de9a3a273ea84a205d92fa02b5771bc3","enunciado":"Caso seja instalado um SPDA no edif\u00edcio projetado, dever\u00e1 ser\r\nefetuada anualmente uma inspe\u00e7\u00e3o visual desse sistema.","resposta":2731117,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um edif\u00edcio residencial com vinte pavimentos foi projetado para abrigar oitenta apartamentos, cada um com um aparelho de ar-condicionado e dois chuveiros el\u00e9tricos. O edif\u00edcio ficar\u00e1 destacado pela altura, visto que se encontra em um terreno com eleva\u00e7\u00e3o, pr\u00f3ximo do centro urbano. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e a respeito do sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas (SPDA), julgue os itens subsecutivos.","id":331062,"enunciado":"<P>Um edif\u00edcio residencial com vinte pavimentos foi projetado para abrigar oitenta apartamentos, cada um com um aparelho de ar-condicionado e dois chuveiros el\u00e9tricos. O edif\u00edcio ficar\u00e1 destacado pela altura, visto que se encontra em um terreno com eleva\u00e7\u00e3o, pr\u00f3ximo do centro urbano. <\/P>\r\n<P>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e a respeito do sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas (SPDA), julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":"engenharia-civil\/790344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PPA \u00e9 um instrumento que estabelece diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para despesas relativas a programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790350,"hashId":"15e1eb9118c860d7b494033593d219ef","enunciado":"O PPA \u00e9 um instrumento que estabelece diretrizes, objetivos\r\ne metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para despesas\r\nrelativas a programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.","resposta":2731129,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O plano plurianual (PPA) da Uni\u00e3o para o per\u00edodo de 2012 a 2015 incluiu como meta em um de seus programas tem\u00e1ticos a institui\u00e7\u00e3o de instrumentos de gest\u00e3o ambiental em munic\u00edpios localizados em \u00e1rea de influ\u00eancia de empreendimentos de grande impacto ambiental. Tendo como refer\u00eancia inicial essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes, relativos a planejamento urbano.","id":331065,"enunciado":"<P>O plano plurianual (PPA) da Uni\u00e3o para o per\u00edodo de 2012 a 2015 incluiu como meta em um de seus programas tem\u00e1ticos a institui\u00e7\u00e3o de instrumentos de gest\u00e3o ambiental em munic\u00edpios localizados em \u00e1rea de influ\u00eancia de empreendimentos de grande impacto ambiental. <\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia inicial essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes, relativos a planejamento urbano.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/790350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O despreparo dos agentes da defesa civil na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica indica que n\u00e3o foi obedecida no munic\u00edpio atingido pela enchente a previs\u00e3o da Agenda Habitat relativa ao estabelecimento, por parte de governos e autoridades locais dos munic\u00edpios brasileiros, de sistema de prepara\u00e7\u00e3o para atividades de socorro em caso de desastre.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790352,"hashId":"f1e46bfcb062ac4988ef6ff9aec29a6e","enunciado":"O despreparo dos agentes da defesa civil na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica\r\nindica que n\u00e3o foi obedecida no munic\u00edpio atingido pela\r\nenchente a previs\u00e3o da Agenda Habitat relativa ao\r\nestabelecimento, por parte de governos e autoridades locais\r\ndos munic\u00edpios brasileiros, de sistema de prepara\u00e7\u00e3o para\r\natividades de socorro em caso de desastre.","resposta":2731133,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No final do m\u00eas de novembro de 2014, um munic\u00edpio brasileiro foi atingido por uma enchente devastadora e, nesse mesmo m\u00eas, para atender \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, foi solicitada \u00e0 Uni\u00e3o a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio. Peritos informaram que o evento havia sido causado pelo rompimento de uma barragem localizada nas proximidades do munic\u00edpio. Agentes da defesa civil local informaram que tinham sido pegos de surpresa e que pouco puderam fazer por n\u00e3o terem tido treinamento adequado a esse tipo de trag\u00e9dia. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de temas por ela suscitados, julgue os itens seguintes.","id":331066,"enunciado":"<P>No final do m\u00eas de novembro de 2014, um munic\u00edpio brasileiro foi atingido por uma enchente devastadora e, nesse mesmo m\u00eas, para atender \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, foi solicitada \u00e0 Uni\u00e3o a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio. Peritos informaram que o evento havia sido causado pelo rompimento de uma barragem localizada nas proximidades do munic\u00edpio. Agentes da defesa civil local informaram que tinham sido pegos de surpresa e que pouco puderam fazer por n\u00e3o terem tido treinamento adequado a esse tipo de trag\u00e9dia. <\/P>\r\n<P>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de temas por ela suscitados, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416484,"slug":"engenharia-civil-urbanizacao"}],"slug":"engenharia-civil\/790352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das etapas para a constru\u00e7\u00e3o de uma Agenda 21 local \u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o de um plano local de desenvolvimento sustent\u00e1vel.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790357,"hashId":"9c3a559b8d08b6bddd75da1804368457","enunciado":"Uma das etapas para a constru\u00e7\u00e3o de uma Agenda 21 local \u00e9 a\r\nelabora\u00e7\u00e3o de um plano local de desenvolvimento sustent\u00e1vel.","resposta":2731143,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Agenda 21 e da Agenda Habitat, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331067,"enunciado":"A respeito da Agenda 21 e da Agenda Habitat, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/790357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o do gerador \u00e9 feita segundo a\u00e7\u00f5es ligadas ao tipo\nde manuten\u00e7\u00e3o chamada preditiva.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790362,"hashId":"5bf2d090b768aa2aa8ebf6eecf57ab4d","enunciado":"A manuten\u00e7\u00e3o do gerador \u00e9 feita segundo a\u00e7\u00f5es ligadas ao tipo\nde manuten\u00e7\u00e3o chamada preditiva.","resposta":2731153,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um engenheiro respons\u00e1vel pela gest\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o predial de um edif\u00edcio sede de \u00f3rg\u00e3o federal constatou que as opera\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o no edif\u00edcio eram feitas, via de regra, por demanda, isto \u00e9, as falhas e os defeitos eram corrigidos quando surgiam, pois n\u00e3o havia um plano de manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica. Os cuidados com o gerador eram uma exce\u00e7\u00e3o, visto que um contrato celebrado entre o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e uma empresa especializada garantia o monitoramento sistem\u00e1tico do equipamento. Esse contrato previa tamb\u00e9m a medi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros de interesse para an\u00e1lises e diagn\u00f3sticos, com a finalidade de planejar as interven\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias de forma a possibilitar a opera\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do gerador pelo maior tempo poss\u00edvel. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aspectos correlatos, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o predial.","id":331069,"enunciado":"<P>Um engenheiro respons\u00e1vel pela gest\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o predial de um edif\u00edcio sede de \u00f3rg\u00e3o federal constatou que as opera\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o no edif\u00edcio eram feitas, via de regra, por demanda, isto \u00e9, as falhas e os defeitos eram corrigidos quando surgiam, pois n\u00e3o havia um plano de manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica. Os cuidados com o gerador eram uma exce\u00e7\u00e3o, visto que um contrato celebrado entre o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e uma empresa especializada garantia o monitoramento sistem\u00e1tico do equipamento. Esse contrato previa tamb\u00e9m a medi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros de interesse para an\u00e1lises e diagn\u00f3sticos, com a finalidade de planejar as interven\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias de forma a possibilitar a opera\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do gerador pelo maior tempo poss\u00edvel. <\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aspectos correlatos, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o predial.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":"engenharia-civil\/790362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por seu car\u00e1ter pontual, as interven\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o feitas apenas quando h\u00e1 avaria ou falha de equipamentos do edif\u00edcio resultam em economia de recursos financeiros.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790363,"hashId":"ad0c8e43c8a964fb9e6819d33d0921e8","enunciado":"Por seu car\u00e1ter pontual, as interven\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o feitas\r\napenas quando h\u00e1 avaria ou falha de equipamentos do edif\u00edcio\r\nresultam em economia de recursos financeiros.","resposta":2731156,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um engenheiro respons\u00e1vel pela gest\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o predial de um edif\u00edcio sede de \u00f3rg\u00e3o federal constatou que as opera\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o no edif\u00edcio eram feitas, via de regra, por demanda, isto \u00e9, as falhas e os defeitos eram corrigidos quando surgiam, pois n\u00e3o havia um plano de manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica. Os cuidados com o gerador eram uma exce\u00e7\u00e3o, visto que um contrato celebrado entre o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e uma empresa especializada garantia o monitoramento sistem\u00e1tico do equipamento. Esse contrato previa tamb\u00e9m a medi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros de interesse para an\u00e1lises e diagn\u00f3sticos, com a finalidade de planejar as interven\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias de forma a possibilitar a opera\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do gerador pelo maior tempo poss\u00edvel. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aspectos correlatos, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o predial.","id":331069,"enunciado":"<P>Um engenheiro respons\u00e1vel pela gest\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o predial de um edif\u00edcio sede de \u00f3rg\u00e3o federal constatou que as opera\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o no edif\u00edcio eram feitas, via de regra, por demanda, isto \u00e9, as falhas e os defeitos eram corrigidos quando surgiam, pois n\u00e3o havia um plano de manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica. Os cuidados com o gerador eram uma exce\u00e7\u00e3o, visto que um contrato celebrado entre o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e uma empresa especializada garantia o monitoramento sistem\u00e1tico do equipamento. Esse contrato previa tamb\u00e9m a medi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros de interesse para an\u00e1lises e diagn\u00f3sticos, com a finalidade de planejar as interven\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias de forma a possibilitar a opera\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do gerador pelo maior tempo poss\u00edvel. <\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aspectos correlatos, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o predial.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":"engenharia-civil\/790363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os par\u00e2metros X e Y do gr\u00e1fico s\u00e3o suficientes para determinar o indicador de performance \u201cdisponibilidade do equipamento\u201d.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790371,"hashId":"bc1322adb15482411f4d40ebb88f9d1c","enunciado":"Os par\u00e2metros X e Y do gr\u00e1fico s\u00e3o suficientes para\r\ndeterminar o indicador de performance \u201cdisponibilidade\r\ndo equipamento\u201d.","resposta":2731171,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No projeto de um edif\u00edcio p\u00fablico de cinco andares, o projetista previu a instala\u00e7\u00e3o de suportes para fixa\u00e7\u00e3o de andaimes a serem usados nas inspe\u00e7\u00f5es e manuten\u00e7\u00f5es prediais bem como a instala\u00e7\u00e3o de elevadores. Nesse projeto, ele ressaltou a exig\u00eancia de que as manuten\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de revis\u00e3o geral desses equipamentos fossem realizadas por empresa ou profissional liberal especializado, com qualifica\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia t\u00e9cnicas espec\u00edficas para o servi\u00e7o. Al\u00e9m disso, estabeleceu que a disponibilidade do equipamento ao longo de sua vida \u00fatil de opera\u00e7\u00e3o deveria ser controlada por meio de indicadores de performance de manuten\u00e7\u00e3o, conforme gr\u00e1fico apresentado, em que X corresponde ao tempo m\u00e9dio entre falhas (MTBF), que representa a confiabilidade, e Y corresponde ao tempo m\u00e9dio de reparo (MTTR), que representa a manutenibilidade. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os temas por ela suscitados, julgue os itens que se seguem.","id":331072,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23379\/15.gif><\/P>\r\n<P>No projeto de um edif\u00edcio p\u00fablico de cinco andares, o projetista previu a instala\u00e7\u00e3o de suportes para fixa\u00e7\u00e3o de andaimes a serem usados nas inspe\u00e7\u00f5es e manuten\u00e7\u00f5es prediais bem como a instala\u00e7\u00e3o de elevadores. Nesse projeto, ele ressaltou a exig\u00eancia de que as manuten\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de revis\u00e3o geral desses equipamentos fossem realizadas por empresa ou profissional liberal especializado, com qualifica\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia t\u00e9cnicas espec\u00edficas para o servi\u00e7o. Al\u00e9m disso, estabeleceu que a disponibilidade do equipamento ao longo de sua vida \u00fatil de opera\u00e7\u00e3o deveria ser controlada por meio de indicadores de performance de manuten\u00e7\u00e3o, conforme gr\u00e1fico apresentado, em que X corresponde ao tempo m\u00e9dio entre falhas (MTBF), que representa a confiabilidade, e Y corresponde ao tempo m\u00e9dio de reparo (MTTR), que representa a manutenibilidade. <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os temas por ela suscitados, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":"engenharia-civil\/790371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um consumidor for inclu\u00eddo no perfil de tarifa cobrada, conforme o seu consumo de energia el\u00e9trica e de pot\u00eancia, de acordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia e dos per\u00edodos do ano, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que esse consumidor dever\u00e1 ser inclu\u00eddo na classe denominada estrutura tarif\u00e1ria convencional.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790375,"hashId":"709fb72a5e5775d9ad243aa6774b2569","enunciado":"Se um consumidor for inclu\u00eddo no perfil de tarifa cobrada,\r\nconforme o seu consumo de energia el\u00e9trica e de pot\u00eancia, de\r\nacordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia e dos per\u00edodos do\r\nano, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que esse consumidor dever\u00e1 ser\r\ninclu\u00eddo na classe denominada estrutura tarif\u00e1ria convencional.","resposta":2731180,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as resolu\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL) que tratam da comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, julgue os itens a seguir, a respeito de estrutura tarif\u00e1ria cujo objetivo \u00e9 o faturamento de energia el\u00e9trica utilizada no Brasil.","id":331073,"enunciado":"Considerando as resolu\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Nacional de Energia\r\nEl\u00e9trica (ANEEL) que tratam da comercializa\u00e7\u00e3o de energia\r\nel\u00e9trica, julgue os itens a seguir, a respeito de estrutura tarif\u00e1ria cujo\r\nobjetivo \u00e9 o faturamento de energia el\u00e9trica utilizada no Brasil.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/790375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica, a tens\u00e3o prim\u00e1ria 13.800 V \u00e9 uma tens\u00e3o de linha, ao passo que a tens\u00e3o secund\u00e1ria de linha (tens\u00e3o fase-fase) \u00e9 superior a 370 V.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790384,"hashId":"6611e0a5d0fa47e0722c3f4e973b5d49","enunciado":"Na pr\u00e1tica, a tens\u00e3o prim\u00e1ria 13.800 V \u00e9 uma tens\u00e3o de linha,\r\nao passo que a tens\u00e3o secund\u00e1ria de linha (tens\u00e3o fase-fase)\r\n\u00e9 superior a 370 V.","resposta":2731197,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a necessidade de se construir uma subesta\u00e7\u00e3o para atender unidade consumidora predial na qual o n\u00edvel de tens\u00e3o prim\u00e1ria nominal \u00e9 igual a 13.800 V e a nominal secund\u00e1ria, em tens\u00e3o fase-neutro, \u00e9 igual a 220 V, julgue o item seguinte.","id":331077,"enunciado":"Considerando a necessidade de se construir uma subesta\u00e7\u00e3o para\r\natender unidade consumidora predial na qual o n\u00edvel de tens\u00e3o\r\nprim\u00e1ria nominal \u00e9 igual a 13.800 V e a nominal secund\u00e1ria, em\r\ntens\u00e3o fase-neutro, \u00e9 igual a 220 V, julgue o item seguinte.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/790384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria dos inversores de frequ\u00eancia utilizados \u00e9 do tipo vetorial. Em raras aplica\u00e7\u00f5es, s\u00e3o utilizados os inversores do tipo escalar, como em processos que demandam torque elevado para baixa rota\u00e7\u00e3o, tais como acionamento de guindastes, pontes rolantes, elevadores, entre outros.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790391,"hashId":"65ef54ca7fefd5602f59029852c4eb3f","enunciado":"A maioria dos inversores de frequ\u00eancia utilizados \u00e9 do tipo\r\nvetorial. Em raras aplica\u00e7\u00f5es, s\u00e3o utilizados os inversores do\r\ntipo escalar, como em processos que demandam torque elevado\r\npara baixa rota\u00e7\u00e3o, tais como acionamento de guindastes,\r\npontes rolantes, elevadores, entre outros.","resposta":2731212,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de inversores de frequ\u00eancia \u00e9 um dos procedimentos utilizados para o controle de velocidade de motores de indu\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto e da opera\u00e7\u00e3o de motores de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sicos, julgue os itens seguintes.","id":331081,"enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o de inversores de frequ\u00eancia \u00e9 um dos procedimentos\r\nutilizados para o controle de velocidade de motores de indu\u00e7\u00e3o.\r\nAcerca desse assunto e da opera\u00e7\u00e3o de motores de indu\u00e7\u00e3o\r\ntrif\u00e1sicos, julgue os itens seguintes.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","pai":399038,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399042,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fontes-retificadores-e-inversores-estaticos"},{"nome_clean":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418477,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controle-eletronico-de-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/790391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em geral, no tipo de cogera\u00e7\u00e3o bottoming, ocorrem rendimentos eletromec\u00e2nicos inferiores aos encontrados no tipo topping.","provas":[{"id":23379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790393,"hashId":"f62454b98b864266f11847b22d9a2ca2","enunciado":"Em geral, no tipo de cogera\u00e7\u00e3o bottoming, ocorrem\r\nrendimentos eletromec\u00e2nicos inferiores aos encontrados no\r\ntipo topping.","resposta":2731215,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de cogera\u00e7\u00e3o de energia do tipo topping ou bottoming, julgue o item que se segue.","id":331082,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de cogera\u00e7\u00e3o de energia do tipo topping\r\nou bottoming, julgue o item que se segue.","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/790393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o estudo for considerado um bem, na situa\u00e7\u00e3o em que o candidato estuda cinco horas e depois n\u00e3o consegue mais estudar, verifica-se a viola\u00e7\u00e3o de ao menos um axioma das prefer\u00eancias do consumidor.","provas":[{"id":23376,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790115,"hashId":"4af4122bd43183b11a8077dd13ecd798","enunciado":"Se o estudo for considerado um bem, na situa\u00e7\u00e3o em que o\r\ncandidato estuda cinco horas e depois n\u00e3o consegue mais\r\nestudar, verifica-se a viola\u00e7\u00e3o de ao menos um axioma das\r\nprefer\u00eancias do consumidor.","resposta":2730659,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a prefer\u00eancias e curvas de indiferen\u00e7a do consumidor racional, julgue os itens a seguir.","id":331001,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a prefer\u00eancias e curvas de indiferen\u00e7a do consumidor\r\nracional, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Premissas das Prefer\u00eancias do Consumidor","oab":false,"nome":"Premissas das Prefer\u00eancias do Consumidor","pai":403961,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412771,"slug":"economia-e-financas-premissas-das-preferencias-do-consumidor"},{"nome_clean":"Curvas de Indiferen\u00e7a","oab":false,"nome":"Curvas de Indiferen\u00e7a","pai":403956,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412772,"slug":"economia-e-financas-curvas-de-indiferenca"}],"slug":"economia-e-financas\/790115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o consumidor sempre tomar uma x\u00edcara de caf\u00e9 ado\u00e7ado com uma colher de a\u00e7\u00facar, ent\u00e3o as curvas de indiferen\u00e7a do consumidor apresentar\u00e3o o formato de linhas retas no espa\u00e7o de bens.","provas":[{"id":23376,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790116,"hashId":"e2f17575fed34bdc0bb72bfebbaf0635","enunciado":"Se o consumidor sempre tomar uma x\u00edcara de caf\u00e9 ado\u00e7ado\r\ncom uma colher de a\u00e7\u00facar, ent\u00e3o as curvas de indiferen\u00e7a do\r\nconsumidor apresentar\u00e3o o formato de linhas retas no espa\u00e7o\r\nde bens.","resposta":2730662,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a prefer\u00eancias e curvas de indiferen\u00e7a do consumidor racional, julgue os itens a seguir.","id":331001,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a prefer\u00eancias e curvas de indiferen\u00e7a do consumidor\r\nracional, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Taxa Marginal de Substitui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Taxa Marginal de Substitui\u00e7\u00e3o","pai":412772,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412780,"slug":"economia-e-financas-taxa-marginal-de-substituicao"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es de Utilidade Cobb-Douglas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es de Utilidade Cobb-Douglas","pai":412772,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412781,"slug":"economia-e-financas-funcoes-de-utilidade-cobb-douglas"}],"slug":"economia-e-financas\/790116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se os pre\u00e7os e a renda forem multiplicados pelo mesmo escalar positivo, ent\u00e3o a utilidade do consumidor n\u00e3o ser\u00e1 alterada.","provas":[{"id":23376,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790118,"hashId":"17728af55a0e133a80d727d811f1c2d6","enunciado":"Se os pre\u00e7os e a renda forem multiplicados pelo mesmo escalar\r\npositivo, ent\u00e3o a utilidade do consumidor n\u00e3o ser\u00e1 alterada.","resposta":2730665,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria linear do consumidor no espa\u00e7o de bens, em que a quantidade do bem x \u00e9 representada no eixo das abscissas, e a do bem y, no eixo das ordenadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331002,"enunciado":"Considerando a restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria linear do consumidor no\r\nespa\u00e7o de bens, em que a quantidade do bem x \u00e9 representada no\r\neixo das abscissas, e a do bem y, no eixo das ordenadas, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Premissas das Prefer\u00eancias do Consumidor","oab":false,"nome":"Premissas das Prefer\u00eancias do Consumidor","pai":403961,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412771,"slug":"economia-e-financas-premissas-das-preferencias-do-consumidor"},{"nome_clean":"Utilidade","oab":false,"nome":"Utilidade","pai":403961,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412773,"slug":"economia-e-financas-utilidade"}],"slug":"economia-e-financas\/790118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o pre\u00e7o do bem x duplicar e o do y triplicar, ent\u00e3o a restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do consumidor ficar\u00e1 menos inclinada em rela\u00e7\u00e3o a restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria original do consumidor.","provas":[{"id":23376,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790119,"hashId":"c9d4c34bcbc4b1e60cc7b7f64764a7dc","enunciado":"Se o pre\u00e7o do bem x duplicar e o do y triplicar, ent\u00e3o a\r\nrestri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do consumidor ficar\u00e1 menos inclinada\r\nem rela\u00e7\u00e3o a restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria original do consumidor.","resposta":2730667,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria linear do consumidor no espa\u00e7o de bens, em que a quantidade do bem x \u00e9 representada no eixo das abscissas, e a do bem y, no eixo das ordenadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331002,"enunciado":"Considerando a restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria linear do consumidor no\r\nespa\u00e7o de bens, em que a quantidade do bem x \u00e9 representada no\r\neixo das abscissas, e a do bem y, no eixo das ordenadas, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/790119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a aloca\u00e7\u00e3o for eficiente no sentido de pareto, ent\u00e3o a introdu\u00e7\u00e3o de qualquer sistema de transfer\u00eancias de riqueza far\u00e1 que a economia saia da situa\u00e7\u00e3o eficiente.","provas":[{"id":23376,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790132,"hashId":"203068e320075bc948661b189049da82","enunciado":"Se a aloca\u00e7\u00e3o for eficiente no sentido de pareto, ent\u00e3o a\r\nintrodu\u00e7\u00e3o de qualquer sistema de transfer\u00eancias de riqueza\r\nfar\u00e1 que a economia saia da situa\u00e7\u00e3o eficiente.","resposta":2730694,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da teoria do bem-estar social e dos princ\u00edpios de pareto, julgue os itens subsecutivos.","id":331006,"enunciado":"Acerca da teoria do bem-estar social e dos princ\u00edpios de pareto,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"\u00d3timo de Pareto (Efici\u00eancia de Pareto)","oab":false,"nome":"\u00d3timo de Pareto (Efici\u00eancia de Pareto)","pai":412881,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412882,"slug":"economia-e-financas-otimo-de-pareto-eficiencia-de-pareto"}],"slug":"economia-e-financas\/790132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se n\u00e3o houver impostos indiretos e existir despesas com deprecia\u00e7\u00e3o, a renda nacional ser\u00e1 igual ao produto nacional bruto (PNB).","provas":[{"id":23376,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790137,"hashId":"cb7f162025dad643a9fdc970680f824a","enunciado":"Se n\u00e3o houver impostos indiretos e existir despesas com\r\ndeprecia\u00e7\u00e3o, a renda nacional ser\u00e1 igual ao produto nacional\r\nbruto (PNB).","resposta":2730704,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da macroeconomia, seus principais agregados e o sistema de contas nacionais, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere que a sigla PIB, sempre que empregada, corresponde a produto interno bruto.","id":331007,"enunciado":"A respeito da macroeconomia, seus principais agregados e o\r\nsistema de contas nacionais, julgue os itens que se seguem. Nesse\r\nsentido, considere que a sigla PIB, sempre que empregada,\r\ncorresponde a produto interno bruto.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Agentes","oab":false,"nome":"Agentes","pai":403920,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403921,"slug":"economia-e-financas-agentes"},{"nome_clean":"Investimento","oab":false,"nome":"Investimento","pai":412930,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412920,"slug":"economia-e-financas-investimento"}],"slug":"economia-e-financas\/790137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os keynesianos, na rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel geral de pre\u00e7os, da oferta de trabalho e do produto, um aumento no n\u00edvel esperado de pre\u00e7os ir\u00e1 deslocar a curva de trabalho, o que, por sua vez, reduzir\u00e1 o sal\u00e1rio nominal e o n\u00edvel de emprego, aumentando o produto.","provas":[{"id":23376,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790145,"hashId":"2962381ca66473f0abf36fd3bff898b0","enunciado":"De acordo com os keynesianos, na rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel geral\r\nde pre\u00e7os, da oferta de trabalho e do produto, um aumento\r\nno n\u00edvel esperado de pre\u00e7os ir\u00e1 deslocar a curva de trabalho,\r\no que, por sua vez, reduzir\u00e1 o sal\u00e1rio nominal e o n\u00edvel\r\nde emprego, aumentando o produto.","resposta":2730720,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao modelo IS-LM e \u00e0s pol\u00edticas econ\u00f4micas, julgue os itens seguintes.","id":331009,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao modelo IS-LM e \u00e0s pol\u00edticas econ\u00f4micas, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es do Pensamento Keynesiano","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es do Pensamento Keynesiano","pai":403973,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403928,"slug":"economia-e-financas-nocoes-do-pensamento-keynesiano"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","pai":413032,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413029,"slug":"economia-e-financas-politica-monetaria"}],"slug":"economia-e-financas\/790145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado brasileiro tem adotado in\u00fameros programas de transfer\u00eancia de renda como o programa Fome Zero, Bolsa Fam\u00edlia e o Bolsa Escola. Ao desenvolver programas como esses, o governo brasileiro exerce uma fun\u00e7\u00e3o alocativa de recursos.","provas":[{"id":23376,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790155,"hashId":"afc424d6c88d6e50277a2a4e845e7cca","enunciado":"O Estado brasileiro tem adotado in\u00fameros programas de\r\ntransfer\u00eancia de renda como o programa Fome Zero, Bolsa\r\nFam\u00edlia e o Bolsa Escola. Ao desenvolver programas como\r\nesses, o governo brasileiro exerce uma fun\u00e7\u00e3o alocativa de\r\nrecursos.","resposta":2730740,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es do governo na economia, julgue os itens que se seguem.","id":331011,"enunciado":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es do governo na economia, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/790155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado prim\u00e1rio avalia se o governo est\u00e1 ou n\u00e3o atuando dentro de seus limites or\u00e7ament\u00e1rios, ou seja, contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o ou eleva\u00e7\u00e3o do endividamento do setor p\u00fablico. Existem duas formas de apura\u00e7\u00e3o dos resultados supracitados: s\u00e3o os chamados crit\u00e9rios abaixo da linha e acima da linha. O crit\u00e9rio abaixo da linha registra o desempenho fiscal do governo mediante a apura\u00e7\u00e3o dos fluxos de receitas e despesas or\u00e7ament\u00e1rias em determinado per\u00edodo.","provas":[{"id":23376,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790165,"hashId":"b226e1ddac46537d2d401f708e8b4014","enunciado":"O resultado prim\u00e1rio avalia se o governo est\u00e1 ou n\u00e3o atuando\r\ndentro de seus limites or\u00e7ament\u00e1rios, ou seja, contribuindo\r\npara a redu\u00e7\u00e3o ou eleva\u00e7\u00e3o do endividamento do setor p\u00fablico.\r\nExistem duas formas de apura\u00e7\u00e3o dos resultados supracitados:\r\ns\u00e3o os chamados crit\u00e9rios abaixo da linha e acima da linha. O\r\ncrit\u00e9rio abaixo da linha registra o desempenho fiscal do\r\ngoverno mediante a apura\u00e7\u00e3o dos fluxos de receitas e despesas\r\nor\u00e7ament\u00e1rias em determinado per\u00edodo.","resposta":2730760,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao d\u00e9ficit e \u00e0 necessidade de financiamento do setor p\u00fablico (NFSP), julgue os itens a seguir, desconsiderando qualquer efeito tribut\u00e1rio.","id":331013,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao d\u00e9ficit e \u00e0 necessidade de financiamento do setor\r\np\u00fablico (NFSP), julgue os itens a seguir, desconsiderando qualquer\r\nefeito tribut\u00e1rio.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Identidade Macroecon\u00f4mica Fundamental","oab":false,"nome":"Identidade Macroecon\u00f4mica Fundamental","pai":412917,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412918,"slug":"economia-e-financas-identidade-macroeconomica-fundamental"},{"nome_clean":"D\u00edvida Mobili\u00e1ria e Contratual","oab":false,"nome":"D\u00edvida Mobili\u00e1ria e Contratual","pai":413164,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413167,"slug":"economia-e-financas-divida-mobiliaria-e-contratual"}],"slug":"economia-e-financas\/790165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que seja mantida a d\u00edvida constante como propor\u00e7\u00e3o do PIB, quanto maior \u00e9 o crescimento da economia, menor ser\u00e1 a necessidade de gerar super\u00e1vits prim\u00e1rios.","provas":[{"id":23376,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790167,"hashId":"62e477ba0f6a22c0c67fcead400ca7e1","enunciado":"Para que seja mantida a d\u00edvida constante como propor\u00e7\u00e3o do\r\nPIB, quanto maior \u00e9 o crescimento da economia, menor ser\u00e1 a\r\nnecessidade de gerar super\u00e1vits prim\u00e1rios.","resposta":2730763,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a infla\u00e7\u00e3o, crescimento e suas rela\u00e7\u00f5es com a d\u00edvida p\u00fablica, julgue os seguintes itens.","id":331014,"enunciado":"No que se refere a infla\u00e7\u00e3o, crescimento e suas rela\u00e7\u00f5es com a\r\nd\u00edvida p\u00fablica, julgue os seguintes itens.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/790167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre o d\u00e9ficit nominal e o produto interno bruto (PIB) \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o direta da infla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23376,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790168,"hashId":"8ecd27f3d4aba99a55dde8beb714eb18","enunciado":"A rela\u00e7\u00e3o entre o d\u00e9ficit nominal e o produto interno bruto\r\n(PIB) \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o direta da infla\u00e7\u00e3o.","resposta":2730765,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a infla\u00e7\u00e3o, crescimento e suas rela\u00e7\u00f5es com a d\u00edvida p\u00fablica, julgue os seguintes itens.","id":331014,"enunciado":"No que se refere a infla\u00e7\u00e3o, crescimento e suas rela\u00e7\u00f5es com a\r\nd\u00edvida p\u00fablica, julgue os seguintes itens.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"nome_clean":"Consumo","oab":false,"nome":"Consumo","pai":412930,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412928,"slug":"economia-e-financas-consumo"}],"slug":"economia-e-financas\/790168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, as despesas do Fundo de Financiamento Estudantil (FIES) obtiveram expressivo crescimento, sendo superadas em valores monet\u00e1rios, apenas, pelas despesas com pessoal e com encargos sociais.","provas":[{"id":23376,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790173,"hashId":"4ed7647b4d2dc30b166cd9d2282788eb","enunciado":"Na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, as despesas do Fundo de Financiamento\r\nEstudantil (FIES) obtiveram expressivo crescimento, sendo\r\nsuperadas em valores monet\u00e1rios, apenas, pelas despesas com\r\npessoal e com encargos sociais.","resposta":2730775,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos principais resultados evidenciados na economia brasileira ap\u00f3s 2004, julgue os itens que se seguem.","id":331016,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos principais resultados evidenciados na economia\r\nbrasileira ap\u00f3s 2004, julgue os itens que se seguem.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/790173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o do ministro Joaquim Levy no comando do Minist\u00e9rio da Fazenda, o Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN) prop\u00f4s a redu\u00e7\u00e3o do teto da meta de infla\u00e7\u00e3o e de seu intervalo de toler\u00e2ncia.","provas":[{"id":23376,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790174,"hashId":"61bc3be808200cc437e95c023adc6c33","enunciado":"Na gest\u00e3o do ministro Joaquim Levy no comando do\r\nMinist\u00e9rio da Fazenda, o Conselho Monet\u00e1rio Nacional\r\n(CMN) prop\u00f4s a redu\u00e7\u00e3o do teto da meta de infla\u00e7\u00e3o e de seu\r\nintervalo de toler\u00e2ncia.","resposta":2730777,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos principais resultados evidenciados na economia brasileira ap\u00f3s 2004, julgue os itens que se seguem.","id":331016,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos principais resultados evidenciados na economia\r\nbrasileira ap\u00f3s 2004, julgue os itens que se seguem.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/790174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o or\u00e7amento citado tenha determinados equipamentos e materiais de natureza espec\u00edfica e de pre\u00e7o significativo, poder\u00e1 haver BDI diferenciado para esses itens.","provas":[{"id":23377,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790193,"hashId":"a65417afa43aab87d472f3e36a120881","enunciado":"Caso o or\u00e7amento citado tenha determinados equipamentos e\r\nmateriais de natureza espec\u00edfica e de pre\u00e7o significativo,\r\npoder\u00e1 haver BDI diferenciado para esses itens.","resposta":2730815,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a tabela mostra a composi\u00e7\u00e3o das bonifica\u00e7\u00f5es e despesas indiretas (BDI) do or\u00e7amento de uma empresa que participa da licita\u00e7\u00e3o de uma obra p\u00fablica federal, julgue os itens seguintes, relativos a or\u00e7amento e composi\u00e7\u00e3o de custos, ao BDI e encargos sociais incidentes em or\u00e7amentos de obras p\u00fablicas.","id":331022,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23377\/5.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que a tabela mostra a composi\u00e7\u00e3o das bonifica\u00e7\u00f5es e despesas indiretas (BDI) do or\u00e7amento de uma empresa que participa da licita\u00e7\u00e3o de uma obra p\u00fablica federal, julgue os itens seguintes, relativos a or\u00e7amento e composi\u00e7\u00e3o de custos, ao BDI e encargos sociais incidentes em or\u00e7amentos de obras p\u00fablicas.<\/P>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/790193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o cronograma apresentado, a obra pode ter estado fisicamente atrasada no quinto m\u00eas de medi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23377,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790197,"hashId":"5d55085a18f4e90b21f2a053edea52dd","enunciado":"De acordo com o cronograma apresentado, a obra pode ter\r\nestado fisicamente atrasada no quinto m\u00eas de medi\u00e7\u00e3o.","resposta":2730823,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela mostra parte j\u00e1 executada de um cronograma f\u00edsico-financeiro hipot\u00e9tico de uma obra p\u00fablica, previsto em contrato, cujos valores s\u00e3o medidos mensalmente, e no qual o pagamento da administra\u00e7\u00e3o local \u00e9 feito proporcionalmente aos servi\u00e7os executados. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es dessa tabela, julgue os itens que se seguem de acordo com boas pr\u00e1ticas de controle f\u00edsico-financeiro.","id":331023,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23377\/6.gif><\/P>\r\n<P>A tabela mostra parte j\u00e1 executada de um cronograma f\u00edsico-financeiro hipot\u00e9tico de uma obra p\u00fablica, previsto em contrato, cujos valores s\u00e3o medidos mensalmente, e no qual o pagamento da administra\u00e7\u00e3o local \u00e9 feito proporcionalmente aos servi\u00e7os executados. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es dessa tabela, julgue os itens que se seguem de acordo com boas pr\u00e1ticas de controle f\u00edsico-financeiro.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/790197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior for o coeficiente de pedreiro e servente, maior ser\u00e1 a produtividade da equipe.","provas":[{"id":23377,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790201,"hashId":"31464e3f98ff7fcccdc7da104b7f8f74","enunciado":"Quanto maior for o coeficiente de pedreiro e servente, maior\r\nser\u00e1 a produtividade da equipe.","resposta":2730832,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela mostra a composi\u00e7\u00e3o de custo unit\u00e1rio de concreto estrutural Fck = 135 Mpa, em m\u00b3. Considerando que ser\u00e3o utilizadas duas equipes, cada uma delas composta de um pedreiro e cinco serventes, para executar 200 m\u00b3 desse concreto, com produtividade e consumo de insumos compat\u00edveis com a composi\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os itens subsequentes.","id":331024,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23377\/7.gif><\/P>\r\n<P>A tabela mostra a composi\u00e7\u00e3o de custo unit\u00e1rio de concreto estrutural Fck = 135 Mpa, em m\u00b3. Considerando que ser\u00e3o utilizadas duas equipes, cada uma delas composta de um pedreiro e cinco serventes, para executar 200 m\u00b3 desse concreto, com produtividade e consumo de insumos compat\u00edveis com a composi\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/790201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio de paredes constru\u00eddas com drywall, os projetistas dever\u00e3o recomendar que elas sejam preenchidas com placas de l\u00e3 de vidro, que possuem maior resist\u00eancia ao fogo que as placas de l\u00e3 de rocha.","provas":[{"id":23377,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790216,"hashId":"74c9415158074a1e9613e102329e9edd","enunciado":"Para a prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio de paredes constru\u00eddas com\r\ndrywall, os projetistas dever\u00e3o recomendar que elas sejam\r\npreenchidas com placas de l\u00e3 de vidro, que possuem maior\r\nresist\u00eancia ao fogo que as placas de l\u00e3 de rocha.","resposta":2730862,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Projetistas de um escrit\u00f3rio fizeram um levantamento de requisitos de preven\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio para a elabora\u00e7\u00e3o de um projeto de constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio comercial. Ap\u00f3s suas pesquisas, eles elaboraram especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de materiais que apresentavam certas propriedades de resist\u00eancia ao fogo. Foram levantados, tamb\u00e9m, requisitos de materiais para revestimento ac\u00fastico, prote\u00e7\u00e3o de pilares e paredes. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes, considerando as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios e controle ambiental das edifica\u00e7\u00f5es.","id":331028,"enunciado":"<P>Projetistas de um escrit\u00f3rio fizeram um levantamento de requisitos de preven\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio para a elabora\u00e7\u00e3o de um projeto de constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio comercial. Ap\u00f3s suas pesquisas, eles elaboraram especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de materiais que apresentavam certas propriedades de resist\u00eancia ao fogo. Foram levantados, tamb\u00e9m, requisitos de materiais para revestimento ac\u00fastico, prote\u00e7\u00e3o de pilares e paredes. <\/P>\r\n<P>A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes, considerando as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios e controle ambiental das edifica\u00e7\u00f5es.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83  a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/790216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00e3o atendimento dos programas definidos no manual de uso, opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o pode reduzir tanto o tempo de vida \u00fatil quanto o prazo de garantia contratual da edifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23377,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790221,"hashId":"6c728d6c4dc66d8db98f5e214e17b7f7","enunciado":"O n\u00e3o atendimento dos programas definidos no manual de uso,\r\nopera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o pode reduzir tanto o tempo de vida \u00fatil\r\nquanto o prazo de garantia contratual da edifica\u00e7\u00e3o.","resposta":2730872,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, foram editadas pela ABNT algumas normas t\u00e9cnicas que apresentam diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o dos manuais e do sistema de gest\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de outras normas que estabelecem n\u00edveis de desempenho e que destacam a import\u00e2ncia do correto uso e da manuten\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel. Com base nas disposi\u00e7\u00f5es presentes nas normas t\u00e9cnicas que tratam de manuten\u00e7\u00e3o predial, julgue os itens que se seguem.","id":331030,"enunciado":"Nos \u00faltimos anos, foram editadas pela ABNT algumas normas\r\nt\u00e9cnicas que apresentam diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o dos manuais\r\ne do sistema de gest\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de outras\r\nnormas que estabelecem n\u00edveis de desempenho e que destacam a\r\nimport\u00e2ncia do correto uso e da manuten\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel. Com base\r\nnas disposi\u00e7\u00f5es presentes nas normas t\u00e9cnicas que tratam de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o predial, julgue os itens que se seguem.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/790221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o preditiva, as t\u00e9cnicas comuns mais utilizadas s\u00e3o a an\u00e1lise de vibra\u00e7\u00e3o, o ultrassom e a inspe\u00e7\u00e3o visual.","provas":[{"id":23377,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790224,"hashId":"c11536773575a0e83229b9b285495939","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o preditiva, as t\u00e9cnicas comuns mais\r\nutilizadas s\u00e3o a an\u00e1lise de vibra\u00e7\u00e3o, o ultrassom e a inspe\u00e7\u00e3o\r\nvisual.","resposta":2730877,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, foram editadas pela ABNT algumas normas t\u00e9cnicas que apresentam diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o dos manuais e do sistema de gest\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de outras normas que estabelecem n\u00edveis de desempenho e que destacam a import\u00e2ncia do correto uso e da manuten\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel. Com base nas disposi\u00e7\u00f5es presentes nas normas t\u00e9cnicas que tratam de manuten\u00e7\u00e3o predial, julgue os itens que se seguem.","id":331030,"enunciado":"Nos \u00faltimos anos, foram editadas pela ABNT algumas normas\r\nt\u00e9cnicas que apresentam diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o dos manuais\r\ne do sistema de gest\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de outras\r\nnormas que estabelecem n\u00edveis de desempenho e que destacam a\r\nimport\u00e2ncia do correto uso e da manuten\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel. Com base\r\nnas disposi\u00e7\u00f5es presentes nas normas t\u00e9cnicas que tratam de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o predial, julgue os itens que se seguem.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":"engenharia-civil\/790224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Portf\u00f3lio \u00e9 entendido como um conjunto de todos os projetos da empresa.","provas":[{"id":23377,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790228,"hashId":"053f7b7fb441299c1d46d47c9e230893","enunciado":"Portf\u00f3lio \u00e9 entendido como um conjunto de todos os projetos\r\nda empresa.","resposta":2730885,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito de gerenciamento de projetos.","id":331031,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito de gerenciamento de\r\nprojetos.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/790228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se obter o consenso a respeito dos riscos de um projeto de constru\u00e7\u00e3o civil, a t\u00e9cnica mais indicada \u00e9 o gr\u00e1fico ou o diagrama de Gantt.","provas":[{"id":23377,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790229,"hashId":"d1b83419d7125f6d2c2fececad45dce6","enunciado":"Para se obter o consenso a respeito dos riscos de um projeto de\r\nconstru\u00e7\u00e3o civil, a t\u00e9cnica mais indicada \u00e9 o gr\u00e1fico ou o\r\ndiagrama de Gantt.","resposta":2730888,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730887,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730888,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito de gerenciamento de projetos.","id":331031,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito de gerenciamento de\r\nprojetos.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/790229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o PMBOK, as restri\u00e7\u00f5es de projeto s\u00e3o independentes entre si; com isso, quando uma restri\u00e7\u00e3o \u00e9 modificada, as demais n\u00e3o sofrem impactos.","provas":[{"id":23377,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790230,"hashId":"ce7167033b7c3447bcb80d0b87514746","enunciado":"De acordo com o PMBOK, as restri\u00e7\u00f5es de projeto s\u00e3o\r\nindependentes entre si; com isso, quando uma restri\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nmodificada, as demais n\u00e3o sofrem impactos.","resposta":2730890,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito de gerenciamento de projetos.","id":331031,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito de gerenciamento de\r\nprojetos.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/790230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para lan\u00e7amento do greide, as escalas horizontal e vertical usualmente adotadas devem ser mais precisas em vias urbanas, devido \u00e0 maior concentra\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica na regi\u00e3o em que se encontram, do que em vias rurais.","provas":[{"id":23377,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790241,"hashId":"acd50936198a7c46541f65d021c7e516","enunciado":"Para lan\u00e7amento do greide, as escalas horizontal e vertical\r\nusualmente adotadas devem ser mais precisas em vias urbanas,\r\ndevido \u00e0 maior concentra\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica na regi\u00e3o em que se\r\nencontram, do que em vias rurais.","resposta":2730911,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730911,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730912,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a aspectos geom\u00e9tricos da via, julgue os itens subsequentes.","id":331034,"enunciado":"No que se refere a aspectos geom\u00e9tricos da via, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"nome_clean":"Estradas","oab":false,"nome":"Estradas","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416450,"slug":"engenharia-civil-estradas"}],"slug":"engenharia-civil\/790241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A largura m\u00ednima da plataforma, para a implanta\u00e7\u00e3o de rodovias, \u00e9 definida em fun\u00e7\u00e3o da classe da rodovia e do relevo da regi\u00e3o, sendo que, para as faixas de rolamento, a largura m\u00ednima do revestimento deve ser de 7 m.","provas":[{"id":23377,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":790242,"hashId":"e5f432ce3076249a9aa2bd841c3b89aa","enunciado":"A largura m\u00ednima da plataforma, para a implanta\u00e7\u00e3o de\r\nrodovias, \u00e9 definida em fun\u00e7\u00e3o da classe da rodovia e do relevo\r\nda regi\u00e3o, sendo que, para as faixas de rolamento, a largura\r\nm\u00ednima do revestimento deve ser de 7 m.","resposta":2730914,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2730913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2730914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a aspectos geom\u00e9tricos da via, julgue os itens subsequentes.","id":331034,"enunciado":"No que se refere a aspectos geom\u00e9tricos da via, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"}],"slug":"engenharia-civil\/790242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da boa f\u00e9, no C\u00f3digo Civil Brasileiro, n\u00e3o foi consagrado, em artigo expresso, como regra geral, ao contr\u00e1rio do C\u00f3digo Civil Alem\u00e3o. Mas o nosso C\u00f3digo Comercial incluiu-o como princ\u00edpio vigorante no campo obrigacional e relacionou-o tamb\u00e9m com os usos de tr\u00e1fico (23). Contudo, a inexist\u00eancia, no C\u00f3digo Civil, de artigo semelhante ao \u00a7 242 do BGB n\u00e3o impede que o princ\u00edpio tenha vig\u00eancia em nosso direito das obriga\u00e7\u00f5es, pois se trata de proposi\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, com significado de regra de conduta. O mandamento engloba todos os que participam do v\u00ednculo obrigacional e estabelece, entre eles, um elo de coopera\u00e7\u00e3o, em face do fim objetivo a que visam (Cl\u00f3vis V. do Couto e Silva. A obriga\u00e7\u00e3o como processo. Jos\u00e9 Bushatsky, Editor, 1976, p. 29-30). Esse texto foi escrito na vig\u00eancia do C\u00f3digo Civil de 1916. O C\u00f3digo Civil de 2002","provas":[{"id":23947,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809526,"hashId":"fffccc93016e7cbe2cb0a08a34848399","enunciado":"<P>O princ\u00edpio da boa f\u00e9, no C\u00f3digo Civil Brasileiro, n\u00e3o foi consagrado, em artigo expresso, como regra geral, ao contr\u00e1rio do C\u00f3digo Civil Alem\u00e3o. Mas o nosso C\u00f3digo Comercial incluiu-o como princ\u00edpio vigorante no campo obrigacional e relacionou-o tamb\u00e9m com os usos de tr\u00e1fico (23). Contudo, a inexist\u00eancia, no C\u00f3digo Civil, de artigo semelhante ao \u00a7 242 do BGB n\u00e3o impede que o princ\u00edpio tenha vig\u00eancia em nosso direito das obriga\u00e7\u00f5es, pois se trata de proposi\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, com significado de regra de conduta. O mandamento engloba todos os que participam do v\u00ednculo obrigacional e estabelece, entre eles, um elo de coopera\u00e7\u00e3o, em face do fim objetivo a que visam (Cl\u00f3vis V. do Couto e Silva. A obriga\u00e7\u00e3o como processo. Jos\u00e9 Bushatsky, Editor, 1976, p. 29-30). <\/P>\r\n<P>Esse texto foi escrito na vig\u00eancia do C\u00f3digo Civil de 1916. O C\u00f3digo Civil de 2002<\/P>","resposta":2790257,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trouxe, por\u00e9m, mandamento de conduta, tanto ao credor como ao devedor, estabelecendo entre eles o elo de coopera\u00e7\u00e3o referido pelo autor.","id":2790257,"corpo":"trouxe, por\u00e9m, mandamento de conduta, tanto ao\r\ncredor como ao devedor, estabelecendo entre eles o\r\nelo de coopera\u00e7\u00e3o referido pelo autor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trouxe disposi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 do C\u00f3digo Civil alem\u00e3o, mas impondo somente ao devedor o dever de boa-f\u00e9.","id":2790258,"corpo":"trouxe disposi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 do C\u00f3digo Civil alem\u00e3o,\r\nmas impondo somente ao devedor o dever de boa-f\u00e9.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m n\u00e3o trouxe qualquer disposi\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 do C\u00f3digo Civil alem\u00e3o estabelecendo elo de coopera \u00e7\u00e3o entre credor e devedor.","id":2790259,"corpo":"tamb\u00e9m n\u00e3o trouxe qualquer disposi\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0\r\ndo C\u00f3digo Civil alem\u00e3o estabelecendo elo de coopera \u00e7\u00e3o\r\nentre credor e devedor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trouxe disposi\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 do C\u00f3digo Civil alem\u00e3o, somente na parte geral e como regra interpretativa dos contratos.","id":2790260,"corpo":"trouxe disposi\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 do C\u00f3digo Civil\r\nalem\u00e3o, somente na parte geral e como regra\r\ninterpretativa dos contratos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trouxe disposi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 do C\u00f3digo civil alem\u00e3o, mas impondo somente ao credor o dever de boa-f\u00e9.","id":2790261,"corpo":"trouxe disposi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 do C\u00f3digo civil alem\u00e3o,\r\nmas impondo somente ao credor o dever de boa-f\u00e9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335298,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios dos Contratos","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios dos Contratos","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405949,"slug":"direito-civil-principios-dos-contratos"},{"nome_clean":"Boa-f\u00e9 Objetiva e abuso de direito","oab":false,"nome":"Boa-f\u00e9 Objetiva e abuso de direito","pai":405949,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415682,"slug":"direito-civil-boa-fe-objetiva-e-abuso-de-direito"}],"slug":"direito-civil\/809526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desjudicializa\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e9 apontada por alguns autores como uma das tend\u00eancias incorporadas pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente &#8722; ECA para a prote\u00e7\u00e3o dos direitos da popula\u00e7\u00e3o infanto-juvenil. Todavia, para algumas situa\u00e7\u00f5es, ainda reservou a lei a necessidade de interven\u00e7\u00e3o judicial espec\u00edfica. Nessa linha, segundo prev\u00ea expressamente o ECA, \u00e9 necess\u00e1ria","provas":[{"id":23947,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809555,"hashId":"741dcb638963bfa53c84503065c9b2a9","enunciado":"A desjudicializa\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e9 apontada por alguns autores como uma das tend\u00eancias incorporadas pelo Estatuto da Crian\u00e7a e\r\ndo Adolescente &#8722; ECA para a prote\u00e7\u00e3o dos direitos da popula\u00e7\u00e3o infanto-juvenil. Todavia, para algumas situa\u00e7\u00f5es, ainda reservou a lei\r\na necessidade de interven\u00e7\u00e3o judicial espec\u00edfica. Nessa linha, segundo prev\u00ea expressamente o ECA, \u00e9 necess\u00e1ria","resposta":2790404,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial para que adolescentes em cumprimento de medida socioeducativa de semiliberdade realizem atividades externas.","id":2790402,"corpo":"pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial para que adolescentes em cumprimento de medida socioeducativa de semiliberdade realizem\r\natividades externas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decis\u00e3o judicial para que se possa aplicar medida de advert\u00eancia a pais ou respons\u00e1vel quando, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, ameacem ou violem direitos de seus filhos.","id":2790403,"corpo":"decis\u00e3o judicial para que se possa aplicar medida de advert\u00eancia a pais ou respons\u00e1vel quando, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, ameacem\r\nou violem direitos de seus filhos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o, por, alvar\u00e1 judicial, para que os adotantes internacionais, ap\u00f3s tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a de ado\u00e7\u00e3o, possam obter o passaporte da crian\u00e7a\/adolescente adotado.","id":2790404,"corpo":"autoriza\u00e7\u00e3o, por, alvar\u00e1 judicial, para que os adotantes internacionais, ap\u00f3s tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a de ado\u00e7\u00e3o, possam\r\nobter o passaporte da crian\u00e7a\/adolescente adotado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o, por alvar\u00e1 judicial, para a participa\u00e7\u00e3o de menores de 18 (dezoito) anos em campeonatos desportivos durante o per\u00edodo letivo, nos hor\u00e1rios de aula (inclusive noturnos), salvo se relativos \u00e0 pr\u00f3pria disciplina e organiza\u00e7\u00e3o do estabelecimento escolar frequentado pela crian\u00e7a ou adolescente.","id":2790405,"corpo":"autoriza\u00e7\u00e3o, por alvar\u00e1 judicial, para a participa\u00e7\u00e3o de menores de 18 (dezoito) anos em campeonatos desportivos durante o\r\nper\u00edodo letivo, nos hor\u00e1rios de aula (inclusive noturnos), salvo se relativos \u00e0 pr\u00f3pria disciplina e organiza\u00e7\u00e3o do estabelecimento\r\nescolar frequentado pela crian\u00e7a ou adolescente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o judicial para permitir que os pais ou respons\u00e1vel visitem, em servi\u00e7os de acolhimento institucional, crian\u00e7as que foram afastadas de seu conv\u00edvio por suspeitas de maus-tratos ou abuso.","id":2790406,"corpo":"autoriza\u00e7\u00e3o judicial para permitir que os pais ou respons\u00e1vel visitem, em servi\u00e7os de acolhimento institucional, crian\u00e7as que\r\nforam afastadas de seu conv\u00edvio por suspeitas de maus-tratos ou abuso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335301,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/809555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de concurso de pessoas instant\u00e2neo, entre um adulto e um adolescente, para a pr\u00e1tica de roubo, sem que o adulto esteja animado por des\u00edgnio aut\u00f4nomo para corromper especificamente o adolescente para a pr\u00e1tica do roubo, estabelece-se entre os delitos de roubo e corrup\u00e7\u00e3o de menores a seguinte modalidade de concurso de crimes:","provas":[{"id":23947,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809561,"hashId":"b02ef92076a1db40f061464637634270","enunciado":"Na hip\u00f3tese de concurso de pessoas instant\u00e2neo, entre\r\num adulto e um adolescente, para a pr\u00e1tica de roubo, sem\r\nque o adulto esteja animado por des\u00edgnio aut\u00f4nomo para\r\ncorromper especificamente o adolescente para a pr\u00e1tica\r\ndo roubo, estabelece-se entre os delitos de roubo e\r\ncorrup\u00e7\u00e3o de menores a seguinte modalidade de concurso\r\nde crimes:","resposta":2790434,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 concurso de crimes entre os delitos de roubo e corrup\u00e7\u00e3o de menores.","id":2790432,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 concurso de crimes entre os delitos de roubo\r\ne corrup\u00e7\u00e3o de menores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concurso formal impr\u00f3prio.","id":2790433,"corpo":"Concurso formal impr\u00f3prio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concurso formal.","id":2790434,"corpo":"Concurso formal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concurso material.","id":2790435,"corpo":"Concurso material.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crime continuado.","id":2790436,"corpo":"Crime continuado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335302,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"},{"nome_clean":"Do Concurso de Crimes","oab":true,"nome":"Do Concurso de Crimes","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406279,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-crimes"}],"slug":"direito-penal\/809561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de crime contra a dignidade sexual, analise as seguintes assertivas:I. O crime consuma-se no exato momento em que o agente, valendo-se de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, pratica o feito volunt\u00e1rio destinado \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o de sua lasc\u00edvia. Portanto, a consuma\u00e7\u00e3o do delito confunde-se com o pr\u00f3prio ato libidinoso e a este \u00e9 inerente.II. Crimes praticados com o mesmo modus operandi em face de v\u00edtimas diferentes, em diversas ocasi\u00f5es e no per\u00edodo de um m\u00eas, induz o reconhecimento de crime continuado em rela\u00e7\u00e3o a cada v\u00edtima e concurso material entre os crimes.III. O crime de rufianismo \u2212 aquele segundo o qual algu\u00e9m tira proveito da prostitui\u00e7\u00e3o alheia, participando diretamente de seus lucros ou fazendo-se sustentar, no todo ou em parte, por quem a exer\u00e7a \u2212 foi revogado pela Lei no 12.015\/2009.IV. O crime de atentado violento ao pudor exige laudo pericial conclusivo, porquanto ser da modalidade que sempre deixa vest\u00edgios, face \u00e0 sua natureza jur\u00eddica de crime material.\u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":23947,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809563,"hashId":"a7d44d621ef5395b821eafa7b44d13ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em tema de crime contra a dignidade sexual, analise as seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O crime consuma-se no exato momento em que o agente, valendo-se de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, pratica o feito volunt\u00e1rio destinado \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o de sua lasc\u00edvia. Portanto, a consuma\u00e7\u00e3o do delito confunde-se com o pr\u00f3prio ato libidinoso e a este \u00e9 inerente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Crimes praticados com o mesmo <em>modus operandi <\/em>em face de v\u00edtimas diferentes, em diversas ocasi\u00f5es e no per\u00edodo de um m\u00eas, induz o reconhecimento de crime continuado em rela\u00e7\u00e3o a cada v\u00edtima e concurso material entre os crimes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O crime de rufianismo \u2212 aquele segundo o qual algu\u00e9m tira proveito da prostitui\u00e7\u00e3o alheia, participando diretamente de seus lucros ou fazendo-se sustentar, no todo ou em parte, por quem a exer\u00e7a \u2212 foi revogado pela Lei no 12.015\/2009.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O crime de atentado violento ao pudor exige laudo pericial conclusivo, porquanto ser da modalidade que sempre deixa vest\u00edgios, face \u00e0 sua natureza jur\u00eddica de crime material.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":2790442,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2790442,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2790443,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2790444,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":2790445,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2790446,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335302,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406344,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-dignidade-sexual"}],"slug":"direito-penal\/809563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9ritos policiais ou as a\u00e7\u00f5es penais em curso como fundamento para aumentar a pena, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":23947,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809564,"hashId":"bf7b275adeebf46719ccc86199f4f603","enunciado":"Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9ritos policiais ou as a\u00e7\u00f5es\r\npenais em curso como fundamento para aumentar a pena,\r\n\u00e9 correto afirmar:","resposta":2790451,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel na segunda fase e terceira fase de individualiza\u00e7\u00e3o da pena, mas n\u00e3o pode intervir sobre a fixa\u00e7\u00e3o da pena-base.","id":2790447,"corpo":"\u00c9 cab\u00edvel na segunda fase e terceira fase de individualiza\u00e7\u00e3o\r\nda pena, mas n\u00e3o pode intervir sobre a\r\nfixa\u00e7\u00e3o da pena-base.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora n\u00e3o esteja expressamente prevista como circunst\u00e2ncia agravante, pode ser considerada agravante gen\u00e9rica com especial permiss\u00e3o de emprego no processo individualizador da pena.","id":2790448,"corpo":"Embora n\u00e3o esteja expressamente prevista como\r\ncircunst\u00e2ncia agravante, pode ser considerada agravante\r\ngen\u00e9rica com especial permiss\u00e3o de emprego\r\nno processo individualizador da pena.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integra espectro compreendido no chamado princ\u00edpio do livre convencimento do juiz que pode utiliz\u00e1-la como causa geral de aumento de pena.","id":2790449,"corpo":"Integra espectro compreendido no chamado princ\u00edpio\r\ndo livre convencimento do juiz que pode utiliz\u00e1-la como\r\ncausa geral de aumento de pena.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada circunst\u00e2ncia agravante expressamente prevista no art. 61 do C\u00f3digo Penal.","id":2790450,"corpo":"\u00c9 considerada circunst\u00e2ncia agravante expressamente\r\nprevista no art. 61 do C\u00f3digo Penal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 reconhecida pela jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a que editou, inclusive, s\u00famula sobre o tema.","id":2790451,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 reconhecida pela jurisprud\u00eancia do Superior\r\nTribunal de Justi\u00e7a que editou, inclusive, s\u00famula sobre\r\no tema.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335302,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/809564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre crimes contra o patrim\u00f4nio, considere as seguintes assertivas: I. O crime de extors\u00e3o se perfectibiliza no momento em que a v\u00edtima \u00e9 constrangida, mediante grave amea\u00e7a, a fazer, deixar de fazer ou tolerar que se fa\u00e7a alguma coisa. E, tendo o agente exigido numer\u00e1rio, sob pena de mal futuro, caracterizado est\u00e1 referido delito, independentemente de obten\u00e7\u00e3o da vantagem indevida. II. No sistema legal brasileiro o latroc\u00ednio contempla crime complexo, qualificado pelo resultado, formado pela soma dos delitos de roubo e homic\u00eddio, doloso ou culposo. III. O perd\u00e3o judicial previsto no \u00a7 5o do artigo 180 do C\u00f3digo Penal constitui benef\u00edcio incompat\u00edvel com a modalidade dolosa do crime de recepta\u00e7\u00e3o. IV. O agente que tenta adentrar em estabelecimento ainda que com o intuito de subtrair coisa alheia m\u00f3vel, mas, por circunst\u00e2ncias alheias \u00e0 sua vontade, n\u00e3o efetiva a empreitada criminosa, comete o crime de dano, desde que esse seja mais grave do que o furto tentado. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":23947,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809566,"hashId":"1f7605511e887829942acb699eab7466","enunciado":"<P>Sobre crimes contra o patrim\u00f4nio, considere as seguintes assertivas: <\/P>\r\n<P>I. O crime de extors\u00e3o se perfectibiliza no momento em que a v\u00edtima \u00e9 constrangida, mediante grave amea\u00e7a, a fazer, deixar de fazer ou tolerar que se fa\u00e7a alguma coisa. E, tendo o agente exigido numer\u00e1rio, sob pena de mal futuro, caracterizado est\u00e1 referido delito, independentemente de obten\u00e7\u00e3o da vantagem indevida. <\/P>\r\n<P>II. No sistema legal brasileiro o latroc\u00ednio contempla crime complexo, qualificado pelo resultado, formado pela soma dos delitos de roubo e homic\u00eddio, doloso ou culposo. <\/P>\r\n<P>III. O perd\u00e3o judicial previsto no \u00a7 5o do artigo 180 do C\u00f3digo Penal constitui benef\u00edcio incompat\u00edvel com a modalidade dolosa do crime de recepta\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>IV. O agente que tenta adentrar em estabelecimento ainda que com o intuito de subtrair coisa alheia m\u00f3vel, mas, por circunst\u00e2ncias alheias \u00e0 sua vontade, n\u00e3o efetiva a empreitada criminosa, comete o crime de dano, desde que esse seja mais grave do que o furto tentado. <\/P>\r\n<P>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":2790457,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2790457,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":2790458,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2790459,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2790460,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2790461,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335302,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"}],"slug":"direito-penal\/809566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com previs\u00e3o na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, somente se admitir\u00e1 o recolhimento do benefici\u00e1rio de regime aberto em resid\u00eancia particular quando se tratar de condenado(a):","provas":[{"id":23947,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809568,"hashId":"5e998e24b61a948670911fc5982f0c6a","enunciado":"De acordo com previs\u00e3o na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, somente\r\nse admitir\u00e1 o recolhimento do benefici\u00e1rio de regime aberto\r\nem resid\u00eancia particular quando se tratar de condenado(a):","resposta":2790468,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior de 70 (setenta) anos; n\u00e3o reincidente em crime doloso; que tenha reparado o dano.","id":2790467,"corpo":"maior de 70 (setenta) anos; n\u00e3o reincidente em\r\ncrime doloso; que tenha reparado o dano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior de 70 (setenta) anos; acometido de doen\u00e7a grave; com filho menor ou deficiente f\u00edsico ou mental; gestante.","id":2790468,"corpo":"maior de 70 (setenta) anos; acometido de doen\u00e7a\r\ngrave; com filho menor ou deficiente f\u00edsico ou mental;\r\ngestante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior de 60 (sessenta) anos; acometido de doen\u00e7a grave; n\u00e3o reincidente em crime doloso.","id":2790469,"corpo":"maior de 60 (sessenta) anos; acometido de doen\u00e7a\r\ngrave; n\u00e3o reincidente em crime doloso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acometido de doen\u00e7a grave; com filho menor ou deficiente f\u00edsico ou mental; gestante; n\u00e3o reincidente em crime doloso.","id":2790470,"corpo":"acometido de doen\u00e7a grave; com filho menor ou\r\ndeficiente f\u00edsico ou mental; gestante; n\u00e3o reincidente\r\nem crime doloso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maior de 70 (setenta) anos; mulher acometida de doen\u00e7a grave; gestante; que tenha reparado o dano.","id":2790471,"corpo":"maior de 70 (setenta) anos; mulher acometida de\r\ndoen\u00e7a grave; gestante; que tenha reparado o dano.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335302,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406467,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-execucao-das-penas-em-especie"},{"nome_clean":"Dos Regimes (Art. 110 a 119)","oab":true,"nome":"Dos Regimes (Art. 110 a 119)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411051,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-regimes-art-110-a-119"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/809568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em processo que apura o delito de abandono material, (art. 244 do CP), em resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, o r\u00e9u alega n\u00e3o ser o pai do abandonado, pessoa menor de 18 anos. Neste caso, nos termos do C\u00f3digo de Processo Penal,","provas":[{"id":23947,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809576,"hashId":"cb2b1b858c24e2037732617286f7a264","enunciado":"Em processo que apura o delito de abandono material,\r\n(art. 244 do CP), em resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, o r\u00e9u alega n\u00e3o\r\nser o pai do abandonado, pessoa menor de 18 anos.\r\nNeste caso, nos termos do C\u00f3digo de Processo Penal,","resposta":2790511,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o penal ficar\u00e1 suspensa, marcando o juiz prazo para a suspens\u00e3o, que expirado, poder\u00e1 ser prorrogado por no m\u00e1ximo mais uma vez, por igual per\u00edodo, para que se evite a ocorr\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o.","id":2790507,"corpo":"a a\u00e7\u00e3o penal ficar\u00e1 suspensa, marcando o juiz prazo\r\npara a suspens\u00e3o, que expirado, poder\u00e1 ser prorrogado\r\npor no m\u00e1ximo mais uma vez, por igual per\u00edodo,\r\npara que se evite a ocorr\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"havendo a\u00e7\u00e3o penal de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade j\u00e1 proposta no ju\u00edzo c\u00edvel, por se tratar de quest\u00e3o de dif\u00edcil solu\u00e7\u00e3o, o juiz dever\u00e1 suspender a a\u00e7\u00e3o penal por prazo indeterminado at\u00e9 que l\u00e1 se resolva a quest\u00e3o, decis\u00e3o esta irrecorr\u00edvel.","id":2790508,"corpo":"havendo a\u00e7\u00e3o penal de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade\r\nj\u00e1 proposta no ju\u00edzo c\u00edvel, por se tratar de quest\u00e3o\r\nde dif\u00edcil solu\u00e7\u00e3o, o juiz dever\u00e1 suspender a a\u00e7\u00e3o\r\npenal por prazo indeterminado at\u00e9 que l\u00e1 se resolva\r\na quest\u00e3o, decis\u00e3o esta irrecorr\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"havendo a\u00e7\u00e3o penal de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade j\u00e1 proposta no ju\u00edzo c\u00edvel, o juiz dever\u00e1 suspender a a\u00e7\u00e3o penal imediatamente para preservar a coer\u00eancia das decis\u00f5es, n\u00e3o cabendo qualquer recurso da suspens\u00e3o.","id":2790509,"corpo":"havendo a\u00e7\u00e3o penal de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade j\u00e1\r\nproposta no ju\u00edzo c\u00edvel, o juiz dever\u00e1 suspender a a\u00e7\u00e3o\r\npenal imediatamente para preservar a coer\u00eancia das\r\ndecis\u00f5es, n\u00e3o cabendo qualquer recurso da suspens\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesmo sem a exist\u00eancia de a\u00e7\u00e3o civil proposta para a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o da paternidade, o juiz poder\u00e1 suspender a a\u00e7\u00e3o penal e decidir primeiramente sobre tal quest\u00e3o, contudo o c\u00f3digo de processo penal permite a realiza\u00e7\u00e3o das provas urgentes sempre que surgirem.","id":2790510,"corpo":"mesmo sem a exist\u00eancia de a\u00e7\u00e3o civil proposta para a\r\nresolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o da paternidade, o juiz poder\u00e1\r\nsuspender a a\u00e7\u00e3o penal e decidir primeiramente sobre\r\ntal quest\u00e3o, contudo o c\u00f3digo de processo penal\r\npermite a realiza\u00e7\u00e3o das provas urgentes sempre que\r\nsurgirem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o penal ficar\u00e1 suspensa e com ela o prazo prescricional, se o juiz reputar s\u00e9ria e fundada a quest\u00e3o da paternidade.","id":2790511,"corpo":"a a\u00e7\u00e3o penal ficar\u00e1 suspensa e com ela o prazo\r\nprescricional, se o juiz reputar s\u00e9ria e fundada a\r\nquest\u00e3o da paternidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335303,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"}],"slug":"direito-processual-penal\/809576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto constitucional, o indulto","provas":[{"id":23947,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809584,"hashId":"dd8dddd4768c1bb8f4ea3ca695353277","enunciado":"Segundo o texto constitucional, o indulto","resposta":2790547,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabe ser concedido pelo Presidente da Rep\u00fablica, sendo vedada sua aplica\u00e7\u00e3o a condenados pelos crimes de tortura, terrorismo, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, bem como os definidos como crimes hediondos.","id":2790547,"corpo":"cabe ser concedido pelo Presidente da Rep\u00fablica,\r\nsendo vedada sua aplica\u00e7\u00e3o a condenados pelos\r\ncrimes de tortura, terrorismo, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes\r\ne drogas afins, bem como os definidos como\r\ncrimes hediondos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe ser concedido pelo Congresso Nacional, com a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, sendo vedada sua aplica\u00e7\u00e3o a condenados pelos crimes de tortura, terrorismo, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, bem como os definidos como crimes hediondos.","id":2790548,"corpo":"cabe ser concedido pelo Congresso Nacional, com a\r\nsan\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, sendo vedada sua\r\naplica\u00e7\u00e3o a condenados pelos crimes de tortura,\r\nterrorismo, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas\r\nafins, bem como os definidos como crimes hediondos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabe ser concedido, na esfera federal, pelo Presidente da Rep\u00fablica e, na estadual, pelos Governadores de Estado, sendo vedada sua aplica\u00e7\u00e3o a condenados pelos crimes de tortura, terrorismo, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, bem como os definidos como crimes hediondos.","id":2790549,"corpo":"cabe ser concedido, na esfera federal, pelo Presidente\r\nda Rep\u00fablica e, na estadual, pelos Governadores de\r\nEstado, sendo vedada sua aplica\u00e7\u00e3o a condenados\r\npelos crimes de tortura, terrorismo, tr\u00e1fico il\u00edcito de\r\nentorpecentes e drogas afins, bem como os definidos\r\ncomo crimes hediondos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diferentemente da comuta\u00e7\u00e3o de penas, somente cabe ser concedido pelo Presidente da Rep\u00fablica, sendo vedada sua aplica\u00e7\u00e3o a condenados pelos crimes de tortura, racismo, terrorismo, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, bem como os definidos como crimes hediondos.","id":2790550,"corpo":"diferentemente da comuta\u00e7\u00e3o de penas, somente cabe\r\nser concedido pelo Presidente da Rep\u00fablica, sendo\r\nvedada sua aplica\u00e7\u00e3o a condenados pelos crimes de\r\ntortura, racismo, terrorismo, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes\r\ne drogas afins, bem como os definidos como crimes\r\nhediondos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cabe ser concedido pelo Presidente da Rep\u00fablica, sendo vedada sua aplica\u00e7\u00e3o a condenados pelos crimes de tortura, racismo, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, bem como os definidos como crimes hediondos.","id":2790551,"corpo":"cabe ser concedido pelo Presidente da Rep\u00fablica,\r\nsendo vedada sua aplica\u00e7\u00e3o a condenados pelos\r\ncrimes de tortura, racismo, tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes\r\ne drogas afins, bem como os definidos como\r\ncrimes hediondos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335304,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/809584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Meio Ambiente, bem de uso comum do povo, consistente no equil\u00edbrio ecol\u00f3gico e na higidez do meio e dos recursos naturais, \u00e9 bem","provas":[{"id":23947,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809618,"hashId":"a3fcdbb671f1b44644f00ff47df88334","enunciado":"O Meio Ambiente, bem de uso comum do povo, consistente\r\nno equil\u00edbrio ecol\u00f3gico e na higidez do meio e dos\r\nrecursos naturais, \u00e9 bem","resposta":2790720,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"individual homog\u00eanio, indivis\u00edvel, indispon\u00edvel e impenhor\u00e1vel.","id":2790717,"corpo":"individual homog\u00eanio, indivis\u00edvel, indispon\u00edvel e impenhor\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tang\u00edvel, dispon\u00edvel e impenhor\u00e1vel.","id":2790718,"corpo":"tang\u00edvel, dispon\u00edvel e impenhor\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coletivo, divis\u00edvel e indispon\u00edvel.","id":2790719,"corpo":"coletivo, divis\u00edvel e indispon\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comum, geral, difuso, indivis\u00edvel, indispon\u00edvel e impenhor\u00e1vel.","id":2790720,"corpo":"comum, geral, difuso, indivis\u00edvel, indispon\u00edvel e impenhor\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"difuso, divis\u00edvel, indispon\u00edvel e impenhor\u00e1vel.","id":2790721,"corpo":"difuso, divis\u00edvel, indispon\u00edvel e impenhor\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335309,"enunciado":"","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400895,"slug":"direito-ambiental-principios-do-direito-ambiental"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e conceitos gerais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e conceitos gerais","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400899,"slug":"direito-ambiental-evolucao-historica-e-conceitos-gerais"}],"slug":"direito-ambiental\/809618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Defensoria P\u00fablica, preocupada com uma popula\u00e7\u00e3o carente que reside nas cercanias do novo empreendimento, ajuizou uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica pretendendo a declara\u00e7\u00e3o de nulidade do licenciamento de uma Ind\u00fastria conduzido pelo Estado Y, em raz\u00e3o de que, mediante conv\u00eanio, o Estado Y delegou a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es administrativas relacionadas ao licenciamento para o Munic\u00edpio X, o qual disp\u00f5e de \u00f3rg\u00e3o ambiental capacitado para executar as a\u00e7\u00f5es delegadas e de conselho de meio ambiente. A a\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser julgada","provas":[{"id":23947,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809620,"hashId":"2be8e6efd838c82a296fb8eae7656b24","enunciado":"A Defensoria P\u00fablica, preocupada com uma popula\u00e7\u00e3o\r\ncarente que reside nas cercanias do novo empreendimento,\r\najuizou uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica pretendendo a declara\u00e7\u00e3o de\r\nnulidade do licenciamento de uma Ind\u00fastria conduzido pelo\r\nEstado Y, em raz\u00e3o de que, mediante conv\u00eanio, o Estado Y\r\ndelegou a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es administrativas relacionadas\r\nao licenciamento para o Munic\u00edpio X, o qual disp\u00f5e de \u00f3rg\u00e3o\r\nambiental capacitado para executar as a\u00e7\u00f5es delegadas e de\r\nconselho de meio ambiente. A a\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser julgada","resposta":2790727,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"improcedente.","id":2790727,"corpo":"improcedente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extinta, sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, por ilegitimidade de parte no polo ativo.","id":2790728,"corpo":"extinta, sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, por ilegitimidade\r\nde parte no polo ativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procedente.","id":2790729,"corpo":"procedente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extinta, sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, por ilegitimidade de parte no polo passivo, que \u00e9 ocupado pelo Estado Y e pelo Munic\u00edpio X.","id":2790730,"corpo":"extinta, sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, por ilegitimidade de\r\nparte no polo passivo, que \u00e9 ocupado pelo Estado Y e\r\npelo Munic\u00edpio X.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parcialmente procedente apenas para condicionar o licenciamento \u00e0 previa autoriza\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o.","id":2790731,"corpo":"parcialmente procedente apenas para condicionar o\r\nlicenciamento \u00e0 previa autoriza\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335309,"enunciado":"","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","pai":403110,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403111,"slug":"direito-ambiental-acao-civil-publica"}],"slug":"direito-ambiental\/809620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar n\u00e3o processados","provas":[{"id":23911,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2015-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCM RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":808540,"hashId":"96d3351da1760d545d0b3bf166dad073","enunciado":"A inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar n\u00e3o processados","resposta":2786339,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o afeta o cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio dispon\u00edvel da entidade, pois trata-se de despesa j\u00e1 empenhada, raz\u00e3o pela qual \u00e9 considerada uma receita extraor\u00e7ament\u00e1ria no Balan\u00e7o Financeiro, para compensar sua inclus\u00e3o na despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2786339,"corpo":"n\u00e3o afeta o cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio dispon\u00edvel da entidade,\r\npois trata-se de despesa j\u00e1 empenhada, raz\u00e3o\r\npela qual \u00e9 considerada uma receita extraor\u00e7ament\u00e1ria\r\nno Balan\u00e7o Financeiro, para compensar sua inclus\u00e3o\r\nna despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gera impacto negativo no cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio dispon\u00edvel da entidade, em fun\u00e7\u00e3o do empenhamento da despesa no momento da inscri\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual o seu valor \u00e9 considerado receita extraor\u00e7ament\u00e1ria no Balan\u00e7o Financeiro.","id":2786340,"corpo":"gera impacto negativo no cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio dispon\u00edvel\r\nda entidade, em fun\u00e7\u00e3o do empenhamento\r\nda despesa no momento da inscri\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela\r\nqual o seu valor \u00e9 considerado receita extraor\u00e7ament\u00e1ria\r\nno Balan\u00e7o Financeiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o gera impacto no cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio dispon\u00edvel da entidade, visto que n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00eddo na despesa or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio. Em fun\u00e7\u00e3o disso, o seu valor n\u00e3o \u00e9 considerado no Balan\u00e7o Financeiro.","id":2786341,"corpo":"n\u00e3o gera impacto no cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio dispon\u00edvel\r\nda entidade, visto que n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00eddo na despesa\r\nor\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio. Em fun\u00e7\u00e3o disso, o seu\r\nvalor n\u00e3o \u00e9 considerado no Balan\u00e7o Financeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumenta o montante da despesa empenhada da entidade, provocando assim uma redu\u00e7\u00e3o no seu cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio dispon\u00edvel. No entanto, por n\u00e3o representar uma sa\u00edda efetiva de recursos das caixas da entidade, n\u00e3o ser\u00e1 considerado na elabora\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Financeiro.","id":2786342,"corpo":"aumenta o montante da despesa empenhada da entidade,\r\nprovocando assim uma redu\u00e7\u00e3o no seu cr\u00e9dito\r\nor\u00e7ament\u00e1rio dispon\u00edvel. No entanto, por n\u00e3o representar\r\numa sa\u00edda efetiva de recursos das caixas\r\nda entidade, n\u00e3o ser\u00e1 considerado na elabora\u00e7\u00e3o do\r\nBalan\u00e7o Financeiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o afeta o cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio dispon\u00edvel da entidade por ser uma transa\u00e7\u00e3o extraor\u00e7ament\u00e1ria no momento da sua inscri\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual, no Balan\u00e7o Financeiro do exerc\u00edcio subsequente a sua inscri\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 considerado despesa extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":2786343,"corpo":"n\u00e3o afeta o cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio dispon\u00edvel da entidade\r\npor ser uma transa\u00e7\u00e3o extraor\u00e7ament\u00e1ria no\r\nmomento da sua inscri\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual, no Balan\u00e7o\r\nFinanceiro do exerc\u00edcio subsequente a sua\r\ninscri\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 considerado despesa extraor\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335124,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/808540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor do TCM\/RJ, respons\u00e1vel por valores p\u00fablicos, n\u00e3o realizou presta\u00e7\u00e3o de contas, ato a que estava obrigado a fazer. Nesse caso, nos termos disciplinados pela Lei Org\u00e2nica do TCM\/RJ, cabe ao Tribunal determinar a realiza\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":23911,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2015-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCM RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":808557,"hashId":"e61dfed5251260fecc5b19e2212f0b5c","enunciado":"Um servidor do TCM\/RJ, respons\u00e1vel por valores p\u00fablicos,\r\nn\u00e3o realizou presta\u00e7\u00e3o de contas, ato a que estava obrigado\r\na fazer. Nesse caso, nos termos disciplinados pela\r\nLei Org\u00e2nica do TCM\/RJ, cabe ao Tribunal determinar a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de","resposta":2786424,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomada de contas.","id":2786424,"corpo":"tomada de contas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acompanhamento dos planos de a\u00e7\u00e3o e programas de trabalho.","id":2786425,"corpo":"acompanhamento dos planos de a\u00e7\u00e3o e programas\r\nde trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o para fins espec\u00edficos.","id":2786426,"corpo":"inspe\u00e7\u00e3o para fins espec\u00edficos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fiscaliza\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.","id":2786427,"corpo":"fiscaliza\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vistoria apartada das contas.","id":2786428,"corpo":"vistoria apartada das contas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335126,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RJ","pai":400367,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400368,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/808557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 cedi\u00e7o que o controle jurisdicional dos atos administrativos diz respeito \u00e0 legalidade, n\u00e3o cabendo ao Poder Judici\u00e1rio imiscuir-se nos crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade que balizam a edi\u00e7\u00e3o do ato e que constituem o m\u00e9rito do mesmo. Vale dizer, o Poder Judici\u00e1rio deve respeitar os limites legais da discricionariedade administrativa, o que, com base naquela permissa, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":23911,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2015-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCM RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":808564,"hashId":"5a71e848c784eb797b79313f18a87380","enunciado":"\u00c9 cedi\u00e7o que o controle jurisdicional dos atos administrativos\r\ndiz respeito \u00e0 legalidade, n\u00e3o cabendo ao Poder\r\nJudici\u00e1rio imiscuir-se nos crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade\r\nque balizam a edi\u00e7\u00e3o do ato e que constituem o\r\nm\u00e9rito do mesmo. Vale dizer, o Poder Judici\u00e1rio deve respeitar\r\nos limites legais da discricionariedade administrativa,\r\no que, com base naquela permissa, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2786461,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os atos vinculados s\u00e3o pass\u00edveis de revis\u00e3o pelo Poder Judici\u00e1rio, que, com base na Teoria dos Motivos Determinantes, avalia a presen\u00e7a dos requisitos de validade do ato.","id":2786459,"corpo":"Apenas os atos vinculados s\u00e3o pass\u00edveis de revis\u00e3o\r\npelo Poder Judici\u00e1rio, que, com base na Teoria dos\r\nMotivos Determinantes, avalia a presen\u00e7a dos requisitos\r\nde validade do ato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio pode revogar ato discricion\u00e1rio, quando a autoridade usa o poder discricion\u00e1rio para atingir fim diverso daquele determinado em lei, ou seja, quando identificado desvio de poder.","id":2786460,"corpo":"O Poder Judici\u00e1rio pode revogar ato discricion\u00e1rio,\r\nquando a autoridade usa o poder discricion\u00e1rio para\r\natingir fim diverso daquele determinado em lei, ou\r\nseja, quando identificado desvio de poder.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito de abrang\u00eancia do controle externo exercido pelo Poder Judici\u00e1rio insere-se a verifica\u00e7\u00e3o dos pressupostos de fato indicados nos motivos que levaram \u00e0 pr\u00e1tica do ato discricion\u00e1rio.","id":2786461,"corpo":"No \u00e2mbito de abrang\u00eancia do controle externo exercido\r\npelo Poder Judici\u00e1rio insere-se a verifica\u00e7\u00e3o\r\ndos pressupostos de fato indicados nos motivos que\r\nlevaram \u00e0 pr\u00e1tica do ato discricion\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a discricionariedade administrativa estiver pautada em aspectos t\u00e9cnicos, a escolha praticada com base na valora\u00e7\u00e3o desses aspectos passa a se caracterizar como vinculada, permitindo ao Poder Judici\u00e1rio a ampla avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade adotados pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":2786462,"corpo":"Quando a discricionariedade administrativa estiver\r\npautada em aspectos t\u00e9cnicos, a escolha praticada\r\ncom base na valora\u00e7\u00e3o desses aspectos passa a se\r\ncaracterizar como vinculada, permitindo ao Poder\r\nJudici\u00e1rio a ampla avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de conveni\u00eancia\r\ne oportunidade adotados pela Administra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando aspectos de legalidade do ato administrativo s\u00e3o questionados judicialmente, a Administra\u00e7\u00e3o fica impedida de revogar os referidos atos por crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade.","id":2786463,"corpo":"Quando aspectos de legalidade do ato administrativo\r\ns\u00e3o questionados judicialmente, a Administra\u00e7\u00e3o fica\r\nimpedida de revogar os referidos atos por crit\u00e9rios\r\nde conveni\u00eancia e oportunidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335127,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/808564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lei ordin\u00e1ria e lei complementar","provas":[{"id":23911,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2015-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCM RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":808576,"hashId":"c2d8d2a54e1c8895468b62d69f7f2f08","enunciado":"Lei ordin\u00e1ria e lei complementar","resposta":2786523,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guardam rela\u00e7\u00e3o de hierarquia entre si, porque a primeira subordina-se \u00e0 segunda.","id":2786519,"corpo":"guardam rela\u00e7\u00e3o de hierarquia entre si, porque a\r\nprimeira subordina-se \u00e0 segunda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distinguem-se pela maioria requerida para aprova\u00e7\u00e3o parlamentar (maioria absoluta e maioria simples, respectivamente) e pela reparti\u00e7\u00e3o constitucional de mat\u00e9rias confiadas a uma e a outra.","id":2786520,"corpo":"distinguem-se pela maioria requerida para aprova\u00e7\u00e3o\r\nparlamentar (maioria absoluta e maioria simples,\r\nrespectivamente) e pela reparti\u00e7\u00e3o constitucional de\r\nmat\u00e9rias confiadas a uma e a outra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o igualmente atos normativos prim\u00e1rios, mas a segunda tem prazo diferenciado para san\u00e7\u00e3o ou veto presidencial.","id":2786521,"corpo":"s\u00e3o igualmente atos normativos prim\u00e1rios, mas a segunda\r\ntem prazo diferenciado para san\u00e7\u00e3o ou veto\r\npresidencial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excluem a possibilidade de a segunda dispor sobre a mat\u00e9ria da primeira.","id":2786522,"corpo":"excluem a possibilidade de a segunda dispor sobre a\r\nmat\u00e9ria da primeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"podem veicular, ambas as esp\u00e9cies, normas nacionais, isto \u00e9, que repercutem para todos os entes federados.","id":2786523,"corpo":"podem veicular, ambas as esp\u00e9cies, normas nacionais,\r\nisto \u00e9, que repercutem para todos os entes federados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335128,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/808576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o \u00a7 7o do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, S\u00e3o isentas de contribui\u00e7\u00e3o para a seguridade social as entidades beneficentes de assist\u00eancia social que atendam \u00e0s exig\u00eancias estabelecidas em lei. Esse dispositivo constitucional","provas":[{"id":23911,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2015-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCM RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":808581,"hashId":"5a017a5227086b6127200e5ff4f624b6","enunciado":"<P>Segundo o \u00a7 7o do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, S\u00e3o isentas de contribui\u00e7\u00e3o para a seguridade social as entidades beneficentes de assist\u00eancia social que atendam \u00e0s exig\u00eancias estabelecidas em lei. <\/P>\r\n<P>Esse dispositivo constitucional<\/P>","resposta":2786547,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclui a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de injun\u00e7\u00e3o para a sua consecu\u00e7\u00e3o.","id":2786544,"corpo":"exclui a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de injun\u00e7\u00e3o para a\r\nsua consecu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remete a uma regulamenta\u00e7\u00e3o que exige forma de lei complementar.","id":2786545,"corpo":"remete a uma regulamenta\u00e7\u00e3o que exige forma de\r\nlei complementar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refere-se a direitos relativos \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social, n\u00e3o a direitos relativos \u00e0 sa\u00fade.","id":2786546,"corpo":"refere-se a direitos relativos \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0\r\nassist\u00eancia social, n\u00e3o a direitos relativos \u00e0 sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"veicula uma imunidade, n\u00e3o uma isen\u00e7\u00e3o.","id":2786547,"corpo":"veicula uma imunidade, n\u00e3o uma isen\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser concretizado por meio de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o.","id":2786548,"corpo":"pode ser concretizado por meio de a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade por omiss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335128,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","pai":417777,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407164,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-sociais"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/808581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal fixa normas relacionadas com os Planos Plurianuais (PPLs), com as Leis de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDOs) e com as Leis Or\u00e7amentarias Anuais (LOA\u2019s). No que diz respeito especificamente \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, o texto constitucional estabelece: I. Essa lei compreender\u00e1 o or\u00e7amento de investimento das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto. II. O seu projeto ser\u00e1 acompanhado de demonstrativo regionalizado do efeito, sobre as receitas e despesas, decorrente de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia. III. Essa lei compreender\u00e1 o or\u00e7amento da seguridade social, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo Poder P\u00fablico, sendo que este or\u00e7amento, que dever\u00e1 ser compatibilizado com o plano plurianual, ter\u00e1, entre suas fun\u00e7\u00f5es, a de reduzir desigualdades inter-regionais, segundo crit\u00e9rio populacional. IV. Essa lei compreender\u00e1 o or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":23911,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2015-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCM RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":808586,"hashId":"0ed444b45ce8a59ba9bffe0b785e85fc","enunciado":"<P>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal fixa normas relacionadas com os Planos Plurianuais (PPLs), com as Leis de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDOs) e com as Leis Or\u00e7amentarias Anuais (LOA\u2019s). No que diz respeito especificamente \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, o texto constitucional estabelece: <\/P>\r\n<P>I. Essa lei compreender\u00e1 o or\u00e7amento de investimento das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto. <\/P>\r\n<P>II. O seu projeto ser\u00e1 acompanhado de demonstrativo regionalizado do efeito, sobre as receitas e despesas, decorrente de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia. <\/P>\r\n<P>III. Essa lei compreender\u00e1 o or\u00e7amento da seguridade social, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo Poder P\u00fablico, sendo que este or\u00e7amento, que dever\u00e1 ser compatibilizado com o plano plurianual, ter\u00e1, entre suas fun\u00e7\u00f5es, a de reduzir desigualdades inter-regionais, segundo crit\u00e9rio populacional. <\/P>\r\n<P>IV. Essa lei compreender\u00e1 o or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":2786571,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2786569,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2786570,"corpo":"I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2786571,"corpo":"I, II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2786572,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2786573,"corpo":"II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335129,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/808586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considerando a maior ou menor relev\u00e2ncia de determinadas mat\u00e9rias, indicou expressamente os diplomas legais que devem disciplin\u00e1-las. No caso espec\u00edfico das finan\u00e7as p\u00fablicas, da emiss\u00e3o e resgate de t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica e da fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, essas mat\u00e9rias, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, devem ser disciplinadas, respectivamente, por","provas":[{"id":23911,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2015-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCM RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":808587,"hashId":"feb642a052ba5bda9555f9a11fb6b913","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considerando a maior ou menor relev\u00e2ncia de determinadas mat\u00e9rias, indicou expressamente os\r\ndiplomas legais que devem disciplin\u00e1-las. No caso espec\u00edfico das finan\u00e7as p\u00fablicas, da emiss\u00e3o e resgate de t\u00edtulos da d\u00edvida\r\np\u00fablica e da fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, essas mat\u00e9rias, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, devem ser disciplinadas, respectivamente, por","resposta":2786574,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei complementar; lei complementar e lei complementar.","id":2786574,"corpo":"lei complementar; lei complementar e lei complementar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria; lei complementar e lei complementar.","id":2786575,"corpo":"lei ordin\u00e1ria; lei complementar e lei complementar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei complementar; resolu\u00e7\u00e3o do senado federal e lei complementar.","id":2786576,"corpo":"lei complementar; resolu\u00e7\u00e3o do senado federal e lei complementar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria; lei complementar e ato normativo do Poder Executivo.","id":2786577,"corpo":"lei ordin\u00e1ria; lei complementar e ato normativo do Poder Executivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o do senado federal; lei ordin\u00e1ria e lei complementar.","id":2786578,"corpo":"resolu\u00e7\u00e3o do senado federal; lei ordin\u00e1ria e lei complementar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335129,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/808587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do contrato de seguro de dano, considere: I. N\u00e3o se inclui na garantia o sinistro provocado por v\u00edcio intr\u00ednseco da coisa segurada, n\u00e3o declarado pelo segurado. II. A indeniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ultrapassar o valor do interesse segurado no momento do sinistro, e, em hip\u00f3tese alguma, o limite m\u00e1ximo da garantia fixado na ap\u00f3lice, salvo em caso de mora do segurador. III. Desde que expressamente contratada, a garantia prometida pode ultrapassar o valor do interesse segurado no momento da conclus\u00e3o do contrato. IV. Na omiss\u00e3o do contrato, \u00e9 vedado ao segurado transferi-lo a terceiro na hip\u00f3tese de aliena\u00e7\u00e3o ou cess\u00e3o do interesse segurado. V. Na omiss\u00e3o do contrato, o seguro de um interesse por menos do que valha n\u00e3o acarreta a redu\u00e7\u00e3o proporcional da indeniza\u00e7\u00e3o, no caso de sinistro parcial. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":23911,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2015-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCM RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":808603,"hashId":"668c38eb2a8ac4ea1a7c9fd1e436a1a7","enunciado":"<P>Acerca do contrato de seguro de dano, considere: <\/P>\r\n<P>I. N\u00e3o se inclui na garantia o sinistro provocado por v\u00edcio intr\u00ednseco da coisa segurada, n\u00e3o declarado pelo segurado. <\/P>\r\n<P>II. A indeniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ultrapassar o valor do interesse segurado no momento do sinistro, e, em hip\u00f3tese alguma, o limite m\u00e1ximo da garantia fixado na ap\u00f3lice, salvo em caso de mora do segurador. <\/P>\r\n<P>III. Desde que expressamente contratada, a garantia prometida pode ultrapassar o valor do interesse segurado no momento da conclus\u00e3o do contrato.<\/P>\r\n<P> IV. Na omiss\u00e3o do contrato, \u00e9 vedado ao segurado transferi-lo a terceiro na hip\u00f3tese de aliena\u00e7\u00e3o ou cess\u00e3o do interesse segurado. <\/P>\r\n<P>V. Na omiss\u00e3o do contrato, o seguro de um interesse por menos do que valha n\u00e3o acarreta a redu\u00e7\u00e3o proporcional da indeniza\u00e7\u00e3o, no caso de sinistro parcial. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":2786656,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":2786654,"corpo":"II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2786655,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2786656,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V.","id":2786657,"corpo":"III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":2786658,"corpo":"IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335131,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Seguro (Art. 757 ao 802)","oab":true,"nome":"Seguro (Art. 757 ao 802)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405997,"slug":"direito-civil-seguro-art-757-ao-802"},{"nome_clean":"Seguro de Dano (Art. 778 ao 788)","oab":true,"nome":"Seguro de Dano (Art. 778 ao 788)","pai":405997,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406009,"slug":"direito-civil-seguro-de-dano-art-778-ao-788"}],"slug":"direito-civil\/808603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do cons\u00f3rcio de sociedades, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":23911,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2015-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCM RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":808605,"hashId":"90fae5e843235d4b529c254b44df8464","enunciado":"Acerca do cons\u00f3rcio de sociedades, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2786668,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contra\u00e7\u00e3o do cons\u00f3rcio enseja presun\u00e7\u00e3o absoluta de solidariedade entre as sociedades consorciadas.","id":2786664,"corpo":"A contra\u00e7\u00e3o do cons\u00f3rcio enseja presun\u00e7\u00e3o absoluta\r\nde solidariedade entre as sociedades consorciadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem personalidade jur\u00eddica aut\u00f4noma e distinta das sociedades consorciadas.","id":2786665,"corpo":"Tem personalidade jur\u00eddica aut\u00f4noma e distinta das\r\nsociedades consorciadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fal\u00eancia de uma sociedade consorciada se estende de pleno direito \u00e0s demais.","id":2786666,"corpo":"A fal\u00eancia de uma sociedade consorciada se\r\nestende de pleno direito \u00e0s demais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contrato de cons\u00f3rcio e suas altera\u00e7\u00f5es dispensam arquivamento no Registro P\u00fablico de Empresas.","id":2786667,"corpo":"O contrato de cons\u00f3rcio e suas altera\u00e7\u00f5es dispensam\r\narquivamento no Registro P\u00fablico de Empresas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitu\u00eddo mediante contrato aprovado pelo \u00f3rg\u00e3o da sociedade competente para autorizar a aliena\u00e7\u00e3o de bens do ativo n\u00e3o circulante.","id":2786668,"corpo":"\u00c9 constitu\u00eddo mediante contrato aprovado pelo \u00f3rg\u00e3o\r\nda sociedade competente para autorizar a aliena\u00e7\u00e3o\r\nde bens do ativo n\u00e3o circulante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335131,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/808605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Conselho da Rep\u00fablica, ao Conselho de Defesa Nacional e \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es e \u00e0 responsabilidade do presidente da Rep\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24397,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2015-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":826431,"hashId":"8cfa02081c0a5c634dfbb2e67f339b77","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Conselho da Rep\u00fablica, ao Conselho de Defesa\r\nNacional e \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es e \u00e0 responsabilidade do presidente da\r\nRep\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2853812,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a decreta\u00e7\u00e3o de estado de defesa e estado de s\u00edtio e para a declara\u00e7\u00e3o de guerra, o presidente da Rep\u00fablica estar\u00e1 vinculado \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do Conselho da Rep\u00fablica, \u00f3rg\u00e3o de assessoramento superior do Poder Executivo.","id":2853808,"corpo":"Para a decreta\u00e7\u00e3o de estado de defesa e estado de s\u00edtio e para\r\na declara\u00e7\u00e3o de guerra, o presidente da Rep\u00fablica estar\u00e1\r\nvinculado \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do Conselho da Rep\u00fablica, \u00f3rg\u00e3o de\r\nassessoramento superior do Poder Executivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presid\u00eancia do Conselho de Defesa Nacional, do qual s\u00e3o membros natos os comandantes do Ex\u00e9rcito, da Marinha e da Aeron\u00e1utica, \u00e9 exercida pelo ministro de Estado da Defesa.","id":2853809,"corpo":"A presid\u00eancia do Conselho de Defesa Nacional, do qual s\u00e3o\r\nmembros natos os comandantes do Ex\u00e9rcito, da Marinha e da\r\nAeron\u00e1utica, \u00e9 exercida pelo ministro de Estado da Defesa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos pode se dar mediante a edi\u00e7\u00e3o, pelo chefe do Poder Executivo, de atos administrativos que versem sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da administra\u00e7\u00e3o federal, mas a cria\u00e7\u00e3o de entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, como as autarquias e as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, depende da edi\u00e7\u00e3o de lei.","id":2853810,"corpo":"A cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos pode se dar mediante a edi\u00e7\u00e3o,\r\npelo chefe do Poder Executivo, de atos administrativos que\r\nversem sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da\r\nadministra\u00e7\u00e3o federal, mas a cria\u00e7\u00e3o de entidades dotadas de\r\npersonalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, como as autarquias e as\r\nfunda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, depende da edi\u00e7\u00e3o de lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na vig\u00eancia de seu mandato, o presidente da Rep\u00fablica goza de imunidades processuais, podendo, por isso, ser processado pela pr\u00e1tica de crimes de responsabilidade praticados no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es penais comuns.","id":2853811,"corpo":"Na vig\u00eancia de seu mandato, o presidente da Rep\u00fablica goza\r\nde imunidades processuais, podendo, por isso, ser processado\r\npela pr\u00e1tica de crimes de responsabilidade praticados no\r\nexerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es\r\npenais comuns.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme a CF, algumas atribui\u00e7\u00f5es privativas do presidente da Rep\u00fablica podem ser delegadas aos ministros de Estado, ao procurador-geral da Rep\u00fablica ou ao advogado-geral da Uni\u00e3o, os quais devem observar, no exerc\u00edcio dessas atribui\u00e7\u00f5es, os limites constantes nas respectivas delega\u00e7\u00f5es.","id":2853812,"corpo":"Conforme a CF, algumas atribui\u00e7\u00f5es privativas do presidente\r\nda Rep\u00fablica podem ser delegadas aos ministros de Estado, ao\r\nprocurador-geral da Rep\u00fablica ou ao advogado-geral da Uni\u00e3o,\r\nos quais devem observar, no exerc\u00edcio dessas atribui\u00e7\u00f5es, os\r\nlimites constantes nas respectivas delega\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338528,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/826431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prevista no CP e em legisla\u00e7\u00f5es extravagantes, a multa \u00e9 modalidade de pena que pode ser aplicada em conjunto com a pena privativa de liberdade ou isoladamente. Acerca da disciplina contida no CP sobre a pena de multa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24397,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2015-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":826449,"hashId":"3c785913798e0b0cb95c765cfe494708","enunciado":"Prevista no CP e em legisla\u00e7\u00f5es extravagantes, a multa \u00e9\r\nmodalidade de pena que pode ser aplicada em conjunto com a\r\npena privativa de liberdade ou isoladamente. Acerca da disciplina\r\ncontida no CP sobre a pena de multa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2853902,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor do dia-multa \u00e9 arbitrado com base no sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal vigente ao tempo da condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u e deve ser atualizado, quando da execu\u00e7\u00e3o, pelos \u00edndices de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria aplic\u00e1veis.","id":2853898,"corpo":"O valor do dia-multa \u00e9 arbitrado com base no sal\u00e1rio m\u00ednimo\r\nmensal vigente ao tempo da condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u e deve ser\r\natualizado, quando da execu\u00e7\u00e3o, pelos \u00edndices de corre\u00e7\u00e3o\r\nmonet\u00e1ria aplic\u00e1veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao fixar a pena de multa, o juiz deve atender principalmente ao grau de reprovabilidade do delito e desconsiderar a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para n\u00e3o apenar diferentemente r\u00e9us condenados pelo mesmo crime.","id":2853899,"corpo":"Ao fixar a pena de multa, o juiz deve atender principalmente\r\nao grau de reprovabilidade do delito e desconsiderar a situa\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica para n\u00e3o apenar diferentemente r\u00e9us condenados\r\npelo mesmo crime.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O CP veda a substitui\u00e7\u00e3o de pena privativa de liberdade pela pena de multa em condena\u00e7\u00e3o por crime doloso, embora tal substitui\u00e7\u00e3o seja poss\u00edvel em casos de crime culposo e contraven\u00e7\u00e3o penal.","id":2853900,"corpo":"O CP veda a substitui\u00e7\u00e3o de pena privativa de liberdade pela\r\npena de multa em condena\u00e7\u00e3o por crime doloso, embora tal\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o seja poss\u00edvel em casos de crime culposo e\r\ncontraven\u00e7\u00e3o penal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As hip\u00f3teses de interrup\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o de penas de multa s\u00e3o as mesmas previstas para as penas privativas de liberdade, tanto antes quanto ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da condena\u00e7\u00e3o.","id":2853901,"corpo":"As hip\u00f3teses de interrup\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o de penas\r\nde multa s\u00e3o as mesmas previstas para as penas privativas de\r\nliberdade, tanto antes quanto ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da\r\ncondena\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se houver concurso formal ou material de crimes punidos com pena de multa, ao condenado devem ser aplicadas distinta e integralmente as multas referentes a cada um dos delitos.","id":2853902,"corpo":"Se houver concurso formal ou material de crimes punidos com\r\npena de multa, ao condenado devem ser aplicadas distinta e\r\nintegralmente as multas referentes a cada um dos delitos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338528,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Do Concurso de Crimes","oab":true,"nome":"Do Concurso de Crimes","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406279,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-crimes"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/826449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada uma das op\u00e7\u00f5es abaixo, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de assertiva a ser julgada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a assertiva correta.","provas":[{"id":24397,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2015-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":826452,"hashId":"e8e1b5ae2618ba01168462c94ccc3e9a","enunciado":"Em cada uma das op\u00e7\u00f5es abaixo, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de assertiva a ser julgada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\napresenta a assertiva correta.","resposta":2853913,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00falio recebeu de boa-f\u00e9 moeda falsa em transa\u00e7\u00e3o comercial e, ap\u00f3s saber da falsidade e visando evitar preju\u00edzo, restituiu a moeda \u00e0 circula\u00e7\u00e3o ao realizar compras em um supermercado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ao fazer pagamento de suas compras com moeda falsa, J\u00falio praticou crime punido com pena de deten\u00e7\u00e3o.","id":2853913,"corpo":"J\u00falio recebeu de boa-f\u00e9 moeda falsa em transa\u00e7\u00e3o comercial e,\r\nap\u00f3s saber da falsidade e visando evitar preju\u00edzo, restituiu a\r\nmoeda \u00e0 circula\u00e7\u00e3o ao realizar compras em um supermercado.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, ao fazer pagamento de suas compras com\r\nmoeda falsa, J\u00falio praticou crime punido com pena de\r\ndeten\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Renato, guarda municipal de cidade brasileira, favoreceu a remessa de um lote de trinta armas de fogo de uso permitido, sem autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, para pa\u00eds fronteiri\u00e7o com o Brasil. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Renato praticou crime de tr\u00e1fico internacional de arma de fogo, sem que incida causa de aumento de pena prevista no Estatuto do Desarmamento.","id":2853914,"corpo":"Renato, guarda municipal de cidade brasileira, favoreceu a\r\nremessa de um lote de trinta armas de fogo de uso permitido,\r\nsem autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, para pa\u00eds\r\nfronteiri\u00e7o com o Brasil. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Renato praticou crime\r\nde tr\u00e1fico internacional de arma de fogo, sem que incida causa\r\nde aumento de pena prevista no Estatuto do Desarmamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9, com o intuito de enganar representante de institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria para celebrar contrato de m\u00fatuo, apresentou contracheque e identidade falsos na ocasi\u00e3o do neg\u00f3cio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, praticou crime contra o sistema financeiro.","id":2853915,"corpo":"Jos\u00e9, com o intuito de enganar representante de institui\u00e7\u00e3o\r\nbanc\u00e1ria para celebrar contrato de m\u00fatuo, apresentou\r\ncontracheque e identidade falsos na ocasi\u00e3o do neg\u00f3cio. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, praticou crime contra o sistema financeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paulo e Pedro, ambos com bons antecedentes e sem condena\u00e7\u00e3o anterior transitada em julgado, associaram-se a outros quatro indiv\u00edduos com o intuito de praticar reiteradamente a venda de subst\u00e2ncias entorpecentes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Paulo e Pedro cometeram delito de associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico e, em raz\u00e3o de seus antecedentes pessoais, devem ser beneficiados com diminui\u00e7\u00e3o de pena prevista na Lei de Entorpecentes.","id":2853916,"corpo":"Paulo e Pedro, ambos com bons antecedentes e sem\r\ncondena\u00e7\u00e3o anterior transitada em julgado, associaram-se\r\na outros quatro indiv\u00edduos com o intuito de praticar\r\nreiteradamente a venda de subst\u00e2ncias entorpecentes. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, Paulo e Pedro cometeram delito de associa\u00e7\u00e3o para\r\no tr\u00e1fico e, em raz\u00e3o de seus antecedentes pessoais, devem ser\r\nbeneficiados com diminui\u00e7\u00e3o de pena prevista na Lei de\r\nEntorpecentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tarc\u00edsio, presidente de uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental, deixou de repassar \u00e0 previd\u00eancia social as contribui\u00e7\u00f5es recolhidas dos empregados dessa associa\u00e7\u00e3o no prazo e na forma legal e convencional. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso tenha agido com dolo espec\u00edfico, ou seja, com intuito deliberado de fraudar a previd\u00eancia social, Tarc\u00edsio ter\u00e1 cometido delito de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita previdenci\u00e1ria.","id":2853917,"corpo":"Tarc\u00edsio, presidente de uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental,\r\ndeixou de repassar \u00e0 previd\u00eancia social as contribui\u00e7\u00f5es\r\nrecolhidas dos empregados dessa associa\u00e7\u00e3o no prazo e na\r\nforma legal e convencional. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso tenha agido\r\ncom dolo espec\u00edfico, ou seja, com intuito deliberado de fraudar\r\na previd\u00eancia social, Tarc\u00edsio ter\u00e1 cometido delito de\r\napropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita previdenci\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338528,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Moeda Falsa","oab":true,"nome":"Moeda Falsa","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406411,"slug":"direito-penal-moeda-falsa"}],"slug":"direito-penal\/826452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos atos de comunica\u00e7\u00e3o processual no processo penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24397,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2015-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":826457,"hashId":"f51313c9845ccf2607fc8f8d17d4cfa8","enunciado":"No que se refere aos atos de comunica\u00e7\u00e3o processual no processo\r\npenal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2853942,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a lei que disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial (Lei n.\u00ba 11.419\/2006), a cita\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica \u00e9 permitida no processo penal quando se tratar de infra\u00e7\u00e3o de menor potencial ofensivo.","id":2853938,"corpo":"De acordo com a lei que disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do\r\nprocesso judicial (Lei n.\u00ba 11.419\/2006), a cita\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica \u00e9\r\npermitida no processo penal quando se tratar de infra\u00e7\u00e3o de\r\nmenor potencial ofensivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se concluir que o acusado se oculta para n\u00e3o ser citado, o oficial de justi\u00e7a dever\u00e1 certificar a ocorr\u00eancia e consider\u00e1-lo citado, devolvendo, em seguida, o mandado de cita\u00e7\u00e3o ao cart\u00f3rio.","id":2853939,"corpo":"Se concluir que o acusado se oculta para n\u00e3o ser citado, o\r\noficial de justi\u00e7a dever\u00e1 certificar a ocorr\u00eancia e consider\u00e1-lo\r\ncitado, devolvendo, em seguida, o mandado de cita\u00e7\u00e3o ao\r\ncart\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No processo penal, os prazos s\u00e3o contados a partir da data da juntada aos autos do mandado ou da carta precat\u00f3ria ou de ordem.","id":2853940,"corpo":"No processo penal, os prazos s\u00e3o contados a partir da data da\r\njuntada aos autos do mandado ou da carta precat\u00f3ria ou de\r\nordem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o STF, no processo penal, \u00e9 nula a cita\u00e7\u00e3o por edital que se limite a indicar o dispositivo da lei penal sem apresentar transcri\u00e7\u00e3o da den\u00fancia ou queixa pertinente nem resumir os fatos em que se baseie.","id":2853941,"corpo":"Segundo o STF, no processo penal, \u00e9 nula a cita\u00e7\u00e3o por edital\r\nque se limite a indicar o dispositivo da lei penal sem apresentar\r\ntranscri\u00e7\u00e3o da den\u00fancia ou queixa pertinente nem resumir os\r\nfatos em que se baseie.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei referente \u00e0 informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial (Lei n.\u00ba 11.419\/2006) incide no processo penal e determina que se considerem realizados os atos processuais por meio eletr\u00f4nico no dia e hora do seu envio ao sistema do Poder Judici\u00e1rio.","id":2853942,"corpo":"A lei referente \u00e0 informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial\r\n(Lei n.\u00ba 11.419\/2006) incide no processo penal e determina\r\nque se considerem realizados os atos processuais por meio\r\neletr\u00f4nico no dia e hora do seu envio ao sistema do Poder\r\nJudici\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338528,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396496,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-419-2006-dispoe-sobre-a-informatizacao-do-processo-judicial-altera-a-lei-no-5-869-de-11-de-janeiro-de-1973-codigo-de-processo-civil-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/826457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24397,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2015-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":826485,"hashId":"7cfbc1bc90c88ab22ae22e2f6f76d4f9","enunciado":"A respeito da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":2854080,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o havendo pedido na inicial de condena\u00e7\u00e3o ao ressarcimento dos danos causados, tal condena\u00e7\u00e3o na senten\u00e7a configura julgamento extra petita.","id":2854078,"corpo":"N\u00e3o havendo pedido na inicial de condena\u00e7\u00e3o ao ressarcimento\r\ndos danos causados, tal condena\u00e7\u00e3o na senten\u00e7a configura\r\njulgamento extra petita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na caracteriza\u00e7\u00e3o de uma conduta como improbidade por retardamento indevido da pr\u00e1tica de ato de of\u00edcio, a presen\u00e7a do elemento subjetivo doloso \u00e9 dispens\u00e1vel \u00e0 condena\u00e7\u00e3o do agente.","id":2854079,"corpo":"Na caracteriza\u00e7\u00e3o de uma conduta como improbidade por\r\nretardamento indevido da pr\u00e1tica de ato de of\u00edcio, a presen\u00e7a\r\ndo elemento subjetivo doloso \u00e9 dispens\u00e1vel \u00e0 condena\u00e7\u00e3o do\r\nagente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O decreto de indisponibilidade de bens em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica\npor ato de improbidade administrativa dispensa a comprova\u00e7\u00e3o\nde periculum in mora.","id":2854080,"corpo":"O decreto de indisponibilidade de bens em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica\npor ato de improbidade administrativa dispensa a comprova\u00e7\u00e3o\nde periculum in mora.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O convencimento do julgador sobre a inexist\u00eancia de ato de improbidade \u00e9 insuficiente \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o da inicial, porquanto prevalece o interesse da sociedade (in dubio pro societate).","id":2854081,"corpo":"O convencimento do julgador sobre a inexist\u00eancia de ato de\r\nimprobidade \u00e9 insuficiente \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o da inicial, porquanto\r\nprevalece o interesse da sociedade (in dubio pro societate).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O decreto de indisponibilidade dos bens por ato de improbidade causador de les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico recair\u00e1 apenas sobre o acr\u00e9scimo patrimonial que adveio ao apontado como respons\u00e1vel.","id":2854082,"corpo":"O decreto de indisponibilidade dos bens por ato de\r\nimprobidade causador de les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico recair\u00e1\r\napenas sobre o acr\u00e9scimo patrimonial que adveio ao apontado\r\ncomo respons\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338529,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","pai":408427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408433,"slug":"direito-administrativo-acao-de-improbidade-rito"}],"slug":"direito-administrativo\/826485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ato administrativo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24397,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2015-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":826509,"hashId":"15880e525176ec61a9411eeae8295584","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ato administrativo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2854202,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os v\u00edcios san\u00e1veis do ato administrativo, que admitem convalida\u00e7\u00e3o, s\u00e3o aqueles relacionados \u00e0 forma, \u00e0 finalidade e ao motivo.","id":2854198,"corpo":"Os v\u00edcios san\u00e1veis do ato administrativo, que admitem\r\nconvalida\u00e7\u00e3o, s\u00e3o aqueles relacionados \u00e0 forma, \u00e0 finalidade e\r\nao motivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avoca\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia, embora ocorra em car\u00e1ter excepcional, dispensa motiva\u00e7\u00e3o e a exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica.","id":2854199,"corpo":"A avoca\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia, embora ocorra em car\u00e1ter\r\nexcepcional, dispensa motiva\u00e7\u00e3o e a exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o\r\nhier\u00e1rquica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consideram-se atos administrativos enunciativos aqueles que s\u00e3o editados no exerc\u00edcio do poder hier\u00e1rquico com o objetivo de disciplinar as rela\u00e7\u00f5es internas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dos quais s\u00e3o exemplos as circulares, as instru\u00e7\u00f5es e os avisos.","id":2854200,"corpo":"Consideram-se atos administrativos enunciativos aqueles que\r\ns\u00e3o editados no exerc\u00edcio do poder hier\u00e1rquico com o objetivo\r\nde disciplinar as rela\u00e7\u00f5es internas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\ndos quais s\u00e3o exemplos as circulares, as instru\u00e7\u00f5es e os avisos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O decreto, como esp\u00e9cie de ato administrativo, confunde-se com o regulamento, de maneira que n\u00e3o pode haver decreto sem regulamento, nem regulamento sem o decreto respectivo.","id":2854201,"corpo":"O decreto, como esp\u00e9cie de ato administrativo, confunde-se\r\ncom o regulamento, de maneira que n\u00e3o pode haver decreto\r\nsem regulamento, nem regulamento sem o decreto respectivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 formalidades que s\u00e3o essenciais ao ato administrativo; assim, a aus\u00eancia de ampla defesa e contradit\u00f3rio acarreta a invalidade da imposi\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es administrativas, do mesmo modo que a aus\u00eancia de motiva\u00e7\u00e3o causa a nulidade da demiss\u00e3o de servidor p\u00fablico.","id":2854202,"corpo":"H\u00e1 formalidades que s\u00e3o essenciais ao ato administrativo;\r\nassim, a aus\u00eancia de ampla defesa e contradit\u00f3rio acarreta a\r\ninvalidade da imposi\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es administrativas, do mesmo\r\nmodo que a aus\u00eancia de motiva\u00e7\u00e3o causa a nulidade da\r\ndemiss\u00e3o de servidor p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338530,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/826509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento que regula atualmente a solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias no \u00e2mbito do MERCOSUL \u00e9 o","provas":[{"id":24397,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2015-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":826528,"hashId":"6ac3b6a8330086bf96ee74937adbde58","enunciado":"O instrumento que regula atualmente a solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias no\r\n\u00e2mbito do MERCOSUL \u00e9 o","resposta":2854297,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protocolo de Ouro Preto.","id":2854293,"corpo":"Protocolo de Ouro Preto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protocolo de Bras\u00edlia.","id":2854294,"corpo":"Protocolo de Bras\u00edlia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protocolo de Assun\u00e7\u00e3o.","id":2854295,"corpo":"Protocolo de Assun\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Protocolo de las Le\u00f1as.","id":2854296,"corpo":"Protocolo de las Le\u00f1as.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Protocolo de Olivos.","id":2854297,"corpo":"Protocolo de Olivos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338530,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Direito Internacional Privado","oab":true,"nome":"Direito Internacional Privado","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6463,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-privado"}],"slug":"direito-internacional\/826528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a estrutura de dados na qual o primeiro elemento inserido \u00e9 o \u00faltimo a ser removido.","provas":[{"id":25309,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":858413,"hashId":"950ff57b859d93ca22050887929498fe","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a estrutura de dados na qual o\r\nprimeiro elemento inserido \u00e9 o \u00faltimo a ser removido.","resposta":2972999,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rvore","id":2972997,"corpo":"\u00c1rvore","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fila","id":2972998,"corpo":"Fila","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pilha","id":2972999,"corpo":"Pilha","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grafo","id":2973000,"corpo":"Grafo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tabela de dispers\u00e3o","id":2973001,"corpo":"Tabela de dispers\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344250,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/858413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a representa\u00e7\u00e3o de uma m\u00e1quina de estados a seguir.","provas":[{"id":25309,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":858435,"hashId":"f049c6ec0e20ca27d2260caca3bccbab","enunciado":"<p>Analise a representa\u00e7\u00e3o de uma m\u00e1quina de estados a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25309\/30.gif\"><\/p>","resposta":2973109,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ABC","id":2973107,"corpo":"ABC<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25309\/31.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2973108,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25309\/31.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ABC123","id":2973109,"corpo":"ABC123<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25309\/31.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ","id":2973110,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25309\/31.gif\">  <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25309\/31.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2973111,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25309\/32.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344252,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/858435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana tem 22 anos de idade e Jo\u00e3o 21. Eles se casaram recentemente e est\u00e3o em meio ao processo de ado\u00e7\u00e3o de Lucas, uma crian\u00e7a com 9 anos de idade, que sempre despertou a aten\u00e7\u00e3o do casal durante sua perman\u00eancia em um abrigo. A resposta da senten\u00e7a de ado\u00e7\u00e3o, no entanto, foi negativa. Com base na Lei n\u00ba 8.069\/90, que teve a reda\u00e7\u00e3o alterada pela Lei n\u00ba 12.010\/2009, a negativa foi justificada pelo n\u00e3o cumprimento do crit\u00e9rio et\u00e1rio para ado\u00e7\u00e3o, pois a diferen\u00e7a m\u00ednima de idade entre o adotante e o adotando deve ser de pelo menos","provas":[{"id":25311,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858481,"hashId":"6fce735e828f92dd31d0aee4f8d6a70b","enunciado":"<p>Ana tem 22 anos de idade e Jo\u00e3o 21. Eles se casaram\r\nrecentemente e est\u00e3o em meio ao processo de ado\u00e7\u00e3o de Lucas,\r\numa crian\u00e7a com 9 anos de idade, que sempre despertou a\r\naten\u00e7\u00e3o do casal durante sua perman\u00eancia em um abrigo. A\r\nresposta da senten\u00e7a de ado\u00e7\u00e3o, no entanto, foi negativa.\r\n<\/p><p>Com base na Lei n\u00ba 8.069\/90, que teve a reda\u00e7\u00e3o alterada pela\r\nLei n\u00ba 12.010\/2009, a negativa foi justificada pelo n\u00e3o\r\ncumprimento do crit\u00e9rio et\u00e1rio para ado\u00e7\u00e3o, pois a diferen\u00e7a\r\nm\u00ednima de idade entre o adotante e o adotando deve ser de pelo\r\nmenos<\/p>","resposta":2973339,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dezoito anos.","id":2973337,"corpo":"dezoito anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dezessete anos.","id":2973338,"corpo":"dezessete anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dezesseis anos.","id":2973339,"corpo":"dezesseis anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quinze anos.","id":2973340,"corpo":"quinze anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quatorze anos.","id":2973341,"corpo":"quatorze anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344257,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/858481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 20 de fevereiro de 2014 um inc\u00eandio destruiu a f\u00e1brica de uma filial da empresa \u201cX\u201d, que teve perda de parte importante de suas m\u00e1quinas. Em 01 de mar\u00e7o de 2014, a administra\u00e7\u00e3o da empresa autorizou a divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de 31 de dezembro de 2013. Assinale o posicionamento correto da empresa, em rela\u00e7\u00e3o ao inc\u00eandio, nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis publicadas em mar\u00e7o de 2014.","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858524,"hashId":"88fdce1ac0c43212063bc53fc6f45be5","enunciado":"<p>Em 20 de fevereiro de 2014 um inc\u00eandio destruiu a f\u00e1brica de\r\numa filial da empresa \u201cX\u201d, que teve perda de parte importante de\r\nsuas m\u00e1quinas.<\/p><p>\r\nEm 01 de mar\u00e7o de 2014, a administra\u00e7\u00e3o da empresa autorizou\r\na divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de 31 de dezembro de\r\n2013.\r\n<\/p><p>Assinale o posicionamento correto da empresa, em rela\u00e7\u00e3o ao\r\ninc\u00eandio, nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis publicadas em mar\u00e7o de\r\n2014.<\/p>","resposta":2973553,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerar um ajuste no patrim\u00f4nio l\u00edquido das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de 31\/12\/2013, mas n\u00e3o evidenciar nas notas explicativas.","id":2973552,"corpo":"Gerar um ajuste no patrim\u00f4nio l\u00edquido das demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis de 31\/12\/2013, mas n\u00e3o evidenciar nas notas\r\nexplicativas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o gerar ajuste nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, mas evidenciar nas notas explicativas.","id":2973553,"corpo":"N\u00e3o gerar ajuste nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, mas\r\nevidenciar nas notas explicativas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o gerar ajustes e nem evidenciar nas notas explicativas","id":2973554,"corpo":"N\u00e3o gerar ajustes e nem evidenciar nas notas explicativas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mencionar o fato no Relat\u00f3rio da Administra\u00e7\u00e3o apenas.","id":2973555,"corpo":"Mencionar o fato no Relat\u00f3rio da Administra\u00e7\u00e3o apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Divulgar um fato relevante para o mercado acion\u00e1rio.","id":2973556,"corpo":"Divulgar um fato relevante para o mercado acion\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344261,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/858524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 01\/07\/2011 uma editora comprou os direitos autorais de um livro por R$ 100.000,00 por cinco anos. Em 31\/12\/2012 um livro concorrente foi editado e a editora constatou que s\u00f3 poderia obter retorno de R$ 49.000,00 com o livro. No entanto, o mercado n\u00e3o aceitou bem o livro concorrente, de modo que em 31\/12\/2013 a editora estimou que poderia obter R$ 45.000,00 com o livro no restante dos anos de contrato. Em 01\/01\/2014, o valor cont\u00e1bil dos direitos autorais no ativo intang\u00edvel da empresa era de:","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858533,"hashId":"da2257352e0b46b5e5195cc0620aad03","enunciado":"<p>Em 01\/07\/2011 uma editora comprou os direitos autorais de um\r\nlivro por R$ 100.000,00 por cinco anos.\r\n<\/p><p>Em 31\/12\/2012 um livro concorrente foi editado e a editora\r\nconstatou que s\u00f3 poderia obter retorno de R$ 49.000,00 com o\r\nlivro.\r\nNo entanto, o mercado n\u00e3o aceitou bem o livro concorrente, de\r\nmodo que em 31\/12\/2013 a editora estimou que poderia obter\r\nR$ 45.000,00 com o livro no restante dos anos de contrato.\r\n<\/p><p>Em 01\/01\/2014, o valor cont\u00e1bil dos direitos autorais no ativo\r\nintang\u00edvel da empresa era de:<\/p>","resposta":2973600,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 32.000,00.","id":2973597,"corpo":"R$ 32.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 35.000,00.","id":2973598,"corpo":"R$ 35.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 40.000,00.","id":2973599,"corpo":"R$ 40.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45.000,0","id":2973600,"corpo":"45.000,0","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 50.000,00.","id":2973601,"corpo":"R$ 50.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344262,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Intang\u00edvel","oab":false,"nome":"Intang\u00edvel","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416772,"slug":"contabilidade-geral-intangivel"},{"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/858533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 26 - Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, uma entidade deve divulgar, para cada classe de a\u00e7\u00f5es do capital, a quantidade de a\u00e7\u00f5es autorizadas, a quantidade de a\u00e7\u00f5es subscritas e inteiramente integralizadas e as subscritas n\u00e3o integralizadas. Al\u00e9m de divulgar nota explicativa, essa divulga\u00e7\u00e3o deve ser feita","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858536,"hashId":"0889908bc745749aaaf347af8bfdf372","enunciado":"<p>De acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 26 - Apresenta\u00e7\u00e3o\r\ndas Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, uma entidade deve divulgar, para\r\ncada classe de a\u00e7\u00f5es do capital, a quantidade de a\u00e7\u00f5es\r\nautorizadas, a quantidade de a\u00e7\u00f5es subscritas e inteiramente\r\nintegralizadas e as subscritas n\u00e3o integralizadas.\r\n<\/p><p>Al\u00e9m de divulgar nota explicativa, essa divulga\u00e7\u00e3o deve ser feita<\/p>","resposta":2973612,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no balan\u00e7o patrimonial ou na demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":2973612,"corpo":"no balan\u00e7o patrimonial ou na demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do\r\npatrim\u00f4nio l\u00edquido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio ou na demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":2973613,"corpo":"na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio ou na\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no balan\u00e7o patrimonial ou na demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.","id":2973614,"corpo":"no balan\u00e7o patrimonial ou na demonstra\u00e7\u00e3o do valor\r\nadicionado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio ou na demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.","id":2973615,"corpo":"na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio ou na\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no balan\u00e7o patrimonial ou na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.","id":2973616,"corpo":"no balan\u00e7o patrimonial ou na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do\r\nexerc\u00edcio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344263,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/858536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa apresentava, em 01\/01\/2013, o seguinte balan\u00e7o patrimonial: Em 2013 a empresa vendeu o terreno por R$ 4.000,00 \u00e0 vista e pagou imposto de renda de 34% sobre o lucro. Considerando apenas essa transa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor que foi gerado pela atividade de investimento na DFC 2013.","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858540,"hashId":"daed60d74ca257f7bdae00e566acd2eb","enunciado":"<p>Uma empresa apresentava, em 01\/01\/2013, o seguinte balan\u00e7o\r\npatrimonial: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25312\/50.gif\"><\/p><p>Em 2013 a empresa vendeu o terreno por R$ 4.000,00 \u00e0 vista e\r\npagou imposto de renda de 34% sobre o lucro.\r\n<\/p><p>Considerando apenas essa transa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica\r\no valor que foi gerado pela atividade de investimento na DFC\r\n2013.<\/p>","resposta":2973635,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.360,00.","id":2973632,"corpo":"R$ 1.360,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.980,00.","id":2973633,"corpo":"R$ 1.980,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.640,00.","id":2973634,"corpo":"R$ 2.640,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" R$ 2.980,00.","id":2973635,"corpo":" R$ 2.980,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 4.000,00.","id":2973636,"corpo":"R$ 4.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344263,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/858540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/64, s\u00e3o classificado(a)s como despesas correntes:","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858549,"hashId":"b4fb8742f1cf98ada7d346931f3e2cf7","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/64, s\u00e3o classificado(a)s como\r\ndespesas correntes:","resposta":2973677,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as subven\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas.","id":2973677,"corpo":"as subven\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" as aquisi\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis. ","id":2973678,"corpo":" as aquisi\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aumento do capital social de entidades industriais ou agr\u00edcolas.","id":2973679,"corpo":"o aumento do capital social de entidades industriais ou\r\nagr\u00edcolas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os aux\u00edlios para obras p\u00fablicas.","id":2973680,"corpo":"os aux\u00edlios para obras p\u00fablicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as concess\u00f5es de empr\u00e9stimos.","id":2973681,"corpo":"as concess\u00f5es de empr\u00e9stimos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344264,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/858549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Processo Unificado (PU), os requisitos do sistema s\u00e3o especificados atrav\u00e9s da identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de usu\u00e1rios e clientes e s\u00e3o normalmente expressos em casos de uso representados na nota\u00e7\u00e3o UML. Estes requisitos s\u00e3o, geralmente, assim distribu\u00eddos pelas fases do PU: I. Nesta fase os requisitos s\u00e3o analisados, permitindo aos desenvolvedores identificar o real tamanho do sistema. Ao final desta fase 80% dos requisitos do sistema j\u00e1 devem ter sido descritos, por\u00e9m apenas 5% ou 10% destes requisitos ter\u00e3o sido implementados. II. Nesta fase praticamente n\u00e3o h\u00e1 requisitos a serem identificados, a menos que ocorram mudan\u00e7as nos mesmos. III. Os requisitos remanescentes ser\u00e3o identificados e implementados durante esta fase. IV. Durante esta fase os requisitos mais importantes s\u00e3o identificados, delimitando o dom\u00ednio do sistema. As fases de I a IV s\u00e3o, correta e respectivamente:","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860103,"hashId":"5242fcaeffac722717dc8c4acad23470","enunciado":"<p>No Processo Unificado (PU), os requisitos do sistema s\u00e3o especificados atrav\u00e9s da identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de usu\u00e1rios\r\ne clientes e s\u00e3o normalmente expressos em casos de uso representados na nota\u00e7\u00e3o UML. Estes requisitos s\u00e3o, geralmente,\r\nassim distribu\u00eddos pelas fases do PU:<\/p><p>\r\nI. Nesta fase os requisitos s\u00e3o analisados, permitindo aos desenvolvedores identificar o real tamanho do sistema. Ao final\r\ndesta fase 80% dos requisitos do sistema j\u00e1 devem ter sido descritos, por\u00e9m apenas 5% ou 10% destes requisitos ter\u00e3o\r\nsido implementados.\r\n<\/p><p>II. Nesta fase praticamente n\u00e3o h\u00e1 requisitos a serem identificados, a menos que ocorram mudan\u00e7as nos mesmos.\r\n<\/p><p>III. Os requisitos remanescentes ser\u00e3o identificados e implementados durante esta fase.\r\n<\/p><p>IV. Durante esta fase os requisitos mais importantes s\u00e3o identificados, delimitando o dom\u00ednio do sistema.\r\n<\/p><p>As fases de I a IV s\u00e3o, correta e respectivamente:<\/p>","resposta":2981447,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o &#8722; Transi\u00e7\u00e3o &#8722; Constru\u00e7\u00e3o &#8722; Concep\u00e7\u00e3o.","id":2981447,"corpo":"Elabora\u00e7\u00e3o &#8722; Transi\u00e7\u00e3o &#8722; Constru\u00e7\u00e3o &#8722; Concep\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o &#8722; Elabora\u00e7\u00e3o &#8722; Transi\u00e7\u00e3o &#8722; Constru\u00e7\u00e3o.","id":2981448,"corpo":"Concep\u00e7\u00e3o &#8722; Elabora\u00e7\u00e3o &#8722; Transi\u00e7\u00e3o &#8722; Constru\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o &#8722; Concep\u00e7\u00e3o &#8722; Elabora\u00e7\u00e3o &#8722; Transi\u00e7\u00e3o.","id":2981449,"corpo":"Constru\u00e7\u00e3o &#8722; Concep\u00e7\u00e3o &#8722; Elabora\u00e7\u00e3o &#8722; Transi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00e3o &#8722; Constru\u00e7\u00e3o &#8722; Concep\u00e7\u00e3o &#8722; Elabora\u00e7\u00e3o.","id":2981450,"corpo":"Transi\u00e7\u00e3o &#8722; Constru\u00e7\u00e3o &#8722; Concep\u00e7\u00e3o &#8722; Elabora\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o &#8722; Transi\u00e7\u00e3o &#8722; Elabora\u00e7\u00e3o &#8722; Concep\u00e7\u00e3o.","id":2981451,"corpo":"Constru\u00e7\u00e3o &#8722; Transi\u00e7\u00e3o &#8722; Elabora\u00e7\u00e3o &#8722; Concep\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344482,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aplica\u00e7\u00e3o web h\u00e1 um arquivo chamado dados.txt com o conte\u00fado: Quando a p\u00e1gina index.html for renderizada no navegador, para que ao se clicar no bot\u00e3o Carregar o arquivo dados.txt seja carregado e tenha seu conte\u00fado exibido no interior da tag div com o atributo id=\"texto\", deve ser escrito na lacuna I o bloco de c\u00f3digo:","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860110,"hashId":"acdef4df1f0ca39e2826f195c6970966","enunciado":"<p>Em uma aplica\u00e7\u00e3o web h\u00e1 um arquivo chamado dados.txt com o conte\u00fado: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/83.gif\"><\/p><p>Quando a p\u00e1gina index.html for renderizada no navegador, para que ao se clicar no bot\u00e3o Carregar o arquivo dados.txt\r\nseja carregado e tenha seu conte\u00fado exibido no interior da tag div com o atributo id=\"texto\", deve ser escrito na lacuna I o\r\nbloco de c\u00f3digo:<\/p>","resposta":2981484,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2981482,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/84.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2981483,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/85.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2981484,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/86.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2981485,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/87.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2981486,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/88.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344483,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No PostgreSQL 9.0, o comando para remover uma view chamada vendas de forma a recusar a remo\u00e7\u00e3o da mesma se existirem objetos que dependem dela","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860128,"hashId":"e776e5e047eb81085a3fc2533b584e6f","enunciado":"No PostgreSQL 9.0, o comando para remover uma view chamada vendas de forma a recusar a remo\u00e7\u00e3o da mesma se existirem\r\nobjetos que dependem dela","resposta":2981573,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DROP VIEW vendas CONSTRAINT NO-REMOVE;","id":2981572,"corpo":"DROP VIEW vendas CONSTRAINT NO-REMOVE;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DROP VIEW vendas RESTRICT;","id":2981573,"corpo":"DROP VIEW vendas RESTRICT;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TRUNCATE VIEW vendas CONSTRAINT NO ACTION;","id":2981574,"corpo":"TRUNCATE VIEW vendas CONSTRAINT NO ACTION;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DELETE VIEW vendas CONSTRAINT NO REMOVE;","id":2981575,"corpo":"DELETE VIEW vendas CONSTRAINT NO REMOVE;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DROP VIEW vendas CASCADE;","id":2981576,"corpo":"DROP VIEW vendas CASCADE;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344489,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Nota\u00e7\u00e3o de p\u00e9-de-galinha","oab":false,"nome":"Nota\u00e7\u00e3o de p\u00e9-de-galinha","pai":8080,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8075,"slug":"tecnologia-da-informacao-notacao-de-pe-de-galinha"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa etapa pr\u00e9via ao in\u00edcio das atividades de desenvolvimento dos entreg\u00e1veis de um projeto, um Gerente est\u00e1 planejando as intera\u00e7\u00f5es e comunica\u00e7\u00f5es que acontecer\u00e3o com um dos interessados para quebrar resist\u00eancias e garantir o seu engajamento. Considerando que ele segue o PMBoK 5a edi\u00e7\u00e3o, essa atividade \u00e9 integrante do Processo","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860131,"hashId":"4069d41794dfd796a4a593894904b4c8","enunciado":"Numa etapa pr\u00e9via ao in\u00edcio das atividades de desenvolvimento dos entreg\u00e1veis de um projeto, um Gerente est\u00e1 planejando as\r\nintera\u00e7\u00f5es e comunica\u00e7\u00f5es que acontecer\u00e3o com um dos interessados para quebrar resist\u00eancias e garantir o seu engajamento.\r\nConsiderando que ele segue o PMBoK 5a edi\u00e7\u00e3o, essa atividade \u00e9 integrante do Processo","resposta":2981589,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlar o engajamento das partes interessadas tamb\u00e9m conhecida como Controlar stakeholders, do Grupo de Processos Gerenciamento da comunica\u00e7\u00e3o do projeto, tamb\u00e9m conhecido como Gerenciamento das comunica\u00e7\u00f5es.","id":2981587,"corpo":"Controlar o engajamento das partes interessadas tamb\u00e9m conhecida como Controlar stakeholders, do Grupo de Processos\r\nGerenciamento da comunica\u00e7\u00e3o do projeto, tamb\u00e9m conhecido como Gerenciamento das comunica\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controlar o engajamento das partes interessadas tamb\u00e9m conhecida como Controlar stakeholders, da \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento das partes interessadas, tamb\u00e9m conhecido como Gerenciamento dos stakeholders do projeto.","id":2981588,"corpo":"Controlar o engajamento das partes interessadas tamb\u00e9m conhecida como Controlar stakeholders, da \u00e1rea de conhecimento\r\nde Gerenciamento das partes interessadas, tamb\u00e9m conhecido como Gerenciamento dos stakeholders do projeto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejar o gerenciamento das partes interessadas tamb\u00e9m conhecida como Planejar o gerenciamento dos stakeholders, da \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento das partes interessadas, tamb\u00e9m conhecido como Gerenciamento dos stakeholders do projeto.","id":2981589,"corpo":"Planejar o gerenciamento das partes interessadas tamb\u00e9m conhecida como Planejar o gerenciamento dos stakeholders, da\r\n\u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento das partes interessadas, tamb\u00e9m conhecido como Gerenciamento dos stakeholders\r\ndo projeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejar o escopo do projeto tamb\u00e9m conhecida como Planejar o gerenciamento do escopo, da \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento do escopo do projeto, tamb\u00e9m conhecido como Gerenciamento das atividades do projeto.","id":2981590,"corpo":"Planejar o escopo do projeto tamb\u00e9m conhecida como Planejar o gerenciamento do escopo, da \u00e1rea de conhecimento de\r\nGerenciamento do escopo do projeto, tamb\u00e9m conhecido como Gerenciamento das atividades do projeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gerenciamento das partes interessadas tamb\u00e9m conhecido como Gerenciamento dos stakeholders do projeto, do Grupo de Processos Planejar o gerenciamento das partes interessadas, tamb\u00e9m conhecida como Planejar o gerenciamento dos stakeholders.","id":2981591,"corpo":"Gerenciamento das partes interessadas tamb\u00e9m conhecido como Gerenciamento dos stakeholders do projeto, do Grupo\r\nde Processos Planejar o gerenciamento das partes interessadas, tamb\u00e9m conhecida como Planejar o gerenciamento dos\r\nstakeholders.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344489,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o diagrama abaixo. De acordo com as pr\u00e1ticas de gerenciamento de projetos do PMBoK 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o, este diagrama se refere a","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860132,"hashId":"d01ef231972b0575dcb5e849fb0f4bf5","enunciado":"<p>Considere o diagrama abaixo. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/119.gif\"><\/p><p>De acordo com as pr\u00e1ticas de gerenciamento de projetos do PMBoK 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o, este diagrama se refere a<\/p>","resposta":2981592,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma WBS-Work Breakdown Structure, conhecida tamb\u00e9m como EAP-Estrutura Anal\u00edtica de Projeto.","id":2981592,"corpo":"uma WBS-Work Breakdown Structure, conhecida tamb\u00e9m como EAP-Estrutura Anal\u00edtica de Projeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma RACI, conhecida tamb\u00e9m como Matriz de Responsabilidades das partes atuantes e interessadas no projeto.","id":2981593,"corpo":"uma RACI, conhecida tamb\u00e9m como Matriz de Responsabilidades das partes atuantes e interessadas no projeto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma rede PERT-CPM, utilizada para avaliar as atividades do projeto que s\u00e3o parte integrante do caminho cr\u00edtico para a sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":2981594,"corpo":"uma rede PERT-CPM, utilizada para avaliar as atividades do projeto que s\u00e3o parte integrante do caminho cr\u00edtico para a\r\nsua realiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um grafo de GANTT, utilizado para avaliar as atividades do projeto que s\u00e3o parte integrante do caminho cr\u00edtico para a sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":2981595,"corpo":"um grafo de GANTT, utilizado para avaliar as atividades do projeto que s\u00e3o parte integrante do caminho cr\u00edtico para a sua\r\nrealiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma Matriz de eventos comunic\u00e1veis, utilizada para apoiar o reporte do projeto, indicando os itens de comunica\u00e7\u00e3o de interesse geral.","id":2981596,"corpo":"uma Matriz de eventos comunic\u00e1veis, utilizada para apoiar o reporte do projeto, indicando os itens de comunica\u00e7\u00e3o de\r\ninteresse geral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344489,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos diferentes modelos de gest\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que o modelo","provas":[{"id":25353,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-auditor-de-contas-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":860141,"hashId":"7bcb7d0a6881c9c6dc9d66e7c2efe879","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos diferentes modelos de gest\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que o modelo","resposta":2981637,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerencial tem como foco o desempenho das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":2981637,"corpo":"gerencial tem como foco o desempenho das organiza\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas e das pol\u00edticas p\u00fablicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"patrimonial \u00e9 caracterizado pela indistin\u00e7\u00e3o entre o patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado e pelo foco nos procedimentos.","id":2981638,"corpo":"patrimonial \u00e9 caracterizado pela indistin\u00e7\u00e3o entre o\r\npatrim\u00f4nio p\u00fablico e privado e pelo foco nos procedimentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"burocr\u00e1tico tem como foco principal os procedimentos, que est\u00e3o baseados na flexibilidade e na impessoalidade.","id":2981639,"corpo":"burocr\u00e1tico tem como foco principal os procedimentos,\r\nque est\u00e3o baseados na flexibilidade e na impessoalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gerencial se diferencia do burocr\u00e1tico em fun\u00e7\u00e3o da maior aten\u00e7\u00e3o dada aos resultados e aos procedimentos das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":2981640,"corpo":"gerencial se diferencia do burocr\u00e1tico em fun\u00e7\u00e3o da\r\nmaior aten\u00e7\u00e3o dada aos resultados e aos procedimentos\r\ndas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e das pol\u00edticas\r\np\u00fablicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"burocr\u00e1tico \u00e9 caracterizado por hierarquia, impessoalidade e legalidade, isso resulta em um atendimento efetivo \u00e0s demandas dos cidad\u00e3os.","id":2981641,"corpo":"burocr\u00e1tico \u00e9 caracterizado por hierarquia, impessoalidade\r\ne legalidade, isso resulta em um atendimento\r\nefetivo \u00e0s demandas dos cidad\u00e3os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344490,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"}],"slug":"administracao-publica\/860141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de liquidez geral de 2013 \u00e9","provas":[{"id":25353,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-auditor-de-contas-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":860145,"hashId":"47ad5c97110eaf5f3bb15a2535a10506","enunciado":"O \u00edndice de liquidez geral de 2013 \u00e9","resposta":2981657,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,00","id":2981657,"corpo":"2,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,00","id":2981658,"corpo":"1,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,50","id":2981659,"corpo":"0,50","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,47","id":2981660,"corpo":"2,47","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,86","id":2981661,"corpo":"1,86","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344492,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25353\/120.gif\">","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/860145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei de Responsabilidade Fiscal, a despesa total com pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Para\u00edba n\u00e3o poder\u00e1 exceder, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Receita Corrente L\u00edquida, em","provas":[{"id":25353,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-auditor-de-contas-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":860151,"hashId":"ae8c10214321a0c3d6021d7f4df3a11a","enunciado":"Nos termos da Lei de Responsabilidade Fiscal, a despesa total com pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Para\u00edba n\u00e3o\r\npoder\u00e1 exceder, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Receita Corrente L\u00edquida, em","resposta":2981690,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3%","id":2981687,"corpo":"3%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6%","id":2981688,"corpo":"6%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1%","id":2981689,"corpo":"1%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2%","id":2981690,"corpo":"2%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,6%","id":2981691,"corpo":"0,6%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344493,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesas com pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com pessoal","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405672,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-com-pessoal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Despesas com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com Pessoal","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424300,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesas-com-pessoal"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/860151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o ato da reparti\u00e7\u00e3o competente que verifica a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta. Trata-se","provas":[{"id":25353,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-auditor-de-contas-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":860156,"hashId":"de31eb7f82bcbee9f99aff0adfe9df9f","enunciado":"\u00c9 o ato da reparti\u00e7\u00e3o competente que verifica a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito\r\ndesta. Trata-se","resposta":2981714,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do planejamento.","id":2981712,"corpo":"do planejamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do recolhimento.","id":2981713,"corpo":"do recolhimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do lan\u00e7amento.","id":2981714,"corpo":"do lan\u00e7amento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do registro.","id":2981715,"corpo":"do registro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da cobran\u00e7a.","id":2981716,"corpo":"da cobran\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344494,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/860156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas envolvendo tr\u00eas Analistas do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba: I. Jo\u00e3o emite certid\u00e3o a administrado; II. J\u00falio emite parecer em determinado processo administrativo; III. Clara fornece atestado a administrado. A prop\u00f3sito do atributo da imperatividade dos atos administrativos,","provas":[{"id":25353,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-auditor-de-contas-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":860161,"hashId":"6e8e205ddf9283ecc04395d493bcc7df","enunciado":"<p>Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas envolvendo tr\u00eas Analistas do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba:\r\n<\/p><p>I. Jo\u00e3o emite certid\u00e3o a administrado;\r\n<\/p><p>II. J\u00falio emite parecer em determinado processo administrativo;\r\n<\/p><p>III. Clara fornece atestado a administrado.\r\n<\/p><p>A prop\u00f3sito do atributo da imperatividade dos atos administrativos,<\/p>","resposta":2981737,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhum dos atos \u00e9 munido de tal atributo.","id":2981737,"corpo":"nenhum dos atos \u00e9 munido de tal atributo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas o ato de Jo\u00e3o \u00e9 munido de tal atributo. ","id":2981738,"corpo":"apenas o ato de Jo\u00e3o \u00e9 munido de tal atributo.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" apenas o ato de J\u00falio \u00e9 munido de tal atributo.","id":2981739,"corpo":" apenas o ato de J\u00falio \u00e9 munido de tal atributo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas o ato de Clara \u00e9 munido de tal atributo.","id":2981740,"corpo":"apenas o ato de Clara \u00e9 munido de tal atributo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os atos s\u00e3o munidos de tal atributo.","id":2981741,"corpo":"todos os atos s\u00e3o munidos de tal atributo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344496,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Imperatividade","oab":true,"nome":"Imperatividade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404378,"slug":"direito-administrativo-imperatividade"}],"slug":"direito-administrativo\/860161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com cirrose por hepatite C e ascite desenvolve sintomas compat\u00edveis com encefalopatia hep\u00e1tica. Suspeita-se que o fator desencadeante seja peritonite bacteriana. Esse diagn\u00f3stico poder\u00e1 ser confirmado pelo achado, no l\u00edquido asc\u00edtico, de","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860180,"hashId":"fb2c5045e4655aaee44444382ab0bc34","enunciado":"Um paciente com cirrose por hepatite C e ascite desenvolve\r\nsintomas compat\u00edveis com encefalopatia hep\u00e1tica.\r\nSuspeita-se que o fator desencadeante seja peritonite\r\nbacteriana. Esse diagn\u00f3stico poder\u00e1 ser confirmado pelo\r\nachado, no l\u00edquido asc\u00edtico, de","resposta":2981832,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neutr\u00f3filos em n\u00famero maior ou igual a 250\/mm3.","id":2981832,"corpo":"neutr\u00f3filos em n\u00famero maior ou igual a 250\/mm<sup>3<\/sup>.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"glicose baixa e prote\u00ednas elevadas.","id":2981833,"corpo":"glicose baixa e prote\u00ednas elevadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mais de 1.000 linf\u00f3citos\/mm3.","id":2981834,"corpo":"mais de 1.000 linf\u00f3citos\/mm<sup>3<\/sup>.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bacterioscopia ou cultura positivos, necessariamente.","id":2981835,"corpo":"bacterioscopia ou cultura positivos, necessariamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mais que 500 leuc\u00f3citos\/mm3.","id":2981836,"corpo":"mais que 500 leuc\u00f3citos\/mm<sup>3<\/sup>.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344500,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860180","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher \u00e9 investigada por diarreia cr\u00f4nica. O teste sorol\u00f3gico preferencial para o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 anticorpo","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860181,"hashId":"aec098e0dde83309a9f21aeb3e2ad3da","enunciado":"Uma mulher \u00e9 investigada por diarreia cr\u00f4nica. O teste sorol\u00f3gico\r\npreferencial para o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a cel\u00edaca\r\n\u00e9 anticorpo","resposta":2981838,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anti-gl\u00faten.","id":2981837,"corpo":"anti-gl\u00faten.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anti-transglutaminase tecidual IgA.","id":2981838,"corpo":"anti-transglutaminase tecidual IgA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anti-endom\u00edsio.","id":2981839,"corpo":"anti-endom\u00edsio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anti-pept\u00eddeo c\u00edtrico citrulinado.","id":2981840,"corpo":"anti-pept\u00eddeo c\u00edtrico citrulinado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anti-gliadina.","id":2981841,"corpo":"anti-gliadina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344500,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860181","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em ambientes de trabalho nas \u00e9pocas de aumento dos casos de gripe sazonal os testes r\u00e1pidos para detec\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos de Influenza s\u00e3o importantes no reconhecimento de novos casos. \u00c9 importante ter em mente que esses exames apresentam","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860186,"hashId":"81ba1a66c93ab87ed93cfd938e6f3cd8","enunciado":"Em ambientes de trabalho nas \u00e9pocas de aumento dos\r\ncasos de gripe sazonal os testes r\u00e1pidos para detec\u00e7\u00e3o de\r\nant\u00edgenos de Influenza s\u00e3o importantes no reconhecimento\r\nde novos casos. \u00c9 importante ter em mente que esses\r\nexames apresentam","resposta":2981864,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sensibilidade e especificidade elevadas, mas restritas somente ao tipo B.","id":2981862,"corpo":"sensibilidade e especificidade elevadas, mas restritas\r\nsomente ao tipo B.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sensibilidade e especificidade em torno de 60%.","id":2981863,"corpo":"sensibilidade e especificidade em torno de 60%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sensibilidade abaixo de 70% e especificidade acima de 95%.","id":2981864,"corpo":"sensibilidade abaixo de 70% e especificidade acima\r\nde 95%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sensibilidade elevada com especificidade muito baixa.","id":2981865,"corpo":"sensibilidade elevada com especificidade muito baixa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sensibilidade e especificidade acima de 85%.","id":2981866,"corpo":"sensibilidade e especificidade acima de 85%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344500,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860186","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 39 anos, obeso, em uso de losartana, hidroclorotiazida e metformina procura o ambulat\u00f3rio m\u00e9dico de sua empresa com dor intensa, eritema e edema na articula\u00e7\u00e3o metatarso-falangeana do h\u00e1lux esquerdo. Refere saber que seu \u00e1cido \u00farico \u00e9 elevado e que teve epis\u00f3dio semelhante h\u00e1 cerca de 1 ano. Nesse momento N\u00c3O se recomenda o uso de","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860188,"hashId":"0beb5fc8716ebdc9bf3aea64a6f0265e","enunciado":"Um homem de 39 anos, obeso, em uso de losartana, hidroclorotiazida\r\ne metformina procura o ambulat\u00f3rio m\u00e9dico\r\nde sua empresa com dor intensa, eritema e edema na articula\u00e7\u00e3o\r\nmetatarso-falangeana do h\u00e1lux esquerdo. Refere\r\nsaber que seu \u00e1cido \u00farico \u00e9 elevado e que teve epis\u00f3dio\r\nsemelhante h\u00e1 cerca de 1 ano. Nesse momento N\u00c3O se\r\nrecomenda o uso de","resposta":2981872,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alopurinol.","id":2981872,"corpo":"alopurinol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colchicina.","id":2981873,"corpo":"colchicina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"analgesia com code\u00edna.","id":2981874,"corpo":"analgesia com code\u00edna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o hormonal.","id":2981875,"corpo":"anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o hormonal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corticoesteroide. ","id":2981876,"corpo":"corticoesteroide.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344501,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860188","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 30 anos procura o servi\u00e7o m\u00e9dico do seu trabalho com febre, calafrios, dor, edema e eritema no dorso do p\u00e9 direito que se estende ao ter\u00e7o inferior da perna. Micose interdigital \u00e9 detectada no mesmo p\u00e9, assim como g\u00e2nglio aumentado e doloroso na regi\u00e3o inguinal do mesmo lado. A escolha do antibi\u00f3tico adequado deve-se basear no conhecimento de que esse tipo de infec\u00e7\u00e3o cut\u00e2 nea \u00e9 causada por","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860191,"hashId":"93a64ebdb421373319c8072875a65668","enunciado":"Homem de 30 anos procura o servi\u00e7o m\u00e9dico do seu trabalho\r\ncom febre, calafrios, dor, edema e eritema no dorso\r\ndo p\u00e9 direito que se estende ao ter\u00e7o inferior da perna.\r\nMicose interdigital \u00e9 detectada no mesmo p\u00e9, assim como\r\ng\u00e2nglio aumentado e doloroso na regi\u00e3o inguinal do mesmo\r\nlado. A escolha do antibi\u00f3tico adequado deve-se basear\r\nno conhecimento de que esse tipo de infec\u00e7\u00e3o cut\u00e2 nea\r\n\u00e9 causada por","resposta":2981891,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus, na maioria das vezes, se cundados por estreptococos.","id":2981887,"corpo":"Staphylococcus aureus, na maioria das vezes, se cundados\r\npor estreptococos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Staphylococcus epidermidis, geralmente.","id":2981888,"corpo":"Staphylococcus epidermidis, geralmente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"germes Gram-negativos e positivos com a mesma frequ\u00eancia.","id":2981889,"corpo":"germes Gram-negativos e positivos com a mesma\r\nfrequ\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" flora mista: estreptococos ou estafilococos e anaer\u00f3bios.","id":2981890,"corpo":" flora mista: estreptococos ou estafilococos e anaer\u00f3bios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estreptococos, na grande maioria das vezes.","id":2981891,"corpo":"estreptococos, na grande maioria das vezes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344501,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860191","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas nas quais os inibidores da ECA s\u00e3o os anti-hipertensivos indicados devido a outros poss\u00edveis benef\u00edcios, al\u00e9m da diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, N\u00c3O est\u00e1 in clu\u00eddo","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860194,"hashId":"afee079f8bc0e5ba8352da96e5936c1b","enunciado":"Em situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas nas quais os inibidores da ECA s\u00e3o os\r\nanti-hipertensivos indicados devido a outros poss\u00edveis benef\u00edcios,\r\nal\u00e9m da diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, N\u00c3O est\u00e1 in clu\u00eddo","resposta":2981902,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acidente vascular cerebral isqu\u00eamico agudo, com hipertens\u00e3o grave.","id":2981902,"corpo":"acidente vascular cerebral isqu\u00eamico agudo, com hipertens\u00e3o\r\ngrave.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nefropatia diab\u00e9tica com protein\u00faria.","id":2981903,"corpo":"nefropatia diab\u00e9tica com protein\u00faria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia card\u00edaca por disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica.","id":2981904,"corpo":"insufici\u00eancia card\u00edaca por disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia card\u00edaca p\u00f3s-infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","id":2981905,"corpo":"insufici\u00eancia card\u00edaca p\u00f3s-infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a renal cr\u00f4nica com protein\u00faria, sem diabetes.","id":2981906,"corpo":"doen\u00e7a renal cr\u00f4nica com protein\u00faria, sem diabetes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344501,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860194","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 30 anos tem faltado ao trabalho frequentemente devido a crises asm\u00e1ticas e est\u00e1 fazendo uso de broncodilatador inalat\u00f3rio de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida em doses altas. Hoje procura o m\u00e9dico da empresa com queixa de fraqueza muscular intensa. Devido ao hist\u00f3rico deve-se suspeitar de","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860195,"hashId":"69747ba2698c485db34137e70de21713","enunciado":"Homem de 30 anos tem faltado ao trabalho frequentemente\r\ndevido a crises asm\u00e1ticas e est\u00e1 fazendo uso de broncodilatador\r\ninalat\u00f3rio de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida em doses altas. Hoje procura\r\no m\u00e9dico da empresa com queixa de fraqueza muscular\r\nintensa. Devido ao hist\u00f3rico deve-se suspeitar de","resposta":2981909,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neuropatia per\u00edf\u00e9rica induzida por droga.","id":2981907,"corpo":"neuropatia per\u00edf\u00e9rica induzida por droga.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipercalcemia.","id":2981908,"corpo":"hipercalcemia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipocalemia.","id":2981909,"corpo":"hipocalemia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipomagnesemia.","id":2981910,"corpo":"hipomagnesemia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rabdomi\u00f3lise induzida por drogas.","id":2981911,"corpo":"rabdomi\u00f3lise induzida por drogas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344501,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860195","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acompanhando diversos pacientes acometidos de hipertireoidismo e comparando os achados nos jovens e nos idosos observa-se que nestes \u00faltimos \u00e9 mais frequente o encontro de","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860201,"hashId":"10f06438112e9ffc640a74cd25665db2","enunciado":"Acompanhando diversos pacientes acometidos de hipertireoidismo\r\ne comparando os achados nos jovens e nos idosos\r\nobserva-se que nestes \u00faltimos \u00e9 mais frequente o encontro\r\nde","resposta":2981940,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ins\u00f4nia e dispneia.","id":2981937,"corpo":"ins\u00f4nia e dispneia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tremores e diarreia.","id":2981938,"corpo":"tremores e diarreia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nervosismo e intoler\u00e2ncia ao calor.","id":2981939,"corpo":"nervosismo e intoler\u00e2ncia ao calor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perda de peso e fibrila\u00e7\u00e3o atrial.","id":2981940,"corpo":"perda de peso e fibrila\u00e7\u00e3o atrial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anemia e hipoglicemia.","id":2981941,"corpo":"anemia e hipoglicemia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344502,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860201","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns pacientes procuraram assist\u00eancia m\u00e9dica por apresentarem n\u00f3dulos tireoideanos. Todos realizaram ultrassonografia de tireoide com Doppler. As caracter\u00edsticas mais associadas \u00e0 malignidade s\u00e3o","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860202,"hashId":"a4e3a8d19f64965d9ed568a9f25e42f4","enunciado":"<p>Alguns pacientes procuraram assist\u00eancia m\u00e9dica por apresentarem\r\nn\u00f3dulos tireoideanos.\r\nTodos realizaram ultrassonografia de tireoide com Doppler.<\/p><p>\r\nAs caracter\u00edsticas mais associadas \u00e0 malignidade s\u00e3o<\/p>","resposta":2981944,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00f3dulos m\u00faltiplos, hipoecog\u00eanicos, com fluxo perif\u00e9rico e macrocalcifica\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas.","id":2981942,"corpo":"n\u00f3dulos m\u00faltiplos, hipoecog\u00eanicos, com fluxo perif\u00e9rico\r\ne macrocalcifica\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulo \u00fanico, hiperecog\u00eanico com fluxo intranodular e macrocalcifica\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.","id":2981943,"corpo":"n\u00f3dulo \u00fanico, hiperecog\u00eanico com fluxo intranodular\r\ne macrocalcifica\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulo \u00fanico, hipoecog\u00eanico com fluxo intranodular e microcalcifica\u00e7\u00e3o.","id":2981944,"corpo":"n\u00f3dulo \u00fanico, hipoecog\u00eanico com fluxo intranodular\r\ne microcalcifica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulos m\u00faltiplos, hiperecog\u00eanicos, com fluxo perif\u00e9rico e microcalcifica\u00e7\u00f5es.","id":2981945,"corpo":"n\u00f3dulos m\u00faltiplos, hiperecog\u00eanicos, com fluxo perif\u00e9rico\r\ne microcalcifica\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulo \u00fanico, hipoecog\u00eanico com fluxo perif\u00e9rico e macrocalcifica\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.","id":2981946,"corpo":"n\u00f3dulo \u00fanico, hipoecog\u00eanico com fluxo perif\u00e9rico e\r\nmacrocalcifica\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344502,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860202","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}