{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163157,"perPage":"100","pages":21632,"page":12832,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento do paciente em quest\u00e3o realiza-se \u00e0 base de corticoide e anticonvulsivante. Em casos de presen\u00e7a de DNA viral no l\u00edquor, aplica-se aciclovir.","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831571,"hashId":"c9b46ce1a14cfe780f747454c353d1b8","enunciado":"O tratamento do paciente em quest\u00e3o realiza-se \u00e0 base\r\nde corticoide e anticonvulsivante. Em casos de presen\u00e7a de\r\nDNA viral no l\u00edquor, aplica-se aciclovir.","resposta":2874178,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com vinte e cinco anos de idade foi admitido em um hospital apresentando, havia cinco dias, febre persistente, cefaleia holocraniana, oscila\u00e7\u00f5es de humor e altera\u00e7\u00f5es no seu comportamento habitual. O paciente fez uso de analg\u00e9sicos e antit\u00e9rmicos, em casa, administrados pela pr\u00f3pria fam\u00edlia, mas a resposta aos medicamentos foi parcial e tempor\u00e1ria. No quinto dia, o paciente estava excessivamente sonolento, e apresentou crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica, sendo ent\u00e3o levado para atendimento m\u00e9dico de urg\u00eancia. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir considerando o exame de imagem mostrado.","id":339421,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24518\/861.gif\"><\/p><p>Um paciente com vinte e cinco anos de idade foi admitido\r\nem um hospital apresentando, havia cinco dias, febre persistente,\r\ncefaleia holocraniana, oscila\u00e7\u00f5es de humor e altera\u00e7\u00f5es no seu\r\ncomportamento habitual. O paciente fez uso de analg\u00e9sicos e\r\nantit\u00e9rmicos, em casa, administrados pela pr\u00f3pria fam\u00edlia, mas a\r\nresposta aos medicamentos foi parcial e tempor\u00e1ria. No quinto dia,\r\no paciente estava excessivamente sonolento, e apresentou crise\r\nconvulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica, sendo ent\u00e3o levado para atendimento\r\nm\u00e9dico de urg\u00eancia.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir considerando o\r\nexame de imagem mostrado.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro de diarreia apresentado pela paciente, precedendo os sintomas neurol\u00f3gicos, \u00e9 fator que indica mau progn\u00f3stico de recupera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831577,"hashId":"4b4c4778b80d0c25c694f4ccf76ae7c3","enunciado":"O quadro de diarreia apresentado pela paciente, precedendo os\r\nsintomas neurol\u00f3gicos, \u00e9 fator que indica mau progn\u00f3stico de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o.","resposta":2874189,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de trinta anos de idade foi levada ao pronto-socorro por apresentar dorm\u00eancia nas extremidades dos quatro membros, notada havia um dia, que foi progredindo proximalmente ao longo do dia. A paciente relatou, ainda, que, nas \u00faltimas horas, esses sintomas haviam se associado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular, de forma sim\u00e9trica, nos quatro membros, bem como informou que a sua for\u00e7a estava se reduzindo com o passar das horas. Adicionalmente, ela informou que, havia sete dias, tinha apresentado diarreia e febre, com regress\u00e3o espont\u00e2nea, sem medica\u00e7\u00e3o. A paciente chegou ao hospital deambulando, amparada por familiares. No momento da consulta, ela n\u00e3o conseguia manter-se de p\u00e9, levantar a cabe\u00e7a nem os cotovelos do leito, e sua tosse era ineficaz. No exame, constatou-se tetraparesia sim\u00e9trica e arreflexia profunda difusa. Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":339422,"enunciado":"<p>Uma mulher de trinta anos de idade foi levada ao\r\npronto-socorro por apresentar dorm\u00eancia nas extremidades dos\r\nquatro membros, notada havia um dia, que foi progredindo\r\nproximalmente ao longo do dia. A paciente relatou, ainda, que, nas\r\n\u00faltimas horas, esses sintomas haviam se associado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da\r\nfor\u00e7a muscular, de forma sim\u00e9trica, nos quatro membros, bem como\r\ninformou que a sua for\u00e7a estava se reduzindo com o passar das\r\nhoras. Adicionalmente, ela informou que, havia sete dias, tinha\r\napresentado diarreia e febre, com regress\u00e3o espont\u00e2nea, sem\r\nmedica\u00e7\u00e3o. A paciente chegou ao hospital deambulando, amparada\r\npor familiares. No momento da consulta, ela n\u00e3o conseguia\r\nmanter-se de p\u00e9, levantar a cabe\u00e7a nem os cotovelos do leito, e sua\r\ntosse era ineficaz. No exame, constatou-se tetraparesia sim\u00e9trica e\r\narreflexia profunda difusa.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o liquor dessa paciente for coletado na terceira semana ap\u00f3s o in\u00edcio da doen\u00e7a, ser\u00e1 poss\u00edvel evidenciar pleocitose linfoc\u00edtica com n\u00edveis normais de prote\u00edna (dissocia\u00e7\u00e3o albumino-citol\u00f3gica).","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831578,"hashId":"3c5b1f4eb710180f4edf387c8151f13f","enunciado":"Se o liquor dessa paciente for coletado na terceira semana ap\u00f3s\r\no in\u00edcio da doen\u00e7a, ser\u00e1 poss\u00edvel evidenciar pleocitose\r\nlinfoc\u00edtica com n\u00edveis normais de prote\u00edna (dissocia\u00e7\u00e3o\r\nalbumino-citol\u00f3gica).","resposta":2874192,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de trinta anos de idade foi levada ao pronto-socorro por apresentar dorm\u00eancia nas extremidades dos quatro membros, notada havia um dia, que foi progredindo proximalmente ao longo do dia. A paciente relatou, ainda, que, nas \u00faltimas horas, esses sintomas haviam se associado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular, de forma sim\u00e9trica, nos quatro membros, bem como informou que a sua for\u00e7a estava se reduzindo com o passar das horas. Adicionalmente, ela informou que, havia sete dias, tinha apresentado diarreia e febre, com regress\u00e3o espont\u00e2nea, sem medica\u00e7\u00e3o. A paciente chegou ao hospital deambulando, amparada por familiares. No momento da consulta, ela n\u00e3o conseguia manter-se de p\u00e9, levantar a cabe\u00e7a nem os cotovelos do leito, e sua tosse era ineficaz. No exame, constatou-se tetraparesia sim\u00e9trica e arreflexia profunda difusa. Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":339422,"enunciado":"<p>Uma mulher de trinta anos de idade foi levada ao\r\npronto-socorro por apresentar dorm\u00eancia nas extremidades dos\r\nquatro membros, notada havia um dia, que foi progredindo\r\nproximalmente ao longo do dia. A paciente relatou, ainda, que, nas\r\n\u00faltimas horas, esses sintomas haviam se associado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da\r\nfor\u00e7a muscular, de forma sim\u00e9trica, nos quatro membros, bem como\r\ninformou que a sua for\u00e7a estava se reduzindo com o passar das\r\nhoras. Adicionalmente, ela informou que, havia sete dias, tinha\r\napresentado diarreia e febre, com regress\u00e3o espont\u00e2nea, sem\r\nmedica\u00e7\u00e3o. A paciente chegou ao hospital deambulando, amparada\r\npor familiares. No momento da consulta, ela n\u00e3o conseguia\r\nmanter-se de p\u00e9, levantar a cabe\u00e7a nem os cotovelos do leito, e sua\r\ntosse era ineficaz. No exame, constatou-se tetraparesia sim\u00e9trica e\r\narreflexia profunda difusa.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Acidose sangu\u00ednea, hiperlactatemia, hipocalemia e hiperglicemia s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas observadas ap\u00f3s trinta minutos de dura\u00e7\u00e3o do estado de mal epil\u00e9ptico.","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831584,"hashId":"e3bf4d9c61b8584b39e1ac8b2cc8c1a3","enunciado":"Acidose sangu\u00ednea, hiperlactatemia, hipocalemia e\r\nhiperglicemia s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas observadas ap\u00f3s\r\ntrinta minutos de dura\u00e7\u00e3o do estado de mal epil\u00e9ptico.","resposta":2874204,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos estados de mal epil\u00e9pticos, julgue os itens subsequentes.","id":339423,"enunciado":"A respeito dos estados de mal epil\u00e9pticos, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso em quest\u00e3o, caso ocorram s\u00edncopes causadas por tosse, espirros ou por v\u00f4mitos, elas refletir\u00e3o redu\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias da press\u00e3o de perfus\u00e3o cerebral, associadas a ondas plat\u00f4 \u2014 tipo A de Lundberg \u2014 na press\u00e3o intracraniana.","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831587,"hashId":"98c9a5db2381bb8b812e5e1f5c297508","enunciado":"No caso em quest\u00e3o, caso ocorram s\u00edncopes causadas por\r\ntosse, espirros ou por v\u00f4mitos, elas refletir\u00e3o redu\u00e7\u00f5es\r\ntempor\u00e1rias da press\u00e3o de perfus\u00e3o cerebral, associadas a\r\nondas plat\u00f4 \u2014 tipo A de Lundberg \u2014 na press\u00e3o intracraniana.","resposta":2874209,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher com cinquenta e tr\u00eas anos de idade foi admitida em um hospital apresentando, havia dois meses, quadro de cefaleia, hemiparesia \u00e0 direita, n\u00e1useas e dificuldade na fala \u2014 todos de car\u00e1ter progressivo. A paciente negou febre e n\u00e3o houve crise convulsiva nem altera\u00e7\u00f5es comportamentais. Os resultados do exame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica contrastada do cr\u00e2nio s\u00e3o mostrados na figura precedente. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes considerando o resultado das imagens.","id":339424,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24518\/862.gif\"><\/p><p>Uma mulher com cinquenta e tr\u00eas anos de idade foi\r\nadmitida em um hospital apresentando, havia dois meses, quadro de\r\ncefaleia, hemiparesia \u00e0 direita, n\u00e1useas e dificuldade na fala \u2014\r\ntodos de car\u00e1ter progressivo. A paciente negou febre e n\u00e3o houve\r\ncrise convulsiva nem altera\u00e7\u00f5es comportamentais. Os resultados do\r\nexame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica contrastada do cr\u00e2nio s\u00e3o\r\nmostrados na figura precedente.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes\r\nconsiderando o resultado das imagens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sintomas descritos no caso cl\u00ednico podem ser reduzidos com a administra\u00e7\u00e3o de dexametasona venosa em alta dose.","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831589,"hashId":"76996aa98a6d2d977dfc9b61f5ccbdf1","enunciado":"Os sintomas descritos no caso cl\u00ednico podem ser reduzidos\r\ncom a administra\u00e7\u00e3o de dexametasona venosa em alta dose.","resposta":2874213,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher com cinquenta e tr\u00eas anos de idade foi admitida em um hospital apresentando, havia dois meses, quadro de cefaleia, hemiparesia \u00e0 direita, n\u00e1useas e dificuldade na fala \u2014 todos de car\u00e1ter progressivo. A paciente negou febre e n\u00e3o houve crise convulsiva nem altera\u00e7\u00f5es comportamentais. Os resultados do exame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica contrastada do cr\u00e2nio s\u00e3o mostrados na figura precedente. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes considerando o resultado das imagens.","id":339424,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24518\/862.gif\"><\/p><p>Uma mulher com cinquenta e tr\u00eas anos de idade foi\r\nadmitida em um hospital apresentando, havia dois meses, quadro de\r\ncefaleia, hemiparesia \u00e0 direita, n\u00e1useas e dificuldade na fala \u2014\r\ntodos de car\u00e1ter progressivo. A paciente negou febre e n\u00e3o houve\r\ncrise convulsiva nem altera\u00e7\u00f5es comportamentais. Os resultados do\r\nexame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica contrastada do cr\u00e2nio s\u00e3o\r\nmostrados na figura precedente.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes\r\nconsiderando o resultado das imagens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mielopatia causada pelo v\u00edrus HTLV-1 (human T-cell lymphotropic virus - 1) \u00e9 rapidamente progressiva, atinge o pico dos sintomas em poucas horas e acomete com mais frequ\u00eancia os segmentos cervicais.","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831596,"hashId":"485a5e978e632e29b4d3f54f53ee8abb","enunciado":"A mielopatia causada pelo v\u00edrus HTLV-1 (human T-cell\r\nlymphotropic virus - 1) \u00e9 rapidamente progressiva, atinge o\r\npico dos sintomas em poucas horas e acomete com mais\r\nfrequ\u00eancia os segmentos cervicais.","resposta":2874228,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das doen\u00e7as que acometem a medula espinhal, julgue os itens a seguir.","id":339427,"enunciado":"Acerca das doen\u00e7as que acometem a medula espinhal, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acometimento da medula pela esquistossomose ocorre mais frequentemente do que o cerebral, e manifesta-se por mielite transversa.","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831597,"hashId":"ca7c396839c0c04a12d6ea64fb5ad894","enunciado":"O acometimento da medula pela esquistossomose ocorre mais\r\nfrequentemente do que o cerebral, e manifesta-se por mielite\r\ntransversa.","resposta":2874229,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das doen\u00e7as que acometem a medula espinhal, julgue os itens a seguir.","id":339427,"enunciado":"Acerca das doen\u00e7as que acometem a medula espinhal, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ataxia de Friedreich ocasiona a degenera\u00e7\u00e3o dos hemisf\u00e9rios cerebelares e de regi\u00f5es posteriores tanto do tronco cerebral como da medula cervical.","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831599,"hashId":"7c4d1ae13fe22d9feff18f3488e13dcc","enunciado":"A ataxia de Friedreich ocasiona a degenera\u00e7\u00e3o dos hemisf\u00e9rios\r\ncerebelares e de regi\u00f5es posteriores tanto do tronco cerebral\r\ncomo da medula cervical.","resposta":2874234,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das doen\u00e7as que acometem a medula espinhal, julgue os itens a seguir.","id":339427,"enunciado":"Acerca das doen\u00e7as que acometem a medula espinhal, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Vis\u00e3o turva, obstru\u00e7\u00e3o nasal, palidez ou rubor facial s\u00e3o exemplos de sintomas que excluem o diagn\u00f3stico de migr\u00e2nea.","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831601,"hashId":"8b5a5ce338299374cb4bf0d0ddd96206","enunciado":"Vis\u00e3o turva, obstru\u00e7\u00e3o nasal, palidez ou rubor facial s\u00e3o\r\nexemplos de sintomas que excluem o diagn\u00f3stico de migr\u00e2nea.","resposta":2874238,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de cefaleias, julgue os seguintes itens.","id":339428,"enunciado":"A respeito de cefaleias, julgue os seguintes itens.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sinal de Hoover \u00e9 \u00fatil na avalia\u00e7\u00e3o da fraqueza n\u00e3o org\u00e2nica e ele consiste na aus\u00eancia do movimento de flex\u00e3o de uma perna \u00e0 tentativa de extens\u00e3o da perna contralateral.","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831607,"hashId":"e7a7aa5d02dc113f3e57b241e43e6a61","enunciado":"O sinal de Hoover \u00e9 \u00fatil na avalia\u00e7\u00e3o da fraqueza n\u00e3o org\u00e2nica\r\ne ele consiste na aus\u00eancia do movimento de flex\u00e3o de uma\r\nperna \u00e0 tentativa de extens\u00e3o da perna contralateral.","resposta":2874250,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neuroanatomia e \u00e0 semiologia neurol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.","id":339429,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neuroanatomia e \u00e0 semiologia neurol\u00f3gica, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acometimento completo do nervo facial ipsilateral \u00e9 evidenciado pelo sinal dos c\u00edlios de Barr\u00e9.","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831609,"hashId":"ce55f39dda21e88ba55977e135808f0d","enunciado":"O acometimento completo do nervo facial ipsilateral \u00e9\r\nevidenciado pelo sinal dos c\u00edlios de Barr\u00e9.","resposta":2874254,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neuroanatomia e \u00e0 semiologia neurol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.","id":339429,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neuroanatomia e \u00e0 semiologia neurol\u00f3gica, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O reflexo bulbocavernoso e o reflexo anal, quando alterados, topografam o poss\u00edvel acometimento do cone medular.","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831610,"hashId":"7989d3d52e31d1616975b07c34c5afad","enunciado":"O reflexo bulbocavernoso e o reflexo anal, quando alterados,\r\ntopografam o poss\u00edvel acometimento do cone medular.","resposta":2874255,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neuroanatomia e \u00e0 semiologia neurol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.","id":339429,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neuroanatomia e \u00e0 semiologia neurol\u00f3gica, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o uso de levodopa, espera-se que esse paciente apresente boa resposta terap\u00eautica.","provas":[{"id":24518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia)","id":12502},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Neurologia) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":831613,"hashId":"4003994c7c54db8578739572da1bcbf4","enunciado":"Com o uso de levodopa, espera-se que esse paciente apresente\r\nboa resposta terap\u00eautica.","resposta":2874262,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de setenta e dois anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, acompanhado por familiares. Apresentava bradicinesia; rigidez sim\u00e9trica; varia\u00e7\u00f5es pronunciadas de aten\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia; alucina\u00e7\u00f5es visuais bem estruturadas e detalhadas; s\u00edncopes e quedas; sem tremor; e com piora significativa ap\u00f3s o uso de neurol\u00e9pticos. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":339430,"enunciado":"<p>Um paciente de setenta e dois anos de idade procurou\r\natendimento m\u00e9dico, acompanhado por familiares. Apresentava\r\nbradicinesia; rigidez sim\u00e9trica; varia\u00e7\u00f5es pronunciadas de aten\u00e7\u00e3o\r\ne consci\u00eancia; alucina\u00e7\u00f5es visuais bem estruturadas e detalhadas;\r\ns\u00edncopes e quedas; sem tremor; e com piora significativa ap\u00f3s o uso\r\nde neurol\u00e9pticos.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/831613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Direito","id":16213}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito dos atos administrativos, considere as seguintes afirmativas: 1. A Administra\u00e7\u00e3o pode tanto anular quanto revogar seus pr\u00f3prios atos, mas o Poder Judici\u00e1rio somente pode anular os atos nulos praticados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, jamais revog\u00e1-los. 2. Constitui dever da Administra\u00e7\u00e3o a anula\u00e7\u00e3o dos seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornem ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos, nos termos da S\u00famula 473 do Supremo Tribunal Federal. 3. Por motivo de conveni\u00eancia e oportunidade, desde que respeitados os direitos adquiridos, o Poder Judici\u00e1rio poder\u00e1 revogar os atos praticados pela Administra\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":34738,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Direito","id":16213},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2015-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1028441,"hashId":"fbd9cf60ca4d198a85dd6527d2708428","enunciado":"<p>A prop\u00f3sito dos atos administrativos, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>1. A Administra\u00e7\u00e3o pode tanto anular quanto revogar seus pr\u00f3prios atos, mas o Poder Judici\u00e1rio somente pode\r\nanular os atos nulos praticados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, jamais revog\u00e1-los.\r\n<\/p><p>2. Constitui dever da Administra\u00e7\u00e3o a anula\u00e7\u00e3o dos seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornem\r\nilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos, nos termos da S\u00famula 473 do Supremo Tribunal Federal.\r\n<\/p><p>3. Por motivo de conveni\u00eancia e oportunidade, desde que respeitados os direitos adquiridos, o Poder Judici\u00e1rio\r\npoder\u00e1 revogar os atos praticados pela Administra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3599940,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":3599938,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":3599939,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":3599940,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3599941,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3599942,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374429,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1028441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Direito","id":16213}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito do regime jur\u00eddico do setor el\u00e9trico brasileiro, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":34738,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Direito","id":16213},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2015-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1028442,"hashId":"e01c21c0526658c1195c143e0e1df659","enunciado":"A prop\u00f3sito do regime jur\u00eddico do setor el\u00e9trico brasileiro, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3599943,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As licita\u00e7\u00f5es para a explora\u00e7\u00e3o de potenciais hidr\u00e1ulicos ser\u00e3o processadas nas modalidades de concorr\u00eancia ou de leil\u00e3o e as concess\u00f5es ser\u00e3o outorgadas a t\u00edtulo oneroso.","id":3599943,"corpo":"As licita\u00e7\u00f5es para a explora\u00e7\u00e3o de potenciais hidr\u00e1ulicos ser\u00e3o processadas nas modalidades de concorr\u00eancia ou de leil\u00e3o\r\ne as concess\u00f5es ser\u00e3o outorgadas a t\u00edtulo oneroso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constituem receitas da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL) os recursos oriundos da cobran\u00e7a da taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre servi\u00e7os de energia el\u00e9trica, os recursos a ela consignados no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o e em seus cr\u00e9ditos adicionais, as transfer\u00eancias e repasses que lhe forem conferidos e os impostos recolhidos pela Uni\u00e3o sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica e afetados diretamente \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia.","id":3599944,"corpo":"Constituem receitas da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL) os recursos oriundos da cobran\u00e7a da taxa de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o sobre servi\u00e7os de energia el\u00e9trica, os recursos a ela consignados no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o e em seus cr\u00e9ditos\r\nadicionais, as transfer\u00eancias e repasses que lhe forem conferidos e os impostos recolhidos pela Uni\u00e3o sobre a\r\ncomercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica e afetados diretamente \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL), autarquia sob regime especial, \u00e9 vinculada diretamente \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, possui sede e foro no Distrito Federal e tem por finalidade regular e fiscalizar a produ\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, em conformidade com as pol\u00edticas e diretrizes do Governo Federal fixados pelo Minist\u00e9rio de Minas e Energia.","id":3599945,"corpo":"A Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL), autarquia sob regime especial, \u00e9 vinculada diretamente \u00e0 Presid\u00eancia\r\nda Rep\u00fablica, possui sede e foro no Distrito Federal e tem por finalidade regular e fiscalizar a produ\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o,\r\ndistribui\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, em conformidade com as pol\u00edticas e diretrizes do Governo Federal\r\nfixados pelo Minist\u00e9rio de Minas e Energia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Com a institui\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica (CNPE), encerrou-se a 1\u00aa rodada de comercializa\u00e7\u00e3o livre de energia el\u00e9trica no Brasil, at\u00e9 ent\u00e3o poss\u00edvel entre os agentes concession\u00e1rios e autorizados de gera\u00e7\u00e3o, comercializadores e importadores de energia el\u00e9trica e os grandes consumidores.","id":3599946,"corpo":" Com a institui\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica (CNPE), encerrou-se a 1\u00aa rodada de comercializa\u00e7\u00e3o livre\r\nde energia el\u00e9trica no Brasil, at\u00e9 ent\u00e3o poss\u00edvel entre os agentes concession\u00e1rios e autorizados de gera\u00e7\u00e3o,\r\ncomercializadores e importadores de energia el\u00e9trica e os grandes consumidores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pela sua especificidade setorial, no qual as concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de produ\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica s\u00e3o necessariamente \u00f3rg\u00e3os ou entidades que integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, direta ou indireta, a delega\u00e7\u00e3o, com base no plano de outorgas e diretrizes aprovadas pelo Poder Concedente, dispensa a licita\u00e7\u00e3o, salvo para a outorga de concess\u00e3o para aproveitamento de potenciais hidr\u00e1ulicos por agentes de mercado.","id":3599947,"corpo":"Pela sua especificidade setorial, no qual as concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de produ\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o\r\ne distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica s\u00e3o necessariamente \u00f3rg\u00e3os ou entidades que integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, direta\r\nou indireta, a delega\u00e7\u00e3o, com base no plano de outorgas e diretrizes aprovadas pelo Poder Concedente, dispensa a\r\nlicita\u00e7\u00e3o, salvo para a outorga de concess\u00e3o para aproveitamento de potenciais hidr\u00e1ulicos por agentes de mercado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374429,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.427\/1996 - Institui a ANEEL e Disciplina o Regime das Concess\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia El\u00e9trica","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.427\/1996 - Institui a ANEEL e Disciplina o Regime das Concess\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia El\u00e9trica","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":2948,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-427-1996-institui-a-aneel-e-disciplina-o-regime-das-concessoes-de-servicos-publicos-de-energia-eletrica"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1028442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na impressa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias, denomina-se de:","provas":[{"id":34737,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2015-ieses-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1028378,"hashId":"a2691cb931bcd3d5751d3050ea726c66","enunciado":" A modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados\r\npara escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico,\r\nmediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos\r\nvencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital\r\npublicado na impressa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima\r\nde 45 (quarenta e cinco) dias, denomina-se de:","resposta":3599663,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia.","id":3599662,"corpo":"Concorr\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concurso.","id":3599663,"corpo":"Concurso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomada de pre\u00e7o.","id":3599664,"corpo":"Tomada de pre\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carta Convite.","id":3599665,"corpo":"Carta Convite.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374423,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Concurso","oab":true,"nome":"Concurso","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404466,"slug":"direito-administrativo-concurso"}],"slug":"direito-administrativo\/1028378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perda, em termos de processo, da oportunidade de agir, em raz\u00e3o de decurso do prazo para essa a\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito de um processo administrativo, denomina-se de:","provas":[{"id":34737,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2015-ieses-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1028380,"hashId":"fba71c2f927b8111bc5af1d476453938","enunciado":"A perda, em termos de processo, da oportunidade de\r\nagir, em raz\u00e3o de decurso do prazo para essa a\u00e7\u00e3o, no\r\n\u00e2mbito de um processo administrativo, denomina-se de:","resposta":3599672,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decad\u00eancia.","id":3599670,"corpo":"Decad\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o.","id":3599671,"corpo":"Prescri\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preclus\u00e3o.","id":3599672,"corpo":"Preclus\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Peremp\u00e7\u00e3o.","id":3599673,"corpo":"Peremp\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374423,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404447,"slug":"direito-administrativo-forma-tempo-e-lugar-dos-atos-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1028380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. 9.784\/1999 prev\u00ea que a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem o dever de explicitamente emitir decis\u00e3o nos processos administrativos e sobre solicita\u00e7\u00f5es ou reclama\u00e7\u00f5es, em mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia. Conclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o de processo administrativo, a Administra\u00e7\u00e3o tem o prazo de at\u00e9 _______ para decidir, salvo prorroga\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo expressamente motivada.","provas":[{"id":34737,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2015-ieses-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1028382,"hashId":"f6c0d6d312e1f0a0333ead27a0758c6e","enunciado":"A Lei n. 9.784\/1999 prev\u00ea que a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ntem o dever de explicitamente emitir decis\u00e3o nos\r\nprocessos administrativos e sobre solicita\u00e7\u00f5es ou\r\nreclama\u00e7\u00f5es, em mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia.\r\nConclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o de processo administrativo, a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o tem o prazo de at\u00e9 _______ para decidir,\r\nsalvo prorroga\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo expressamente\r\nmotivada.","resposta":3599681,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quarenta e cinco dias.","id":3599678,"corpo":"Quarenta e cinco dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sessenta dias.","id":3599679,"corpo":"Sessenta dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vinte dias.","id":3599680,"corpo":"Vinte dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trinta dias.","id":3599681,"corpo":"Trinta dias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374423,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408458,"slug":"direito-administrativo-instrucao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1028382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que imp\u00f5e ao Poder P\u00fablico que toda \u201catividade administrativa deve ser destinada a todos os administrados, dirigida aos cidad\u00e3os em geral, sem determina\u00e7\u00e3o de pessoa ou discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza\u201d, denomina-se de:","provas":[{"id":34737,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2015-ieses-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1028383,"hashId":"f207e72284ecd5b1e844b3020a56bf73","enunciado":"O princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que imp\u00f5e ao\r\nPoder P\u00fablico que toda \u201catividade administrativa deve\r\nser destinada a todos os administrados, dirigida aos\r\ncidad\u00e3os em geral, sem determina\u00e7\u00e3o de pessoa ou\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza\u201d, denomina-se de:","resposta":3599683,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da legalidade.","id":3599682,"corpo":"Princ\u00edpio da legalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da impessoalidade.","id":3599683,"corpo":"Princ\u00edpio da impessoalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da razoabilidade.","id":3599684,"corpo":"Princ\u00edpio da razoabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da publicidade.","id":3599685,"corpo":"Princ\u00edpio da publicidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374423,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1028383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reingresso do aposentado para o servi\u00e7o ativo, por n\u00e3o subsistirem, ou n\u00e3o mais subsistirem, as raz\u00f5es que lhe determinaram a aposenta\u00e7\u00e3o, denomina-se de:","provas":[{"id":34737,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2015-ieses-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1028384,"hashId":"979284aeaf7f2bd0360aa0757d27684d","enunciado":"O reingresso do aposentado para o servi\u00e7o ativo, por n\u00e3o\r\nsubsistirem, ou n\u00e3o mais subsistirem, as raz\u00f5es que lhe\r\ndeterminaram a aposenta\u00e7\u00e3o, denomina-se de:","resposta":3599686,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revers\u00e3o.","id":3599686,"corpo":"Revers\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recondu\u00e7\u00e3o.","id":3599687,"corpo":"Recondu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o.","id":3599688,"corpo":"Readapta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o.","id":3599689,"corpo":"Promo\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374423,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1028384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ato administrativo pelo qual \u00e9 suprido o v\u00edcio existente em um ato ilegal, com efeitos retroativos \u00e0 data em que este foi praticado, denomina-se de:","provas":[{"id":34737,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2015-ieses-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1028386,"hashId":"c10b8370361440583c8cf89f7b92a3e0","enunciado":"Ato administrativo pelo qual \u00e9 suprido o v\u00edcio existente\r\nem um ato ilegal, com efeitos retroativos \u00e0 data em que\r\neste foi praticado, denomina-se de:","resposta":3599696,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convers\u00e3o.","id":3599694,"corpo":"Convers\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permiss\u00e3o.","id":3599695,"corpo":"Permiss\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o.","id":3599696,"corpo":"Convalida\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspei\u00e7\u00e3o.","id":3599697,"corpo":"Suspei\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374423,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1028386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma estrutura organizacional temos delineado como as atividades de uma organiza\u00e7\u00e3o est\u00e3o ordenadas, bem como os pap\u00e9is, as rela\u00e7\u00f5es e os procedimentos organizacionais, de forma a possibilitar uma a\u00e7\u00e3o coordenada dos seus membros. Sobre a estrutura organizacional \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":34737,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2015-ieses-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1028401,"hashId":"b39bcb7e46a7f7179b1155aaf182baeb","enunciado":"Em uma estrutura organizacional temos delineado como\r\nas atividades de uma organiza\u00e7\u00e3o est\u00e3o ordenadas, bem\r\ncomo os pap\u00e9is, as rela\u00e7\u00f5es e os procedimentos\r\norganizacionais, de forma a possibilitar uma a\u00e7\u00e3o\r\ncoordenada dos seus membros. Sobre a estrutura\r\norganizacional \u00e9 INCORRETO afirmar:","resposta":3599754,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por se tratar de conceitos antag\u00f4nicos, ao ascender na hierarquia de uma organiza\u00e7\u00e3o o administrador dever\u00e1 escolher entre exercer a autoridade ou assumir a responsabilidade do respectivo cargo.","id":3599754,"corpo":"Por se tratar de conceitos antag\u00f4nicos, ao ascender\r\nna hierarquia de uma organiza\u00e7\u00e3o o administrador\r\ndever\u00e1 escolher entre exercer a autoridade ou\r\nassumir a responsabilidade do respectivo cargo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto maior for a amplitude de controle, menor ser\u00e1 o n\u00famero de n\u00edveis hier\u00e1rquicos e menor ser\u00e1 o n\u00famero de administradores dessa organiza\u00e7\u00e3o.","id":3599755,"corpo":"Quanto maior for a amplitude de controle, menor ser\u00e1\r\no n\u00famero de n\u00edveis hier\u00e1rquicos e menor ser\u00e1 o\r\nn\u00famero de administradores dessa organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A excessiva formaliza\u00e7\u00e3o restringe a flexibilidade, a criatividade e a rapidez de resposta nas tomadas de decis\u00e3o, compet\u00eancias consideradas fundamentais para as organiza\u00e7\u00f5es modernas.","id":3599756,"corpo":"A excessiva formaliza\u00e7\u00e3o restringe a flexibilidade, a\r\ncriatividade e a rapidez de resposta nas tomadas de\r\ndecis\u00e3o, compet\u00eancias consideradas fundamentais\r\npara as organiza\u00e7\u00f5es modernas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode ser representada graficamente atrav\u00e9s do organograma, que mostra n\u00e3o s\u00f3 as fun\u00e7\u00f5es, os departamentos e os cargos, mas tamb\u00e9m como eles se relacionam.","id":3599757,"corpo":"Pode ser representada graficamente atrav\u00e9s do\r\norganograma, que mostra n\u00e3o s\u00f3 as fun\u00e7\u00f5es, os\r\ndepartamentos e os cargos, mas tamb\u00e9m como eles\r\nse relacionam.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374425,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1028401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Direito","id":16213}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a disciplina do domic\u00edlio no C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":34738,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Direito","id":16213},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2015-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1028418,"hashId":"48966a87e4dd4cdf05bd30c79c0628f9","enunciado":"Sobre a disciplina do domic\u00edlio no C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa correta.","resposta":3599823,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O agente diplom\u00e1tico do Brasil que, citado no estrangeiro, alegar extraterritorialidade sem designar onde tem, no pa\u00eds, o seu domic\u00edlio, poder\u00e1 ser demandado no Distrito Federal ou no \u00faltimo ponto do territ\u00f3rio brasileiro onde o teve.","id":3599823,"corpo":"O agente diplom\u00e1tico do Brasil que, citado no estrangeiro, alegar extraterritorialidade sem designar onde tem, no pa\u00eds, o\r\nseu domic\u00edlio, poder\u00e1 ser demandado no Distrito Federal ou no \u00faltimo ponto do territ\u00f3rio brasileiro onde o teve.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O domic\u00edlio da pessoa natural \u00e9 definido por sua pr\u00f3pria vontade, bastando que indique o local escolhido.","id":3599824,"corpo":"O domic\u00edlio da pessoa natural \u00e9 definido por sua pr\u00f3pria vontade, bastando que indique o local escolhido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a pessoa natural tiver diversas resid\u00eancias onde, alternadamente, viva, considerar-se-\u00e1 domic\u00edlio aquele no qual estabeleceu resid\u00eancia primeiro.","id":3599825,"corpo":"Se a pessoa natural tiver diversas resid\u00eancias onde, alternadamente, viva, considerar-se-\u00e1 domic\u00edlio aquele no qual\r\nestabeleceu resid\u00eancia primeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter-se-\u00e1 por domic\u00edlio da pessoa natural, que n\u00e3o tenha resid\u00eancia habitual, a capital do estado onde for encontrada.","id":3599826,"corpo":"Ter-se-\u00e1 por domic\u00edlio da pessoa natural, que n\u00e3o tenha resid\u00eancia habitual, a capital do estado onde for encontrada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O domic\u00edlio decorre de elemento f\u00e1tico, n\u00e3o podendo as partes, nos contratos escritos, especificar domic\u00edlio onde se exercitem e cumpram os direitos e obriga\u00e7\u00f5es deles resultantes.","id":3599827,"corpo":"O domic\u00edlio decorre de elemento f\u00e1tico, n\u00e3o podendo as partes, nos contratos escritos, especificar domic\u00edlio onde se\r\nexercitem e cumpram os direitos e obriga\u00e7\u00f5es deles resultantes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374427,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","oab":true,"nome":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405879,"slug":"direito-civil-do-domicilio-art-70-ao-78"},{"nome_clean":"Domic\u00edlio Necess\u00e1rio (Art. 76)","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio Necess\u00e1rio (Art. 76)","pai":405879,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415383,"slug":"direito-civil-domicilio-necessario-art-76"}],"slug":"direito-civil\/1028418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Direito","id":16213}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos v\u00edcios do neg\u00f3cio jur\u00eddico no C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":34738,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Direito","id":16213},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2015-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:18:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1028419,"hashId":"756ce759d4ea148a93972d4d33572eec","enunciado":"No que diz respeito aos v\u00edcios do neg\u00f3cio jur\u00eddico no C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa correta.","resposta":3599832,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando as declara\u00e7\u00f5es de vontade emanarem de erro substancial que poderia ser percebido por pessoa de dilig\u00eancia normal, em face das circunst\u00e2ncias do neg\u00f3cio, o neg\u00f3cio jur\u00eddico necessariamente dever\u00e1 ser anulado, ainda que a pessoa, a quem a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade se dirige, se ofere\u00e7a para execut\u00e1-la na conformidade da vontade real do manifestante.","id":3599828,"corpo":"Quando as declara\u00e7\u00f5es de vontade emanarem de erro substancial que poderia ser percebido por pessoa de dilig\u00eancia\r\nnormal, em face das circunst\u00e2ncias do neg\u00f3cio, o neg\u00f3cio jur\u00eddico necessariamente dever\u00e1 ser anulado, ainda que a\r\npessoa, a quem a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade se dirige, se ofere\u00e7a para execut\u00e1-la na conformidade da vontade real do\r\nmanifestante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que se configure o dolo, h\u00e1 de se verificar manifesta\u00e7\u00e3o clara de uma das partes, n\u00e3o havendo qualquer possibilidade de verifica\u00e7\u00e3o do instituto nas hip\u00f3teses em que a parte fica em sil\u00eancio, ainda que intencional.","id":3599829,"corpo":"Para que se configure o dolo, h\u00e1 de se verificar manifesta\u00e7\u00e3o clara de uma das partes, n\u00e3o havendo qualquer possibilidade\r\nde verifica\u00e7\u00e3o do instituto nas hip\u00f3teses em que a parte fica em sil\u00eancio, ainda que intencional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O instituto da coa\u00e7\u00e3o possui um elemento subjetivo que n\u00e3o admite relativiza\u00e7\u00e3o, qual seja, de que o dano deve ser iminente e consider\u00e1vel \u00e0 pessoa, \u00e0 sua fam\u00edlia, ou aos seus bens.","id":3599830,"corpo":" O instituto da coa\u00e7\u00e3o possui um elemento subjetivo que n\u00e3o admite relativiza\u00e7\u00e3o, qual seja, de que o dano deve ser\r\niminente e consider\u00e1vel \u00e0 pessoa, \u00e0 sua fam\u00edlia, ou aos seus bens.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ilicitude do objeto configura defeito do neg\u00f3cio jur\u00eddico.","id":3599831,"corpo":"A ilicitude do objeto configura defeito do neg\u00f3cio jur\u00eddico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Configura-se o estado de perigo quando algu\u00e9m, premido da necessidade de salvar-se, ou a pessoa de sua fam\u00edlia, de grave dano conhecido pela outra parte, assume obriga\u00e7\u00e3o excessivamente onerosa.","id":3599832,"corpo":"Configura-se o estado de perigo quando algu\u00e9m, premido da necessidade de salvar-se, ou a pessoa de sua fam\u00edlia, de\r\ngrave dano conhecido pela outra parte, assume obriga\u00e7\u00e3o excessivamente onerosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374427,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","oab":true,"nome":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405894,"slug":"direito-civil-dos-defeitos-ou-vicios-do-negocio-juridico-art-138-ao-165"},{"nome_clean":"Estado de Perigo (Art. 156)","oab":true,"nome":"Estado de Perigo (Art. 156)","pai":405894,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405898,"slug":"direito-civil-estado-de-perigo-art-156"}],"slug":"direito-civil\/1028419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custo global da constru\u00e7\u00e3o \u00e9 calculado pelo produto entre a \u00e1rea real da constru\u00e7\u00e3o e o CUB, somado \u00e0s despesas n\u00e3o inclu\u00eddas no CUB.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793449,"hashId":"503b4748786568c128d983a156225210","enunciado":"O custo global da constru\u00e7\u00e3o \u00e9 calculado pelo produto entre a\r\n\u00e1rea real da constru\u00e7\u00e3o e o CUB, somado \u00e0s despesas n\u00e3o\r\ninclu\u00eddas no CUB.","resposta":2738168,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Custo Unit\u00e1rio B\u00e1sico por metro quadrado de constru\u00e7\u00e3o (CUB) \u00e9 calculado e divulgado pela Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil, conforme a metodologia estabelecida pela NBR 12721\/2006 da ABNT. Com rela\u00e7\u00e3o ao CUB, julgue os itens a seguir.","id":331927,"enunciado":"O Custo Unit\u00e1rio B\u00e1sico por metro quadrado de constru\u00e7\u00e3o (CUB)\r\n\u00e9 calculado e divulgado pela Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil,\r\nconforme a metodologia estabelecida pela NBR 12721\/2006 da\r\nABNT. Com rela\u00e7\u00e3o ao CUB, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/793449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a norma da ABNT, os projetos-padr\u00e3o s\u00e3o caracterizados, quanto ao acabamento, como baixo, m\u00e9dio e alto.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793450,"hashId":"298f6c7af16056b1d2bd7d9b69902061","enunciado":"De acordo com a norma da ABNT, os projetos-padr\u00e3o s\u00e3o\r\ncaracterizados, quanto ao acabamento, como baixo, m\u00e9dio e\r\nalto.","resposta":2738169,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Custo Unit\u00e1rio B\u00e1sico por metro quadrado de constru\u00e7\u00e3o (CUB) \u00e9 calculado e divulgado pela Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil, conforme a metodologia estabelecida pela NBR 12721\/2006 da ABNT. Com rela\u00e7\u00e3o ao CUB, julgue os itens a seguir.","id":331927,"enunciado":"O Custo Unit\u00e1rio B\u00e1sico por metro quadrado de constru\u00e7\u00e3o (CUB)\r\n\u00e9 calculado e divulgado pela Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil,\r\nconforme a metodologia estabelecida pela NBR 12721\/2006 da\r\nABNT. Com rela\u00e7\u00e3o ao CUB, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/793450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CUB representa o custo parcial da obra e n\u00e3o o seu custo global. Na forma\u00e7\u00e3o destes custos unit\u00e1rios b\u00e1sicos s\u00e3o considerados, por exemplo, os seguintes itens: projetos arquitet\u00f4nicos, funda\u00e7\u00f5es, elevadores, e obras complementares.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793451,"hashId":"d87a0399b744a9b5ac8f504a875cc347","enunciado":"O CUB representa o custo parcial da obra e n\u00e3o o seu custo\r\nglobal. Na forma\u00e7\u00e3o destes custos unit\u00e1rios b\u00e1sicos s\u00e3o\r\nconsiderados, por exemplo, os seguintes itens: projetos\r\narquitet\u00f4nicos, funda\u00e7\u00f5es, elevadores, e obras complementares.","resposta":2738171,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Custo Unit\u00e1rio B\u00e1sico por metro quadrado de constru\u00e7\u00e3o (CUB) \u00e9 calculado e divulgado pela Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil, conforme a metodologia estabelecida pela NBR 12721\/2006 da ABNT. Com rela\u00e7\u00e3o ao CUB, julgue os itens a seguir.","id":331927,"enunciado":"O Custo Unit\u00e1rio B\u00e1sico por metro quadrado de constru\u00e7\u00e3o (CUB)\r\n\u00e9 calculado e divulgado pela Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil,\r\nconforme a metodologia estabelecida pela NBR 12721\/2006 da\r\nABNT. Com rela\u00e7\u00e3o ao CUB, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/793451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas obras grandes e m\u00e9dias e nas centrais de concreto, recomenda-se a dosagem experimental, baseada em ensaios f\u00edsicos dos componentes da mistura do concreto, por ser a mais econ\u00f4mica e com menores desvios-padr\u00e3o.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793458,"hashId":"20963831c0de161f1dc2327449d743a8","enunciado":"Nas obras grandes e m\u00e9dias e nas centrais de concreto,\r\nrecomenda-se a dosagem experimental, baseada em ensaios\r\nf\u00edsicos dos componentes da mistura do concreto, por ser a mais\r\necon\u00f4mica e com menores desvios-padr\u00e3o.","resposta":2738185,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao concreto armado, julgue os itens subsecutivos.","id":331931,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao concreto armado, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/793458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dimensionamento dos tubos de queda da instala\u00e7\u00e3o de esgoto predial depende do n\u00famero de unidades Hunter de contribui\u00e7\u00e3o (UHC) e do n\u00famero de pavimentos.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793464,"hashId":"9a552b04d3c960158f621920dd2ace25","enunciado":"O dimensionamento dos tubos de queda da instala\u00e7\u00e3o de\r\nesgoto predial depende do n\u00famero de unidades Hunter de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o (UHC) e do n\u00famero de pavimentos.","resposta":2738197,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relacionados \u00e0s instala\u00e7\u00f5es prediais.","id":331933,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relacionados \u00e0s instala\u00e7\u00f5es prediais.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/793464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pintura com hidrofugante evita a forma\u00e7\u00e3o de manchas devido \u00e0 umidade. Por\u00e9m, por ser afetada pelo sol, recomenda-se utiliz\u00e1-la em superf\u00edcies interiores e protegidas dos raios solares.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793466,"hashId":"3ae7e591fe15084752d233271d0088e7","enunciado":"A pintura com hidrofugante evita a forma\u00e7\u00e3o de manchas\r\ndevido \u00e0 umidade. Por\u00e9m, por ser afetada pelo sol,\r\nrecomenda-se utiliz\u00e1-la em superf\u00edcies interiores e protegidas\r\ndos raios solares.","resposta":2738202,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":331934,"enunciado":"A respeito de constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/793466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em revestimentos cer\u00e2micos, a classifica\u00e7\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua (porosidade) \u00e9 dada pelo \u00edndice PEI.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793469,"hashId":"98d1f1c732c512087435169b057d7edd","enunciado":"Em revestimentos cer\u00e2micos, a classifica\u00e7\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o de\r\n\u00e1gua (porosidade) \u00e9 dada pelo \u00edndice PEI.","resposta":2738208,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":331934,"enunciado":"A respeito de constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/793469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os vidros temperados e laminados n\u00e3o s\u00e3o recomendados para coloca\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o horizontal.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793470,"hashId":"9f9a10fe9b635f1cc9c2a26ff38db4ac","enunciado":"Os vidros temperados e laminados n\u00e3o s\u00e3o recomendados para\r\ncoloca\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o horizontal.","resposta":2738210,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":331934,"enunciado":"A respeito de constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/793470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acabamento superficial das esquadrias de alum\u00ednio pode ser em pintura ou anodiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793473,"hashId":"64133f9af3047a1389421218c8d9b052","enunciado":"O acabamento superficial das esquadrias de alum\u00ednio pode ser\r\nem pintura ou anodiza\u00e7\u00e3o.","resposta":2738215,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de esquadrias, impermeabiliza\u00e7\u00e3o e isolamento t\u00e9rmico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331935,"enunciado":"A respeito de esquadrias, impermeabiliza\u00e7\u00e3o e isolamento t\u00e9rmico,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/793473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rochas metam\u00f3rficas s\u00e3o formadas por dep\u00f3sitos de pedregulhos, areia e argila oriundos de intemperismo e compactadas pela a\u00e7\u00e3o de sobrecarga.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793475,"hashId":"2bf104178912ed59051a337943e1242b","enunciado":"Rochas metam\u00f3rficas s\u00e3o formadas por dep\u00f3sitos de\r\npedregulhos, areia e argila oriundos de intemperismo e\r\ncompactadas pela a\u00e7\u00e3o de sobrecarga.","resposta":2738220,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que ao visitar a constru\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o, o respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela vistoria constatou que no local havia um afloramento rochoso formado por rochas metam\u00f3rficas, julgue os itens a seguir.","id":331936,"enunciado":"Considerando que ao visitar a constru\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o,\r\no respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela vistoria constatou que no local havia um\r\nafloramento rochoso formado por rochas metam\u00f3rficas, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/793475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo construtivo dessa ponte, primeiro constroem-se os trechos apoiados por pilares e por \u00faltimo o trecho AB, que pode ser pr\u00e9-fabricado.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793484,"hashId":"2cd83224b485cb724e0553a9238ab10e","enunciado":"No processo construtivo dessa ponte, primeiro constroem-se os\r\ntrechos apoiados por pilares e por \u00faltimo o trecho AB, que\r\npode ser pr\u00e9-fabricado.","resposta":2738237,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura apresentada ilustra a fase inicial de constru\u00e7\u00e3o de uma ponte com o tabuleiro apoiado sobre vigas Gerber, e com a viga AB apoiada sobre os trechos de vigas sustentados sobre os pilares. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331939,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23433\/7.gif><\/P>\r\n<P>A figura apresentada ilustra a fase inicial de constru\u00e7\u00e3o de uma ponte com o tabuleiro apoiado sobre vigas Gerber, e com a viga AB apoiada sobre os trechos de vigas sustentados sobre os pilares. <\/P>\r\n<P>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"}],"slug":"engenharia-civil\/793484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em audit\u00f3rios, na \u00e1rea destinada ao p\u00fablico, devem ser reservados espa\u00e7os para pessoas com cadeira de rodas, assentos para pessoas com mobilidade reduzida e assentos para pessoas obesas, localizados junto de assento destinado para acompanhante e em quantidade proporcional \u00e0 capacidade de assentos do ambiente.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793514,"hashId":"597b81f2e60f2956ca16641a98e48a7e","enunciado":"Em audit\u00f3rios, na \u00e1rea destinada ao p\u00fablico, devem ser\r\nreservados espa\u00e7os para pessoas com cadeira de rodas,\r\nassentos para pessoas com mobilidade reduzida e assentos para\r\npessoas obesas, localizados junto de assento destinado para\r\nacompanhante e em quantidade proporcional \u00e0 capacidade de\r\nassentos do ambiente.","resposta":2738297,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os projetos para a constru\u00e7\u00e3o de uma unidade educacional devem estar de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es contidas na Lei n.\u00ba 10.257\/2001 (Estatuto da Cidade) e na Norma T\u00e9cnica ABNT NBR 9050\/2004 (Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos). Com base nas referidas legisla\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":331950,"enunciado":"Os projetos para a constru\u00e7\u00e3o de uma unidade educacional devem\r\nestar de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es contidas na Lei n.\u00ba 10.257\/2001\r\n(Estatuto da Cidade) e na Norma T\u00e9cnica ABNT NBR 9050\/2004\r\n(Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos\r\nurbanos). Com base nas referidas legisla\u00e7\u00f5es, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 127"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/793514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0 empresa construtora ou prestadora de servi\u00e7os de engenharia fornecer gratuitamente ao trabalhador o equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual adequado ao risco de cada atividade, exigir o seu uso, bem como orientar e treinar o trabalhador quanto ao uso, \u00e0 guarda e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o adequados.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793516,"hashId":"649ab58ae7e8eaa933db261ad2782f0f","enunciado":"Cabe \u00e0 empresa construtora ou prestadora de servi\u00e7os de\r\nengenharia fornecer gratuitamente ao trabalhador o\r\nequipamento de prote\u00e7\u00e3o individual adequado ao risco de cada\r\natividade, exigir o seu uso, bem como orientar e treinar o\r\ntrabalhador quanto ao uso, \u00e0 guarda e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o\r\nadequados.","resposta":2738301,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios da engenharia legal e nas normas relativas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e ao meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331951,"enunciado":"Com base nos princ\u00edpios da engenharia legal e nas normas relativas\r\n\u00e0s condi\u00e7\u00f5es e ao meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria\r\nconstru\u00e7\u00e3o civil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":128,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/793516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de demoli\u00e7\u00e3o, a instala\u00e7\u00e3o de plataformas de reten\u00e7\u00e3o de entulhos \u00e9 dispensada nas \u00e1reas da edifica\u00e7\u00e3o voltadas para o interior do canteiro de obras.","provas":[{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":793518,"hashId":"217ead0ecb6a4180ee8d63f0b0ff1de7","enunciado":"Durante a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de demoli\u00e7\u00e3o, a instala\u00e7\u00e3o de\r\nplataformas de reten\u00e7\u00e3o de entulhos \u00e9 dispensada nas \u00e1reas da\r\nedifica\u00e7\u00e3o voltadas para o interior do canteiro de obras.","resposta":2738306,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2738306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios da engenharia legal e nas normas relativas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e ao meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331951,"enunciado":"Com base nos princ\u00edpios da engenharia legal e nas normas relativas\r\n\u00e0s condi\u00e7\u00f5es e ao meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria\r\nconstru\u00e7\u00e3o civil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":128,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/793518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exemplo de estrat\u00e9gia de crescimento que pode ser usada quando a empresa possui predomin\u00e2ncia de pontos fracos, mas encontra situa\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis no ambiente externo, \u00e9 a estrat\u00e9gia de joint venture, na qual duas empresas se associam para fabricar um produto esperando ganhar maior participa\u00e7\u00e3o no mercado.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794609,"hashId":"897c0623cdb24eaeb7cddb75d2ce30e9","enunciado":"Um exemplo de estrat\u00e9gia de crescimento que pode ser usada\r\nquando a empresa possui predomin\u00e2ncia de pontos fracos, mas\r\nencontra situa\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis no ambiente externo, \u00e9 a\r\nestrat\u00e9gia de joint venture, na qual duas empresas se associam\r\npara fabricar um produto esperando ganhar maior participa\u00e7\u00e3o\r\nno mercado.","resposta":2740488,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740488,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740489,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de planejamento estrat\u00e9gico e processos associados, bem como de metas estrat\u00e9gicas e resultados pretendidos, julgue os itens a seguir.","id":332261,"enunciado":"A respeito de planejamento estrat\u00e9gico e processos associados, bem\r\ncomo de metas estrat\u00e9gicas e resultados pretendidos, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/794609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do BSC proporciona uma vis\u00e3o mais abrangente do desempenho da empresa, ao apresentar medidas financeiras e n\u00e3o financeiras que devem ser analisadas de forma combinada.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794616,"hashId":"f594fe58c392a9220eae9ace18e9e3e9","enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o do BSC proporciona uma vis\u00e3o mais abrangente do desempenho da empresa, ao apresentar medidas financeiras e n\u00e3o\r\nfinanceiras que devem ser analisadas de forma combinada.","resposta":2740502,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao balanced scorecard (BSC) e a indicadores de desempenho, julgue os itens subsecutivos.","id":332265,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao balanced scorecard (BSC) e a indicadores de desempenho, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/794616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A consci\u00eancia \u00e9 a s\u00edntese da totalidade das rela\u00e7\u00f5es sociais e um saber eminentemente emocional.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794620,"hashId":"55a2afaa6f2ab408d06a5281d6baef4d","enunciado":"A consci\u00eancia \u00e9 a s\u00edntese da totalidade das rela\u00e7\u00f5es sociais e\r\num saber eminentemente emocional.","resposta":2740511,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s categorias fundamentais da psicologia social, julgue os itens seguintes.","id":332266,"enunciado":"No que se refere \u00e0s categorias fundamentais da psicologia social,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/794620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estere\u00f3tipos s\u00e3o adquiridos em uma etapa mais avan\u00e7ada do processo de socializa\u00e7\u00e3o e s\u00e3o utilizados por sua funcionalidade cognitiva e social.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794623,"hashId":"395fc8f8ce692a28c4863e977e4f269b","enunciado":"Os estere\u00f3tipos s\u00e3o adquiridos em uma etapa mais avan\u00e7ada do\r\nprocesso de socializa\u00e7\u00e3o e s\u00e3o utilizados por sua\r\nfuncionalidade cognitiva e social.","resposta":2740517,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca da import\u00e2ncia das cren\u00e7as e dos estere\u00f3tipos no comportamento social.","id":332267,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, acerca da import\u00e2ncia das cren\u00e7as e\r\ndos estere\u00f3tipos no comportamento social.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cren\u00e7as podem ser entendidas como um tipo de representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica que se tem acerca de fatos, pessoas, condi\u00e7\u00f5es do mundo e condi\u00e7\u00f5es internas, tais como expectativas, desejos, motiva\u00e7\u00f5es e conflitos.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794624,"hashId":"91863d67154a728d9a256c7d6d9fb8c7","enunciado":"Cren\u00e7as podem ser entendidas como um tipo de representa\u00e7\u00e3o\r\nsimb\u00f3lica que se tem acerca de fatos, pessoas, condi\u00e7\u00f5es do\r\nmundo e condi\u00e7\u00f5es internas, tais como expectativas, desejos,\r\nmotiva\u00e7\u00f5es e conflitos.","resposta":2740518,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca da import\u00e2ncia das cren\u00e7as e dos estere\u00f3tipos no comportamento social.","id":332267,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, acerca da import\u00e2ncia das cren\u00e7as e\r\ndos estere\u00f3tipos no comportamento social.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atitudes s\u00e3o tend\u00eancias comportamentais ou predisposi\u00e7\u00f5es pautadas em cren\u00e7as, ideias e valores afetivos associados de sentimentos e emo\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794626,"hashId":"1fa4c26f12f9050c8d054e864c493cf3","enunciado":"As atitudes s\u00e3o tend\u00eancias comportamentais ou predisposi\u00e7\u00f5es\r\npautadas em cren\u00e7as, ideias e valores afetivos associados de\r\nsentimentos e emo\u00e7\u00f5es.","resposta":2740522,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No ambiente social, as atitudes, o preconceito e a discrimina\u00e7\u00e3o permeiam as rela\u00e7\u00f5es humanas de forma determinante. Acerca desses constructos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332268,"enunciado":"No ambiente social, as atitudes, o preconceito e a discrimina\u00e7\u00e3o\r\npermeiam as rela\u00e7\u00f5es humanas de forma determinante. Acerca\r\ndesses constructos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica \u00e9 est\u00e1vel e n\u00e3o sofre altera\u00e7\u00f5es em virtude das mudan\u00e7as nas rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794633,"hashId":"7b5777959f89b52df9c280592cea2312","enunciado":"A forma\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica \u00e9 est\u00e1vel e n\u00e3o sofre altera\u00e7\u00f5es em\r\nvirtude das mudan\u00e7as nas rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o.","resposta":2740537,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740536,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740537,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao impacto da comunica\u00e7\u00e3o, da linguagem e da ideologia no ambiente social, julgue os itens subsecutivos.","id":332269,"enunciado":"Quanto ao impacto da comunica\u00e7\u00e3o, da linguagem e da ideologia\r\nno ambiente social, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grupo \u00e9 o locus onde a institui\u00e7\u00e3o se realiza e tamb\u00e9m onde reproduz e reformula suas regras, o que auxilia no processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794638,"hashId":"f77f89afc242deece0ac45eb0c7b7db7","enunciado":"O grupo \u00e9 o locus onde a institui\u00e7\u00e3o se realiza e tamb\u00e9m onde\r\nreproduz e reformula suas regras, o que auxilia no processo de\r\ninstitucionaliza\u00e7\u00e3o.","resposta":2740546,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o ser humano \u00e9 um ser social, que busca agregar-se para atingir seus objetivos, julgue os seguintes itens.","id":332271,"enunciado":"Considerando que o ser humano \u00e9 um ser social, que busca\r\nagregar-se para atingir seus objetivos, julgue os seguintes itens.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A propaganda subliminar \u00e9 utilizada por diferentes empresas por ser mais eficiente que a supraliminar, pois promove a assimila\u00e7\u00e3o de maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es pelo consumidor.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794657,"hashId":"c965e511b4d0754bfcc9a9fb2c3e5038","enunciado":"A propaganda subliminar \u00e9 utilizada por diferentes empresas\r\npor ser mais eficiente que a supraliminar, pois promove a\r\nassimila\u00e7\u00e3o de maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es pelo consumidor.","resposta":2740585,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com base na hist\u00f3ria da psicologia social e suas vertentes psicol\u00f3gica e sociol\u00f3gica.","id":332274,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com base na hist\u00f3ria da psicologia social\r\ne suas vertentes psicol\u00f3gica e sociol\u00f3gica.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realidade social est\u00e1 nos indiv\u00edduos, portanto n\u00e3o existe nada nos grupos que n\u00e3o se encontre nos indiv\u00edduos.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794658,"hashId":"a775d370d5fae22e7b105b5361f35085","enunciado":"A realidade social est\u00e1 nos indiv\u00edduos, portanto n\u00e3o existe nada\r\nnos grupos que n\u00e3o se encontre nos indiv\u00edduos.","resposta":2740587,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com base na hist\u00f3ria da psicologia social e suas vertentes psicol\u00f3gica e sociol\u00f3gica.","id":332274,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com base na hist\u00f3ria da psicologia social\r\ne suas vertentes psicol\u00f3gica e sociol\u00f3gica.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fundamento da teoria de Vygotski, de car\u00e1ter psicossocial, nasce da pol\u00eamica entre os defensores de uma psicologia objetiva e de uma psicologia interpretativa.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794663,"hashId":"bc3c2551b73056a71401deafe67004ee","enunciado":"O fundamento da teoria de Vygotski, de car\u00e1ter psicossocial,\r\nnasce da pol\u00eamica entre os defensores de uma psicologia\r\nobjetiva e de uma psicologia interpretativa.","resposta":2740596,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 influ\u00eancia s\u00f3cio-hist\u00f3rica de Vygotski na psicologia social, julgue os itens subsequentes.","id":332275,"enunciado":"No que se refere \u00e0 influ\u00eancia s\u00f3cio-hist\u00f3rica de Vygotski na\r\npsicologia social, julgue os itens subsequentes.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/794663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um grupo corresponde \u00e0 ocorr\u00eancia de intera\u00e7\u00f5es mantidas entre seus participantes, ao longo do tempo, e pela percep\u00e7\u00e3o que seus componentes t\u00eam dele como real.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794664,"hashId":"b936e9c3cc99326f2d5eec48863e5738","enunciado":"Um grupo corresponde \u00e0 ocorr\u00eancia de intera\u00e7\u00f5es mantidas\r\nentre seus participantes, ao longo do tempo, e pela percep\u00e7\u00e3o\r\nque seus componentes t\u00eam dele como real.","resposta":2740598,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No \u00e2mbito da psicologia social e suas vertentes, julgue os itens a seguir.","id":332276,"enunciado":"No \u00e2mbito da psicologia social e suas vertentes, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/794664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas do grupo como uma unidade social \u00e9 que os indiv\u00edduos participantes desse grupo possuem um conjunto de valores ou normas semelhantes, que regulam suas atividades e seus comportamentos.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794667,"hashId":"8006263224b15aed4627f59142ce05bf","enunciado":"Uma das caracter\u00edsticas do grupo como uma unidade social\r\n\u00e9 que os indiv\u00edduos participantes desse grupo possuem um\r\nconjunto de valores ou normas semelhantes, que regulam suas\r\natividades e seus comportamentos.","resposta":2740604,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No \u00e2mbito da psicologia social e suas vertentes, julgue os itens a seguir.","id":332276,"enunciado":"No \u00e2mbito da psicologia social e suas vertentes, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o \u00e9 fruto de caracter\u00edsticas pessoais e n\u00e3o recebe influ\u00eancia do contexto social.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794670,"hashId":"64950cb362b0970a20ae7920c9934274","enunciado":"A forma\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o \u00e9 fruto de caracter\u00edsticas pessoais\r\ne n\u00e3o recebe influ\u00eancia do contexto social.","resposta":2740611,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"M\u00e3e: O que voc\u00ea vai ser quando crescer? Filho: Vou ser Homem! M\u00e3e: Sim, meu filho, mas voc\u00ea j\u00e1 \u00e9 um homem. Filho: N\u00e3o m\u00e3e, voc\u00ea n\u00e3o entendeu. Serei homem porque vou trabalhar fora, viajar a servi\u00e7o e ganhar muito dinheiro. Considerando que o texto apresentado tem car\u00e1ter unicamente motivador, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 psicologia social.","id":332277,"enunciado":"<P>M\u00e3e: O que voc\u00ea vai ser quando crescer? <\/P>\r\n<P>Filho: Vou ser Homem! <\/P>\r\n<P>M\u00e3e: Sim, meu filho, mas voc\u00ea j\u00e1 \u00e9 um homem. <\/P>\r\n<P>Filho: N\u00e3o m\u00e3e, voc\u00ea n\u00e3o entendeu. Serei homem porque vou trabalhar fora, viajar a servi\u00e7o e ganhar muito dinheiro. <\/P>\r\n<P>Considerando que o texto apresentado tem car\u00e1ter unicamente motivador, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 psicologia social.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estere\u00f3tipos s\u00e3o mantidos por um \u00fanico processo, que \u00e9 a correla\u00e7\u00e3o ilus\u00f3ria.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794671,"hashId":"0546e455756946ad5e092288435dfe0c","enunciado":"Os estere\u00f3tipos s\u00e3o mantidos por um \u00fanico processo, que\r\n\u00e9 a correla\u00e7\u00e3o ilus\u00f3ria.","resposta":2740613,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"M\u00e3e: O que voc\u00ea vai ser quando crescer? Filho: Vou ser Homem! M\u00e3e: Sim, meu filho, mas voc\u00ea j\u00e1 \u00e9 um homem. Filho: N\u00e3o m\u00e3e, voc\u00ea n\u00e3o entendeu. Serei homem porque vou trabalhar fora, viajar a servi\u00e7o e ganhar muito dinheiro. Considerando que o texto apresentado tem car\u00e1ter unicamente motivador, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 psicologia social.","id":332277,"enunciado":"<P>M\u00e3e: O que voc\u00ea vai ser quando crescer? <\/P>\r\n<P>Filho: Vou ser Homem! <\/P>\r\n<P>M\u00e3e: Sim, meu filho, mas voc\u00ea j\u00e1 \u00e9 um homem. <\/P>\r\n<P>Filho: N\u00e3o m\u00e3e, voc\u00ea n\u00e3o entendeu. Serei homem porque vou trabalhar fora, viajar a servi\u00e7o e ganhar muito dinheiro. <\/P>\r\n<P>Considerando que o texto apresentado tem car\u00e1ter unicamente motivador, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 psicologia social.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na cogni\u00e7\u00e3o social, o princ\u00edpio da centralidade do eu especifica que o observador, ao olhar outra pessoa, se dissocia do seu pr\u00f3prio eu, e passa a perceber o mundo sob a influ\u00eancia do julgamento da pessoa observada.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794675,"hashId":"280ec52a56eb52a7b0bc5ad89fa139c0","enunciado":"Na cogni\u00e7\u00e3o social, o princ\u00edpio da centralidade do eu\r\nespecifica que o observador, ao olhar outra pessoa, se dissocia\r\ndo seu pr\u00f3prio eu, e passa a perceber o mundo sob a influ\u00eancia\r\ndo julgamento da pessoa observada.","resposta":2740621,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cogni\u00e7\u00e3o social.","id":332278,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cogni\u00e7\u00e3o social.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por permitirem avalia\u00e7\u00f5es simplificadas e autom\u00e1ticas, os schemas tornam poss\u00edvel um julgamento a respeito de outra pessoa de forma muito r\u00e1pida.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794676,"hashId":"955bc2e5eb179dd251a0828663c58b6d","enunciado":"Por permitirem avalia\u00e7\u00f5es simplificadas e autom\u00e1ticas,\r\nos schemas tornam poss\u00edvel um julgamento a respeito de outra\r\npessoa de forma muito r\u00e1pida.","resposta":2740622,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cogni\u00e7\u00e3o social.","id":332278,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cogni\u00e7\u00e3o social.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os schemas s\u00e3o constitu\u00eddos por quatro processos: mem\u00f3rias, aten\u00e7\u00e3o, infer\u00eancia e atribui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794677,"hashId":"a2d7183c27df8df4fcba5d03210ee0fc","enunciado":"Os schemas s\u00e3o constitu\u00eddos por quatro processos: mem\u00f3rias,\r\naten\u00e7\u00e3o, infer\u00eancia e atribui\u00e7\u00f5es.","resposta":2740625,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cogni\u00e7\u00e3o social.","id":332278,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cogni\u00e7\u00e3o social.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da identidade social, o autoconceito deriva de diversos fatores, mas n\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o e senso de pertencimento a um grupo.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794679,"hashId":"1588ae0372293e7f347dcfd30d3f374e","enunciado":"De acordo com a teoria da identidade social, o autoconceito\r\nderiva de diversos fatores, mas n\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o e senso de\r\npertencimento a um grupo.","resposta":2740629,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da evolu\u00e7\u00e3o dos estudos de psicologia social no Brasil e no mundo, julgue os itens consecutivos.","id":332279,"enunciado":"A partir da evolu\u00e7\u00e3o dos estudos de psicologia social no Brasil e no\r\nmundo, julgue os itens consecutivos.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme pesquisas atuais, o individualismo e o coletivismo s\u00e3o importantes aspectos da cultural organizacional.","provas":[{"id":23449,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-psicologo-area-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":794683,"hashId":"49e2023f496ffb40571ed5c12af44a93","enunciado":"Conforme pesquisas atuais, o individualismo e o coletivismo\r\ns\u00e3o importantes aspectos da cultural organizacional.","resposta":2740636,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da evolu\u00e7\u00e3o dos estudos de psicologia social no Brasil e no mundo, julgue os itens consecutivos.","id":332279,"enunciado":"A partir da evolu\u00e7\u00e3o dos estudos de psicologia social no Brasil e no\r\nmundo, julgue os itens consecutivos.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/794683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mala direta \u00e9 um \u00f3timo meio de veicula\u00e7\u00e3o, visto que seu alcance, quando bem planejado e realizado, pode ser de grande impacto, embora seu custo por pessoa atingida possa ser considerado o mais alto de todas as m\u00eddias.","provas":[{"id":23450,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-publicitario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Publicit\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":794708,"hashId":"e145968c652c0d818a0f9a1ae62cc590","enunciado":"A mala direta \u00e9 um \u00f3timo meio de veicula\u00e7\u00e3o, visto que seu\r\nalcance, quando bem planejado e realizado, pode ser de grande\r\nimpacto, embora seu custo por pessoa atingida possa ser\r\nconsiderado o mais alto de todas as m\u00eddias.","resposta":2740686,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados \u00e0s artes gr\u00e1ficas e aos meios de veicula\u00e7\u00e3o.","id":332286,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados \u00e0s artes gr\u00e1ficas e aos meios\r\nde veicula\u00e7\u00e3o.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/794708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es coletadas pela ag\u00eancia junto ao cliente, para dar in\u00edcio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma campanha, s\u00e3o conhecidas como briefing.","provas":[{"id":23450,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-publicitario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Publicit\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":794721,"hashId":"e7e5583052d129d8f81514ce5a88896c","enunciado":"As informa\u00e7\u00f5es coletadas pela ag\u00eancia junto ao cliente, para\r\ndar in\u00edcio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma campanha, s\u00e3o conhecidas como\r\nbriefing.","resposta":2740712,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Planejar uma campanha \u00e9 a ess\u00eancia do trabalho de publicidade. Pensar estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar o consumidor e usar a criatividade para torn\u00e1-las reais \u00e9 uma arte. A prop\u00f3sito desse tema, julgue os itens subsecutivos.","id":332289,"enunciado":"Planejar uma campanha \u00e9 a ess\u00eancia do trabalho de publicidade.\r\nPensar estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar o consumidor e usar a criatividade\r\npara torn\u00e1-las reais \u00e9 uma arte. A prop\u00f3sito desse tema, julgue\r\nos itens subsecutivos.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/794721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rotogravura \u00e9 um processo de impress\u00e3o feito em m\u00e1quinas rotativas, com matrizes de cobre, e \u00e9 comumente utilizada para a impress\u00e3o de revistas ilustradas de grande tiragem, devido ao alto custo da prepara\u00e7\u00e3o das matrizes.","provas":[{"id":23450,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-publicitario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Publicit\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":794740,"hashId":"378c534f0ba9ff78d1ecac6db9372d01","enunciado":"A rotogravura \u00e9 um processo de impress\u00e3o feito em m\u00e1quinas\r\nrotativas, com matrizes de cobre, e \u00e9 comumente utilizada para\r\na impress\u00e3o de revistas ilustradas de grande tiragem, devido ao\r\nalto custo da prepara\u00e7\u00e3o das matrizes.","resposta":2740750,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740750,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740751,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes aos processos de impress\u00e3o.","id":332294,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes aos processos de impress\u00e3o.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/794740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No mecanismo de impress\u00e3o offset, h\u00e1 pelo menos seis elementos b\u00e1sicos: a chapa, a blanqueta, o suporte \u2014 papel ou outro \u2014, o cilindro de press\u00e3o, a tinta e a \u00e1gua.","provas":[{"id":23450,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-publicitario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Publicit\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":794741,"hashId":"06508973cd35e120de3157b4648deb8f","enunciado":"No mecanismo de impress\u00e3o offset, h\u00e1 pelo menos seis\r\nelementos b\u00e1sicos: a chapa, a blanqueta, o suporte \u2014 papel ou\r\noutro \u2014, o cilindro de press\u00e3o, a tinta e a \u00e1gua.","resposta":2740752,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740752,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740753,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes aos processos de impress\u00e3o.","id":332294,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes aos processos de impress\u00e3o.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/794741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ajuste do espa\u00e7o individual entre as letras de uma palavra n\u00e3o interfere na legibilidade.","provas":[{"id":23450,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-publicitario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Publicit\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":794747,"hashId":"53d0cc81b7f2b913f879aa59e42cf859","enunciado":"O ajuste do espa\u00e7o individual entre as letras de uma palavra\r\nn\u00e3o interfere na legibilidade.","resposta":2740765,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 legibilidade na comunica\u00e7\u00e3o impressa, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332295,"enunciado":"No que concerne \u00e0 legibilidade na comunica\u00e7\u00e3o impressa, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"}],"slug":"comunicacao-social\/794747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Imagens bitmap, tecnicamente chamadas de imagens rasterizadas, baseiam-se em uma grade de cores conhecida como pixels, e s\u00e3o comumente tratadas no Adobe Photoshop.","provas":[{"id":23450,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-publicitario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Publicit\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":794755,"hashId":"c2849482efbb52104617a3a7c2e94b6a","enunciado":"Imagens bitmap, tecnicamente chamadas de imagens\r\nrasterizadas, baseiam-se em uma grade de cores conhecida\r\ncomo pixels, e s\u00e3o comumente tratadas no Adobe Photoshop.","resposta":2740780,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos softwares utilizados para editora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, julgue os itens subsecutivos.","id":332297,"enunciado":"Acerca dos softwares utilizados para editora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, julgue\r\nos itens subsecutivos.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/794755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Regente","id":12130}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os fatores hist\u00f3ricos que produziram novas circunst\u00e2ncias para o estabelecimento dos valores est\u00e9ticos barrocos na m\u00fasica, podem ser citados o Conc\u00edlio de Trento e a Reforma Protestante.","provas":[{"id":23451,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-regente-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Regente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":224,"descricao":"Reg\u00eancia"}],"id":794771,"hashId":"4afb0954e21b97273d833a863a5ad2ed","enunciado":"Entre os fatores hist\u00f3ricos que produziram novas\r\ncircunst\u00e2ncias para o estabelecimento dos valores est\u00e9ticos\r\nbarrocos na m\u00fasica, podem ser citados o Conc\u00edlio de\r\nTrento e a Reforma Protestante.","resposta":2740812,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto apresentado e os v\u00e1rios aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":332301,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23451\/9.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o texto apresentado e os v\u00e1rios aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/794771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Regente","id":12130}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De todos os orat\u00f3rios de George Friedrich Handel, Israel in Egypt \u00e9 o que cont\u00e9m mais coros, sendo muitos deles escritos para coro duplo.","provas":[{"id":23451,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-regente-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Regente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":224,"descricao":"Reg\u00eancia"}],"id":794773,"hashId":"51502d18ca8af1a03da9f610003c225a","enunciado":"De todos os orat\u00f3rios de George Friedrich Handel, Israel in\r\nEgypt \u00e9 o que cont\u00e9m mais coros, sendo muitos deles escritos\r\npara coro duplo.","resposta":2740816,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto apresentado e os v\u00e1rios aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":332301,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23451\/9.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o texto apresentado e os v\u00e1rios aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/794773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Regente","id":12130}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grande princ\u00edpio regulador da su\u00edte instrumental barroca consiste na altern\u00e2ncia lento\/r\u00e1pido, tal como se faz evidente nas su\u00edtes francesas para ala\u00fade e cravo de meados do s\u00e9culo XVII.","provas":[{"id":23451,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-regente-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Regente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":224,"descricao":"Reg\u00eancia"}],"id":794774,"hashId":"9f848c334c8b24a11e5110c234685854","enunciado":"O grande princ\u00edpio regulador da su\u00edte instrumental barroca\r\nconsiste na altern\u00e2ncia lento\/r\u00e1pido, tal como se faz evidente\r\nnas su\u00edtes francesas para ala\u00fade e cravo de meados do s\u00e9culo\r\nXVII.","resposta":2740818,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto apresentado e os v\u00e1rios aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":332301,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23451\/9.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o texto apresentado e os v\u00e1rios aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/794774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Regente","id":12130}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O s\u00edmbolo #, denominado sustenido, serve para elevar uma nota 1\/2 tom de seu som original, enquanto o s\u00edmbolo b, denominado bemol, \u00e9 usado para abaixar 1\/2 tom do som original de uma nota.","provas":[{"id":23451,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-regente-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Regente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":224,"descricao":"Reg\u00eancia"}],"id":794784,"hashId":"17591178be351e0aca08fb34ffe5dcad","enunciado":"O s\u00edmbolo #, denominado sustenido, serve para elevar uma\r\nnota 1\/2 tom de seu som original, enquanto o s\u00edmbolo b,\r\ndenominado bemol, \u00e9 usado para abaixar 1\/2 tom do som\r\noriginal de uma nota.","resposta":2740838,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a nota\u00e7\u00e3o musical e a rela\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria dos valores das figuras musicais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332304,"enunciado":"Considerando a nota\u00e7\u00e3o musical e a rela\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria dos valores das\r\nfiguras musicais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/794784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Regente","id":12130}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando duas notas consecutivas de mesma altura est\u00e3o ligadas por uma ligadura, significa que os valores das notas devem ser somados, a n\u00e3o ser que estejam em compassos diferentes.","provas":[{"id":23451,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-regente-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Regente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":224,"descricao":"Reg\u00eancia"}],"id":794785,"hashId":"738cfea3ba77e1e63a822922cba218b8","enunciado":"Quando duas notas consecutivas de mesma altura est\u00e3o ligadas\r\npor uma ligadura, significa que os valores das notas devem ser\r\nsomados, a n\u00e3o ser que estejam em compassos diferentes.","resposta":2740841,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740840,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740841,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a nota\u00e7\u00e3o musical e a rela\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria dos valores das figuras musicais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332304,"enunciado":"Considerando a nota\u00e7\u00e3o musical e a rela\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria dos valores das\r\nfiguras musicais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","oab":false,"nome":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403555,"slug":"artes-percepcao-musical"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/794785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Regente","id":12130}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escala de R\u00e9b Maior possui cinco bem\u00f3is, sendo eles, na ordem sequencial, Sib, Mib, Lab, R\u00e9b, Solb, e a sequ\u00eancia das notas seria R\u00e9b, Mib, F\u00e1, Solb, L\u00e1b, Sib, D\u00f3 e R\u00e9b.","provas":[{"id":23451,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-regente-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Regente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":224,"descricao":"Reg\u00eancia"}],"id":794793,"hashId":"5efa639521556c20e5fd4c7fca457c8f","enunciado":"A escala de R\u00e9b Maior possui cinco bem\u00f3is, sendo eles, na\r\nordem sequencial, Sib, Mib, Lab, R\u00e9b, Solb, e a sequ\u00eancia das\r\nnotas seria R\u00e9b, Mib, F\u00e1, Solb, L\u00e1b, Sib, D\u00f3 e R\u00e9b.","resposta":2740856,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos intervalos entre notas musicais e escalas diat\u00f4nicas, julgue os itens a seguir.","id":332305,"enunciado":"A respeito dos intervalos entre notas musicais e escalas diat\u00f4nicas,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/794793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Regente","id":12130}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um compasso quatern\u00e1rio possui quatro tempos.","provas":[{"id":23451,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-regente-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Regente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":224,"descricao":"Reg\u00eancia"}],"id":794797,"hashId":"fde3207093d20b181d07d4d0c8ca4fa9","enunciado":"Um compasso quatern\u00e1rio possui quatro tempos.","resposta":2740864,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de ritmo, tempo e compassos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332307,"enunciado":"Acerca de ritmo, tempo e compassos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/794797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria das dermatoses ocupacionais \u00e9 causada por agentes f\u00edsicos ou biol\u00f3gicos.","provas":[{"id":23428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":793173,"hashId":"5c2b86927f347da57fcbd90a1fcd09f0","enunciado":"A maioria das dermatoses ocupacionais \u00e9 causada por agentes\r\nf\u00edsicos ou biol\u00f3gicos.","resposta":2737496,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2737496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos que causam doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, julgue os itens subsecutivos.","id":331852,"enunciado":"Acerca dos agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos que causam\r\ndoen\u00e7as relacionadas ao trabalho, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/793173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ingest\u00e3o de alimentos \u00e0 noite leva a menor diminui\u00e7\u00e3o do pH g\u00e1strico, quando comparada \u00e0 ingest\u00e3o pela manh\u00e3.","provas":[{"id":23428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":793180,"hashId":"e6ed37b18ea0b25b0d8aeb38a15466e0","enunciado":"A ingest\u00e3o de alimentos \u00e0 noite leva a menor diminui\u00e7\u00e3o do pH\r\ng\u00e1strico, quando comparada \u00e0 ingest\u00e3o pela manh\u00e3.","resposta":2737510,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2737510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a trabalho noturno e trabalho em turnos.","id":331854,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a trabalho noturno e trabalho em\r\nturnos.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/793180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica referente ao exame m\u00e9dico de retorno ao trabalho, de acordo com o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO), dever\u00e1 ser realizada obrigatoriamente no primeiro dia da volta ao trabalho do trabalhador ausente por per\u00edodo igual ou superior a trinta dias devido a doen\u00e7a ou acidente, de natureza ocupacional ou n\u00e3o, ou a parto.","provas":[{"id":23428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":793194,"hashId":"63070a3d0ece090bbd201fef12d0ca24","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica referente ao exame m\u00e9dico de retorno ao\r\ntrabalho, de acordo com o Programa de Controle M\u00e9dico de\r\nSa\u00fade Ocupacional (PCMSO), dever\u00e1 ser realizada\r\nobrigatoriamente no primeiro dia da volta ao trabalho do\r\ntrabalhador ausente por per\u00edodo igual ou superior a trinta dias\r\ndevido a doen\u00e7a ou acidente, de natureza ocupacional ou n\u00e3o,\r\nou a parto.","resposta":2737537,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737537,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2737538,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e ao funcionamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade ocupacional em empresas, julgue os itens a seguir.","id":331858,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e ao funcionamento dos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade ocupacional em empresas, julgue os itens a seguir.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/793194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Regente","id":12130}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A can\u00e7\u00e3o apresenta como caracter\u00edstica mot\u00edvica o ritmo anacr\u00fastico.","provas":[{"id":23451,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-regente-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Regente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":224,"descricao":"Reg\u00eancia"}],"id":794808,"hashId":"52de99ec15f081313663741a2ca14c52","enunciado":"A can\u00e7\u00e3o apresenta como caracter\u00edstica mot\u00edvica o ritmo anacr\u00fastico.","resposta":2740886,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740886,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740887,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A can\u00e7\u00e3o folcl\u00f3rica brasileira Se essa rua fosse minha apresenta uma melodia que pode ser harmonizada e arranjada para v\u00e1rias forma\u00e7\u00f5es musicais, inclusive corais ou orquestras. A estrutura mel\u00f3dica cria uma harmoniza\u00e7\u00e3o que valoriza os aspectos expressivos da melodia. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":332309,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23451\/12.gif><\/P>\r\n<P>A can\u00e7\u00e3o folcl\u00f3rica brasileira Se essa rua fosse minha apresenta uma melodia que pode ser harmonizada e arranjada para v\u00e1rias forma\u00e7\u00f5es musicais, inclusive corais ou orquestras. A estrutura mel\u00f3dica cria uma harmoniza\u00e7\u00e3o que valoriza os aspectos expressivos da melodia. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","oab":false,"nome":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403555,"slug":"artes-percepcao-musical"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/794808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Regente","id":12130}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o do tema inicial da Sonata em sol maior apresenta duas frases regulares, ou seja, com o mesmo n\u00famero de compassos.","provas":[{"id":23451,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-regente-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Regente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":224,"descricao":"Reg\u00eancia"}],"id":794815,"hashId":"e86b1c37e3f7259833e7b717bc7653d2","enunciado":"A exposi\u00e7\u00e3o do tema inicial da Sonata em sol maior apresenta duas frases regulares, ou seja, com o mesmo n\u00famero de compassos.","resposta":2740901,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A Sonata em sol maior para piano Kv. 283 de Mozart apresenta o piano enquanto instrumento independente e solista. Com isso, o desenvolvimento t\u00e9cnico do piano permitiu que a m\u00fasica pudesse ser executada na casa das pessoas e o instrumento adquiriu uma grande popularidade durante o s\u00e9c. XIX. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":332310,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23451\/13.gif><\/P>\r\n<P>A Sonata em sol maior para piano Kv. 283 de Mozart apresenta o piano enquanto instrumento independente e solista. Com isso, o desenvolvimento t\u00e9cnico do piano permitiu que a m\u00fasica pudesse ser executada na casa das pessoas e o instrumento adquiriu uma grande popularidade durante o s\u00e9c. XIX. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/794815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, a \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas assume fun\u00e7\u00e3o eminentemente t\u00e9cnica, sendo utilizada, dentro do planejamento estrat\u00e9gico, como ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794834,"hashId":"b134ca7afe5c61843089fb78f712b2a1","enunciado":"Atualmente, a \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas assume fun\u00e7\u00e3o\r\neminentemente t\u00e9cnica, sendo utilizada, dentro do\r\nplanejamento estrat\u00e9gico, como ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o.","resposta":2740939,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das informa\u00e7\u00f5es contidas no texto e aos m\u00faltiplos aspectos a elas relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":332314,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23452\/15.gif><\/P>\r\n<P>Acerca das informa\u00e7\u00f5es contidas no texto e aos m\u00faltiplos aspectos a elas relacionados, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Miss\u00e3o Profissional do RP","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o Profissional do RP","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403200,"slug":"relacoes-publicas-missao-profissional-do-rp"},{"nome_clean":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403253,"slug":"relacoes-publicas-conceito-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/794834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se evitar o uso do planejamento organizacional como insumo para a elabora\u00e7\u00e3o das atividades estrat\u00e9gicas de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794838,"hashId":"aa5ae656959061d4cb1b69d41774c8b2","enunciado":"Deve-se evitar o uso do planejamento organizacional como\r\ninsumo para a elabora\u00e7\u00e3o das atividades estrat\u00e9gicas de\r\nrela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","resposta":2740947,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740946,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740947,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das informa\u00e7\u00f5es contidas no texto e aos m\u00faltiplos aspectos a elas relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":332314,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23452\/15.gif><\/P>\r\n<P>Acerca das informa\u00e7\u00f5es contidas no texto e aos m\u00faltiplos aspectos a elas relacionados, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":403213,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403217,"slug":"relacoes-publicas-planejamento-estrategico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/794838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas surgiu, em grande parcela, a partir das necessidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica associadas \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, divulga\u00e7\u00e3o e publicidade de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794840,"hashId":"4d92a47003df5bcf00eb8cb025c99acf","enunciado":"No Brasil, a \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas surgiu, em grande\r\nparcela, a partir das necessidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nassociadas \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, divulga\u00e7\u00e3o\r\ne publicidade de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","resposta":2740950,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740950,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740951,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria da \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no Brasil e no mundo, julgue os itens subsecutivos.","id":332315,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria da \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no Brasil e no\r\nmundo, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403218,"slug":"relacoes-publicas-historia-das-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas no Brasil","pai":403218,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403219,"slug":"relacoes-publicas-historia-das-relacoes-publicas-no-brasil"}],"slug":"relacoes-publicas\/794840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 semelhan\u00e7as hist\u00f3ricas marcantes entre o in\u00edcio da \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no Brasil e nos Estados Unidos da Am\u00e9rica.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794841,"hashId":"df2ce382ac1095c06ac70902f8afce31","enunciado":"H\u00e1 semelhan\u00e7as hist\u00f3ricas marcantes entre o in\u00edcio da \u00e1rea de\r\nrela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no Brasil e nos Estados Unidos da Am\u00e9rica.","resposta":2740953,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740952,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740953,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria da \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no Brasil e no mundo, julgue os itens subsecutivos.","id":332315,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria da \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no Brasil e no\r\nmundo, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403218,"slug":"relacoes-publicas-historia-das-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas no Brasil","pai":403218,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403219,"slug":"relacoes-publicas-historia-das-relacoes-publicas-no-brasil"}],"slug":"relacoes-publicas\/794841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, o conceito de p\u00fablico \u00e9 o mesmo que audi\u00eancia.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794844,"hashId":"dac1d6f93ef2132122e1da6e31aa93a3","enunciado":"Na \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, o conceito de p\u00fablico \u00e9 o mesmo\r\nque audi\u00eancia.","resposta":2740959,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos p\u00fablicos e seu papel no planejamento de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332316,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos p\u00fablicos e seu papel no planejamento de rela\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"P\u00fablico","oab":false,"nome":"P\u00fablico","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403238,"slug":"relacoes-publicas-publico"},{"nome_clean":"Campo de Conhecimento","oab":false,"nome":"Campo de Conhecimento","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403251,"slug":"relacoes-publicas-campo-de-conhecimento"}],"slug":"relacoes-publicas\/794844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, as primeiras a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o estatal surgiram no governo do presidente Juscelino Kubitschek.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794857,"hashId":"13cbad198d1c0a02318dde0b4bbfd830","enunciado":"No Brasil, as primeiras a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o estatal surgiram\r\nno governo do presidente Juscelino Kubitschek.","resposta":2740985,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Campanhas do governo, como, por exemplo, as de alistamento militar do Ex\u00e9rcito e de preven\u00e7\u00e3o promovidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, bem como algumas p\u00e1ginas governamentais dispon\u00edveis na Internet, s\u00e3o formas de o Estado informar aos brasileiros sobre o que est\u00e1 sendo realizado e os resultados dessas a\u00e7\u00f5es. Considerando essas campanhas e no que tange \u00e0s quest\u00f5es p\u00fablicas, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e rela\u00e7\u00f5es com o governo, julgue os itens que se seguem","id":332320,"enunciado":"<P>Campanhas do governo, como, por exemplo, as de alistamento militar do Ex\u00e9rcito e de preven\u00e7\u00e3o promovidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, bem como algumas p\u00e1ginas governamentais dispon\u00edveis na Internet, s\u00e3o formas de o Estado informar aos brasileiros sobre o que est\u00e1 sendo realizado e os resultados dessas a\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>Considerando essas campanhas e no que tange \u00e0s quest\u00f5es p\u00fablicas, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e rela\u00e7\u00f5es com o governo, julgue os itens que se seguem<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403218,"slug":"relacoes-publicas-historia-das-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas no Brasil","pai":403218,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403219,"slug":"relacoes-publicas-historia-das-relacoes-publicas-no-brasil"}],"slug":"relacoes-publicas\/794857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a organiza\u00e7\u00e3o estiver em situa\u00e7\u00e3o de crise, o correto \u00e9 evitar declara\u00e7\u00f5es, notas explicativas ou qualquer resposta \u00e0 imprensa e aguardar o desfecho da situa\u00e7\u00e3o-problema.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794861,"hashId":"fc5983a8274e3a3807ac2229f54bccb5","enunciado":"Se a organiza\u00e7\u00e3o estiver em situa\u00e7\u00e3o de crise, o correto \u00e9 evitar\r\ndeclara\u00e7\u00f5es, notas explicativas ou qualquer resposta \u00e0\r\nimprensa e aguardar o desfecho da situa\u00e7\u00e3o-problema.","resposta":2740993,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pode-se afirmar que todas as organiza\u00e7\u00f5es, por mais s\u00f3lidas que sejam, est\u00e3o sujeitas a crises. Saber quando e como agir para gerir ou administrar uma crise \u00e9 fundamental nos dias de hoje. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de crise pelas organiza\u00e7\u00f5es.","id":332321,"enunciado":"<P>Pode-se afirmar que todas as organiza\u00e7\u00f5es, por mais s\u00f3lidas que sejam, est\u00e3o sujeitas a crises. Saber quando e como agir para gerir ou administrar uma crise \u00e9 fundamental nos dias de hoje. <\/P>\r\n<P>Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de crise pelas organiza\u00e7\u00f5es.<\/P>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Crises","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Crises","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403233,"slug":"relacoes-publicas-gestao-de-crises"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/794861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica \u00e9 aquela dirigida ao p\u00fablico interno e que atua nos processos comunicativos internos da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794867,"hashId":"7f25828458907dc72dd4997b312e8766","enunciado":"A comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica \u00e9 aquela dirigida ao p\u00fablico\r\ninterno e que atua nos processos comunicativos internos da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.","resposta":2741005,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2741004,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2741005,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos acerca de no\u00e7\u00f5es de mercado, marketing, p\u00fablico-alvo e rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":332323,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos acerca de no\u00e7\u00f5es de mercado,\r\nmarketing, p\u00fablico-alvo e rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403184,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403186,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-interna"}],"slug":"relacoes-publicas\/794867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o \u2014 espa\u00e7o f\u00edsico, ambienta\u00e7\u00e3o, sinaliza\u00e7\u00e3o \u2014 s\u00e3o um componente importante do atendimento ao p\u00fablico.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794868,"hashId":"85759e4ba890e7c096e6694de57b474c","enunciado":"As instala\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o \u2014 espa\u00e7o f\u00edsico,\r\nambienta\u00e7\u00e3o, sinaliza\u00e7\u00e3o \u2014 s\u00e3o um componente importante do\r\natendimento ao p\u00fablico.","resposta":2741006,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2741006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2741007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do atendimento, da rela\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o com o consumidor e da comunica\u00e7\u00e3o direta, julgue os itens subsequentes.","id":332324,"enunciado":"A respeito do atendimento, da rela\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o com o\r\nconsumidor e da comunica\u00e7\u00e3o direta, julgue os itens subsequentes.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Cultura Organizacional","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403189,"slug":"relacoes-publicas-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Imagem Organizacional","oab":false,"nome":"Imagem Organizacional","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403190,"slug":"relacoes-publicas-imagem-organizacional"}],"slug":"relacoes-publicas\/794868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na amostra probabil\u00edstica, crit\u00e9rios como conveni\u00eancia e intencionalidade s\u00e3o comumente utilizados para selecionar indiv\u00edduos que atendam a crit\u00e9rios de inclus\u00e3o previamente estabelecidos pelos pesquisadores.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794872,"hashId":"07f75d19ba22d4b25610b0d8e51af4f3","enunciado":"Na amostra probabil\u00edstica, crit\u00e9rios como conveni\u00eancia e\r\nintencionalidade s\u00e3o comumente utilizados para selecionar\r\nindiv\u00edduos que atendam a crit\u00e9rios de inclus\u00e3o previamente\r\nestabelecidos pelos pesquisadores.","resposta":2741015,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2741014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2741015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de democracia, opini\u00e3o p\u00fablica e pesquisa de opini\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":332325,"enunciado":"A respeito de democracia, opini\u00e3o p\u00fablica e pesquisa de opini\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"P\u00fablico","oab":false,"nome":"P\u00fablico","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403238,"slug":"relacoes-publicas-publico"},{"nome_clean":"Pesquisa de Opini\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa de Opini\u00e3o","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403249,"slug":"relacoes-publicas-pesquisa-de-opiniao"}],"slug":"relacoes-publicas\/794872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A opini\u00e3o p\u00fablica pode ser entendida como manifesta\u00e7\u00e3o de cidadania quando relacionada a quest\u00f5es de interesse da popula\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794875,"hashId":"12b7ef5e781f5f181b3cf0164f4df899","enunciado":"A opini\u00e3o p\u00fablica pode ser entendida como manifesta\u00e7\u00e3o de\r\ncidadania quando relacionada a quest\u00f5es de interesse da\r\npopula\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds.","resposta":2741020,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2741020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2741021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de democracia, opini\u00e3o p\u00fablica e pesquisa de opini\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":332325,"enunciado":"A respeito de democracia, opini\u00e3o p\u00fablica e pesquisa de opini\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Interesse P\u00fablico","oab":false,"nome":"Interesse P\u00fablico","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403181,"slug":"relacoes-publicas-interesse-publico"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403248,"slug":"relacoes-publicas-opiniao-publica"}],"slug":"relacoes-publicas\/794875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o bem-sucedida \u00e9 a capacidade de se construir bons argumentos de forma suficiente para se chegar a qualquer acordo. Dessa forma, ela n\u00e3o requer planejamento pr\u00e9vio.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794880,"hashId":"47e8811fc645e3165fb9086b8b7e36d8","enunciado":"Negocia\u00e7\u00e3o bem-sucedida \u00e9 a capacidade de se construir bons\r\nargumentos de forma suficiente para se chegar a qualquer\r\nacordo. Dessa forma, ela n\u00e3o requer planejamento pr\u00e9vio.","resposta":2741031,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2741030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2741031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a t\u00e9cnicas de negocia\u00e7\u00e3o e tomada de decis\u00e3o.","id":332327,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a t\u00e9cnicas de negocia\u00e7\u00e3o e\r\ntomada de decis\u00e3o.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Miss\u00e3o Profissional do RP","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o Profissional do RP","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403200,"slug":"relacoes-publicas-missao-profissional-do-rp"},{"nome_clean":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403253,"slug":"relacoes-publicas-conceito-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/794880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em programas de manipula\u00e7\u00e3o e retoque de imagens rasterizadas, a ferramenta de camadas pode ser utilizada para fazer a sobreposi\u00e7\u00e3o de efeitos como sombras e recortes ou a montagem com outras imagens.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794884,"hashId":"72a2a878adc569eeefdd55a1d5def26c","enunciado":"Em programas de manipula\u00e7\u00e3o e retoque de imagens\r\nrasterizadas, a ferramenta de camadas pode ser utilizada para\r\nfazer a sobreposi\u00e7\u00e3o de efeitos como sombras e recortes ou\r\na montagem com outras imagens.","resposta":2741038,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2741038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2741039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de programas e aplicativos de edi\u00e7\u00e3o e editora\u00e7\u00e3o de texto e imagem em microcomputadores, julgue os itens que se seguem.","id":332328,"enunciado":"A respeito de programas e aplicativos de edi\u00e7\u00e3o e editora\u00e7\u00e3o de\r\ntexto e imagem em microcomputadores, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403237,"slug":"relacoes-publicas-producao-grafica"},{"nome_clean":"Edi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edi\u00e7\u00e3o","pai":403237,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403243,"slug":"relacoes-publicas-edicao"}],"slug":"relacoes-publicas\/794884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de comunica\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es inclui redes formais e informais.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794893,"hashId":"74a6203d75c890c49815a291d89236e5","enunciado":"O sistema de comunica\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es inclui redes\r\nformais e informais.","resposta":2741056,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2741056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2741057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a comunica\u00e7\u00e3o organizacional e rela\u00e7\u00f5es humanas, julgue os itens que se seguem.","id":332330,"enunciado":"No que se refere a comunica\u00e7\u00e3o organizacional e rela\u00e7\u00f5es humanas,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Processos e Fluxos Comunicacionais em RP","oab":false,"nome":"Processos e Fluxos Comunicacionais em RP","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403227,"slug":"relacoes-publicas-processos-e-fluxos-comunicacionais-em-rp"},{"nome_clean":"Fluxos Comunicativos","oab":false,"nome":"Fluxos Comunicativos","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403232,"slug":"relacoes-publicas-fluxos-comunicativos"}],"slug":"relacoes-publicas\/794893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO) e o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) s\u00e3o as duas principais fontes para acompanhamento e controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e da gest\u00e3o fiscal dos entes da federa\u00e7\u00e3o. Constitui informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel nos anexos do RGF:","provas":[{"id":25732,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":873997,"hashId":"4a8f1fad9524c40d30c26b94c7d9210c","enunciado":"O Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO) e o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) s\u00e3o as duas principais fontes para acompanhamento e controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e da gest\u00e3o fiscal dos entes da federa\u00e7\u00e3o. Constitui informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel nos anexos do RGF:","resposta":3044061,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apura\u00e7\u00e3o da receita corrente l\u00edquida;","id":3044058,"corpo":"apura\u00e7\u00e3o da receita corrente l\u00edquida;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apura\u00e7\u00e3o do resultado prim\u00e1rio;","id":3044059,"corpo":"apura\u00e7\u00e3o do resultado prim\u00e1rio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restos a pagar por poder e \u00f3rg\u00e3o;","id":3044060,"corpo":"restos a pagar por poder e \u00f3rg\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disponibilidade de caixa;","id":3044061,"corpo":"disponibilidade de caixa;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"receita de aliena\u00e7\u00e3o de ativos e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos.","id":3044062,"corpo":"receita de aliena\u00e7\u00e3o de ativos e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346697,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424352,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/873997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um muro vertical de 5m de altura suporta, de um s\u00f3 lado, um solo de mesma altura com peso espec\u00edfico de 18 kN\/m3. Considerando o coeficiente de empuxo ativo igual a 0,3, o valor do empuxo ativo sobre o muro pelo m\u00e9todo de Rankine, em kN\/m, \u00e9:","provas":[{"id":25738,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":874041,"hashId":"ec8047596a3a1240bbb799ec82347328","enunciado":"Um muro vertical de 5m de altura suporta, de um s\u00f3 lado, um solo de mesma altura com peso espec\u00edfico de 18 kN\/m<sup>3<\/sup>. Considerando o coeficiente de empuxo ativo igual a 0,3, o valor do empuxo ativo sobre o muro pelo m\u00e9todo de Rankine, em kN\/m, \u00e9:","resposta":3044281,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150","id":3044278,"corpo":"150","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125","id":3044279,"corpo":"125","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100","id":3044280,"corpo":"100","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75","id":3044281,"corpo":"75","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50","id":3044282,"corpo":"50","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346703,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Escava\u00e7\u00f5es e Conten\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Escava\u00e7\u00f5es e Conten\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416440,"slug":"engenharia-civil-escavacoes-e-contencoes"}],"slug":"engenharia-civil\/874041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A for\u00e7a aplicada sobre uma estaca ou tubul\u00e3o isolado, provocando apenas recalques que a constru\u00e7\u00e3o pode suportar sem inconvenientes, e oferecendo, simultaneamente, seguran\u00e7a satisfat\u00f3ria contra a ruptura ou o escoamento do solo ou do elemento de funda\u00e7\u00e3o \u00e9 a carga:","provas":[{"id":25738,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":874044,"hashId":"f64594c8448c55198befac60f92df3a2","enunciado":"A for\u00e7a aplicada sobre uma estaca ou tubul\u00e3o isolado, provocando apenas recalques que a constru\u00e7\u00e3o pode suportar sem inconvenientes, e oferecendo, simultaneamente, seguran\u00e7a satisfat\u00f3ria contra a ruptura ou o escoamento do solo ou do elemento de funda\u00e7\u00e3o \u00e9 a carga:","resposta":3044297,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"total;","id":3044293,"corpo":"total;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de projeto;","id":3044294,"corpo":"de projeto;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em servi\u00e7o;","id":3044295,"corpo":"em servi\u00e7o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de ruptura; ","id":3044296,"corpo":"de ruptura; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"admiss\u00edvel.","id":3044297,"corpo":"admiss\u00edvel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346703,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Recalque","oab":false,"nome":"Recalque","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399444,"slug":"engenharia-civil-recalque"}],"slug":"engenharia-civil\/874044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado no enunciado rede PERT, a folga livre e a folga total da atividade D s\u00e3o, respectivamente, de:","provas":[{"id":25738,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":874045,"hashId":"faa5f0b81be30c4040154ba8355ef13c","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25738\/02.gif\"><\/p><p>Baseado no enunciado rede PERT, a folga livre e a folga total da atividade D s\u00e3o, respectivamente, de:<\/p>","resposta":3044298,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 dia e 2 dias;","id":3044298,"corpo":"1 dia e 2 dias;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0 dias e 1 dia;","id":3044299,"corpo":"0 dias e 1 dia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 dia e 1 dia;","id":3044300,"corpo":"1 dia e 1 dia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 dias e 3 dias;","id":3044301,"corpo":"2 dias e 3 dias;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0 dias e 2 dias.","id":3044302,"corpo":"0 dias e 2 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346703,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/874045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle de uma obra pode ser feito atrav\u00e9s do detalhamento e acompanhamento de cronogramas e tamb\u00e9m pela curva S. Sobre a curva S, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25738,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":874050,"hashId":"d798af346ca70562b418cea5ee9fd559","enunciado":"<p>O controle de uma obra pode ser feito atrav\u00e9s do detalhamento e acompanhamento de cronogramas e tamb\u00e9m pela curva S.\r\n<\/p><p>Sobre a curva S, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3044324,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite a avalia\u00e7\u00e3o global do or\u00e7amento com o exame de apenas uma parte dos servi\u00e7os;","id":3044323,"corpo":"permite a avalia\u00e7\u00e3o global do or\u00e7amento com o exame de apenas uma parte dos servi\u00e7os;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trata-se de uma curva cont\u00ednua que ilustra a rela\u00e7\u00e3o entre tempo corrido da execu\u00e7\u00e3o da obra e a quantidade relativa de servi\u00e7os executados;","id":3044324,"corpo":"trata-se de uma curva cont\u00ednua que ilustra a rela\u00e7\u00e3o entre tempo corrido da execu\u00e7\u00e3o da obra e a quantidade relativa de servi\u00e7os executados;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta no eixo das abcissas o percentual financeiro acumulado pago na obra, o que confere \u00e0 curva o aspecto da letra \u201cS\u201d;","id":3044325,"corpo":"apresenta no eixo das abcissas o percentual financeiro acumulado pago na obra, o que confere \u00e0 curva o aspecto da letra \u201cS\u201d;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta no eixo das abcissas o tempo acumulado de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da obra, em termos absolutos ou relativos;","id":3044326,"corpo":"apresenta no eixo das abcissas o tempo acumulado de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da obra, em termos absolutos ou relativos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o consiste numa t\u00e9cnica muito usual para o controle de obras e empreendimentos, e por isso n\u00e3o \u00e9 elaborada pelos softwares mais utilizados de planejamento, como o Microsoft Project, por exemplo.","id":3044327,"corpo":"n\u00e3o consiste numa t\u00e9cnica muito usual para o controle de obras e empreendimentos, e por isso n\u00e3o \u00e9 elaborada pelos softwares mais utilizados de planejamento, como o Microsoft Project, por exemplo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346704,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/874050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 9648:1996 trata do estudo de concep\u00e7\u00e3o de sistemas de esgoto sanit\u00e1rio. Nesses estudos \u00e9 preciso determinar a popula\u00e7\u00e3o a ser esgotada no ano do alcance do projeto. Alguns tipos de popula\u00e7\u00e3o devem ser contabilizados no projeto. Aquela que, proveniente de outras comunidades, transfere-se ocasionalmente para a \u00e1rea considerada, impondo ao sistema de esgoto uma contribui\u00e7\u00e3o individual an\u00e1loga \u00e0 da popula\u00e7\u00e3o residente, \u00e9 chamada de popula\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":25738,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":874064,"hashId":"96c5aefe7cf835902cb529233dd1b6f0","enunciado":"A NBR 9648:1996 trata do estudo de concep\u00e7\u00e3o de sistemas de esgoto sanit\u00e1rio. Nesses estudos \u00e9 preciso determinar a popula\u00e7\u00e3o a ser esgotada no ano do alcance do projeto. Alguns tipos de popula\u00e7\u00e3o devem ser contabilizados no projeto.\r\nAquela que, proveniente de outras comunidades, transfere-se ocasionalmente para a \u00e1rea considerada, impondo ao sistema\r\nde esgoto uma contribui\u00e7\u00e3o individual an\u00e1loga \u00e0 da popula\u00e7\u00e3o residente, \u00e9 chamada de popula\u00e7\u00e3o:","resposta":3044397,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"residente;","id":3044393,"corpo":"residente;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atend\u00edvel;","id":3044394,"corpo":"atend\u00edvel;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tempor\u00e1ria;","id":3044395,"corpo":"tempor\u00e1ria;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"final;","id":3044396,"corpo":"final;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"flutuante.","id":3044397,"corpo":"flutuante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346705,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/874064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que uma bacia hidrogr\u00e1fica de 3600 km\u00b2, que n\u00e3o possui perdas por infiltra\u00e7\u00e3o para outras bacias, recebeu durante um ano 2240 mm de precipita\u00e7\u00e3o. Desse total ocorreu uma infiltra\u00e7\u00e3o de 720 mm.Se a vaz\u00e3o m\u00e9dia anual pelo exut\u00f3rio da bacia \u00e9 de 95 m\u00b3\/s e o volume interceptado \u00e9 desprez\u00edvel, evapotranspirou nessa bacia, em mm\/ano, o valor de:","provas":[{"id":25738,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":874065,"hashId":"f659b5476741210c02b3010ab5ab3f10","enunciado":"<p>Sabe-se que uma bacia hidrogr\u00e1fica de 3600 km\u00b2, que n\u00e3o possui perdas por infiltra\u00e7\u00e3o para outras bacias, recebeu durante um ano 2240 mm de precipita\u00e7\u00e3o. Desse total ocorreu uma infiltra\u00e7\u00e3o de 720 mm.<\/p><p>Se a vaz\u00e3o m\u00e9dia anual pelo exut\u00f3rio da bacia \u00e9 de 95 m\u00b3\/s e o volume interceptado \u00e9 desprez\u00edvel, evapotranspirou nessa bacia, em mm\/ano, o valor de:<\/p>","resposta":3044399,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"507,2;","id":3044398,"corpo":"507,2;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"687,8;","id":3044399,"corpo":"687,8;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"760,4;","id":3044400,"corpo":"760,4;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1425,2;","id":3044401,"corpo":"1425,2;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1520,8.","id":3044402,"corpo":"1520,8.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346705,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/874065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a esolu\u00e7\u00e3o n 30\/2011-P do Tribunal de usti\u00e7a do Estado de ond nia, o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o e Prioriza\u00e7\u00e3o de Obras tem por objetivo definir o indicador de prioridade de cada obra e ser\u00e1:","provas":[{"id":25738,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":874069,"hashId":"7529ea0559a88b7fa7d22a78926aad13","enunciado":"De acordo com a esolu\u00e7\u00e3o n 30\/2011-P do Tribunal de usti\u00e7a do Estado de ond nia, o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o e Prioriza\u00e7\u00e3o de Obras tem por objetivo definir o indicador de prioridade de cada obra e ser\u00e1:","resposta":3044421,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atualizado semestralmente, levando em considera\u00e7\u00e3o os novos estudos sobre movimenta\u00e7\u00e3o processual, demanda da popula\u00e7\u00e3o atendida e desenvolvimento econ mico-social da regi\u00e3o;","id":3044418,"corpo":"atualizado semestralmente, levando em considera\u00e7\u00e3o os novos estudos sobre movimenta\u00e7\u00e3o processual, demanda da popula\u00e7\u00e3o atendida e desenvolvimento econ mico-social da regi\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizado por meio de inspe\u00e7\u00e3o predial, que consiste na an\u00e1lise isolada ou combinada das condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, de uso e de manuten\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser realizada por advogados;","id":3044419,"corpo":"realizado por meio de inspe\u00e7\u00e3o predial, que consiste na an\u00e1lise isolada ou combinada das condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, de uso e de manuten\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser realizada por advogados;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"submetido ao Conselho da Magistratura, que poder\u00e1 recusar a classifica\u00e7\u00e3o de prioridade sugerida pela an\u00e1lise de engenharia e arquitetura, determinando novo estudo;","id":3044420,"corpo":"submetido ao Conselho da Magistratura, que poder\u00e1 recusar a classifica\u00e7\u00e3o de prioridade sugerida pela an\u00e1lise de engenharia e arquitetura, determinando novo estudo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consolidado pela avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios quanto \u00e0 estrutura f\u00edsica do im\u00f3vel ocupado e da adequa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel \u00e0 presta\u00e7\u00e3o jurisdicional;","id":3044421,"corpo":"consolidado pela avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios quanto \u00e0 estrutura f\u00edsica do im\u00f3vel ocupado e da adequa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel \u00e0 presta\u00e7\u00e3o jurisdicional;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"composto por uma nota final para cada im\u00f3vel analisado, sendo de compet\u00eancia do Juiz Diretor do F\u00f3rum da respectiva comarca a impugna\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o feita pela equipe t\u00e9cnica.","id":3044422,"corpo":"composto por uma nota final para cada im\u00f3vel analisado, sendo de compet\u00eancia do Juiz Diretor do F\u00f3rum da respectiva comarca a impugna\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o feita pela equipe t\u00e9cnica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346706,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RO","pai":401011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ro"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/874069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalista","id":12999}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada concession\u00e1ria de transporte p\u00fablico contratou uma empresa de assessoria de imprensa para orient\u00e1-la na condu\u00e7\u00e3o de uma crise de imagem. Constantemente, usu\u00e1rios reclamam dos atrasos, m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es das composi\u00e7\u00f5es e superlota\u00e7\u00e3o. H\u00e1 ainda relatos de maus tratos aos passageiros por parte de seguran\u00e7as privados contratados pela concession\u00e1ria. Pesquisas realizadas junto a stakeholders e estudos de caso demonstraram que a primeira a\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico em comunica\u00e7\u00e3o deveria ser a convoca\u00e7\u00e3o da imprensa para uma coletiva com o presidente da concession\u00e1ria. Da\u00ed se infere que as a\u00e7\u00f5es preliminares \u00e0 coletiva envolver\u00e3o:","provas":[{"id":25739,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalista","id":12999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-jornalista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":874077,"hashId":"a18f596c95e9937b6dd3f157a0b26267","enunciado":"Determinada concession\u00e1ria de transporte p\u00fablico contratou uma empresa de assessoria de imprensa para orient\u00e1-la na condu\u00e7\u00e3o de uma crise de imagem. Constantemente, usu\u00e1rios reclamam dos atrasos, m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es das composi\u00e7\u00f5es e superlota\u00e7\u00e3o. H\u00e1 ainda relatos de maus tratos aos passageiros por parte de seguran\u00e7as privados contratados pela concession\u00e1ria. Pesquisas realizadas junto a stakeholders e estudos de caso demonstraram que a primeira a\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico em comunica\u00e7\u00e3o deveria ser a convoca\u00e7\u00e3o da imprensa para uma coletiva com o presidente da concession\u00e1ria. Da\u00ed se infere que as a\u00e7\u00f5es preliminares \u00e0 coletiva envolver\u00e3o:","resposta":3044458,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o investimento em Media Training e Coaching, somado ao envio de releases para a m\u00eddia especializada;","id":3044458,"corpo":"o investimento em Media Training e Coaching, somado ao envio de releases para a m\u00eddia especializada;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o de clipping para monitoramento da imagem corporativa na m\u00eddia e a contrata\u00e7\u00e3o de garoto propaganda;","id":3044459,"corpo":"o servi\u00e7o de clipping para monitoramento da imagem corporativa na m\u00eddia e a contrata\u00e7\u00e3o de garoto propaganda;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o do servi\u00e7o de transporte p\u00fablico at\u00e9 a efetiva melhoria dos problemas apontados e a pr\u00e1tica de lobby junto \u00e0 Assembleia Legislativa e \u00e0 C\u00e2mara dos Vereadores;","id":3044460,"corpo":"a suspens\u00e3o do servi\u00e7o de transporte p\u00fablico at\u00e9 a efetiva melhoria dos problemas apontados e a pr\u00e1tica de lobby junto \u00e0 Assembleia Legislativa e \u00e0 C\u00e2mara dos Vereadores;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a constru\u00e7\u00e3o de um plano de comunica\u00e7\u00e3o integrada de longo prazo e a aquisi\u00e7\u00e3o de novas composi\u00e7\u00f5es;","id":3044461,"corpo":" a constru\u00e7\u00e3o de um plano de comunica\u00e7\u00e3o integrada de longo prazo e a aquisi\u00e7\u00e3o de novas composi\u00e7\u00f5es;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a escolha de uma emissora de televis\u00e3o com grande audi\u00eancia para concess\u00e3o de entrevista exclusiva com o presidente e a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o entre os funcion\u00e1rios.","id":3044462,"corpo":"a escolha de uma emissora de televis\u00e3o com grande audi\u00eancia para concess\u00e3o de entrevista exclusiva com o presidente e a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o entre os funcion\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346707,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/874077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}