{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163173,"perPage":"100","pages":21632,"page":12856,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":23562}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O discurso expositivo, pela sua especificidade e pelo seu contexto de circula\u00e7\u00e3o, requer a utiliza\u00e7\u00e3o de um repert\u00f3rio lingu\u00edstico e vocabular apropriado, o que traz uma maior aproxima\u00e7\u00e3o com a linguagem cient\u00edfica e formal. Sobre o ensino da organiza\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do enunciado expositivo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60017,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":23562},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1815897,"hashId":"05873e2cfa3c9cc4ac3e0e60b631d2e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O discurso expositivo, pela sua especificidade e pelo seu contexto de circula\u00e7\u00e3o, requer a utiliza\u00e7\u00e3o de um repert\u00f3rio lingu\u00edstico e vocabular apropriado, o que traz uma maior aproxima\u00e7\u00e3o com a linguagem cient\u00edfica e formal. Sobre o ensino da organiza\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do enunciado expositivo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6959034,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O discurso expositivo \u00e9 frequentemente desenvolvido no espa\u00e7o da escola, atrav\u00e9s de resumos, resenhas etc., mas, na maioria das vezes, \u00e9 tratado como uma atividade desvinculada da pr\u00e1tica social, o que descaracteriza o discurso.","id":6959032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O discurso expositivo \u00e9 frequentemente desenvolvido no espa\u00e7o da escola, atrav\u00e9s de resumos, resenhas etc., mas, na maioria das vezes, \u00e9 tratado como uma atividade desvinculada da pr\u00e1tica social, o que descaracteriza o discurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aluno n\u00e3o precisa estar envolvido em discuss\u00f5es sobre temas, somente exercer sua capacidade argumentativa. ","id":6959033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno n\u00e3o precisa estar envolvido em discuss\u00f5es sobre temas, somente exercer sua capacidade argumentativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 comum a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos lingu\u00edsticos em que o sujeito desaparece para dar lugar a uma institui\u00e7\u00e3o ou lugar.","id":6959034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos lingu\u00edsticos em que o sujeito desaparece para dar lugar a uma institui\u00e7\u00e3o ou lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aluno deve usar uma linguagem articulada e convincente, marcada por ambiguidades, como conv\u00e9m a esse tipo de discurso. ","id":6959035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno deve usar uma linguagem articulada e convincente, marcada por ambiguidades, como conv\u00e9m a esse tipo de discurso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":23562}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da escola criar condi\u00e7\u00f5es para que o aluno aprenda determinados conte\u00fados e, sobretudo, desenvolva determinadas habilidades, ela precisa, o tempo todo e de diversas formas, avaliar se est\u00e1 atingindo seus objetivos. Sobre a avalia\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":60017,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":23562},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1815900,"hashId":"348c1f3b8865ad26caaee87672d17df8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da escola criar condi\u00e7\u00f5es para que o aluno aprenda determinados conte\u00fados e, sobretudo, desenvolva determinadas habilidades, ela precisa, o tempo todo e de diversas formas, avaliar se est\u00e1 atingindo seus objetivos. Sobre a avalia\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6959044,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante o processo, o professor n\u00e3o deve fazer paradas para alterar rotas.","id":6959044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo, o professor n\u00e3o deve fazer paradas para alterar rotas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliando permanentemente, o professor capta o crescimento do aluno no decorrer do tempo e evita que uma situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o desej\u00e1vel permane\u00e7a acontecendo at\u00e9 que chegue ao patamar do irremedi\u00e1vel.","id":6959045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliando permanentemente, o professor capta o crescimento do aluno no decorrer do tempo e evita que uma situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o desej\u00e1vel permane\u00e7a acontecendo at\u00e9 que chegue ao patamar do irremedi\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fase investigativa ou diagn\u00f3stica inicial instrumentaliza o professor para p\u00f4r em pr\u00e1tica seu planejamento de forma a atender \u00e0s caracter\u00edsticas de seus alunos.","id":6959046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase investigativa ou diagn\u00f3stica inicial instrumentaliza o professor para p\u00f4r em pr\u00e1tica seu planejamento de forma a atender \u00e0s caracter\u00edsticas de seus alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fase final inclui a observa\u00e7\u00e3o dos avan\u00e7os e da qualidade da aprendizagem alcan\u00e7ada pelos alunos ao final de um per\u00edodo de trabalho, com base na s\u00edntese de todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o aluno obtidas pelo professor, ao acompanh\u00e1-lo cont\u00ednua e sistematicamente.","id":6959047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase final inclui a observa\u00e7\u00e3o dos avan\u00e7os e da qualidade da aprendizagem alcan\u00e7ada pelos alunos ao final de um per\u00edodo de trabalho, com base na s\u00edntese de todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o aluno obtidas pelo professor, ao acompanh\u00e1-lo cont\u00ednua e sistematicamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um reservat\u00f3rio de \u00e1gua com formato de paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo tem capacidade de 1620cm\u00b3. Suas arestas s\u00e3o proporcionais a 3, 4 e 5. Seus valores s\u00e3o respectivamente: Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60018,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1815907,"hashId":"715ee61ea3868f22e864d1729ab24075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um reservat\u00f3rio de \u00e1gua com formato de paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo tem capacidade de 1620cm\u00b3. Suas arestas s\u00e3o proporcionais a 3, 4 e 5. Seus valores s\u00e3o respectivamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6959072,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 cm, 12 cm, 15 cm","id":6959072,"corpo":"<p>9 cm, 12 cm, 15 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 cm, 3 cm, 6 cm","id":6959073,"corpo":"<p>1 cm, 3 cm, 6 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 cm, 24 cm, 36 cm ","id":6959074,"corpo":"<p>12 cm, 24 cm, 36 cm <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 cm, 6 cm , 9 cm","id":6959075,"corpo":"<p>3 cm, 6 cm , 9 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Proporcionalidade","oab":false,"nome":"Proporcionalidade","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408570,"slug":"matematica-proporcionalidade"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a \u00e1rea total que essa barraca de camping ocupar\u00e1 no terreno onde foi armada, em cm\u00b2.","provas":[{"id":60018,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1815912,"hashId":"4dbc6f9a3b27a80dd54187e8e26039bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a \u00e1rea total que essa barraca de camping ocupar\u00e1 no terreno onde foi armada, em cm\u00b2.<\/p>","resposta":6959095,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.000 cm\u00b2 ","id":6959092,"corpo":"<p>1.000 cm\u00b2 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"800 cm\u00b2 ","id":6959093,"corpo":"<p>800 cm\u00b2 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.260 cm\u00b2 ","id":6959094,"corpo":"<p>1.260 cm\u00b2 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.440 cm\u00b2 ","id":6959095,"corpo":"<p>1.440 cm\u00b2 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma barraca de camping tem o formato da Figura 01 \u2013 Pir\u00e2mide, para responder as quest\u00f5es 38, 39 e 40, observe-a. Figura 01 - Pir\u00e2mide","id":466348,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Uma barraca de camping tem o formato da Figura 01 \u2013 Pir\u00e2mide, para responder as quest\u00f5es 38, 39 e 40, observe-a.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60018\/grupo-questao\/466348-20210724123434000000-0.png\" width=\"325\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 01 - Pir\u00e2mide<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule quantas combina\u00e7\u00f5es podemos fazer com dez pessoas, sendo que as duplas estar\u00e3o vestindo diferentes camisas de time de futebol do campeonato brasileiro e assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":60018,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1815916,"hashId":"53a49c3dce3125970791542bc1299352","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule quantas combina\u00e7\u00f5es podemos fazer com dez pessoas, sendo que as duplas estar\u00e3o vestindo diferentes camisas de time de futebol do campeonato brasileiro e assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6959111,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35","id":6959108,"corpo":"<p>35<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22","id":6959109,"corpo":"<p>22<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"63","id":6959110,"corpo":"<p>63<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45","id":6959111,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408836,"slug":"matematica-permutacao-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro viajou e levou na mala seis camisas e duas cal\u00e7as jeans. Calcule de quantas combina\u00e7\u00f5es diferentes Pedro pode se vestir e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60018,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1815917,"hashId":"78fc0e5f6e2de3baf5d55c0b96e16a69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro viajou e levou na mala seis camisas e duas cal\u00e7as jeans. Calcule de quantas combina\u00e7\u00f5es diferentes Pedro pode se vestir e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6959114,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30","id":6959112,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20","id":6959113,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":6959114,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10","id":6959115,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cercar de madeira uma ch\u00e1cara de 320 metros de largura e 460 metros de comprimento foram necess\u00e1rios. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60018,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1815924,"hashId":"b02bb05c91397c21b21322aca4204e95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cercar de madeira uma ch\u00e1cara de 320 metros de largura e 460 metros de comprimento foram necess\u00e1rios. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6959142,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600 metros","id":6959140,"corpo":"<p>600 metros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.200 metros","id":6959141,"corpo":"<p>2.200 metros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.560 metros","id":6959142,"corpo":"<p>1.560 metros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.650 metros","id":6959143,"corpo":"<p>2.650 metros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":23568}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aplicar os princ\u00edpios e processos metodol\u00f3gicos da alfabetiza\u00e7\u00e3o ao ensino promove algumas habilidades importantes na realiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o do professor em sala de aula. Dessa forma, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":60026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":23568},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1815936,"hashId":"d6e4832a96623432602b72fbcacc4f1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar os princ\u00edpios e processos metodol\u00f3gicos da alfabetiza\u00e7\u00e3o ao ensino promove algumas habilidades importantes na realiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o do professor em sala de aula. Dessa forma, assinale a alternativa <u>INCORRETA<\/u>.<\/p>","resposta":6959190,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promove um ambiente alfabetizador e a amplia\u00e7\u00e3o do grau de letramento dos alunos por meio de situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o e g\u00eanero diferenciados de leitura e escrita","id":6959188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promove um ambiente alfabetizador e a amplia\u00e7\u00e3o do grau de letramento dos alunos por meio de situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o e g\u00eanero diferenciados de leitura e escrita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imprime uma abordagem preferencialmente l\u00fadica e didaticamente adequada para implementa\u00e7\u00e3o de sua proposta de ensino.","id":6959189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imprime uma abordagem preferencialmente l\u00fadica e didaticamente adequada para implementa\u00e7\u00e3o de sua proposta de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reconhece que os processos de alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento podem ser dissoci\u00e1veis.","id":6959190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhece que os processos de alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento podem ser dissoci\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prop\u00f5e atividades para o desenvolvimento da fala e escuta do aluno em situa\u00e7\u00f5es de uso p\u00fablico da l\u00edngua.","id":6959191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prop\u00f5e atividades para o desenvolvimento da fala e escuta do aluno em situa\u00e7\u00f5es de uso p\u00fablico da l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":23568}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma comunidade virtual j\u00e1 est\u00e1 funcionando perfeitamente, h\u00e1 tr\u00eas maneiras bastante objetivas de medir esse sucesso. Para realizar essa medi\u00e7\u00e3o temos a frequ\u00eancia de visitas, os participantes ativos e a pesquisa de opini\u00e3o. Sobre a frequ\u00eancia de visitas, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":60026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":23568},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1815956,"hashId":"f3ee9f65f50525c403d15b61cce5a6e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma comunidade virtual j\u00e1 est\u00e1 funcionando perfeitamente, h\u00e1 tr\u00eas maneiras bastante objetivas de medir esse sucesso. Para realizar essa medi\u00e7\u00e3o temos a frequ\u00eancia de visitas, os participantes ativos e a pesquisa de opini\u00e3o. Sobre a frequ\u00eancia de visitas, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":6959269,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calcula quantos participantes visitam a comunidade pelo menos uma vez por per\u00edodo (dia, semana, quinzena)","id":6959268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcula quantos participantes visitam a comunidade pelo menos uma vez por per\u00edodo (dia, semana, quinzena)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Armazena, diariamente, quantos visitantes a comunidade recebeu","id":6959269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazena, diariamente, quantos visitantes a comunidade recebeu<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Registra qual a opini\u00e3o dos participantes sobre a comunidade","id":6959270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registra qual a opini\u00e3o dos participantes sobre a comunidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza uma ou v\u00e1rias ferramentas de colabora\u00e7\u00e3o ","id":6959271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza uma ou v\u00e1rias ferramentas de colabora\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":23568}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es multim\u00eddia com prop\u00f3sitos e objetivos de facilitar a aprendizagem de conceitos ou processos se difere em muitos aspectos da apresenta\u00e7\u00e3o multim\u00eddia de uso geral. Neste contexto sua elabora\u00e7\u00e3o pode e deve ser encarada como a constru\u00e7\u00e3o de uma aula ou curso. A qualidade do desenvolvimento de uma aula ou curso est\u00e1 centrada em tr\u00eas elementos principais. Nesse contexto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":60026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":23568},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1815957,"hashId":"619eab21193422aa8430434fb73a17a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es multim\u00eddia com prop\u00f3sitos e objetivos de facilitar a aprendizagem de conceitos ou processos se difere em muitos aspectos da apresenta\u00e7\u00e3o multim\u00eddia de uso geral. Neste contexto sua elabora\u00e7\u00e3o pode e deve ser encarada como a constru\u00e7\u00e3o de uma aula ou curso. A qualidade do desenvolvimento de uma aula ou curso est\u00e1 centrada em tr\u00eas elementos principais. Nesse contexto, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6959275,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autores de apresenta\u00e7\u00f5es multim\u00eddias e qualidade final do projeto","id":6959272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autores de apresenta\u00e7\u00f5es multim\u00eddias e qualidade final do projeto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento de cursos e materiais de qualidade","id":6959273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento de cursos e materiais de qualidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tempo e o or\u00e7amento para desenvolvimento do projeto\/curso","id":6959274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo e o or\u00e7amento para desenvolvimento do projeto\/curso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conte\u00fado, relev\u00e2ncia para o p\u00fablico alvo e estrat\u00e9gias e atividades para facilitar a aprendizagem.","id":6959275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conte\u00fado, relev\u00e2ncia para o p\u00fablico alvo e estrat\u00e9gias e atividades para facilitar a aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":23568}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento de cursos e materiais __________ de qualidade nos remete \u00e0 necessidade de uma ____________ de projeto que vai al\u00e9m de \u201ct\u00e9cnicas de apresenta\u00e7\u00e3o\u201d. A metodologia conhecida pelo nome de \u201cDesign Instrucional\u201d re\u00fane diretrizes para planejamento e desenvolvimento de cursos e materiais did\u00e1ticos em diferentes m\u00eddias e contextos de aprendizagem. Escolha a alternativa que complete correta e respectivamente a lacuna:","provas":[{"id":60026,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":23568},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-especialista-em-educacao-basica-da-policia-militar-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1815958,"hashId":"77605aef698ddef00bb09431edc1f867","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento de cursos e materiais __________ de qualidade nos remete \u00e0 necessidade de uma ____________ de projeto que vai al\u00e9m de \u201ct\u00e9cnicas de apresenta\u00e7\u00e3o\u201d. A metodologia conhecida pelo nome de \u201cDesign Instrucional\u201d re\u00fane diretrizes para planejamento e desenvolvimento de cursos e materiais did\u00e1ticos em diferentes m\u00eddias e contextos de aprendizagem. Escolha a alternativa que complete correta e respectivamente a lacuna:<\/p>","resposta":6959277,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alfabetizadores e treinamento ","id":6959276,"corpo":"<p>Alfabetizadores e treinamento <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Did\u00e1ticos e metodologia","id":6959277,"corpo":"<p>Did\u00e1ticos e metodologia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualitativos e progress\u00e3o","id":6959278,"corpo":"<p>Qualitativos e progress\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Progressivos e qualidade","id":6959279,"corpo":"<p>Progressivos e qualidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o, se fosse acrescentado ao trecho \u201cdisse o empres\u00e1rio\u201d (l. 29) um complemento informando a quem ele deu a declara\u00e7\u00e3o, seria empregado o acento indicativo de crase no seguinte caso:","provas":[{"id":61411,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2015-cesgranrio-escriturario-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:38","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1869560,"hashId":"73af2acdfe4e51a17d30b192fdd68163","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o, se fosse acrescentado ao trecho \u201cdisse o empres\u00e1rio\u201d (l. 29) um complemento informando a quem ele deu a declara\u00e7\u00e3o, seria empregado o acento indicativo de crase no seguinte caso:<\/p>","resposta":7195735,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a imprensa especializada","id":7195735,"corpo":"<p><strong>a<\/strong> imprensa especializada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a todos os presentes","id":7195736,"corpo":"<p><strong>a<\/strong> todos os presentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a apenas uma parte dos convidados","id":7195737,"corpo":"<p><strong>a<\/strong> apenas uma parte dos convidados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a suas duas assessoras de imprensa ","id":7195738,"corpo":"<p><strong>a<\/strong> suas duas assessoras de imprensa <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a duas de suas secret\u00e1rias","id":7195739,"corpo":"<p><strong>a<\/strong> duas de suas secret\u00e1rias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cartilha orienta consumidor Lan\u00e7ada pelo SindilojasRio e pelo CDL-Rio, em parceria com o Procon-RJ, guia destaca os principais pontos do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC), selecionados a partir das d\u00favidas e reclama\u00e7\u00f5es mais comuns recebidas pelas duas entidades O Sindicato de Lojistas do Com\u00e9rcio do Rio deJaneiro (SindilojasRio) e o Clube de Diretores Lojis-tas do Rio de Janeiro (CDL-Rio) lan\u00e7aram ontem umacartilha para orientar lojistas e consumidores sobre5 seus direitos e deveres. Com o objetivo de dar maistranspar\u00eancia e melhorar as rela\u00e7\u00f5es de consumo,a cartilha tem apoio tamb\u00e9m da Secretaria Estadu-al de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor (Seprocon)\/Procon-RJ.10 __ Batizada de Boas Vendas, Boas Compras! \u2013 Guia pr\u00e1tico de direitos e deveres para lojistas e consumi-dores, a publica\u00e7\u00e3o destaca os principais pontos doC\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC), seleciona-dos a partir das d\u00favidas e reclama\u00e7\u00f5es mais comuns15 recebidas, tanto pelo SindilojasRio e CDL-Rio, comopelo Procon-RJ.\u201cA partir da conscientiza\u00e7\u00e3o de consumidores elojistas sobre seus direitos e deveres, queremos con-tribuir para o crescimento sustent\u00e1vel das empresas,20 tendo como base a \u00e9tica, a qualidade dos produtos ea boa presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao consumidor\u201d, expli-cou o presidente do SindilojasRio e do CDL-Rio, AldoGon\u00e7alves.Gon\u00e7alves destacou que as duas entidades es-25 t\u00e3o comprometidas em promover mudan\u00e7as que pro-piciem o avan\u00e7o das rela\u00e7\u00f5es de consumo, al\u00e9m dodesenvolvimento do varejo carioca.\u201cO consumidor \u00e9 o nosso foco. \u00c9 importanteinform\u00e1-lo dos seus direitos\u201d, disse o empres\u00e1rio,30 ressaltando que conhecer bem o CDC \u00e9 vital n\u00e3o s\u00f3para os lojistas, mas tamb\u00e9m para seus fornecedores.Jornal do Commercio. Rio de Janeiro. 08 abr. 2014, A-9. Adaptado.","id":471936,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Cartilha orienta consumidor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Lan\u00e7ada pelo SindilojasRio e pelo CDL-Rio, em parceria com o Procon-RJ, guia destaca os principais pontos do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC), selecionados a partir das d\u00favidas e reclama\u00e7\u00f5es mais comuns recebidas pelas duas entidades <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O Sindicato de Lojistas do Com\u00e9rcio do Rio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Janeiro (SindilojasRio) e o Clube de Diretores Lojis-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tas do Rio de Janeiro (CDL-Rio) lan\u00e7aram ontem uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cartilha para orientar lojistas e consumidores sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 seus direitos e deveres. Com o objetivo de dar mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transpar\u00eancia e melhorar as rela\u00e7\u00f5es de consumo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a cartilha tem apoio tamb\u00e9m da Secretaria Estadu-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">al de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor (Seprocon)\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procon-RJ.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span> Batizada de <em>Boas Vendas, Boas Compras! \u2013 Guia <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>pr\u00e1tico de direitos e deveres para lojistas e consumi-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>dores<\/em>, a publica\u00e7\u00e3o destaca os principais pontos do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC), seleciona-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dos a partir das d\u00favidas e reclama\u00e7\u00f5es mais comuns<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 recebidas, tanto pelo SindilojasRio e CDL-Rio, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pelo Procon-RJ.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cA partir da conscientiza\u00e7\u00e3o de consumidores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lojistas sobre seus direitos e deveres, queremos con-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tribuir para o crescimento sustent\u00e1vel das empresas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 tendo como base a \u00e9tica, a qualidade dos produtos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a boa presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao consumidor\u201d, expli-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cou o presidente do SindilojasRio e do CDL-Rio, Aldo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gon\u00e7alves.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Gon\u00e7alves destacou que as duas entidades es-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 t\u00e3o comprometidas em promover mudan\u00e7as que pro-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">piciem o avan\u00e7o das rela\u00e7\u00f5es de consumo, al\u00e9m do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento do varejo carioca.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cO consumidor \u00e9 o nosso foco. \u00c9 importante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inform\u00e1-lo dos seus direitos\u201d, disse o empres\u00e1rio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 ressaltando que conhecer bem o CDC \u00e9 vital n\u00e3o s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para os lojistas, mas tamb\u00e9m para seus fornecedores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jornal do Commercio. Rio de Janeiro. 08 abr. 2014, A-9. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura acima mostra um circuito el\u00e9trico quando ocorre um curto-circuito, envolvendo as tr\u00eas fases apenas, provocado por uma barra met\u00e1lica no ponto indicado. O valor, em amp\u00e8res, da magnitude da corrente de curto, If , \u00e9","provas":[{"id":60000,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1817151,"hashId":"757c4f814ac58d82522dc7a23e6d4d47","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60000\/questao\/1817151-20210726065237000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Figura acima mostra um circuito el\u00e9trico quando ocorre um curto-circuito, envolvendo as tr\u00eas fases apenas, provocado por uma barra met\u00e1lica no ponto indicado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor, em amp\u00e8res, da magnitude da corrente de curto, I<sub>f<\/sub> , \u00e9<\/p>","resposta":6965120,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0","id":6965117,"corpo":"<p>1,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5","id":6965118,"corpo":"<p>1,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0","id":6965119,"corpo":"<p>2,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,2","id":6965120,"corpo":"<p>2,2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5","id":6965121,"corpo":"<p>2,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399251,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-coordenacao-da-protecao-e-calculos-de-curto-circuito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte enunciado: \u00c9 imposs\u00edvel para um sistema operar segundo um ciclo termodin\u00e2mico e entregar trabalho l\u00edquido para sua vizinhan\u00e7a enquanto recebe energia por calor de um \u00fanico reservat\u00f3rio t\u00e9rmico. O enunciado acima diz respeito \u00e0","provas":[{"id":60000,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1817156,"hashId":"5822f62bd178ed5a67c1245949ab4892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte enunciado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 imposs\u00edvel para um sistema operar segundo um ciclo termodin\u00e2mico e entregar trabalho l\u00edquido para sua vizinhan\u00e7a enquanto recebe energia por calor de um \u00fanico reservat\u00f3rio t\u00e9rmico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O enunciado acima diz respeito \u00e0<\/p>","resposta":6965144,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei Zero da Termodin\u00e2mica","id":6965142,"corpo":"<p>Lei Zero da Termodin\u00e2mica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1a Lei da Termodin\u00e2mica","id":6965143,"corpo":"<p>1<sup>a<\/sup> Lei da Termodin\u00e2mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2a Lei da Termodin\u00e2mica","id":6965144,"corpo":"<p>2<sup>a<\/sup> Lei da Termodin\u00e2mica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3a Lei da Termodin\u00e2mica","id":6965145,"corpo":"<p>3<sup>a<\/sup> Lei da Termodin\u00e2mica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4a Lei da Termodin\u00e2mica","id":6965146,"corpo":"<p>4<sup>a<\/sup> Lei da Termodin\u00e2mica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":23534}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio fornece 3 estimativas para a atividade que ele est\u00e1 desenvolvendo em sua rede PERT. Suas estimativas s\u00e3o: 2 semanas otimistamente, 4 semanas provavelmente e 12 semanas pessimistamente. Utilizando a T\u00e9cnica de Revis\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Programa (PERT), o tempo esperado de semanas que deve aparecer no cronograma \u00e9 de","provas":[{"id":59998,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":23534},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1817177,"hashId":"c08d20515e17f84c12bde79cc9fcbf59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um funcion\u00e1rio fornece 3 estimativas para a atividade que ele est\u00e1 desenvolvendo em sua rede PERT. Suas estimativas s\u00e3o: 2 semanas otimistamente, 4 semanas provavelmente e 12 semanas pessimistamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilizando a T\u00e9cnica de Revis\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Programa (PERT), o tempo esperado de semanas que deve aparecer no cronograma \u00e9 de<\/p>","resposta":6965248,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":6965247,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":6965248,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":6965249,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":6965250,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":6965251,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 36 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"PERT-CPM","oab":false,"nome":"PERT-CPM","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404649,"slug":"administracao-geral-pert-cpm"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":23534}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de um bem inferior, a eleva\u00e7\u00e3o da renda individual leva a uma","provas":[{"id":59998,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":23534},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1817181,"hashId":"4be6560dbaf603fbffe6fb5b5666e48f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de um bem inferior, a eleva\u00e7\u00e3o da renda individual leva a uma<\/p>","resposta":6965270,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alta na quantidade demandada desse bem","id":6965267,"corpo":"<p>alta na quantidade demandada desse bem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alta no pre\u00e7o desse bem","id":6965268,"corpo":"<p>alta no pre\u00e7o desse bem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o inalterada na demanda desse bem","id":6965269,"corpo":"<p>situa\u00e7\u00e3o inalterada na demanda desse bem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"queda da quantidade demandada desse bem","id":6965270,"corpo":"<p>queda da quantidade demandada desse bem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"queda no pre\u00e7o desse bem","id":6965271,"corpo":"<p>queda no pre\u00e7o desse bem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 36 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"},{"nome_clean":"Curva da Demanda","oab":false,"nome":"Curva da Demanda","pai":403950,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412732,"slug":"economia-e-financas-curva-da-demanda"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":23534}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o exponencial \u00e9 usada com frequ\u00eancia na simula\u00e7\u00e3o do tempo entre chegadas em um sistema de forma\u00e7\u00e3o de filas. A express\u00e3o que corresponde \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de n\u00fameros aleat\u00f3rios, exponencialmente distribu\u00eddos com m\u00e9dia de 20 chegadas por hora, sendo u um n\u00famero aleat\u00f3rio gerado segundo a distribui\u00e7\u00e3o uniforme, \u00e9","provas":[{"id":59998,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":23534},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1817198,"hashId":"2fa9e880ab97b1910943e61ac1c81af7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o exponencial \u00e9 usada com frequ\u00eancia na simula\u00e7\u00e3o do tempo entre chegadas em um sistema de forma\u00e7\u00e3o de filas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o que corresponde \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de n\u00fameros aleat\u00f3rios, exponencialmente distribu\u00eddos com m\u00e9dia de 20 chegadas por hora, sendo u um n\u00famero aleat\u00f3rio gerado segundo a distribui\u00e7\u00e3o uniforme, \u00e9<\/p>","resposta":6965354,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 e20u","id":6965352,"corpo":"<p>1 \u2013 e<sup>20u<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e20u","id":6965353,"corpo":"<p>e<sup>20u<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(\u20131\/20) ln (1 \u2013 u)","id":6965354,"corpo":"<p>(\u20131\/20) ln (1 \u2013 u)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1+u) ln 20","id":6965355,"corpo":"<p>(1+u) ln 20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 eu\/20","id":6965356,"corpo":"<p>1 \u2013 e<sup>u\/20<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Exponencial","oab":false,"nome":"Exponencial","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426663,"slug":"estatistica-exponencial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":23534}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pe\u00e7a deve ser fabricada segundo um complexo processo de usinagem que n\u00e3o \u00e9 usual na empresa. Assim, a ger\u00eancia decidiu realizar, antes do in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o, um treinamento dos operadores encarregados, de modo a assegurar o dom\u00ednio do processo e minimizar o \u00edndice de rejei\u00e7\u00e3o. Como esse treinamento consome homens-hora e insumos de produ\u00e7\u00e3o, esse \u201ccusto da qualidade\u201d \u00e9 classificado como custo de","provas":[{"id":59998,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":23534},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1817257,"hashId":"07abd9a0e68c40eed11822baf48ced06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pe\u00e7a deve ser fabricada segundo um complexo processo de usinagem que n\u00e3o \u00e9 usual na empresa. Assim, a ger\u00eancia decidiu realizar, antes do in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o, um treinamento dos operadores encarregados, de modo a assegurar o dom\u00ednio do processo e minimizar o \u00edndice de rejei\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como esse treinamento consome homens-hora e insumos de produ\u00e7\u00e3o, esse \u201ccusto da qualidade\u201d \u00e9 classificado como custo de<\/p>","resposta":6965647,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o","id":6965647,"corpo":"<p>preven\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o","id":6965648,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falhas internas","id":6965649,"corpo":"<p>falhas internas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falhas externas","id":6965650,"corpo":"<p>falhas externas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causa e efeito","id":6965651,"corpo":"<p>causa e efeito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior","id":23531}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vidro \u00e9 uma das descobertas mais surpreendentes do homem e sua hist\u00f3ria \u00e9 cheia de mist\u00e9rios. Embora os historiadores n\u00e3o disponham de dados precisos sobre sua origem, foram descobertos objetos de vidro nas necr\u00f3poles eg\u00edpcias, por isso, imagina-se que o vidro j\u00e1 era conhecido h\u00e1 pelo menos 4.000 anos antes da Era Crist\u00e3, e que fora descoberto de forma casual. http:\/\/www.cebrace.com.br\/v2\/vidro Acessado em: 08 nov. 2014 Os principais componentes do vidro s\u00e3o SiO2, Na2SO4, MgO, CaO, Al2O3 e K2O. Em ordem crescente de acidez t\u00eam-se os \u00f3xidos:","provas":[{"id":59994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior","id":23531},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-tecnico-de-quimica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1817305,"hashId":"9d73cbbd2d632ffb4acd18b64deaba5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O vidro \u00e9 uma das descobertas mais surpreendentes do homem e sua hist\u00f3ria \u00e9 cheia de mist\u00e9rios. Embora os historiadores n\u00e3o disponham de dados precisos sobre sua origem, foram descobertos objetos de vidro nas necr\u00f3poles eg\u00edpcias, por isso, imagina-se que o vidro j\u00e1 era conhecido h\u00e1 pelo menos 4.000 anos antes da Era Crist\u00e3, e que fora descoberto de forma casual. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/www.cebrace.com.br\/v2\/vidro <\/p><p style=\"text-align: right;\">Acessado em: 08 nov. 2014 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os principais componentes do vidro s\u00e3o SiO<sub>2<\/sub>, Na<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub>, MgO, CaO, Al<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub> e K<sub>2<\/sub>O. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em ordem crescente de acidez t\u00eam-se os \u00f3xidos:<\/p>","resposta":6965889,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al2 O3, K2O, MgO, SiO2","id":6965887,"corpo":"<p>Al<sub>2<\/sub> O<sub>3<\/sub>, K<sub>2<\/sub>O, MgO, SiO<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al2O3, SiO2, MgO, K2O","id":6965888,"corpo":"<p>Al<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub>, SiO<sub>2<\/sub>, MgO, K<sub>2<\/sub>O<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"K2O, MgO, Al2O3,SiO2","id":6965889,"corpo":"<p>K<sub>2<\/sub>O, MgO, Al<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub>,SiO<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SiO2, MgO, K2O, Al2O3","id":6965890,"corpo":"<p>SiO<sub>2<\/sub>, MgO, K<sub>2<\/sub>O, Al<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SiO2, Al2O3, CaO, K2O","id":6965891,"corpo":"<p>SiO<sub>2<\/sub>, Al<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub>, CaO, K<sub>2<\/sub>O<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417284,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-e-suas-caracteristicas-acidos-bases-sais-e-oxidos-reacoes-de-neutralizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior","id":23531}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das etapas b\u00e1sicas na fabrica\u00e7\u00e3o do vidro consiste na rea\u00e7\u00e3o do carbonato de s\u00f3dio com o di\u00f3xido de sil\u00edcio:Na2CO3 + SiO2 \u2192 Na2SiO3 + CO2A cor do vidro muitas vezes depende das impurezas de ferro que est\u00e3o presentes na areia quando o vidro \u00e9 formado. Empregando-se 1 tonelada de areia (SiO2) contendo 4% de impurezas em ferro na fabrica\u00e7\u00e3o do vidro, a quantidade de litros de g\u00e1s recolhido a 27\u00baC, considerando que esse processo seja realizado na cidade do Rio de Janeiro, \u00e95Dado Constante universal dos gases = 0,082 mol . Katm . L\u200b ","provas":[{"id":59994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior","id":23531},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-tecnico-de-quimica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1817311,"hashId":"acdf3f3a7056d72670d77d3325ee6fb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das etapas b\u00e1sicas na fabrica\u00e7\u00e3o do vidro consiste na rea\u00e7\u00e3o do carbonato de s\u00f3dio com o di\u00f3xido de sil\u00edcio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Na<sub>2<\/sub>CO<sub>3<\/sub> + SiO<sub>2<\/sub> \u2192 Na<sub>2<\/sub>SiO<sub>3<\/sub> + CO<sub>2<\/sub><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cor do vidro muitas vezes depende das impurezas de ferro que est\u00e3o presentes na areia quando o vidro \u00e9 formado. Empregando-se 1 tonelada de areia (SiO<sub>2<\/sub>) contendo 4% de impurezas em ferro na fabrica\u00e7\u00e3o do vidro, a quantidade de litros de g\u00e1s recolhido a 27\u00baC, considerando que esse processo seja realizado na cidade do Rio de Janeiro, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">5<\/span><\/h2><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 335px;\"><colgroup><col width=\"335\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2tld\"><td data-row=\"row-2tld\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2tld\" data-cell=\"cell-cev3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dado <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2tld\" data-cell=\"cell-cev3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Constante universal dos gases = 0,082 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{atm\\ .\\ L}{mol\\ .\\ K}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p>","resposta":6965918,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"410.000","id":6965917,"corpo":"<p>410.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"393.600","id":6965918,"corpo":"<p>393.600<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36.900","id":6965919,"corpo":"<p>36.900<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35.424","id":6965920,"corpo":"<p>35.424<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24.000","id":6965921,"corpo":"<p>24.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","oab":false,"nome":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417253,"slug":"quimica-sistemas-gasosos-lei-teoria-cinetica-equacao-e-mistura-dos-gases-principio-de-avogadro"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior","id":23531}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto mais resistente \u00e0 compress\u00e3o do motor for uma gasolina, menor ser\u00e1 a sua octanagem, ou \u00edndice de octanas, o que poder\u00e1 prejudicar o funcionamento do motor. Existem meios de se aumentar a octanagem da gasolina; um deles \u00e9 adicionar antidetonantes, tais como o etanol e o metil-t-butil-\u00e9ter ou MTBE.O iso-octano apresenta nomenclatura oficial","provas":[{"id":59994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior","id":23531},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-tecnico-de-quimica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1817314,"hashId":"a53f84390c335e6137ec310dc208fa0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais resistente \u00e0 compress\u00e3o do motor for uma gasolina, menor ser\u00e1 a sua octanagem, ou \u00edndice de octanas, o que poder\u00e1 prejudicar o funcionamento do motor. Existem meios de se aumentar a octanagem da gasolina; um deles \u00e9 adicionar antidetonantes, tais como o etanol e o metil-t-butil-\u00e9ter ou MTBE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59994\/questao\/1817314-20210726082134000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>O iso-octano apresenta nomenclatura oficial<\/p>","resposta":6965935,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sec-octano","id":6965932,"corpo":"<p>sec-octano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trimetil-pentano","id":6965933,"corpo":"<p>trimetil-pentano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2-metil-4,4-dimetil-pentano","id":6965934,"corpo":"<p>2-metil-4,4-dimetil-pentano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,2,4-trimetil-pentano","id":6965935,"corpo":"<p>2,2,4-trimetil-pentano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,4,4-trimetil-pentano","id":6965936,"corpo":"<p>2,4,4-trimetil-pentano<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","oab":false,"nome":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417328,"slug":"quimica-cadeias-carbonicas-caracteristicas-e-classificacoes-do-atomo-do-carbono-tipos-de-ligacao-e-hibridacao-tipos-de-cadeias-carbonicas-e-formulas-series-homologa-isologa-e-heterologa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado gerador s\u00edncrono trif\u00e1sico, conectado em estrela e operando em vazio, possui uma tens\u00e3o de fase igual a 300 V. Quando uma carga trif\u00e1sica equilibrada \u00e9 conectada em seus terminais, a tens\u00e3o terminal entre fase e neutro passa a ser de 280 V, sendo que a corrente de campo \u00e9 mantida inalterada.Desprezando-se a resist\u00eancia de armadura e sabendo-se que a reat\u00e2ncia s\u00edncrona por fase \u00e9 igual a 1,0 \u03a9 e, ainda, que o seno do \u00e2ngulo de torque para essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 0,3, ent\u00e3o, o valor, em kW, da pot\u00eancia ativa total fornecida \u00e0 carga \u00e9","provas":[{"id":60000,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1817115,"hashId":"a9bf68a2964af3dc67f70dd65c56c4ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado gerador s\u00edncrono trif\u00e1sico, conectado em estrela e operando em vazio, possui uma tens\u00e3o de fase igual a 300 V. Quando uma carga trif\u00e1sica equilibrada \u00e9 conectada em seus terminais, a tens\u00e3o terminal entre fase e neutro passa a ser de 280 V, sendo que a corrente de campo \u00e9 mantida inalterada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desprezando-se a resist\u00eancia de armadura e sabendo-se que a reat\u00e2ncia s\u00edncrona por fase \u00e9 igual a 1,0 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span> e, ainda, que o seno do \u00e2ngulo de torque para essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 0,3, ent\u00e3o, o valor, em kW, da pot\u00eancia ativa total fornecida \u00e0 carga \u00e9<\/p>","resposta":6964940,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25,2","id":6964937,"corpo":"<p>25,2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35,6","id":6964938,"corpo":"<p>35,6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"43,7","id":6964939,"corpo":"<p>43,7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75,6","id":6964940,"corpo":"<p>75,6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"84,0","id":6964941,"corpo":"<p>84,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma carga trif\u00e1sica equilibrada \u00e9 alimentada por um banco de transformadores monof\u00e1sicos conectados em Y-Y. Supondo que a conex\u00e3o dos transformadores seja alterada para Y-\u25b3 , e a carga seja alimentada pelo lado cuja conex\u00e3o foi alterada, ent\u00e3o, a pot\u00eancia da carga \u00e9 multiplicada por um fator igual a","provas":[{"id":60000,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1817116,"hashId":"99044340613ab0985a3ed7c005e905e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma carga trif\u00e1sica equilibrada \u00e9 alimentada por um banco de transformadores monof\u00e1sicos conectados em Y-Y. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo que a conex\u00e3o dos transformadores seja alterada para Y-<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\triangle\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u25b3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , e a carga seja alimentada pelo lado cuja conex\u00e3o foi alterada, ent\u00e3o, a pot\u00eancia da carga \u00e9 multiplicada por um fator igual a<\/p>","resposta":6964946,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":6964942,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":6964943,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\u200b ","id":6964944,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"33\u200b\u200b ","id":6964945,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"31\u200b ","id":6964946,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta deseja realizar uma licita\u00e7\u00e3o do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o, para contrata\u00e7\u00e3o de um grupo de projetos executivos de engenharia, com vistas \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de obras de infraestrutura urbana complexas e pioneiras na \u00e1rea portu\u00e1ria de uma cidade brasileira. O or\u00e7amento total dos projetos \u00e9 de R$ 751.238,12. Uma modalidade de licita\u00e7\u00e3o adequada a esse caso, e respectivo prazo m\u00ednimo de publicidade s\u00e3o os seguintes:","provas":[{"id":60000,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1817129,"hashId":"47b373859ce011419368aa24f63f14d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta deseja realizar uma licita\u00e7\u00e3o do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o, para contrata\u00e7\u00e3o de um grupo de projetos executivos de engenharia, com vistas \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de obras de infraestrutura urbana complexas e pioneiras na \u00e1rea portu\u00e1ria de uma cidade brasileira. O or\u00e7amento total dos projetos \u00e9 de R$ 751.238,12. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma modalidade de licita\u00e7\u00e3o adequada a esse caso, e respectivo prazo m\u00ednimo de publicidade s\u00e3o os seguintes:<\/p>","resposta":6965008,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7o; 15 dias","id":6965007,"corpo":"<p>tomada de pre\u00e7o; 15 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7o; 30 dias","id":6965008,"corpo":"<p>tomada de pre\u00e7o; 30 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7o; 45 dias","id":6965009,"corpo":"<p>tomada de pre\u00e7o; 45 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia; 15 dias","id":6965010,"corpo":"<p>concorr\u00eancia; 15 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia; 30 dias","id":6965011,"corpo":"<p>concorr\u00eancia; 30 dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1817129","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma caixa de passagem de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, existe um condutor de cor azul-claro com uma anilha de identifica\u00e7\u00e3o em verde-amarelo. De acordo com a identifica\u00e7\u00e3o por cores para condutores el\u00e9tricos, trata-se de um condutor","provas":[{"id":60000,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1817136,"hashId":"b2b06bf29bc557d95f26cb4c2d92d67e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma caixa de passagem de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, existe um condutor de cor azul-claro com uma anilha de identifica\u00e7\u00e3o em verde-amarelo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a identifica\u00e7\u00e3o por cores para condutores el\u00e9tricos, trata-se de um condutor<\/p>","resposta":6965045,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fase que originalmente era utilizado como condutor de prote\u00e7\u00e3o.","id":6965042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fase que originalmente era utilizado como condutor de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neutro que originalmente era utilizado como condutor de retorno.","id":6965043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neutro que originalmente era utilizado como condutor de retorno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de prote\u00e7\u00e3o que originalmente era utilizado como condutor neutro.","id":6965044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de prote\u00e7\u00e3o que originalmente era utilizado como condutor neutro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de prote\u00e7\u00e3o e de neutro utilizado de forma combinada em um \u00fanico condutor.","id":6965045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de prote\u00e7\u00e3o e de neutro utilizado de forma combinada em um \u00fanico condutor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capaz de ser utilizado como condutor neutro ou como condutor fase, dependendo do tipo de carga alimentada.","id":6965046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capaz de ser utilizado como condutor neutro ou como condutor fase, dependendo do tipo de carga alimentada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do sistema el\u00e9trico brasileiro, a ferramenta utilizada para otimiza\u00e7\u00e3o hidrot\u00e9rmica para subsistemas equivalentes interligados \u00e9","provas":[{"id":60000,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1817146,"hashId":"5874f65f9fc85e05480dfa7e925748ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do sistema el\u00e9trico brasileiro, a ferramenta utilizada para otimiza\u00e7\u00e3o hidrot\u00e9rmica para subsistemas equivalentes interligados \u00e9<\/p>","resposta":6965094,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CPINS","id":6965092,"corpo":"<p>CPINS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MSUI","id":6965093,"corpo":"<p>MSUI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NEWAVE","id":6965094,"corpo":"<p>NEWAVE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SINAPE","id":6965095,"corpo":"<p>SINAPE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SUISH-O","id":6965096,"corpo":"<p>SUISH-O<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas do Sistema El\u00e9trico Brasileiro","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas do Sistema El\u00e9trico Brasileiro","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399450,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-do-sistema-eletrico-brasileiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura acima mostra o circuito equivalente de um sistema el\u00e9trico de pot\u00eancia, em que as imped\u00e2ncias das linhas s\u00e3o apresentadas em valores por unidade. A matriz de admit\u00e2ncia de barra, em valores por unidade, desse sistema \u00e9","provas":[{"id":60000,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1817148,"hashId":"47df4c39e24300b20c66a5ea459e9464","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60000\/questao\/1817148-20210726065032000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Figura acima mostra o circuito equivalente de um sistema el\u00e9trico de pot\u00eancia, em que as imped\u00e2ncias das linhas s\u00e3o apresentadas em valores por unidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A matriz de admit\u00e2ncia de barra, em valores por unidade, desse sistema \u00e9<\/p>","resposta":6965105,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u239d\u239b\u200b\u2212j0,1j0,05j0,05\u200bj0,05\u2212j0,1j0,05\u200bj0,05j0,05\u2212j0,1\u200b\u23a0\u239e\u200b ","id":6965102,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{pmatrix} -j0,1 &amp; j0,05 &amp; j0,05 \\\\ j0,05 &amp; -j0,1&amp; j0,05 \\\\ j0,05 &amp; j0,05 &amp; -j0,1 \\end{pmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"overlay\" style=\"height: 0.3em; width: 0.875em;\"><svg width=\"0.875em\" height=\"0.3em\" style=\"width:0.875em\" viewBox=\"0 0 875 300\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin\"><path d=\"M291 0 H417 V300 H291 z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"overlay\" style=\"height: 0.3em; width: 0.875em;\"><svg width=\"0.875em\" height=\"0.3em\" style=\"width:0.875em\" viewBox=\"0 0 875 300\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin\"><path d=\"M457 0 H583 V300 H457 z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u239d\u239b\u200bj0,1\u2212j0,05\u2212j0,05\u200b\u2212j0,05j0,1\u2212j0,05\u200b\u2212j0,05\u2212j0,05j0,1\u200b\u23a0\u239e\u200b ","id":6965103,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{pmatrix} j0,1 &amp; -j0,05 &amp; -j0,05 \\\\ -j0,05 &amp; j0,1 &amp; -j0,05 \\\\ -j0,05 &amp; -j0,05 &amp; j0,1\\end{pmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"overlay\" style=\"height: 0.3em; width: 0.875em;\"><svg width=\"0.875em\" height=\"0.3em\" style=\"width:0.875em\" viewBox=\"0 0 875 300\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin\"><path d=\"M291 0 H417 V300 H291 z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"overlay\" style=\"height: 0.3em; width: 0.875em;\"><svg width=\"0.875em\" height=\"0.3em\" style=\"width:0.875em\" viewBox=\"0 0 875 300\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin\"><path d=\"M457 0 H583 V300 H457 z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u239d\u239b\u200b\u2212j20j20j20\u200bj20\u2212j20j20\u200bj20j20\u2212j20\u200b\u23a0\u239e\u200b ","id":6965104,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{pmatrix} -j20 &amp; j20 &amp; j20 \\\\ j20 &amp; -j20 &amp; j20 \\\\ j20 &amp; j20 &amp; -j20 \\end{pmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"overlay\" style=\"height: 0.3em; width: 0.875em;\"><svg width=\"0.875em\" height=\"0.3em\" style=\"width:0.875em\" viewBox=\"0 0 875 300\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin\"><path d=\"M291 0 H417 V300 H291 z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"overlay\" style=\"height: 0.3em; width: 0.875em;\"><svg width=\"0.875em\" height=\"0.3em\" style=\"width:0.875em\" viewBox=\"0 0 875 300\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin\"><path d=\"M457 0 H583 V300 H457 z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u239d\u239b\u200b\u2212j40j20j20\u200bj20\u2212j40j20\u200bj20j20\u2212j40\u200b\u23a0\u239e\u200b ","id":6965105,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{pmatrix} -j40 &amp; j20 &amp; j20 \\\\ j20 &amp; -j40 &amp; j20 \\\\ j20 &amp; j20 &amp; -j40 \\end{pmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"overlay\" style=\"height: 0.3em; width: 0.875em;\"><svg width=\"0.875em\" height=\"0.3em\" style=\"width:0.875em\" viewBox=\"0 0 875 300\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin\"><path d=\"M291 0 H417 V300 H291 z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"overlay\" style=\"height: 0.3em; width: 0.875em;\"><svg width=\"0.875em\" height=\"0.3em\" style=\"width:0.875em\" viewBox=\"0 0 875 300\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin\"><path d=\"M457 0 H583 V300 H457 z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u239d\u239b\u200bj40\u2212j20\u2212j20\u200b\u2212j20j40\u2212j20\u200b\u2212j20\u2212j20j40\u200b\u23a0\u239e\u200b ","id":6965106,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{pmatrix} j40 &amp; -j20 &amp; -j20 \\\\ -j20 &amp; j40 &amp; -j20 \\\\ -j20 &amp; -j20 &amp; j40 \\end{pmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"overlay\" style=\"height: 0.3em; width: 0.875em;\"><svg width=\"0.875em\" height=\"0.3em\" style=\"width:0.875em\" viewBox=\"0 0 875 300\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin\"><path d=\"M291 0 H417 V300 H291 z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"overlay\" style=\"height: 0.3em; width: 0.875em;\"><svg width=\"0.875em\" height=\"0.3em\" style=\"width:0.875em\" viewBox=\"0 0 875 300\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin\"><path d=\"M457 0 H583 V300 H457 z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Fluxo de Pot\u00eancia e estabilidade e regula\u00e7\u00e3o dos Sistemas El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Fluxo de Pot\u00eancia e estabilidade e regula\u00e7\u00e3o dos Sistemas El\u00e9tricos","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":400634,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fluxo-de-potencia-e-estabilidade-e-regulacao-dos-sistemas-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, a energia el\u00e9trica contratada pelos agentes de distribui\u00e7\u00e3o do SIN, por interm\u00e9dio de leil\u00f5es realizados no ano de previs\u00e3o para o in\u00edcio do suprimento, deve ser proveniente de","provas":[{"id":60000,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23535},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1817149,"hashId":"0c7b4cb92969e2fa1e9069df1493669b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, a energia el\u00e9trica contratada pelos agentes de distribui\u00e7\u00e3o do SIN, por interm\u00e9dio de leil\u00f5es realizados no ano de previs\u00e3o para o in\u00edcio do suprimento, deve ser proveniente de<\/p>","resposta":6965108,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"novo empreendimento de gera\u00e7\u00e3o","id":6965107,"corpo":"<p>novo empreendimento de gera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empreendimento de gera\u00e7\u00e3o existente","id":6965108,"corpo":"<p>empreendimento de gera\u00e7\u00e3o existente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compra exclusiva de fontes alternativas","id":6965109,"corpo":"<p>compra exclusiva de fontes alternativas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"novo empreendimento de gera\u00e7\u00e3o ou empreendimento de gera\u00e7\u00e3o existente","id":6965110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">novo empreendimento de gera\u00e7\u00e3o ou empreendimento de gera\u00e7\u00e3o existente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empreendimento de gera\u00e7\u00e3o existente ou de compra exclusiva de fontes alternativas","id":6965111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empreendimento de gera\u00e7\u00e3o existente ou de compra exclusiva de fontes alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas do Sistema El\u00e9trico Brasileiro","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas do Sistema El\u00e9trico Brasileiro","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399450,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-do-sistema-eletrico-brasileiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":23560}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Centro de Refer\u00eancia Virtual da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais, os estudantes devem ser capazes de caracterizar, de forma geral, o Estado Absolutista Europeu e seu contexto hist\u00f3rico. Com base nas orienta\u00e7\u00f5es do Centro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60014,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":23560},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-historia","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1815834,"hashId":"3567d9b9848de967ed56d510629d8ca9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Centro de Refer\u00eancia Virtual da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais, os estudantes devem ser capazes de caracterizar, de forma geral, o Estado Absolutista Europeu e seu contexto hist\u00f3rico. Com base nas orienta\u00e7\u00f5es do Centro, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6958782,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a burguesia americana ser livre significava derrubar o absolutismo, as tradi\u00e7\u00f5es medievais e eliminar as barreiras que impediam o crescimento de seus neg\u00f3cios.","id":6958780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a burguesia americana ser livre significava derrubar o absolutismo, as tradi\u00e7\u00f5es medievais e eliminar as barreiras que impediam o crescimento de seus neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O professor deve trabalhar com o aluno a ideia de que havia uniformidade de pensamento e projetos entre os grupos envolvidos no processo revolucion\u00e1rio ","id":6958781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor deve trabalhar com o aluno a ideia de que havia uniformidade de pensamento e projetos entre os grupos envolvidos no processo revolucion\u00e1rio <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso abordar a aplica\u00e7\u00e3o das ideias enfatizando suas propostas pr\u00e1ticas de transforma\u00e7\u00e3o nas sociedades envolvidas. ","id":6958782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso abordar a aplica\u00e7\u00e3o das ideias enfatizando suas propostas pr\u00e1ticas de transforma\u00e7\u00e3o nas sociedades envolvidas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se tanto destacar as ideias presentes nos movimentos de contesta\u00e7\u00e3o \u2013 tal como a no\u00e7\u00e3o de liberdade, igualdade e governo \u2013 quanto fazer o aluno perceber como essas ganharam sentidos comuns em cada um dos contextos estudados \u2013 Revolu\u00e7\u00e3o Americana e Francesa.","id":6958783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se tanto destacar as ideias presentes nos movimentos de contesta\u00e7\u00e3o \u2013 tal como a no\u00e7\u00e3o de liberdade, igualdade e governo \u2013 quanto fazer o aluno perceber como essas ganharam sentidos comuns em cada um dos contextos estudados \u2013 Revolu\u00e7\u00e3o Americana e Francesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de Estados e o Absolutismo","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o de Estados e o Absolutismo","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416708,"slug":"historia-construcao-de-estados-e-o-absolutismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":23560}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, iniciada na Inglaterra no s\u00e9culo XVIII, gerou profundas mudan\u00e7as na realidade social da popula\u00e7\u00e3o. Sobre o ensino desse tema, segundo as recomenda\u00e7\u00f5es do Centro de Refer\u00eancia Virtual, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. I. A dura vida dos trabalhadores e de suas fam\u00edlias chocava-se com os direitos propostos e indicava a insufici\u00eancia desses. Nesse contexto pode-se perceber a import\u00e2ncia desse processo hist\u00f3rico na luta pela efetiva\u00e7\u00e3o de direitos conquistados e pela amplia\u00e7\u00e3o destes. II. O professor deve explicar que a natureza das reivindica\u00e7\u00f5es dos movimentos prolet\u00e1rios era uma s\u00f3. III. A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial precisa ser trabalhada como um processo hist\u00f3rico. Para tanto, deve-se enfatizar com os alunos o contexto e as condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas que propiciaram o desenvolvimento da t\u00e9cnica, sua aceita\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o na sociedade inglesa. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":60014,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":23560},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-historia","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1815836,"hashId":"68768c99e2be64fb24d7b7671ddf1cb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, iniciada na Inglaterra no s\u00e9culo XVIII, gerou profundas mudan\u00e7as na realidade social da popula\u00e7\u00e3o. Sobre o ensino desse tema, segundo as recomenda\u00e7\u00f5es do Centro de Refer\u00eancia Virtual, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A dura vida dos trabalhadores e de suas fam\u00edlias chocava-se com os direitos propostos e indicava a insufici\u00eancia desses. Nesse contexto pode-se perceber a import\u00e2ncia desse processo hist\u00f3rico na luta pela efetiva\u00e7\u00e3o de direitos conquistados e pela amplia\u00e7\u00e3o destes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O professor deve explicar que a natureza das reivindica\u00e7\u00f5es dos movimentos prolet\u00e1rios era uma s\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial precisa ser trabalhada como um processo hist\u00f3rico. Para tanto, deve-se enfatizar com os alunos o contexto e as condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas que propiciaram o desenvolvimento da t\u00e9cnica, sua aceita\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o na sociedade inglesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":6958788,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6958788,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6958789,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6958790,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6958791,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416707,"slug":"historia-revolucao-industrial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":23561}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text what are being investigated by the police.","provas":[{"id":60015,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":23561},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-lem-ingles","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1815843,"hashId":"aafdeda6c1e2c214169d3f3f92af72ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text what are being investigated by the police.<\/p>","resposta":6958816,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Accusations that people have been induced to participate in mass conversion meetings and attacks on Christians and their places of worship.","id":6958816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Accusations that people have been induced to participate in mass conversion meetings and attacks on Christians and their places of worship.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Accusations that people have participated in mass conversion meetings and attacks on Christians and their places of worship.","id":6958817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Accusations that people have participated in mass conversion meetings and attacks on Christians and their places of worship.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Accusations that people have been converted and have attacked Christians and worshipped and animals.","id":6958818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Accusations that people have been converted and have attacked Christians and worshipped and animals.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"All the alternatives are correct.","id":6958819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">All the alternatives are correct.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 31 a 34 referem-se ao texto abaixo:Religious Intolerance in India By THE EDITORIAL BOARDDEC. 25, 2014Hope is in danger of crumbling that Prime Minister Narendra Modi would rein in the divisive agenda of his militant Hindunationalist supporters and allow India to concentrate on the important work of economic reform, and the blame lies squarely with Mr. Modi.During the last days of its winter session ending on Tuesday, Parliament was unable to deal with important legislative business because of repeated adjournments and uproar over attempts by Hindu groups to convert Christians and Muslims. The issue has come to a head following a \u201chomecoming\u201d campaign by the Rashtriya Swayamsevak Sangh and the Vishwa Hindu Parishad \u2014 groups dedicated to transforming India\u2019s secular democracy into a Hindu state \u2014 to \u201creconvert\u201d Christians and Muslims to Hinduism. In recent weeks, Hindu militants have engineered conversions of Muslims and Christians in Agra and in the states of Gujarat and Kerala. Police are investigating accusations that people have been induced to participate in mass conversion meetings by a combination of intimidation and bribery, including the promise of food ration cards. Attacks on Christians and their places of worship have intensified in recent weeks. One of New Delhi\u2019s biggest churches burned down on Dec. 1 \u2014 arson is being blamed \u2014 and Christmas carolers were attacked on their way home in the city of Hyderabad on Dec. 12.More than 80 percent of Indians are Hindus, but Muslims, Christians and Sikhs form important religious minorities with centuries of history in India. Religious pluralism and freedom are protected by India\u2019s Constitution. The issue of religious conversion is contentious in India. Many Dalits, known formerly as untouchables, and other low-caste Hindus and Tribals admit they convert to Islam or Christianity primarily to escape crushing caste prejudice and oppression. The main architect of the Constitution, Dr. Bhimrao Ramji Ambedkar, born a Dalit, famously converted to Buddhism to escape caste-oppression under Hinduism. A version of this editorial appears in print on December 26, 2014, in The International New York Times. ","id":466335,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 31 a 34 referem-se ao texto abaixo:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Religious Intolerance in India <\/p><p style=\"text-align: justify;\">By THE EDITORIAL BOARDDEC. 25, 2014<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hope is in danger of crumbling that Prime Minister Narendra Modi would rein in the divisive agenda of his militant Hindunationalist supporters and allow India to concentrate on the important work of economic reform, and the blame lies squarely with Mr. Modi.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">During the last days of its winter session ending on Tuesday, Parliament was unable to deal with important legislative business because of repeated adjournments and uproar over attempts by Hindu groups to convert Christians and Muslims. The issue has come to a head following a \u201chomecoming\u201d campaign by the Rashtriya Swayamsevak Sangh and the Vishwa Hindu Parishad \u2014 groups dedicated to transforming India\u2019s secular democracy into a Hindu state \u2014 to \u201creconvert\u201d Christians and Muslims to Hinduism. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In recent weeks, Hindu militants have engineered conversions of Muslims and Christians in Agra and in the states of Gujarat and Kerala. Police are investigating accusations that people have been induced to participate in mass conversion meetings by a combination of intimidation and bribery, including the promise of food ration cards. Attacks on Christians and their places of worship have intensified in recent weeks. One of New Delhi\u2019s biggest churches burned down on Dec. 1 \u2014 arson is being blamed \u2014 and Christmas carolers were attacked on their way home in the city of Hyderabad on Dec. 12.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">More than 80 percent of Indians are Hindus, but Muslims, Christians and Sikhs form important religious minorities with centuries of history in India. Religious pluralism and freedom are protected by India\u2019s Constitution. The issue of religious conversion is contentious in India. Many Dalits, known formerly as untouchables, and other low-caste Hindus and Tribals admit they convert to Islam or Christianity primarily to escape crushing caste prejudice and oppression. The main architect of the Constitution, Dr. Bhimrao Ramji Ambedkar, born a Dalit, famously converted to Buddhism to escape caste-oppression under Hinduism. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A version of this editorial appears in print on December 26, 2014, in The International New York Times. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":23561}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the alternative that describes why many Dalits, known as untouchables, and Tribals admit they convert to Islam, Christianity or Buddhism according to the article","provas":[{"id":60015,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":23561},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-lem-ingles","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1815845,"hashId":"704fcbd243fa393f4c2c4584294cb9dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the alternative that describes why many Dalits, known as untouchables, and Tribals admit they convert to Islam, Christianity or Buddhism according to the article<\/p>","resposta":6958827,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"To escape from the investigations.","id":6958824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">To escape from the investigations.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"To escape caste prejudice and avoid carolers to be attacked and burned.","id":6958825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">To escape caste prejudice and avoid carolers to be attacked and burned.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"To escape from the persecution of the Christian churches.","id":6958826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">To escape from the persecution of the Christian churches.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"To escape caste prejudice and oppression under Hinduism.","id":6958827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">To escape caste prejudice and oppression under Hinduism.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 31 a 34 referem-se ao texto abaixo:Religious Intolerance in India By THE EDITORIAL BOARDDEC. 25, 2014Hope is in danger of crumbling that Prime Minister Narendra Modi would rein in the divisive agenda of his militant Hindunationalist supporters and allow India to concentrate on the important work of economic reform, and the blame lies squarely with Mr. Modi.During the last days of its winter session ending on Tuesday, Parliament was unable to deal with important legislative business because of repeated adjournments and uproar over attempts by Hindu groups to convert Christians and Muslims. The issue has come to a head following a \u201chomecoming\u201d campaign by the Rashtriya Swayamsevak Sangh and the Vishwa Hindu Parishad \u2014 groups dedicated to transforming India\u2019s secular democracy into a Hindu state \u2014 to \u201creconvert\u201d Christians and Muslims to Hinduism. In recent weeks, Hindu militants have engineered conversions of Muslims and Christians in Agra and in the states of Gujarat and Kerala. Police are investigating accusations that people have been induced to participate in mass conversion meetings by a combination of intimidation and bribery, including the promise of food ration cards. Attacks on Christians and their places of worship have intensified in recent weeks. One of New Delhi\u2019s biggest churches burned down on Dec. 1 \u2014 arson is being blamed \u2014 and Christmas carolers were attacked on their way home in the city of Hyderabad on Dec. 12.More than 80 percent of Indians are Hindus, but Muslims, Christians and Sikhs form important religious minorities with centuries of history in India. Religious pluralism and freedom are protected by India\u2019s Constitution. The issue of religious conversion is contentious in India. Many Dalits, known formerly as untouchables, and other low-caste Hindus and Tribals admit they convert to Islam or Christianity primarily to escape crushing caste prejudice and oppression. The main architect of the Constitution, Dr. Bhimrao Ramji Ambedkar, born a Dalit, famously converted to Buddhism to escape caste-oppression under Hinduism. A version of this editorial appears in print on December 26, 2014, in The International New York Times. ","id":466335,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 31 a 34 referem-se ao texto abaixo:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Religious Intolerance in India <\/p><p style=\"text-align: justify;\">By THE EDITORIAL BOARDDEC. 25, 2014<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hope is in danger of crumbling that Prime Minister Narendra Modi would rein in the divisive agenda of his militant Hindunationalist supporters and allow India to concentrate on the important work of economic reform, and the blame lies squarely with Mr. Modi.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">During the last days of its winter session ending on Tuesday, Parliament was unable to deal with important legislative business because of repeated adjournments and uproar over attempts by Hindu groups to convert Christians and Muslims. The issue has come to a head following a \u201chomecoming\u201d campaign by the Rashtriya Swayamsevak Sangh and the Vishwa Hindu Parishad \u2014 groups dedicated to transforming India\u2019s secular democracy into a Hindu state \u2014 to \u201creconvert\u201d Christians and Muslims to Hinduism. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In recent weeks, Hindu militants have engineered conversions of Muslims and Christians in Agra and in the states of Gujarat and Kerala. Police are investigating accusations that people have been induced to participate in mass conversion meetings by a combination of intimidation and bribery, including the promise of food ration cards. Attacks on Christians and their places of worship have intensified in recent weeks. One of New Delhi\u2019s biggest churches burned down on Dec. 1 \u2014 arson is being blamed \u2014 and Christmas carolers were attacked on their way home in the city of Hyderabad on Dec. 12.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">More than 80 percent of Indians are Hindus, but Muslims, Christians and Sikhs form important religious minorities with centuries of history in India. Religious pluralism and freedom are protected by India\u2019s Constitution. The issue of religious conversion is contentious in India. Many Dalits, known formerly as untouchables, and other low-caste Hindus and Tribals admit they convert to Islam or Christianity primarily to escape crushing caste prejudice and oppression. The main architect of the Constitution, Dr. Bhimrao Ramji Ambedkar, born a Dalit, famously converted to Buddhism to escape caste-oppression under Hinduism. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A version of this editorial appears in print on December 26, 2014, in The International New York Times. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num experimento, um bloco met\u00e1lico, \u00e0 temperatura inicial de 120 \u00baC, \u00e9 imerso numa determinada quantidade de um certo l\u00edquido \u00e0 temperatura de 15 \u00baC, atingindo-se uma temperatura final de equil\u00edbrio t\u00e9rmico de 40 \u00b0C. Num segundo experimento, o mesmo bloco met\u00e1lico \u00e9 imerso na mesma quantidade do mesmo l\u00edquido, por\u00e9m \u00e0 temperatura de 20 \u00baC, obtendo-se uma temperatura final de equil\u00edbrio de 50 \u00baC. Pode-se afirmar que a temperatura inicial do bloco met\u00e1lico, em \u00baC, no segundo experimento era, aproximadamente, de:","provas":[{"id":60506,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-fisica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1876124,"hashId":"c41d17ec7e839b2f7f5a9ea5e6343558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num experimento, um bloco met\u00e1lico, \u00e0 temperatura inicial de 120 \u00baC, \u00e9 imerso numa determinada quantidade de um certo l\u00edquido \u00e0 temperatura de 15 \u00baC, atingindo-se uma temperatura final de equil\u00edbrio t\u00e9rmico de 40 \u00b0C. Num segundo experimento, o mesmo bloco met\u00e1lico \u00e9 imerso na mesma quantidade do mesmo l\u00edquido, por\u00e9m \u00e0 temperatura de 20 \u00baC, obtendo-se uma temperatura final de equil\u00edbrio de 50 \u00baC. Pode-se afirmar que a temperatura inicial do bloco met\u00e1lico, em \u00baC, no segundo experimento era, aproximadamente, de:<\/p>","resposta":7222723,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"117","id":7222720,"corpo":"<p>117<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125","id":7222721,"corpo":"<p>125<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"130","id":7222722,"corpo":"<p>130<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"146","id":7222723,"corpo":"<p>146<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"167","id":7222724,"corpo":"<p>167<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400967,"slug":"fisica-termodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o hidrog\u00eanio at\u00f4mico no estado fundamental \u00e9 bombardeado com el\u00e9trons de energia cin\u00e9tica 12,2eV, qual \u00e9 o n\u00famero qu\u00e2ntico principal do estado excitado mais elevado que o \u00e1tomo de hidrog\u00eanio pode alcan\u00e7ar?","provas":[{"id":60506,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-fisica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1876141,"hashId":"382ae5f8ec243d7ec7c38103f0597f8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o hidrog\u00eanio at\u00f4mico no estado fundamental \u00e9 bombardeado com el\u00e9trons de energia cin\u00e9tica 12,2eV, qual \u00e9 o n\u00famero qu\u00e2ntico principal do estado excitado mais elevado que o \u00e1tomo de hidrog\u00eanio pode alcan\u00e7ar?<\/p>","resposta":7222779,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":7222778,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":7222779,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":7222780,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":7222781,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":7222782,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica Qu\u00e2ntica","oab":false,"nome":"F\u00edsica Qu\u00e2ntica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400876,"slug":"fisica-fisica-quantica"},{"nome_clean":"F\u00edsica Moderna","oab":false,"nome":"F\u00edsica Moderna","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400972,"slug":"fisica-fisica-moderna"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica Qu\u00e2ntica e Mec\u00e2nica Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica Qu\u00e2ntica e Mec\u00e2nica Estat\u00edstica","pai":400876,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400976,"slug":"fisica-mecanica-quantica-e-mecanica-estatistica"},{"nome_clean":"Teoria Qu\u00e2ntica","oab":false,"nome":"Teoria Qu\u00e2ntica","pai":400972,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416647,"slug":"fisica-teoria-quantica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fio retil\u00edneo infinito conduz uma corrente constante i. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o fluxo do campo magn\u00e9tico produzido por esse fio atrav\u00e9s de um quadrado de lado a, com dois dos lados paralelos ao fio, sendo que o lado mais pr\u00f3ximo dista a do fio.","provas":[{"id":60506,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica","id":23653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-fisica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1876176,"hashId":"0ff6c43109afc2087457524413e5a43a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fio retil\u00edneo infinito conduz uma corrente constante <u>i<\/u>. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o fluxo do campo magn\u00e9tico produzido por esse fio atrav\u00e9s de um quadrado de lado <u>a<\/u>, com dois dos lados paralelos ao fio, sendo que o lado mais pr\u00f3ximo dista <u>a<\/u> do fio.<\/p>","resposta":7222881,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03bc0ia2 \/4","id":7222878,"corpo":"<p>\u03bc<sub>0<\/sub>ia<sup>2<\/sup> \/4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u03bc0ia\/2\u03c0 ","id":7222879,"corpo":"<p>\u03bc<sub>0<\/sub>ia\/2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u03bc0ia\/\u03c0 ","id":7222880,"corpo":"<p>\u03bc<sub>0<\/sub>ia\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03bc0ia.1n2\/2\u03c0","id":7222881,"corpo":"<p>\u03bc<sub>0<\/sub>ia.1n2\/2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u03bc0ia2","id":7222882,"corpo":"<p>\u03bc<sub>0<\/sub>ia<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416638,"slug":"fisica-eletrodinamica-corrente-eletrica"},{"nome_clean":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416646,"slug":"fisica-campo-e-forca-magnetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto 8, pode-se afirmar que I- \u00e9 uma charge, g\u00eanero textual que consiste na caricatura de um ou mais personagens e tem o objetivo de satirizar algum acontecimento da atualidade. II- faz refer\u00eancia \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do parecer em detrimento do ser. III- banaliza as rela\u00e7\u00f5es de amizade constru\u00eddas atrav\u00e9s da Internet.Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":61146,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2015-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-1o-ano-do-ensino-medio-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1866649,"hashId":"5ab5c8d4af74d47300ee2c90d01cebeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto 8, pode-se afirmar que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- \u00e9 uma charge, g\u00eanero textual que consiste na caricatura de um ou mais personagens e tem o objetivo de satirizar algum acontecimento da atualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- faz refer\u00eancia \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do parecer em detrimento do ser. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- banaliza as rela\u00e7\u00f5es de amizade constru\u00eddas atrav\u00e9s da Internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":7182979,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":7182976,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II.","id":7182977,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas III.","id":7182978,"corpo":"<p>apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":7182979,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7182980,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto 8 e responda \u00e0 quest\u00e3o 19, assinalando a \u00fanica alternativa correta. Texto 8","id":471598,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o <u>texto 8<\/u> e responda \u00e0 quest\u00e3o 19, assinalando a \u00fanica alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 8<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61146\/grupo-questao\/471598-20210825085738000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"505\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":23561}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I truly hope it rains in S\u00e3o Paulo soon. Sistema Cantareira is almost _________.","provas":[{"id":60015,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":23561},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-lem-ingles","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1815860,"hashId":"e28bf6ffb02ba000a381ca6eae4ca43a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">I truly hope it rains in S\u00e3o Paulo soon. Sistema Cantareira is almost _________.<\/p>","resposta":6958887,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Set up","id":6958884,"corpo":"<p>Set up<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dressed up","id":6958885,"corpo":"<p>Dressed up<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fixed up","id":6958886,"corpo":"<p>Fixed up<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dried up","id":6958887,"corpo":"<p>Dried up<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Regarding the right use of participle adjectives, choose the best alternative to fill the sentences:","id":466341,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Regarding the right use of participle adjectives, choose the best alternative to fill the sentences:<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":23562}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo avaliativo que consta da Proposta Curricular dos Conte\u00fados B\u00e1sicos Comuns (CBC) para L\u00edngua Portuguesa, analise as afirmativas e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) A avalia\u00e7\u00e3o deve ser multimodal, multidimensional. Isso quer dizer que ela deve ser feita por meio de diferentes instrumentos e linguagens. ( ) A autoavalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma oportunidade para o aluno se apropriar conscientemente dos conhecimentos que adquire e dos processos desenvolvidos para adquiri-los. ( ) A resposta do aluno a uma quest\u00e3o pode n\u00e3o ser a que prev\u00edamos, mas pode desvelar outras possibilidades de interpreta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m ricas, que mere\u00e7am nossa considera\u00e7\u00e3o. ( ) As perguntas devem apresentar o desejo de induzir o aluno a chegar \u00e0 resposta inicialmente pensada pelo professor. ( ) A diversidade de instrumentos e situa\u00e7\u00f5es possibilita avaliar as diferentes compet\u00eancias e conte\u00fados curriculares em jogo, contrastar os dados obtidos e observar a transfer\u00eancia das aprendizagens para contextos distintos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. ","provas":[{"id":60017,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":23562},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1815901,"hashId":"e945ec67397613dbb4b3e6b8ad704d34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo avaliativo que consta da Proposta Curricular dos Conte\u00fados B\u00e1sicos Comuns (CBC) para L\u00edngua Portuguesa, analise as afirmativas e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o deve ser multimodal, multidimensional. Isso quer dizer que ela deve ser feita por meio de diferentes instrumentos e linguagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A autoavalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma oportunidade para o aluno se apropriar conscientemente dos conhecimentos que adquire e dos processos desenvolvidos para adquiri-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A resposta do aluno a uma quest\u00e3o pode n\u00e3o ser a que prev\u00edamos, mas pode desvelar outras possibilidades de interpreta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m ricas, que mere\u00e7am nossa considera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) As perguntas devem apresentar o desejo de induzir o aluno a chegar \u00e0 resposta inicialmente pensada pelo professor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A diversidade de instrumentos e situa\u00e7\u00f5es possibilita avaliar as diferentes compet\u00eancias e conte\u00fados curriculares em jogo, contrastar os dados obtidos e observar a transfer\u00eancia das aprendizagens para contextos distintos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. <\/p>","resposta":6959051,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6959048,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6959049,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6959050,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6959051,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo feito pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre os casos de dengue registrados no Brasil entre 2012 e 2013 coletou dados importantes, denotando o n\u00famero de \u00f3bitos em determinado per\u00edodo de pesquisa. \u00c9 correto afirmar que o n\u00famero de \u00f3bitos nos dois anos e per\u00edodo de estudo de informa\u00e7\u00f5es foi de:","provas":[{"id":60018,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":23563},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1815905,"hashId":"0a9925ad852079bb4193a74c231d61dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo feito pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre os casos de dengue registrados no Brasil entre 2012 e 2013 coletou dados importantes, denotando o n\u00famero de \u00f3bitos em determinado per\u00edodo de pesquisa. \u00c9 correto afirmar que o n\u00famero de \u00f3bitos nos dois anos e per\u00edodo de estudo de informa\u00e7\u00f5es foi de:<\/p>","resposta":6959064,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"74 \u00f3bitos, um m\u00eas e dezesseis dias de cada ano. ","id":6959064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">74 \u00f3bitos, um m\u00eas e dezesseis dias de cada ano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"74 \u00f3bitos, um ano de pesquisa. ","id":6959065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">74 \u00f3bitos, um ano de pesquisa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"41 \u00f3bitos, Janeiro de 2012 \u00e0 Fevereiro de 2013. ","id":6959066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">41 \u00f3bitos, Janeiro de 2012 \u00e0 Fevereiro de 2013. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"33 \u00f3bitos, um ano de pesquisa. ","id":6959067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">33 \u00f3bitos, um ano de pesquisa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o gr\u00e1fico e responda as quest\u00f5es 32 e 33.Refer\u00eancia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - @GRAFFO 2012\/2013","id":466346,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise o gr\u00e1fico e responda as quest\u00f5es 32 e 33.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60018\/grupo-questao\/466346-20210724122944000000-0.png\" width=\"419\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Refer\u00eancia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - @GRAFFO 2012\/2013<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 e 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito de unitiza\u00e7\u00e3o de cargas:I. \u00c9 o agrupamento de objetos homog\u00eaneos, embalados ou n\u00e3o, em uma unidade adequada \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e ao transporte, mantido desde o expedidor at\u00e9 o destino da carga.II. \u00c9 a montagem de um grupo de itens ou embalagens em uma unidade apropriada para movimenta\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.III. \u00c9 um conjunto de grupos de objetos mantidos como uma unidade de carga em um transporte entre uma origem e um destino.IV. \u00c9 a consolida\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios volumes pequenos em outros bem maiores e homog\u00eaneos, com a finalidade de propiciar a automa\u00e7\u00e3o dos transportes ou, o que \u00e9 mais importante, a integra\u00e7\u00e3o dos diversos sistemas.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":61410,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-logistica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"}],"id":1870173,"hashId":"ee6d77a5d9b8fd82943658ea6a9eabfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conceito de unitiza\u00e7\u00e3o de cargas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 o agrupamento de objetos homog\u00eaneos, embalados ou n\u00e3o, em uma unidade adequada \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e ao transporte, mantido desde o expedidor at\u00e9 o destino da carga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 a montagem de um grupo de itens ou embalagens em uma unidade apropriada para movimenta\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 um conjunto de grupos de objetos mantidos como uma unidade de carga em um transporte entre uma origem e um destino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 a consolida\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios volumes pequenos em outros bem maiores e homog\u00eaneos, com a finalidade de propiciar a automa\u00e7\u00e3o dos transportes ou, o que \u00e9 mais importante, a integra\u00e7\u00e3o dos diversos sistemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":7198145,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":7198141,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":7198142,"corpo":"<p>I, II e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":7198143,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa III","id":7198144,"corpo":"<p>Apenas a alternativa III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas","id":7198145,"corpo":"<p>Todas as alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Encargos Trabalhistas, Previdenci\u00e1rios, Fiscais e Comerciais","oab":false,"nome":"Encargos Trabalhistas, Previdenci\u00e1rios, Fiscais e Comerciais","pai":427658,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427773,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-encargos-trabalhistas-previdenciarios-fiscais-e-comerciais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as","id":23971}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria teve uma receita de vendas de R$16.000 e um lucro bruto de R$4.800. Sabendo-se que foram vendidas 640 unidades e que o custo fixo representa 40% dos custos dos produtos vendidos, a margem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria \u00e9 de:","provas":[{"id":61406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as","id":23971},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-financas-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":1870262,"hashId":"1833329eff2048774ea2027eb373204f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ind\u00fastria teve uma receita de vendas de R$16.000 e um lucro bruto de R$4.800. Sabendo-se que foram vendidas 640 unidades e que o custo fixo representa 40% dos custos dos produtos vendidos, a margem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria \u00e9 de:<\/p>","resposta":7198440,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RS 10,50;","id":7198436,"corpo":"<p>RS 10,50;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RS 11,50;","id":7198437,"corpo":"<p>RS 11,50;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 12,50;","id":7198438,"corpo":"<p>R$ 12,50;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RS 13,50;","id":7198439,"corpo":"<p>RS 13,50;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 14,50.","id":7198440,"corpo":"<p>R$ 14,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a rela\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos e a utiliza\u00e7\u00e3o indicada abaixo: I. Terreno da Marinha utilizado por particular que ali mant\u00e9m casa de veraneio. II. Trecho de avenida situada na capital do Estado utilizado para realiza\u00e7\u00e3o, em determinado domingo, de festa comemorativa do anivers\u00e1rio de col\u00e9gio particular situado na referida avenida, para alunos, professores, funcion\u00e1rios e familiares. III. Gin\u00e1sio poliesportivo municipal cujo uso \u00e9 dado, onerosamente, a Clube de Futebol, por 25 anos, para treinamento da equipe, para pr\u00e1tica esportiva e de lazer por s\u00f3cios do clube e para a realiza\u00e7\u00e3o de jogos abertos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, neste caso, mediante pagamento de ingresso. Os instrumentos de uso privativo adequados para as hip\u00f3teses dos itens I, II e III s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":60256,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1825701,"hashId":"38709bda884516cc1556924af0b0e27a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a rela\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos e a utiliza\u00e7\u00e3o indicada abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Terreno da Marinha utilizado por particular que ali mant\u00e9m casa de veraneio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Trecho de avenida situada na capital do Estado utilizado para realiza\u00e7\u00e3o, em determinado domingo, de festa comemorativa do anivers\u00e1rio de col\u00e9gio particular situado na referida avenida, para alunos, professores, funcion\u00e1rios e familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Gin\u00e1sio poliesportivo municipal cujo uso \u00e9 dado, onerosamente, a Clube de Futebol, por 25 anos, para treinamento da equipe, para pr\u00e1tica esportiva e de lazer por s\u00f3cios do clube e para a realiza\u00e7\u00e3o de jogos abertos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, neste caso, mediante pagamento de ingresso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos de uso privativo adequados para as hip\u00f3teses dos itens I, II e III s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7003422,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concess\u00e3o de direito real de caso, permiss\u00e3o de uso e arrendamento.","id":7003419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o de direito real de caso, permiss\u00e3o de uso e arrendamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de direito real de uso, autoriza\u00e7\u00e3o de uso e permiss\u00e3o de uso.","id":7003420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o de direito real de uso, autoriza\u00e7\u00e3o de uso e permiss\u00e3o de uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enfiteuse, permiss\u00e3o de uso e loca\u00e7\u00e3o.","id":7003421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfiteuse, permiss\u00e3o de uso e loca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enfiteuse, autoriza\u00e7\u00e3o de uso e concess\u00e3o de uso.","id":7003422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfiteuse, autoriza\u00e7\u00e3o de uso e concess\u00e3o de uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1825701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 5.941\/13 estabelece que o Conselho de Escola\/CEI\/CIEJA \u00e9 um colegiado de natureza consultiva e deliberativa e \u00e9 constitu\u00eddo","provas":[{"id":60287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1825702,"hashId":"af00f42e9bf5293404309f7ecb76d386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 5.941\/13 estabelece que o Conselho de Escola\/CEI\/CIEJA \u00e9 um colegiado de natureza consultiva e deliberativa e \u00e9 constitu\u00eddo<\/p>","resposta":7003426,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo Diretor de Escola, pelos docentes, por especialistas de educa\u00e7\u00e3o, pelos demais funcion\u00e1rios e pelos pais de alunos e alunos.","id":7003423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Diretor de Escola, pelos docentes, por especialistas de educa\u00e7\u00e3o, pelos demais funcion\u00e1rios e pelos pais de alunos e alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo Diretor de Escola, pelos professores da escola e por representantes dos pais de alunos.","id":7003424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Diretor de Escola, pelos professores da escola e por representantes dos pais de alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelos representantes dos pais de alunos e representantes da equipe escolar.","id":7003425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos representantes dos pais de alunos e representantes da equipe escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Diretor de Escola, membro nato, pelos representantes eleitos das categorias de servidores em exerc\u00edcio nas unidades educacionais, pelos pais e pelos educandos.","id":7003426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Diretor de Escola, membro nato, pelos representantes eleitos das categorias de servidores em exerc\u00edcio nas unidades educacionais, pelos pais e pelos educandos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo Diretor, presidente nato, por representantes da comunidade escolar e por representantes da comunidade extraescolar.","id":7003427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Diretor, presidente nato, por representantes da comunidade escolar e por representantes da comunidade extraescolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conselho escolar","oab":false,"nome":"Conselho escolar","pai":425838,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425839,"slug":"pedagogia-conselho-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":60256,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1825705,"hashId":"3fe97cf6c864213cd0c054091fd8e9fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que: <\/p>","resposta":7003441,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a express\u00e3o \u201cconstitui\u00e7\u00e3o material\u201d designa o conjunto de normas inseridas em um documento solenemente estabelecido pelo poder constituinte, a\u00ed inclu\u00eddas aquelas cujo conte\u00fado n\u00e3o seja de natureza constitucional.","id":7003438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a express\u00e3o \u201cconstitui\u00e7\u00e3o material\u201d designa o conjunto de normas inseridas em um documento solenemente estabelecido pelo poder constituinte, a\u00ed inclu\u00eddas aquelas cujo conte\u00fado n\u00e3o seja de natureza constitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 r\u00edgida quando se comp\u00f5e apenas de normas que regulam a estrutura do Estado, o modo de exerc\u00edcio do poder e daquelas que preveem os direitos fundamentais.","id":7003439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 r\u00edgida quando se comp\u00f5e apenas de normas que regulam a estrutura do Estado, o modo de exerc\u00edcio do poder e daquelas que preveem os direitos fundamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anal\u00edtica \u00e9 a constitui\u00e7\u00e3o em que apenas algumas regras podem ser alteradas pelo processo legislativo comum, ao passo que outras, para serem alteradas, dependem de processo legislativo especial e mais dificultoso.","id":7003440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anal\u00edtica \u00e9 a constitui\u00e7\u00e3o em que apenas algumas regras podem ser alteradas pelo processo legislativo comum, ao passo que outras, para serem alteradas, dependem de processo legislativo especial e mais dificultoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o promulgada \u00e9 aquela que resulta do trabalho de um poder constituinte composto por representantes do povo eleitos para essa finalidade. ","id":7003441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constitui\u00e7\u00e3o promulgada \u00e9 aquela que resulta do trabalho de um poder constituinte composto por representantes do povo eleitos para essa finalidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1825705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as normas aplic\u00e1veis ao processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o direta e das entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta, regidas pelo regime de direito p\u00fablico, do Estado da Bahia e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825719,"hashId":"87994c37eb638a510f4d8862a6df792f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as normas aplic\u00e1veis ao processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o direta e das entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta, regidas pelo regime de direito p\u00fablico, do Estado da Bahia e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7003506,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o houver elementos suficientes para a abertura imediata do processo sancionat\u00f3rio, dever\u00e1 ser instaurado inqu\u00e9rito policial, meio exauriente de apura\u00e7\u00e3o destinado a colher provas de autoria e materialidade do fato il\u00edcito. ","id":7003504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o houver elementos suficientes para a abertura imediata do processo sancionat\u00f3rio, dever\u00e1 ser instaurado inqu\u00e9rito policial, meio exauriente de apura\u00e7\u00e3o destinado a colher provas de autoria e materialidade do fato il\u00edcito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a instala\u00e7\u00e3o de qualquer procedimento de sindic\u00e2ncia no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta do Estado da Bahia.","id":7003505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a instala\u00e7\u00e3o de qualquer procedimento de sindic\u00e2ncia no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta do Estado da Bahia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o houver elementos suficientes para a abertura imediata do processo sancionat\u00f3rio, dever\u00e1 ser instaurada sindic\u00e2ncia investigativa, a ser conduzida por servidores efetivos e est\u00e1veis, e conclu\u00edda no prazo de 20 (vinte) dias, prorrog\u00e1vel uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo.","id":7003506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o houver elementos suficientes para a abertura imediata do processo sancionat\u00f3rio, dever\u00e1 ser instaurada sindic\u00e2ncia investigativa, a ser conduzida por servidores efetivos e est\u00e1veis, e conclu\u00edda no prazo de 20 (vinte) dias, prorrog\u00e1vel uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o houver elementos suficientes para a abertura imediata do processo sancionat\u00f3rio, dever\u00e1 ser instaurada sindic\u00e2ncia investigativa, a ser conduzida por quaisquer servidores efetivos ou n\u00e3o, e conclu\u00edda no prazo improrrog\u00e1vel de 30 (trinta). ","id":7003507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o houver elementos suficientes para a abertura imediata do processo sancionat\u00f3rio, dever\u00e1 ser instaurada sindic\u00e2ncia investigativa, a ser conduzida por quaisquer servidores efetivos ou n\u00e3o, e conclu\u00edda no prazo improrrog\u00e1vel de 30 (trinta). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o houver elementos suficientes para a abertura imediata do processo sancionat\u00f3rio, a autoridade administrativa dever\u00e1 se abster de qualquer ato.","id":7003508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o houver elementos suficientes para a abertura imediata do processo sancionat\u00f3rio, a autoridade administrativa dever\u00e1 se abster de qualquer ato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395515,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a imunidade tribut\u00e1ria, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":60256,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1825726,"hashId":"1f011c2054c4929c267cd14150736335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a imunidade tribut\u00e1ria, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7003540,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda quando alugado a terceiros, permanece imune ao IPTU o im\u00f3vel pertencente a partido pol\u00edtico, desde que o valor dos alugu\u00e9is seja aplicado nas atividades essenciais de tal entidade. ","id":7003537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda quando alugado a terceiros, permanece imune ao IPTU o im\u00f3vel pertencente a partido pol\u00edtico, desde que o valor dos alugu\u00e9is seja aplicado nas atividades essenciais de tal entidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, uns dos outros.","id":7003538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, uns dos outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre fonogramas e videofonogramas musicais produzidos no Brasil contendo obras musicais ou literomusicais de autores brasileiros e \/ ou obras em geral interpretadas por artistas brasileiros, bem como os suportes materiais ou arquivos digitais que os contenham, salvo na etapa de replica\u00e7\u00e3o industrial de m\u00eddias \u00f3pticas de leitura a laser.","id":7003539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre fonogramas e videofonogramas musicais produzidos no Brasil contendo obras musicais ou literomusicais de autores brasileiros e \/ ou obras em geral interpretadas por artistas brasileiros, bem como os suportes materiais ou arquivos digitais que os contenham, salvo na etapa de replica\u00e7\u00e3o industrial de m\u00eddias \u00f3pticas de leitura a laser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os dos partidos pol\u00edticos, inclusive suas funda\u00e7\u00f5es, das entidades sindicais dos empregadores, das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, atendidos os requisitos da lei.","id":7003540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os dos partidos pol\u00edticos, inclusive suas funda\u00e7\u00f5es, das entidades sindicais dos empregadores, das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, atendidos os requisitos da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/1825726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Didonet, no documento A avalia\u00e7\u00e3o na e da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, defende que a avalia\u00e7\u00e3o depende do conceito de qualidade que se adota, destacando as caracter\u00edsticas de qualidade. \u00c9 correto afirmar que, dentre as caracter\u00edsticas elencadas pelo autor, est\u00e1 a de","provas":[{"id":60287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1825731,"hashId":"3373d64094aa2a8923f3fb44666e4f3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Didonet, no documento A avalia\u00e7\u00e3o na e da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, defende que a avalia\u00e7\u00e3o depende do conceito de qualidade que se adota, destacando as caracter\u00edsticas de qualidade. \u00c9 correto afirmar que, dentre as caracter\u00edsticas elencadas pelo autor, est\u00e1 a de<\/p>","resposta":7003563,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"variar conforme as condi\u00e7\u00f5es de treinamento das equipes pedag\u00f3gicas dos centros de educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":7003560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">variar conforme as condi\u00e7\u00f5es de treinamento das equipes pedag\u00f3gicas dos centros de educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depender do conceito de inf\u00e2ncia e de crian\u00e7a que se constitui no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o.","id":7003561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depender do conceito de inf\u00e2ncia e de crian\u00e7a que se constitui no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar-se com os modelos socialmente presentes na atualidade, como o de diversidade racial, de g\u00eanero e de cren\u00e7a religiosa.","id":7003562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar-se com os modelos socialmente presentes na atualidade, como o de diversidade racial, de g\u00eanero e de cren\u00e7a religiosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser um conceito socialmente constru\u00eddo, sujeito a constantes negocia\u00e7\u00f5es, dependente do contexto.","id":7003563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser um conceito socialmente constru\u00eddo, sujeito a constantes negocia\u00e7\u00f5es, dependente do contexto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avaliar o desenvolvimento infantil como conjunto de conte\u00fados selecionados pelo curr\u00edculo vigente e socialmente inserido na cultura.","id":7003564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar o desenvolvimento infantil como conjunto de conte\u00fados selecionados pelo curr\u00edculo vigente e socialmente inserido na cultura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o documento Indicadores da Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o Infantil Paulistana, as paredes tamb\u00e9m falam e documentam, s\u00e3o tamb\u00e9m reveladoras do curr\u00edculo e das rela\u00e7\u00f5es que se estabelecem. As exposi\u00e7\u00f5es das marcas das produ\u00e7\u00f5es das culturas infantis, as fotografias que contam o processo, as transcri\u00e7\u00f5es das falas e conversas das crian\u00e7as, entre outros, permitem \u00e0 comunidade e aos familiares","provas":[{"id":60287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1825739,"hashId":"f049545971deef350e2326be5fa675ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o documento Indicadores da Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o Infantil Paulistana, as paredes tamb\u00e9m falam e documentam, s\u00e3o tamb\u00e9m reveladoras do curr\u00edculo e das rela\u00e7\u00f5es que se estabelecem. As exposi\u00e7\u00f5es das marcas das produ\u00e7\u00f5es das culturas infantis, as fotografias que contam o processo, as transcri\u00e7\u00f5es das falas e conversas das crian\u00e7as, entre outros, permitem \u00e0 comunidade e aos familiares<\/p>","resposta":7003599,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enxergar o potencial infantil, bem como o que acontece no ambiente educacional.","id":7003599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enxergar o potencial infantil, bem como o que acontece no ambiente educacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avaliar as progress\u00f5es individuais e comparar com o grupo de crian\u00e7as.","id":7003600,"corpo":"<p>avaliar as progress\u00f5es individuais e comparar com o grupo de crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar o trabalho com modelos como suporte de aprendizagem infantil.","id":7003601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar o trabalho com modelos como suporte de aprendizagem infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controlar se o curr\u00edculo est\u00e1 sendo plenamente seguido pela dire\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.","id":7003602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controlar se o curr\u00edculo est\u00e1 sendo plenamente seguido pela dire\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"supervisionar se as crian\u00e7as est\u00e3o sendo alfabetizadas no per\u00edodo esperado.","id":7003603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supervisionar se as crian\u00e7as est\u00e3o sendo alfabetizadas no per\u00edodo esperado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) H\u00e1 um aspecto peculiar ao Direito do Trabalho, quanto \u00e0 sua finalidade, que, diferentemente do Direito Comum, a hierarquia das normas cumpre a fun\u00e7\u00e3o social, aspecto que influiu na formac\u0327a\u0303o de um princi\u0301pio da norma mais favora\u0301vel ao trabalhador, segundo o qual, havendo duas ou mais normas sobre a mesma mate\u0301ria, sera\u0301 aplicada, no caso concreto, a mais bene\u0301fica para o trabalhador. ( ) O princi\u0301pio da norma mais favora\u0301vel ao trabalhador, pro\u0301prio do direito do trabalho, \u00e9 um princ\u00edpio absoluto que, em hip\u00f3tese alguma, pode ser derrogado. ( ) Al\u00e9m das t\u00e9cnicas de interpreta\u00e7\u00e3o do Direito Comum, como a interpreta\u00e7\u00e3o gramatical e l\u00f3gica, a interpreta\u00e7\u00e3o do Direito do Trabalho deve alcanc\u0327ar o sentido social das leis trabalhistas e a func\u0327a\u0303o que exercem na sociedade empresarial. ( ) O princi\u0301pio da irretroatividade das leis trabalhista determina que a lei nova na\u0303o se aplica aos contratos de trabalho ja\u0301 terminados, mas se aplica os atos juri\u0301dicos praticados nos contratos de trabalho em curso no dia do in\u00edcio da sua vig\u00eancia. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":60256,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1825741,"hashId":"62826896cb3c12d65c7078e33cf6401f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e assinale com <strong>V <\/strong>as <strong>verdadeiras<\/strong> e com <strong>F<\/strong> as <strong>falsas<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) H\u00e1 um aspecto peculiar ao Direito do Trabalho, quanto \u00e0 sua finalidade, que, diferentemente do Direito Comum, a hierarquia das normas cumpre a fun\u00e7\u00e3o social, aspecto que influiu na formac\u0327a\u0303o de um princi\u0301pio da <em>norma mais favora\u0301vel ao trabalhador,<\/em> segundo o qual, havendo duas ou mais normas sobre a mesma mate\u0301ria, sera\u0301 aplicada, no caso concreto, a mais bene\u0301fica para o trabalhador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O princi\u0301pio da <em>norma mais favora\u0301vel ao trabalhador,<\/em> pro\u0301prio do direito do trabalho, \u00e9 um princ\u00edpio absoluto que, em hip\u00f3tese alguma, pode ser derrogado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Al\u00e9m das t\u00e9cnicas de interpreta\u00e7\u00e3o do Direito Comum, como a interpreta\u00e7\u00e3o gramatical e l\u00f3gica, a interpreta\u00e7\u00e3o do Direito do Trabalho deve alcanc\u0327ar o sentido social das leis trabalhistas e a func\u0327a\u0303o que exercem na sociedade empresarial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O princi\u0301pio da irretroatividade das leis trabalhista determina que a lei nova na\u0303o se aplica aos contratos de trabalho ja\u0301 terminados, mas se aplica os atos juri\u0301dicos praticados nos contratos de trabalho em curso no dia do in\u00edcio da sua vig\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":7003610,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F.","id":7003609,"corpo":"<p>V V F F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V F.","id":7003610,"corpo":"<p>V F V F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V F.","id":7003611,"corpo":"<p>F V V F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V.","id":7003612,"corpo":"<p>F F V V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406748,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-principios-do-direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o do Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o do Direito do Trabalho","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406751,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-interpretacao-e-integracao-do-direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1825741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com fundamento nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n\u00b0 10.610 de 20 de dezembro de 2002 sobre como deve ser considerado o acordo entre s\u00f3cios que, direta ou indiretamente, confira a estrangeiros ou a brasileiros naturalizados h\u00e1 menos de dez anos, participa\u00e7\u00e3o no capital total e no capital votante de empresas jornal\u00edsticas e de radiodifus\u00e3o, em percentual de 35% (trinta e cinco por cento).","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825745,"hashId":"2bcb8dab8935503c795d208547ec723b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta com fundamento nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n\u00b0 10.610 de 20 de dezembro de 2002 sobre como deve ser considerado o acordo entre s\u00f3cios que, direta ou indiretamente, confira a estrangeiros ou a brasileiros naturalizados h\u00e1 menos de dez anos, participa\u00e7\u00e3o no capital total e no capital votante de empresas jornal\u00edsticas e de radiodifus\u00e3o, em percentual de 35% (trinta e cinco por cento).<\/p>","resposta":7003631,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anul\u00e1vel apenas por iniciativa de um dos contratantes. ","id":7003628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anul\u00e1vel apenas por iniciativa de um dos contratantes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regular para todos os efeitos.","id":7003629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regular para todos os efeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regular em rela\u00e7\u00e3o a terceiros. ","id":7003630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regular em rela\u00e7\u00e3o a terceiros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nulo de pleno direito.","id":7003631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nulo de pleno direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regular desde que devidamente arquivado nos \u00f3rg\u00e3os de registro comercial ou de registro civil das pessoas jur\u00eddicas.","id":7003632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regular desde que devidamente arquivado nos \u00f3rg\u00e3os de registro comercial ou de registro civil das pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Leis e Normativos de Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Leis e Normativos de Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418260,"slug":"comunicacao-social-leis-e-normativos-de-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.610\/2002 - Participa\u00e7\u00e3o de capital estrangeiro nas empresas jornal\u00edsticas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.610\/2002 - Participa\u00e7\u00e3o de capital estrangeiro nas empresas jornal\u00edsticas","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418408,"slug":"comunicacao-social-lei-no-10-610-2002-participacao-de-capital-estrangeiro-nas-empresas-jornalisticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as disposi\u00e7\u00f5es do Regimento interno da Junta Comercial do Estado da Bahia, consubstanciado no Decreto n\u00b0 14.083 de 08 de agosto de 2012 e na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 17\/2012 do Plen\u00e1rio da JUCEB, e assinale a alternativa correta sobre funcionamento do plen\u00e1rio e das turmas.","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825752,"hashId":"b41c696940f36e0476a864dde87d35d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as disposi\u00e7\u00f5es do Regimento interno da Junta Comercial do Estado da Bahia, consubstanciado no Decreto n\u00b0 14.083 de 08 de agosto de 2012 e na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 17\/2012 do Plen\u00e1rio da JUCEB, e assinale a alternativa correta sobre funcionamento do plen\u00e1rio e das turmas.<\/p>","resposta":7003661,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Plen\u00e1rio reunir-se-\u00e1 uma vez por m\u00eas, em sess\u00e3o ordin\u00e1ria, e extraordinariamente, quando convocado, obedecido o limite de at\u00e9 02 (duas) reuni\u00f5es mensais.","id":7003661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plen\u00e1rio reunir-se-\u00e1 uma vez por m\u00eas, em sess\u00e3o ordin\u00e1ria, e extraordinariamente, quando convocado, obedecido o limite de at\u00e9 02 (duas) reuni\u00f5es mensais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias realizar-se-\u00e3o por convoca\u00e7\u00e3o do Presidente ou a requerimento de 3\/5 (tr\u00eas quintos) dos Vogais, sempre por motivo justificado.","id":7003662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias realizar-se-\u00e3o por convoca\u00e7\u00e3o do Presidente ou a requerimento de 3\/5 (tr\u00eas quintos) dos Vogais, sempre por motivo justificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre que houver impedimento no dia marcado, as sess\u00f5es realizar-se-\u00e3o no terceiro dia \u00fatil subsequente.","id":7003663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que houver impedimento no dia marcado, as sess\u00f5es realizar-se-\u00e3o no terceiro dia \u00fatil subsequente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As sess\u00f5es ser\u00e3o obrigatoriamente p\u00fablicas quando houver assunto disciplinar ou de perda de cargo de Vogal.","id":7003664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sess\u00f5es ser\u00e3o obrigatoriamente p\u00fablicas quando houver assunto disciplinar ou de perda de cargo de Vogal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O quorum de funcionamento e de delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00eddo de metade dos Vogais integrantes do Plen\u00e1rio e ser\u00e1 verificado no livro de presen\u00e7a \u00e0s sess\u00f5es.","id":7003665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O quorum de funcionamento e de delibera\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00eddo de metade dos Vogais integrantes do Plen\u00e1rio e ser\u00e1 verificado no livro de presen\u00e7a \u00e0s sess\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Secretarias Estaduais","oab":true,"nome":"Secretarias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401761,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretarias-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular devem ter como eixos norteadores","provas":[{"id":60287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1825758,"hashId":"07272702ee66c74fdd7f4789fe795916","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular devem ter como eixos norteadores<\/p>","resposta":7003694,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as linguagens matem\u00e1tica e cient\u00edfica.","id":7003690,"corpo":"<p>as linguagens matem\u00e1tica e cient\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a identidade pessoal e o respeito \u00e0 diversidade.","id":7003691,"corpo":"<p>a identidade pessoal e o respeito \u00e0 diversidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os conhecimentos do mundo social e natural.","id":7003692,"corpo":"<p>os conhecimentos do mundo social e natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a linguagem oral e a escrita.","id":7003693,"corpo":"<p>a linguagem oral e a escrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira.","id":7003694,"corpo":"<p>as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a situa\u00e7\u00e3o a seguir. Um Decreto Legislativo do Congresso Nacional publicado em 5\/9\/2014 susta uma Resolu\u00e7\u00e3o da ANVISA, sigla da autarquia federal Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, que proibia o uso e controlava a prescri\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos que cont\u00eam sibutramina, seus sais e is\u00f4meros, bem como intermedi\u00e1rios, usados no controle de obesidade. Na hip\u00f3tese e consideradas as regras constitucionais aplic\u00e1veis, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":61322,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2015-fundep-auditor-conselheiro-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TCE MG - Auditor Conselheiro Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1866869,"hashId":"af15d109f0bf3ec5ef90dbb3cff8f2a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a situa\u00e7\u00e3o a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um Decreto Legislativo do Congresso Nacional publicado em 5\/9\/2014 susta uma Resolu\u00e7\u00e3o da ANVISA, sigla da autarquia federal Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, que proibia o uso e controlava a prescri\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos que cont\u00eam sibutramina, seus sais e is\u00f4meros, bem como intermedi\u00e1rios, usados no controle de obesidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese e consideradas as regras constitucionais aplic\u00e1veis, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7183897,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Decreto Legislativo foi promulgado pelo Presidente do Supremo Tribunal Federal.","id":7183895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Decreto Legislativo foi promulgado pelo Presidente do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a medida adotada pelo Congresso Nacional \u00e9 inconstitucional, porque decreto \u00e9 ato da compet\u00eancia privativa do Presidente da Rep\u00fablica.","id":7183896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a medida adotada pelo Congresso Nacional \u00e9 inconstitucional, porque decreto \u00e9 ato da compet\u00eancia privativa do Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a medida foi adotada pelo Congresso Nacional no exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia constitucional exclusiva de sustar atos normativos do Poder Executivo que exorbitem do poder regulamentar ou dos limites de delega\u00e7\u00e3o legislativa.","id":7183897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a medida foi adotada pelo Congresso Nacional no exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia constitucional exclusiva de sustar atos normativos do Poder Executivo que exorbitem do poder regulamentar ou dos limites de delega\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ato do Congresso Nacional n\u00e3o \u00e9 juridicamente correto, porque a invalida\u00e7\u00e3o de ato normativo constitui compet\u00eancia privativa do Poder Judici\u00e1rio no exerc\u00edcio do controle concentrado de constitucionalidade.","id":7183898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato do Congresso Nacional n\u00e3o \u00e9 juridicamente correto, porque a invalida\u00e7\u00e3o de ato normativo constitui compet\u00eancia privativa do Poder Judici\u00e1rio no exerc\u00edcio do controle concentrado de constitucionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 leg\u00edtimo o ato do Congresso Nacional, uma vez que a ANVISA n\u00e3o possui compet\u00eancia para editar resolu\u00e7\u00e3o ou qualquer outra esp\u00e9cie de ato normativo.","id":7183899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 leg\u00edtimo o ato do Congresso Nacional, uma vez que a ANVISA n\u00e3o possui compet\u00eancia para editar resolu\u00e7\u00e3o ou qualquer outra esp\u00e9cie de ato normativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1866869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a proposi\u00e7\u00e3o 1 e a raz\u00e3o 2 a seguir. 1. Admite-se que a autoexecutoriedade das pretens\u00f5es contidas nos atos administrativos possa resultar implicitamente do ordenamento jur\u00eddico, PORQUE 2. a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, com fundamento no interesse p\u00fablico, necessita expedir decis\u00f5es que estabelecem, de modo unilateral, obriga\u00e7\u00f5es para os administrados. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":61322,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2015-fundep-auditor-conselheiro-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TCE MG - Auditor Conselheiro Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1866975,"hashId":"5736b1aabe7507f716453dedbb0a232a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a proposi\u00e7\u00e3o 1 e a raz\u00e3o 2 a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Admite-se que a autoexecutoriedade das pretens\u00f5es contidas nos atos administrativos possa resultar implicitamente do ordenamento jur\u00eddico, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, com fundamento no interesse p\u00fablico, necessita expedir decis\u00f5es que estabelecem, de modo unilateral, obriga\u00e7\u00f5es para os administrados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7184379,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras e a raz\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.","id":7184378,"corpo":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras e a raz\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, mas a raz\u00e3o n\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.","id":7184379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, mas a raz\u00e3o n\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas a raz\u00e3o \u00e9 falsa.","id":7184380,"corpo":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas a raz\u00e3o \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, mas a raz\u00e3o \u00e9 verdadeira","id":7184381,"corpo":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, mas a raz\u00e3o \u00e9 verdadeira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o falsas.","id":7184382,"corpo":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Autoexecutoriedade","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404379,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade"}],"slug":"direito-administrativo\/1866975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o regime dos recursos administrativos e da revis\u00e3o, conforme expresso na reda\u00e7\u00e3o das leis federal e mineira de processo administrativo, assinale a assertiva CORRETA.","provas":[{"id":61322,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2015-fundep-auditor-conselheiro-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TCE MG - Auditor Conselheiro Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1867026,"hashId":"087b23ec7c31dfacbccd5166d3769404","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o regime dos recursos administrativos e da revis\u00e3o, conforme expresso na reda\u00e7\u00e3o das leis federal e mineira de processo administrativo, assinale a assertiva <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7184594,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambas as leis preveem a possibilidade de reformatio in pejus na decis\u00e3o dos recursos, mas a pro\u00edbem na revis\u00e3o.","id":7184591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas as leis preveem a possibilidade de <em>reformatio in pejus<\/em> na decis\u00e3o dos recursos, mas a pro\u00edbem na revis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambas as leis vedam a reformatio in pejus na decis\u00e3o dos recursos e da revis\u00e3o.","id":7184592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas as leis vedam a <em>reformatio in pejus<\/em> na decis\u00e3o dos recursos e da revis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a lei estadual prev\u00ea a possibilidade de reformatio in pejus na decis\u00e3o dos recursos, mas a pro\u00edbe na revis\u00e3o.","id":7184593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a lei estadual prev\u00ea a possibilidade de <em>reformatio in pejus<\/em> na decis\u00e3o dos recursos, mas a pro\u00edbe na revis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a lei federal prev\u00ea a possibilidade de reformatio in pejus na decis\u00e3o dos recursos, mas a pro\u00edbe na revis\u00e3o.","id":7184594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a lei federal prev\u00ea a possibilidade de <em>reformatio in pejus<\/em> na decis\u00e3o dos recursos, mas a pro\u00edbe na revis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das leis trata do tema da reformatio in pejus.","id":7184595,"corpo":"<p>Nenhuma das leis trata do tema da <em>reformatio in pejus<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"},{"nome_clean":"Direito de peti\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direito de peti\u00e7\u00e3o","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408394,"slug":"direito-administrativo-direito-de-peticao"},{"nome_clean":"Reformatio in pejus","oab":true,"nome":"Reformatio in pejus","pai":408394,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408404,"slug":"direito-administrativo-reformatio-in-pejus"}],"slug":"direito-administrativo\/1867026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joa\u00e7aba","sigla":"","id":3962,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os carboidratos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":44558,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joa\u00e7aba","sigla":"","id":3962,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joacaba-sc-2015-legalle-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Joa\u00e7aba - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1347104,"hashId":"6069f40ae1a71638ef86a840e887720f","enunciado":"<p align=justify>Sobre os carboidratos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":4935445,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As plantas fabricam e armazenam o carboidrato como fonte principal de energia em um processo denominado fotoss\u00edntese.","id":4935445,"corpo":"<p align=justify>As plantas fabricam e armazenam o carboidrato como fonte principal de energia em um processo denominado fotoss\u00edntese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dissacar\u00eddeos s\u00e3o compostos de duas mol\u00e9culas de monossacar\u00eddeos, uma \u00e9 sempre a frutose.","id":4935446,"corpo":"<p align=justify>Os dissacar\u00eddeos s\u00e3o compostos de duas mol\u00e9culas de monossacar\u00eddeos, uma \u00e9 sempre a frutose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O glicog\u00eanio \u00e9 a forma secund\u00e1ria de obten\u00e7\u00e3o de glicose e energia.","id":4935447,"corpo":"<p align=justify>O glicog\u00eanio \u00e9 a forma secund\u00e1ria de obten\u00e7\u00e3o de glicose e energia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os carboidratos s\u00e3o compostos de carbono e hidrog\u00eanio, somente.","id":4935448,"corpo":"<p align=justify>Os carboidratos s\u00e3o compostos de carbono e hidrog\u00eanio, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pectina \u00e9 uma fibra insol\u00favel.","id":4935449,"corpo":"<p align=justify>A pectina \u00e9 uma fibra insol\u00favel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417949,"slug":"nutricao-bioquimica-digestao-metabolismo-e-absorcao-de-nutrientes"},{"nome_clean":"Carboidratos","oab":false,"nome":"Carboidratos","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417950,"slug":"nutricao-carboidratos"}],"slug":"nutricao\/1347104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante disp\u00f5e a Lei n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial:","provas":[{"id":60524,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1832480,"hashId":"f4529619eca6679a2ac52cdbc5089fdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante disp\u00f5e a Lei n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial:<\/p>","resposta":7031016,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior e esta, justificadamente, n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a Administra\u00e7\u00e3o, mantidas, neste caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas;","id":7031015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior e esta, justificadamente, n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a Administra\u00e7\u00e3o, mantidas, neste caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de estudos t\u00e9cnicos, planejamentos e projetos b\u00e1sicos ou executivos, de natureza singular, com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o, vedada a inexigibilidade para servi\u00e7os de publicidade e divulga\u00e7\u00e3o;","id":7031016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de estudos t\u00e9cnicos, planejamentos e projetos b\u00e1sicos ou executivos, de natureza singular, com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o, vedada a inexigibilidade para servi\u00e7os de publicidade e divulga\u00e7\u00e3o;<s><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/s><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para a compra ou loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel destinado ao atendimento das finalidades prec\u00edpuas da administra\u00e7\u00e3o, cujas necessidades de instala\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o condicionem a sua escolha, independentemente do valor de mercado, segundo avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via;","id":7031017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a compra ou loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel destinado ao atendimento das finalidades prec\u00edpuas da administra\u00e7\u00e3o, cujas necessidades de instala\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o condicionem a sua escolha, independentemente do valor de mercado, segundo avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na contrata\u00e7\u00e3o de remanescente de obra, servi\u00e7o ou fornecimento, em consequ\u00eancia de rescis\u00e3o contratual, desde que atendida a ordem de classifica\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o anterior e aceitas as mesmas condi\u00e7\u00f5es oferecidas pelo licitante vencedor, inclusive quanto ao pre\u00e7o, devidamente corrigido;","id":7031018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na contrata\u00e7\u00e3o de remanescente de obra, servi\u00e7o ou fornecimento, em consequ\u00eancia de rescis\u00e3o contratual, desde que atendida a ordem de classifica\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o anterior e aceitas as mesmas condi\u00e7\u00f5es oferecidas pelo licitante vencedor, inclusive quanto ao pre\u00e7o, devidamente corrigido;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas compras de hortifrutigranjeiros, p\u00e3o e outros g\u00eaneros perec\u00edveis, no tempo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o dos processos licitat\u00f3rios correspondentes, realizadas diretamente com base no pre\u00e7o do dia.","id":7031019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas compras de hortifrutigranjeiros, p\u00e3o e outros g\u00eaneros perec\u00edveis, no tempo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o dos processos licitat\u00f3rios correspondentes, realizadas diretamente com base no pre\u00e7o do dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os ensinamentos doutrin\u00e1rios sobre a invalida\u00e7\u00e3o e revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo discricion\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60524,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1832486,"hashId":"cb790d52f14af31f06fe8283f671e1e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os ensinamentos doutrin\u00e1rios sobre a invalida\u00e7\u00e3o e revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo discricion\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7031045,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode rev\u00ea-lo (seja revogando-o, caso inoportuno ou inconveniente, seja invalidando-o, caso ilegal), e o Poder Judici\u00e1rio, em regra, somente pode invalid\u00e1-lo por v\u00edcio de legalidade, mas n\u00e3o revog\u00e1-lo por quest\u00e3o de m\u00e9rito administrativo;","id":7031045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode rev\u00ea-lo (seja revogando-o, caso inoportuno ou inconveniente, seja invalidando-o, caso ilegal), e o Poder Judici\u00e1rio, em regra, somente pode invalid\u00e1-lo por v\u00edcio de legalidade, mas n\u00e3o revog\u00e1-lo por quest\u00e3o de m\u00e9rito administrativo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo podem invalid\u00e1-lo (por v\u00edcio de legalidade) e revog\u00e1-lo (por quest\u00e3o de m\u00e9rito administrativo, caso o ato seja considerado inoportuno ou inconveniente ao interesse p\u00fablico), pelo sistema constitucional de freios e contrapesos;","id":7031046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo podem invalid\u00e1-lo (por v\u00edcio de legalidade) e revog\u00e1-lo (por quest\u00e3o de m\u00e9rito administrativo, caso o ato seja considerado inoportuno ou inconveniente ao interesse p\u00fablico), pelo sistema constitucional de freios e contrapesos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode rev\u00ea-lo apenas mediante a invalida\u00e7\u00e3o, caso haja algum v\u00edcio de legalidade, e o Poder Judici\u00e1rio pode, em regra, revogar o ato, caso o considere inoportuno ou inconveniente ao interesse p\u00fablico, pelo princ\u00edpio da inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o;","id":7031047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode rev\u00ea-lo apenas mediante a invalida\u00e7\u00e3o, caso haja algum v\u00edcio de legalidade, e o Poder Judici\u00e1rio pode, em regra, revogar o ato, caso o considere inoportuno ou inconveniente ao interesse p\u00fablico, pelo princ\u00edpio da inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tanto a pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica quanto o Poder Judici\u00e1rio podem, em regra, rev\u00ea-lo, seja mediante a revoga\u00e7\u00e3o, quando o ato for considerado inoportuno ou inconveniente, seja pela invalida\u00e7\u00e3o, caso seja considerado ilegal;","id":7031048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto a pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica quanto o Poder Judici\u00e1rio podem, em regra, rev\u00ea-lo, seja mediante a revoga\u00e7\u00e3o, quando o ato for considerado inoportuno ou inconveniente, seja pela invalida\u00e7\u00e3o, caso seja considerado ilegal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente a pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode, em regra, rev\u00ea-lo, seja mediante a revoga\u00e7\u00e3o, quando o ato for considerado inoportuno ou inconveniente, seja pela invalida\u00e7\u00e3o, caso seja considerado ilegal, e os Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo n\u00e3o podem se imiscuir na mat\u00e9ria, pelo princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes.","id":7031049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente a pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode, em regra, rev\u00ea-lo, seja mediante a revoga\u00e7\u00e3o, quando o ato for considerado inoportuno ou inconveniente, seja pela invalida\u00e7\u00e3o, caso seja considerado ilegal, e os Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo n\u00e3o podem se imiscuir na mat\u00e9ria, pelo princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos n\u00e3o pass\u00edveis de revoga\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos n\u00e3o pass\u00edveis de revoga\u00e7\u00e3o","pai":408142,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408143,"slug":"direito-administrativo-atos-nao-passiveis-de-revogacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Secretaria","id":19293}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Ara\u00fajo (2004), determine os tipos de trajes adequados de acordo com os eventos, relacionando a Coluna 2 \u00e0 Coluna 1. Coluna 1 1. Esporte. 2. Passeio, Esporte completo, Esporte chique ou Esporte fino. 3. Passeio completo ou Tenue de Ville. 4. Gala. 5. Black tie. Coluna 2 ( ) Usados em coquet\u00e9is de lan\u00e7amento de produto, jantares, sess\u00f5es n\u00e3o solenes em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, apresenta\u00e7\u00f5es musicais, concertos, \u00f3peras e bal\u00e9s. ( ) Usados em reuni\u00f5es ao ar livre, refeit\u00f3rios de f\u00e1brica e churrascos. ( ) Usados em jantares e festas que s\u00e3o mais sofisticados. ( ) Usados em caf\u00e9 da manh\u00e3 e almo\u00e7os em ambientes um pouco mais formais que aqueles mais descontra\u00eddos. ( ) Usados em eventos caracterizados pela m\u00e1xima formalidade. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":61614,"cargo":{"descricao":"Assistente de Secretaria","id":19293},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cref-2-rs-2015-fundatec-assistente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREF 2 - Assistente de Secretaria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1879660,"hashId":"b0402d66afbe1c645c52dfd847f7bc6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Ara\u00fajo (2004), determine os tipos de trajes adequados de acordo com os eventos, relacionando a Coluna 2 \u00e0 Coluna 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Esporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Passeio, Esporte completo, Esporte chique ou Esporte fino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Passeio completo ou <em>Tenue de Ville<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Gala. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. <em>Black tie.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usados em coquet\u00e9is de lan\u00e7amento de produto, jantares, sess\u00f5es n\u00e3o solenes em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, apresenta\u00e7\u00f5es musicais, concertos, \u00f3peras e bal\u00e9s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usados em reuni\u00f5es ao ar livre, refeit\u00f3rios de f\u00e1brica e churrascos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usados em jantares e festas que s\u00e3o mais sofisticados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Usados em caf\u00e9 da manh\u00e3 e almo\u00e7os em ambientes um pouco mais formais que aqueles mais descontra\u00eddos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usados em eventos caracterizados pela m\u00e1xima formalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7237786,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":7237784,"corpo":"<p>1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1.","id":7237785,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4.","id":7237786,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3.","id":7237787,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":7237788,"corpo":"<p>5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Secretaria","id":19293}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Beltr\u00e3o (2007), o cart\u00e3o \u00e9 um ret\u00e2ngulo de papel bem incorporado, utilizado para nele se imprimirem ou escreverem dizeres. H\u00e1 quatro esp\u00e9cies de cart\u00e3o. Identifique o cart\u00e3o com suas caracter\u00edsticas e\/ou finalidades, relacionando a Coluna 2 \u00e0 Coluna 1. Coluna 1 1. Cart\u00e3o de visita. 2. Cart\u00e3o de contato. 3. Cart\u00e3o comercial. 4. Cart\u00e3o comum, de correspond\u00eancia. Coluna 2 ( ) Tem por finalidade a divulga\u00e7\u00e3o dos produtos ou servi\u00e7os que a empresa oferece, visando \u00e0 possibilidade de um prov\u00e1vel neg\u00f3cio, n\u00e3o aparecendo o nome da pessoa de contato. ( ) Tem por finalidade a troca entre as pessoas, rec\u00e9m-apresentadas, agradecimento, felicita\u00e7\u00f5es ou p\u00easames, envio de flores e ou presentes. ( ) Est\u00e3o inclu\u00eddos nesta classifica\u00e7\u00e3o certos tipos de cart\u00f5es mais ligados aos ditames da etiqueta, tais como: cart\u00e3o verbal, convites, e participa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o visando \u00e0 propaganda ou \u00e0 venda. ( ) Tem a finalidade de estabelecer contato entre clientes e o profissional liberal ou manter contato entre clientes e a empresa, banco, etc. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":61614,"cargo":{"descricao":"Assistente de Secretaria","id":19293},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cref-2-rs-2015-fundatec-assistente-de-secretaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREF 2 - Assistente de Secretaria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1879710,"hashId":"155fd31f6583f8992c78155fa16dc7fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Beltr\u00e3o (2007), o cart\u00e3o \u00e9 um ret\u00e2ngulo de papel bem incorporado, utilizado para nele se imprimirem ou escreverem dizeres. H\u00e1 quatro esp\u00e9cies de cart\u00e3o. Identifique o cart\u00e3o com suas caracter\u00edsticas e\/ou finalidades, relacionando a Coluna 2 \u00e0 Coluna 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Cart\u00e3o de visita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Cart\u00e3o de contato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Cart\u00e3o comercial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Cart\u00e3o comum, de correspond\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem por finalidade a divulga\u00e7\u00e3o dos produtos ou servi\u00e7os que a empresa oferece, visando \u00e0 possibilidade de um prov\u00e1vel neg\u00f3cio, n\u00e3o aparecendo o nome da pessoa de contato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem por finalidade a troca entre as pessoas, rec\u00e9m-apresentadas, agradecimento, felicita\u00e7\u00f5es ou p\u00easames, envio de flores e ou presentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Est\u00e3o inclu\u00eddos nesta classifica\u00e7\u00e3o certos tipos de cart\u00f5es mais ligados aos ditames da etiqueta, tais como: cart\u00e3o verbal, convites, e participa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o visando \u00e0 propaganda ou \u00e0 venda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem a finalidade de estabelecer contato entre clientes e o profissional liberal ou manter contato entre clientes e a empresa, banco, etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7238006,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":7238004,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.","id":7238005,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":7238006,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":7238007,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":7238008,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402793,"slug":"secretariado-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa X \u00e9 prestadora de servi\u00e7o p\u00fablico mediante contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico. Ocorre que o servi\u00e7o vem sendo prestado de forma inadequada, raz\u00e3o pela qual a empresa concession\u00e1ria j\u00e1 sofreu penalidades aplicadas pelo poder p\u00fablico concedente, que pretende agora extinguir o contrato. No caso, a extin\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 por:","provas":[{"id":60256,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1825696,"hashId":"1d2379a9444ab37e48dd2af9d7deba84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa X \u00e9 prestadora de servi\u00e7o p\u00fablico mediante contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico. Ocorre que o servi\u00e7o vem sendo prestado de forma inadequada, raz\u00e3o pela qual a empresa concession\u00e1ria j\u00e1 sofreu penalidades aplicadas pelo poder p\u00fablico concedente, que pretende agora extinguir o contrato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> No caso, a extin\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 por:<\/p>","resposta":7003397,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anula\u00e7\u00e3o.","id":7003395,"corpo":"<p>anula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encampa\u00e7\u00e3o. ","id":7003396,"corpo":"<p>encampa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caducidade.","id":7003397,"corpo":"<p>caducidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":7003398,"corpo":"<p>revers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Necess\u00e1rias dos Contratos","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Necess\u00e1rias dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404490,"slug":"direito-administrativo-clausulas-necessarias-dos-contratos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408188,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/1825696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Didonet, ao analisar a pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil, aborda os Referenciais Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, citando que: \u201cNo que se refere \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, a avalia\u00e7\u00e3o deve permitir que se acompanhem suas conquistas, suas dificuldades e suas possibilidades ao longo de seu processo de aprendizagem.\u201d Ainda conforme esse documento, \u00e9 correto afirmar que a pr\u00e1tica adequada para acesso \u00e0s aprendizagens infantis \u00e9 a","provas":[{"id":60287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1825765,"hashId":"c8ef96de55bfc41714b6bd5fd50fd740","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Didonet, ao analisar a pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil, aborda os Referenciais Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, citando que: \u201cNo que se refere \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, a avalia\u00e7\u00e3o deve permitir que se acompanhem suas conquistas, suas dificuldades e suas possibilidades ao longo de seu processo de aprendizagem.\u201d Ainda conforme esse documento, \u00e9 correto afirmar que a pr\u00e1tica adequada para acesso \u00e0s aprendizagens infantis \u00e9 a<\/p>","resposta":7003723,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do registro e da observa\u00e7\u00e3o.","id":7003723,"corpo":"<p>do registro e da observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rio para triagem.","id":7003724,"corpo":"<p>de aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rio para triagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de aplica\u00e7\u00e3o de provas, a fim de verificar se o desenvolvimento esperado para a etapa foi atingido.","id":7003725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de aplica\u00e7\u00e3o de provas, a fim de verificar se o desenvolvimento esperado para a etapa foi atingido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de entrevistas individuais progressivas.","id":7003726,"corpo":"<p>de entrevistas individuais progressivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de aplica\u00e7\u00e3o de provas de identifica\u00e7\u00e3o de n\u00edvel de alfabetiza\u00e7\u00e3o.","id":7003727,"corpo":"<p>de aplica\u00e7\u00e3o de provas de identifica\u00e7\u00e3o de n\u00edvel de alfabetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 servidor efetivo de uma Secretaria Municipal de Juiz de Fora, tendo sido nomeado para o cargo h\u00e1 seis anos. Pretendendo realizar um curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o requer licen\u00e7a para tratar de interesses particulares. Na hip\u00f3tese, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":60256,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado - 2015"},{"id":60257,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas - 2015"},{"id":60258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1825766,"hashId":"e8d3d99fe806cc97d61bf57d4482dbce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o \u00e9 servidor efetivo de uma Secretaria Municipal de Juiz de Fora, tendo sido nomeado para o cargo h\u00e1 seis anos. Pretendendo realizar um curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o requer licen\u00e7a para tratar de interesses particulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que: <\/p>","resposta":7003730,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o requerimento dever\u00e1 ser negado, porque, desde 2012, n\u00e3o mais existe a referida licen\u00e7a no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Munic\u00edpio.","id":7003728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o requerimento dever\u00e1 ser negado, porque, desde 2012, n\u00e3o mais existe a referida licen\u00e7a no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"como Jo\u00e3o j\u00e1 possui mais de cinco anos de servi\u00e7o, o requerimento ter\u00e1 que ser deferido. ","id":7003729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como Jo\u00e3o j\u00e1 possui mais de cinco anos de servi\u00e7o, o requerimento ter\u00e1 que ser deferido. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o requerimento poder\u00e1 ser deferido ou indeferido, segundo ju\u00edzo de valor que considere o interesse p\u00fablico.","id":7003730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o requerimento poder\u00e1 ser deferido ou indeferido, segundo ju\u00edzo de valor que considere o interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a ter\u00e1 que ser deferida, n\u00e3o podendo, todavia, ultrapassar o prazo de um ano.","id":7003731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a licen\u00e7a ter\u00e1 que ser deferida, n\u00e3o podendo, todavia, ultrapassar o prazo de um ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401655,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-juiz-de-fora-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro \u00e9 servidor est\u00e1vel da Administra\u00e7\u00e3o Direta do Munic\u00edpio de Juiz de Fora. O cargo exercido por Pedro \u00e9 extinto por lei. \u00c9 CORRETO afirmar que, durante o per\u00edodo em que estiver em disponibilidade, Pedro:","provas":[{"id":60256,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado - 2015"},{"id":60257,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas - 2015"},{"id":60258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1825772,"hashId":"0d59c85a504d6233f72fe2fa6106aece","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 servidor est\u00e1vel da Administra\u00e7\u00e3o Direta do Munic\u00edpio de Juiz de Fora. O cargo exercido por Pedro \u00e9 extinto por lei. \u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que, durante o per\u00edodo em que estiver em disponibilidade, Pedro:<\/p>","resposta":7003759,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receber\u00e1 integralmente o valor de sua remunera\u00e7\u00e3o a t\u00edtulo de proventos. ","id":7003756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber\u00e1 integralmente o valor de sua remunera\u00e7\u00e3o a t\u00edtulo de proventos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o.","id":7003757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receber\u00e1 50% da remunera\u00e7\u00e3o a que fazia jus antes da extin\u00e7\u00e3o do cargo.","id":7003758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber\u00e1 50% da remunera\u00e7\u00e3o a que fazia jus antes da extin\u00e7\u00e3o do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receber\u00e1 proventos proporcionais ao tempo de servi\u00e7o.","id":7003759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber\u00e1 proventos proporcionais ao tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401655,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-juiz-de-fora-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um importante indicador de qualidade das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 o tempo dedicado para as refeic\u0327o\u0303es e como ele \u00e9 organizado. \u00c9 correto afirmar que uma pr\u00e1tica educativa que privilegia a intera\u00e7\u00e3o entre os beb\u00eas e as crian\u00e7as \u00e9","provas":[{"id":60287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1825789,"hashId":"8105e4b961b32c433e79562cbb5a4a0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um importante indicador de qualidade das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 o tempo dedicado para as refeic\u0327o\u0303es e como ele \u00e9 organizado. \u00c9 correto afirmar que uma pr\u00e1tica educativa que privilegia a intera\u00e7\u00e3o entre os beb\u00eas e as crian\u00e7as \u00e9<\/p>","resposta":7003837,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a que ensina sobre o consumo de alimentos enlatados pelas crian\u00e7as.","id":7003833,"corpo":"<p>a que ensina sobre o consumo de alimentos enlatados pelas crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a que define o tempo de alimenta\u00e7\u00e3o e direciona as crian\u00e7as a comerem no mesmo ritmo.","id":7003834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a que define o tempo de alimenta\u00e7\u00e3o e direciona as crian\u00e7as a comerem no mesmo ritmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquela que orienta para o correto uso dos utens\u00edlios e da postura \u00e0 refei\u00e7\u00e3o pelas crian\u00e7as.","id":7003835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquela que orienta para o correto uso dos utens\u00edlios e da postura \u00e0 refei\u00e7\u00e3o pelas crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aquela que entende que as crian\u00e7as precisam comer livremente, pois sabemos, cientificamente, que comem um maior volume dessa maneira.","id":7003836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquela que entende que as crian\u00e7as precisam comer livremente, pois sabemos, cientificamente, que comem um maior volume dessa maneira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquela que promove autonomia na escolha dos utensi\u0301lios e dos alimentos pelas crian\u00e7as.","id":7003837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquela que promove autonomia na escolha dos utensi\u0301lios e dos alimentos pelas crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405502,"slug":"pedagogia-qualidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem criar procedimentos para acompanhamento do trabalho pedag\u00f3gico e para avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem objetivo de sele\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o ou classifica\u00e7\u00e3o, garantindo:","provas":[{"id":60287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1825791,"hashId":"835f3596f6d8ac7c026b91dc59ec3218","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem criar procedimentos para acompanhamento do trabalho pedag\u00f3gico e para avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem objetivo de sele\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o ou classifica\u00e7\u00e3o, garantindo:<\/p>","resposta":7003843,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e criativa das atividades, das brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no cotidiano.","id":7003843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e criativa das atividades, das brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no cotidiano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de provas de acompanhamento segundo a pr\u00e1tica construtivista, que permitam interven\u00e7\u00e3o precoce em casos especiais.","id":7003844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de provas de acompanhamento segundo a pr\u00e1tica construtivista, que permitam interven\u00e7\u00e3o precoce em casos especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viv\u00eancias em dan\u00e7a, canto, pintura e modelagem, para o desenvolvimento pleno de compet\u00eancias e seu acompanhamento.","id":7003845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viv\u00eancias em dan\u00e7a, canto, pintura e modelagem, para o desenvolvimento pleno de compet\u00eancias e seu acompanhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conv\u00edvio pleno e hol\u00edstico da crian\u00e7a com a natureza, integrando a cultura infantil em sua plenitude.","id":7003846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conv\u00edvio pleno e hol\u00edstico da crian\u00e7a com a natureza, integrando a cultura infantil em sua plenitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sondagens anuais para acompanhamento da progress\u00e3o da alfabetiza\u00e7\u00e3o a partir dos 4 anos de idade.","id":7003847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sondagens anuais para acompanhamento da progress\u00e3o da alfabetiza\u00e7\u00e3o a partir dos 4 anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a L\/C n\u00b0 101\/00, entende-se por d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria:","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825815,"hashId":"183c4ad370479f0e66ecfaee317512ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a L\/C n\u00b0 101\/00, entende-se por d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria:<\/p>","resposta":7003953,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, inclusive os do Banco Central do Brasil, Estados e Munic\u00edpios.","id":7003953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, inclusive os do Banco Central do Brasil, Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, exceto os do Banco Central do Brasil, Estados e Munic\u00edpios.","id":7003954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, exceto os do Banco Central do Brasil, Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o e pelos os Estados, exceto os do Banco Central do Brasil e Munic\u00edpios. ","id":7003955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o e pelos os Estados, exceto os do Banco Central do Brasil e Munic\u00edpios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pelos Estados e os do Banco Central do Brasil, exceto dos Munic\u00edpios. ","id":7003956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pelos Estados e os do Banco Central do Brasil, exceto dos Munic\u00edpios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pelos Estados e Munic\u00edpios, exceto os do Banco Central do Brasil e os da Uni\u00e3o. ","id":7003957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pelos Estados e Munic\u00edpios, exceto os do Banco Central do Brasil e os da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Mobili\u00e1ria","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Mobili\u00e1ria","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424319,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-divida-publica-mobiliaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (2015), n\u00e3o devem ser reconhecidos como receita or\u00e7ament\u00e1ria os recursos financeiros oriundos de:","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825823,"hashId":"41af0be4e9c14bd69b99f581ce0c2b9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (2015), <u>n\u00e3o<\/u> devem ser reconhecidos como receita or\u00e7ament\u00e1ria os recursos financeiros oriundos de:<\/p>","resposta":7003992,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Super\u00e1vit Financeiro e; Cancelamento de Receitas Inscritas em Restos a Pagar.","id":7003991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Super\u00e1vit Financeiro e; Cancelamento de Receitas Inscritas em Restos a Pagar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Super\u00e1vit Financeiro e; Cancelamento de Despesas Inscritas em Restos a Pagar.","id":7003992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Super\u00e1vit Financeiro e; Cancelamento de Despesas Inscritas em Restos a Pagar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Super\u00e1vit Financeiro e; Cancelamento de Despesas Inscritas em Restos a Receber.","id":7003993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Super\u00e1vit Financeiro e; Cancelamento de Despesas Inscritas em Restos a Receber.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit Financeiro e; Cancelamento de Despesas Inscritas em Restos a Receber.","id":7003994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9ficit Financeiro e; Cancelamento de Despesas Inscritas em Restos a Receber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit Financeiro e; Cancelamento de Despesas Inscritas em Restos a Pagar.","id":7003995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9ficit Financeiro e; Cancelamento de Despesas Inscritas em Restos a Pagar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1825823","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratando de invent\u00e1rio per\u00edodo, indique a alternativa incorreta.","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825857,"hashId":"4ce6ad5fe17f619c8215db9a9c2eaab6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando de invent\u00e1rio per\u00edodo, indique a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":7004140,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio peri\u00f3dico \u00e9 um sistema cont\u00e1bil por meio do qual os resultados s\u00e3o apurados somente no final de um per\u00edodo.","id":7004137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invent\u00e1rio peri\u00f3dico \u00e9 um sistema cont\u00e1bil por meio do qual os resultados s\u00e3o apurados somente no final de um per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o de resultados, geralmente, tem dura\u00e7\u00e3o de um ano, coincide com o ano civil e \u00e9 conhecido por exerc\u00edcio social.","id":7004138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o de resultados, geralmente, tem dura\u00e7\u00e3o de um ano, coincide com o ano civil e \u00e9 conhecido por exerc\u00edcio social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela praticidade que gera nos registros cont\u00e1beis, o sistema de invent\u00e1rio peri\u00f3dico \u00e9 preferido pelas empresas industriais de pequenos e m\u00e9dios portes.","id":7004139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela praticidade que gera nos registros cont\u00e1beis, o sistema de invent\u00e1rio peri\u00f3dico \u00e9 preferido pelas empresas industriais de pequenos e m\u00e9dios portes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema de invent\u00e1rio peri\u00f3dico \u00e9 um sistema complexo que contabilmente possibilita o conhecimento do custo unit\u00e1rio, uma vez que o custo da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 apurado no final do per\u00edodo.","id":7004140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de invent\u00e1rio peri\u00f3dico \u00e9 um sistema complexo que contabilmente possibilita o conhecimento do custo unit\u00e1rio, uma vez que o custo da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 apurado no final do per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cinvent\u00e1rio peri\u00f3dico\u201d decorre do fato de que os custos dos estoques de materiais necess\u00e1rios para a apura\u00e7\u00e3o dos resultados s\u00e3o conhecidos somente no final do per\u00edodo, por ocasi\u00e3o da contagem f\u00edsica desses materiais.","id":7004141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cinvent\u00e1rio peri\u00f3dico\u201d decorre do fato de que os custos dos estoques de materiais necess\u00e1rios para a apura\u00e7\u00e3o dos resultados s\u00e3o conhecidos somente no final do per\u00edodo, por ocasi\u00e3o da contagem f\u00edsica desses materiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Invent\u00e1rio Peri\u00f3dico","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rio Peri\u00f3dico","pai":4348,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4349,"slug":"contabilidade-geral-inventario-periodico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna com alternativa correta. O crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques denominado o ___________________________ consiste em atribuir a cada unidade do estoque o pre\u00e7o efetivamente pago por ela.","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825860,"hashId":"09fc20cdede993b721f991408c9d5836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha a lacuna com alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques denominado o ___________________________ consiste em atribuir a cada unidade do estoque o pre\u00e7o efetivamente pago por ela.<\/p>","resposta":7004155,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PEPS.","id":7004151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PEPS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"UEPS.","id":7004152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">UEPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo ou pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado m\u00f3vel.","id":7004153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo ou pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado m\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custo ou pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado fixo.","id":7004154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo ou pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado fixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Custo ou pre\u00e7o espec\u00edfico. ","id":7004155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo ou pre\u00e7o espec\u00edfico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4357,"slug":"contabilidade-geral-metodos-de-controle-de-estoque"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias de uma comiss\u00e3o permanente da C\u00e2mara de Deputados, EXCETO:","provas":[{"id":61322,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2015-fundep-auditor-conselheiro-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TCE MG - Auditor Conselheiro Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1866885,"hashId":"4a58ec7f1bea23453f8d45813a7973a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o compet\u00eancias de uma comiss\u00e3o permanente da C\u00e2mara de Deputados, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7183974,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convocar o Presidente da Rep\u00fablica e Ministros de Estado para prestar informa\u00e7\u00f5es sobre assuntos inerentes a suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":7183974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Convocar o Presidente da Rep\u00fablica e Ministros de Estado para prestar informa\u00e7\u00f5es sobre assuntos inerentes a suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solicitar depoimento de qualquer autoridade ou cidad\u00e3o.","id":7183975,"corpo":"<p>Solicitar depoimento de qualquer autoridade ou cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar audi\u00eancias p\u00fablicas com entidades da sociedade civil.","id":7183976,"corpo":"<p>Realizar audi\u00eancias p\u00fablicas com entidades da sociedade civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receber peti\u00e7\u00f5es, reclama\u00e7\u00f5es, representa\u00e7\u00f5es ou queixas de qualquer pessoa contra atos ou omiss\u00f5es das autoridades ou entidades p\u00fablicas.","id":7183977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber peti\u00e7\u00f5es, reclama\u00e7\u00f5es, representa\u00e7\u00f5es ou queixas de qualquer pessoa contra atos ou omiss\u00f5es das autoridades ou entidades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exercer a iniciativa das leis complementares e ordin\u00e1rias, na forma e nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":7183978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer a iniciativa das leis complementares e ordin\u00e1rias, na forma e nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1866885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, entre as medidas sancionat\u00f3rias administrativas aplic\u00e1veis aos que pratiquem atos de improbidade administrativa, N\u00c3O se inclui:","provas":[{"id":61322,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2015-fundep-auditor-conselheiro-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TCE MG - Auditor Conselheiro Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1866907,"hashId":"8f658e4850409a1a80b92f63452ede4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, entre as medidas sancionat\u00f3rias administrativas aplic\u00e1veis aos que pratiquem atos de improbidade administrativa, <strong>N\u00c3O <\/strong>se inclui:<\/p>","resposta":7184085,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a indisponibilidade dos bens","id":7184081,"corpo":"<p>a indisponibilidade dos bens<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a imposi\u00e7\u00e3o de ressarcimento ao er\u00e1rio.","id":7184082,"corpo":"<p>a imposi\u00e7\u00e3o de ressarcimento ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.","id":7184083,"corpo":"<p>a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7184084,"corpo":"<p>a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a presta\u00e7\u00e3o social alternativa.","id":7184085,"corpo":"<p>a presta\u00e7\u00e3o social alternativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"}],"slug":"direito-administrativo\/1866907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Geral","id":23368}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que as seguintes proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras:- Se o time A n\u00e3o \u00e9 campe\u00e3o, ent\u00e3o o time B se classifica para a Copa Libertadores. -O time B n\u00e3o se classifica para a Copa Libertadores ou o time C se classifica para a Copa Sul-Americana. -O time C se classifica para a Copa Sul-Americana se, e somente se, o time D n\u00e3o for rebaixado. -O time D \u00e9 rebaixado e o time E vence a \u00faltima partida.Portanto, \u00e9 necessariamente verdadeiro que:","provas":[{"id":59510,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-contador","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - Contador - 2015"},{"id":59512,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Geral","id":23368},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-interno-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - T\u00e9cnico de Controle Interno - Geral - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1793128,"hashId":"3172a9f22c5ebd31c8bd3c3e7233f74c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que as seguintes proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Se o time A n\u00e3o \u00e9 campe\u00e3o, ent\u00e3o o time B se classifica para a Copa Libertadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">-O time B n\u00e3o se classifica para a Copa Libertadores ou o time C se classifica para a Copa Sul-Americana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> -O time C se classifica para a Copa Sul-Americana se, e somente se, o time D n\u00e3o for rebaixado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">-O time D \u00e9 rebaixado e o time E vence a \u00faltima partida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, \u00e9 necessariamente verdadeiro que:<\/p>","resposta":6852976,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o time B n\u00e3o se classifica para a Copa Libertadores se, e somente se, o time D n\u00e3o \u00e9 rebaixado.","id":6852973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o time B n\u00e3o se classifica para a Copa Libertadores se, e somente se, o time D n\u00e3o \u00e9 rebaixado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o time A n\u00e3o \u00e9 campe\u00e3o e o time E vence a \u00faltima partida.","id":6852974,"corpo":"<p>o time A n\u00e3o \u00e9 campe\u00e3o e o time E vence a \u00faltima partida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o time B se classifica para a Copa Libertadores ou o time D n\u00e3o \u00e9 rebaixado.","id":6852975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o time B se classifica para a Copa Libertadores ou o time D n\u00e3o \u00e9 rebaixado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se o time C se classifica para a Copa Sul-Americana, ent\u00e3o o time A \u00e9 campe\u00e3o.","id":6852976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o time C se classifica para a Copa Sul-Americana, ent\u00e3o o time A \u00e9 campe\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Geral","id":23368}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere-se a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: \u201cse eu passar no concurso, ent\u00e3o vou comprar um carro\u201d. A nega\u00e7\u00e3o dessa proposi\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":59510,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-contador","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - Contador - 2015"},{"id":59512,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Geral","id":23368},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-interno-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - T\u00e9cnico de Controle Interno - Geral - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1793130,"hashId":"d7bc988db118dfd4d01e2b76c7351251","enunciado":"<p>Considere-se a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: \u201cse eu passar no concurso, ent\u00e3o vou comprar um carro\u201d. A nega\u00e7\u00e3o dessa proposi\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":6852982,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se eu n\u00e3o passar no concurso, ent\u00e3o n\u00e3o vou comprar um carro","id":6852981,"corpo":"<p>se eu n\u00e3o passar no concurso, ent\u00e3o n\u00e3o vou comprar um carro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eu vou passar no concurso e n\u00e3o vou comprar um carro","id":6852982,"corpo":"<p>eu vou passar no concurso e n\u00e3o vou comprar um carro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se eu passar no concurso, ent\u00e3o n\u00e3o vou comprar um carro","id":6852983,"corpo":"<p>se eu passar no concurso, ent\u00e3o n\u00e3o vou comprar um carro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eu n\u00e3o vou passar no concurso e n\u00e3o vou comprar um carro","id":6852984,"corpo":"<p>eu n\u00e3o vou passar no concurso e n\u00e3o vou comprar um carro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425290,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-condicional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Geral","id":23368}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o expressamente disposto no C\u00f3digo Penal, a conduta de omitir, em documento p\u00fablico ou particular, declara\u00e7\u00e3o que dele devia constar, ou nele inserir ou fazer inserir declara\u00e7\u00e3o falsa ou diversa da que devia ser escrita, com o fim de prejudicar direito, criar obriga\u00e7\u00e3o ou alterar a verdade sobre fato juridicamente relevante configura crime de:","provas":[{"id":59510,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-contador","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - Contador - 2015"},{"id":59512,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Geral","id":23368},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-interno-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - T\u00e9cnico de Controle Interno - Geral - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:38:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1793135,"hashId":"6c7ff9d8220274b131ea760a8063581e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o expressamente disposto no C\u00f3digo Penal, a conduta de omitir, em documento p\u00fablico ou particular, declara\u00e7\u00e3o que dele devia constar, ou nele inserir ou fazer inserir declara\u00e7\u00e3o falsa ou diversa da que devia ser escrita, com o fim de prejudicar direito, criar obriga\u00e7\u00e3o ou alterar a verdade sobre fato juridicamente relevante configura crime de:<\/p>","resposta":6853006,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico","id":6853004,"corpo":"<p>falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso de documento falso","id":6853005,"corpo":"<p>uso de documento falso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falsidade ideol\u00f3gica","id":6853006,"corpo":"<p>falsidade ideol\u00f3gica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falsidade filat\u00e9lica","id":6853007,"corpo":"<p>falsidade filat\u00e9lica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"},{"nome_clean":"Falsidade ideol\u00f3gica","oab":true,"nome":"Falsidade ideol\u00f3gica","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406418,"slug":"direito-penal-falsidade-ideologica"}],"slug":"direito-penal\/1793135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Geral","id":23368}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o expressamente disposto na Lei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba 8.429\/92), a conduta de permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado constitui ato de improbidade administrativa que:","provas":[{"id":59510,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-contador","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - Contador - 2015"},{"id":59512,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Geral","id":23368},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-interno-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - T\u00e9cnico de Controle Interno - Geral - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:38:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1793139,"hashId":"63618ce8604e1133aa6cc82a1150735d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o expressamente disposto na Lei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba 8.429\/92), a conduta de permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado constitui ato de improbidade administrativa que:<\/p>","resposta":6853022,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio","id":6853022,"corpo":"<p>causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atenta contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":6853023,"corpo":"<p>atenta contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"importa enriquecimento il\u00edcito","id":6853024,"corpo":"<p>importa enriquecimento il\u00edcito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atenta contra a moral p\u00fablica","id":6853025,"corpo":"<p>atenta contra a moral p\u00fablica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","oab":true,"nome":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404529,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos-que-causam-prejuizo-ao-erario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422943,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-causam-prejuizo-ao-erario"}],"slug":"direito-administrativo\/1793139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Escola das Rela\u00e7\u00f5es Humanas (ou Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas) \u00e9 um conjunto de teorias administrativas que ganharam for\u00e7a a partir da grande depress\u00e3o de 1929 nos EUA. Analise os itens a seguir. I. A abordagem humanista da teoria administrativa deu suporte para os principais postulados da abordagem cl\u00e1ssica de Fayol. II. Os experimentos da Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas conclu\u00edram que a motiva\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica tem valor prim\u00e1rio. III. Taylor e Ford foram os maiores expoentes da Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":59515,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crmv-to-to-2015-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV TO - Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1793224,"hashId":"6126d04a392ee9c58bc006408ef3aa62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escola das Rela\u00e7\u00f5es Humanas (ou Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas) \u00e9 um conjunto de teorias administrativas que ganharam for\u00e7a a partir da grande depress\u00e3o de 1929 nos EUA. Analise os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A abordagem humanista da teoria administrativa deu suporte para os principais postulados da abordagem cl\u00e1ssica de Fayol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os experimentos da Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas conclu\u00edram que a motiva\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica tem valor prim\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Taylor e Ford foram os maiores expoentes da Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6853441,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os itens est\u00e3o corretos. ","id":6853437,"corpo":"<p>todos os itens est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas um item est\u00e1 correto.","id":6853438,"corpo":"<p>apenas um item est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas dois itens est\u00e3o corretos, sendo um deles o item I.","id":6853439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas dois itens est\u00e3o corretos, sendo um deles o item I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente os itens II e III est\u00e3o corretos. ","id":6853440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente os itens II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhum item est\u00e1 correto.","id":6853441,"corpo":"<p>nenhum item est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro par\u00e1grafo p\u00f5e em contraste duas caracter\u00edsticas do escritor ao qual o texto se refere. Assinale a alternativa que contenha corretamente essas caracter\u00edsticas, na mesma ordem em que s\u00e3o evidenciadas no texto.","provas":[{"id":61098,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1858508,"hashId":"0f4f34d8edd8d1f8a3e173e15a0a5495","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro par\u00e1grafo p\u00f5e em contraste duas caracter\u00edsticas do escritor ao qual o texto se refere. Assinale a alternativa que contenha corretamente essas caracter\u00edsticas, na mesma ordem em que s\u00e3o evidenciadas no texto.<\/p>","resposta":7147796,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assertividade e dificuldade.","id":7147795,"corpo":"<p>Assertividade e dificuldade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia e inabilidade.","id":7147796,"corpo":"<p>Compet\u00eancia e inabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prolixidade e dificuldade.","id":7147797,"corpo":"<p>Prolixidade e dificuldade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00e3o e profici\u00eancia.","id":7147798,"corpo":"<p>Limita\u00e7\u00e3o e profici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS ARAPUCAS DA GRAFIAPor Josu\u00e9 Machado. Adaptado de: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos\/112\/as-arapucas-da-grafia338198-1.asp Acesso em: 29 mar 2015.A revista de circula\u00e7\u00e3o nacional manteve na Europa por anos um correspondente que escrevia magnificamente bem. Dados precisos, texto encadeado, elegante. Perfeito, n\u00e3o fosse o fato de suas reportagens chegarem temperadas por palavras como \"gazolina\"; \"acessor\" (por \"assessor\"); \"excess\u00e3o\" (exce\u00e7\u00e3o); \"obcess\u00e3o\" (obsess\u00e3o), etc. Fora as goza\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 tinha grafado \"gosa\u00e7\u00f5es\", n\u00e3o havia o que fazer, pois as qualidades de rep\u00f3rter e redator suplantavam de longe os escorreg\u00f5es. Sofria de defici\u00eancia muito espec\u00edfica, que n\u00e3o o tornava menos respeitado pelos colegas.Isso ocorreu antes do advento dos computadores com corretores de grafia. Os erros da grafia nos textos do correspondente servem para provar que esse \u00e9 o aspecto menos importante da reda\u00e7\u00e3o, embora desvios ortogr\u00e1ficos causem estranheza e em geral estejam ligados \u00e0 falta de escolaridade e leitura. Pois n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida - dizem os s\u00e1bios - de que \u00e9 com leitura que se gravam na mente as estruturas da l\u00edngua e, claro, o vocabul\u00e1rio e a grafia. \u00c9 preciso ler, portanto. E escrever.Sempre. Quem n\u00e3o puder enfrentar o texto de autores considerados bons, os cl\u00e1ssicos ou nem tanto, que leia os ruins [...].Tudo serve para melhorar o vocabul\u00e1rio e fixar os blocos estruturais da l\u00edngua. Haver\u00e1 quem veja tais conselhos com reserva, mas \u00e9 melhor ler textos med\u00edocres do que n\u00e3o ler nenhum. A percep\u00e7\u00e3o visual de uma palavra costuma ser produtiva. E talvez o come\u00e7o pela leitura mais f\u00e1cil e ruim seja um est\u00edmulo para chegar \u00e0 boa. \u00c9 uma esperan\u00e7a.Esperan\u00e7as \u00e0 parte, a maioria das pessoas que comete espalhafatosos erros de grafia quase certamente tem pouca familiaridade com leitura e l\u00edngua escrita. Como demonstram levantamentos feitos por escolas e empresas. Algumas, ali\u00e1s, est\u00e3o adotando o ditado para selecionar (ou eliminar) candidatos a emprego. Como se fazia no 1o grau da escola antiga. De todo modo, melhor que o ditado n\u00e3o seja o filtro final de escolha, porque muita gente capaz de escrever bem, como nosso correspondente, pode claudicar na grafia. Verdade que ele era um caso raro, mas pode haver surpresas.","id":470608,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS ARAPUCAS DA GRAFIA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Por Josu\u00e9 Machado. Adaptado de: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos\/112\/as-arapucas-da-grafia338198-1.asp Acesso em: 29 mar 2015.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A revista de circula\u00e7\u00e3o nacional manteve na Europa por anos um correspondente que escrevia magnificamente bem. Dados precisos, texto encadeado, elegante. Perfeito, n\u00e3o fosse o fato de suas reportagens chegarem temperadas por palavras como \"gazolina\"; \"acessor\" (por \"assessor\"); \"excess\u00e3o\" (exce\u00e7\u00e3o); \"obcess\u00e3o\" (obsess\u00e3o), etc. Fora as goza\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 tinha grafado \"gosa\u00e7\u00f5es\", n\u00e3o havia o que fazer, pois as qualidades de rep\u00f3rter e redator suplantavam de longe os escorreg\u00f5es. Sofria de defici\u00eancia muito espec\u00edfica, que n\u00e3o o tornava menos respeitado pelos colegas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Isso ocorreu antes do advento dos computadores com corretores de grafia. Os erros da grafia nos textos do correspondente servem para provar que esse \u00e9 o aspecto menos importante da reda\u00e7\u00e3o, embora desvios ortogr\u00e1ficos causem estranheza e em geral estejam ligados \u00e0 falta de escolaridade e leitura. Pois n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida - dizem os s\u00e1bios - de que \u00e9 com leitura que se gravam na mente as estruturas da l\u00edngua e, claro, o vocabul\u00e1rio e a grafia. \u00c9 preciso ler, portanto. E escrever.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Sempre. Quem n\u00e3o puder enfrentar o texto de autores considerados bons, os cl\u00e1ssicos ou nem tanto, que leia os ruins [...].<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Tudo serve para melhorar o vocabul\u00e1rio e fixar os blocos estruturais da l\u00edngua. Haver\u00e1 quem veja tais conselhos com reserva, mas \u00e9 melhor ler textos med\u00edocres do que n\u00e3o ler nenhum. A percep\u00e7\u00e3o visual de uma palavra costuma ser produtiva. E talvez o come\u00e7o pela leitura mais f\u00e1cil e ruim seja um est\u00edmulo para chegar \u00e0 boa. \u00c9 uma esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Esperan\u00e7as \u00e0 parte, a maioria das pessoas que comete espalhafatosos erros de grafia quase certamente tem pouca familiaridade com leitura e l\u00edngua escrita. Como demonstram levantamentos feitos por escolas e empresas. Algumas, ali\u00e1s, est\u00e3o adotando o ditado para selecionar (ou eliminar) candidatos a emprego. Como se fazia no 1o grau da escola antiga. De todo modo, melhor que o ditado n\u00e3o seja o filtro final de escolha, porque muita gente capaz de escrever bem, como nosso correspondente, pode <strong>claudicar <\/strong>na grafia. Verdade que ele era um caso raro, mas pode haver surpresas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cclaudicar\u201d, no \u00faltimo par\u00e1grafo, de acordo com o sentido com que est\u00e1 empregada, significa:","provas":[{"id":61098,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1858523,"hashId":"84b5b655fc6a24c29be61641fee5ddbe","enunciado":"<p>A palavra \u201cclaudicar\u201d, no \u00faltimo par\u00e1grafo, de acordo com o sentido com que est\u00e1 empregada, significa:<\/p>","resposta":7147862,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cometer falhas.","id":7147862,"corpo":"<p>Cometer falhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regular usos.","id":7147863,"corpo":"<p>Regular usos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expressar ideias.","id":7147864,"corpo":"<p>Expressar ideias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Implantar empregos.","id":7147865,"corpo":"<p>Implantar empregos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS ARAPUCAS DA GRAFIAPor Josu\u00e9 Machado. Adaptado de: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos\/112\/as-arapucas-da-grafia338198-1.asp Acesso em: 29 mar 2015.A revista de circula\u00e7\u00e3o nacional manteve na Europa por anos um correspondente que escrevia magnificamente bem. Dados precisos, texto encadeado, elegante. Perfeito, n\u00e3o fosse o fato de suas reportagens chegarem temperadas por palavras como \"gazolina\"; \"acessor\" (por \"assessor\"); \"excess\u00e3o\" (exce\u00e7\u00e3o); \"obcess\u00e3o\" (obsess\u00e3o), etc. Fora as goza\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 tinha grafado \"gosa\u00e7\u00f5es\", n\u00e3o havia o que fazer, pois as qualidades de rep\u00f3rter e redator suplantavam de longe os escorreg\u00f5es. Sofria de defici\u00eancia muito espec\u00edfica, que n\u00e3o o tornava menos respeitado pelos colegas.Isso ocorreu antes do advento dos computadores com corretores de grafia. Os erros da grafia nos textos do correspondente servem para provar que esse \u00e9 o aspecto menos importante da reda\u00e7\u00e3o, embora desvios ortogr\u00e1ficos causem estranheza e em geral estejam ligados \u00e0 falta de escolaridade e leitura. Pois n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida - dizem os s\u00e1bios - de que \u00e9 com leitura que se gravam na mente as estruturas da l\u00edngua e, claro, o vocabul\u00e1rio e a grafia. \u00c9 preciso ler, portanto. E escrever.Sempre. Quem n\u00e3o puder enfrentar o texto de autores considerados bons, os cl\u00e1ssicos ou nem tanto, que leia os ruins [...].Tudo serve para melhorar o vocabul\u00e1rio e fixar os blocos estruturais da l\u00edngua. Haver\u00e1 quem veja tais conselhos com reserva, mas \u00e9 melhor ler textos med\u00edocres do que n\u00e3o ler nenhum. A percep\u00e7\u00e3o visual de uma palavra costuma ser produtiva. E talvez o come\u00e7o pela leitura mais f\u00e1cil e ruim seja um est\u00edmulo para chegar \u00e0 boa. \u00c9 uma esperan\u00e7a.Esperan\u00e7as \u00e0 parte, a maioria das pessoas que comete espalhafatosos erros de grafia quase certamente tem pouca familiaridade com leitura e l\u00edngua escrita. Como demonstram levantamentos feitos por escolas e empresas. Algumas, ali\u00e1s, est\u00e3o adotando o ditado para selecionar (ou eliminar) candidatos a emprego. Como se fazia no 1o grau da escola antiga. De todo modo, melhor que o ditado n\u00e3o seja o filtro final de escolha, porque muita gente capaz de escrever bem, como nosso correspondente, pode claudicar na grafia. Verdade que ele era um caso raro, mas pode haver surpresas.","id":470608,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS ARAPUCAS DA GRAFIA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Por Josu\u00e9 Machado. Adaptado de: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos\/112\/as-arapucas-da-grafia338198-1.asp Acesso em: 29 mar 2015.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A revista de circula\u00e7\u00e3o nacional manteve na Europa por anos um correspondente que escrevia magnificamente bem. Dados precisos, texto encadeado, elegante. Perfeito, n\u00e3o fosse o fato de suas reportagens chegarem temperadas por palavras como \"gazolina\"; \"acessor\" (por \"assessor\"); \"excess\u00e3o\" (exce\u00e7\u00e3o); \"obcess\u00e3o\" (obsess\u00e3o), etc. Fora as goza\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 tinha grafado \"gosa\u00e7\u00f5es\", n\u00e3o havia o que fazer, pois as qualidades de rep\u00f3rter e redator suplantavam de longe os escorreg\u00f5es. Sofria de defici\u00eancia muito espec\u00edfica, que n\u00e3o o tornava menos respeitado pelos colegas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Isso ocorreu antes do advento dos computadores com corretores de grafia. Os erros da grafia nos textos do correspondente servem para provar que esse \u00e9 o aspecto menos importante da reda\u00e7\u00e3o, embora desvios ortogr\u00e1ficos causem estranheza e em geral estejam ligados \u00e0 falta de escolaridade e leitura. Pois n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida - dizem os s\u00e1bios - de que \u00e9 com leitura que se gravam na mente as estruturas da l\u00edngua e, claro, o vocabul\u00e1rio e a grafia. \u00c9 preciso ler, portanto. E escrever.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Sempre. Quem n\u00e3o puder enfrentar o texto de autores considerados bons, os cl\u00e1ssicos ou nem tanto, que leia os ruins [...].<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Tudo serve para melhorar o vocabul\u00e1rio e fixar os blocos estruturais da l\u00edngua. Haver\u00e1 quem veja tais conselhos com reserva, mas \u00e9 melhor ler textos med\u00edocres do que n\u00e3o ler nenhum. A percep\u00e7\u00e3o visual de uma palavra costuma ser produtiva. E talvez o come\u00e7o pela leitura mais f\u00e1cil e ruim seja um est\u00edmulo para chegar \u00e0 boa. \u00c9 uma esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Esperan\u00e7as \u00e0 parte, a maioria das pessoas que comete espalhafatosos erros de grafia quase certamente tem pouca familiaridade com leitura e l\u00edngua escrita. Como demonstram levantamentos feitos por escolas e empresas. Algumas, ali\u00e1s, est\u00e3o adotando o ditado para selecionar (ou eliminar) candidatos a emprego. Como se fazia no 1o grau da escola antiga. De todo modo, melhor que o ditado n\u00e3o seja o filtro final de escolha, porque muita gente capaz de escrever bem, como nosso correspondente, pode <strong>claudicar <\/strong>na grafia. Verdade que ele era um caso raro, mas pode haver surpresas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame prim\u00e1rio avalia a exist\u00eancia de les\u00f5es que amea\u00e7am a vida da crian\u00e7a v\u00edtima de politraumatismo. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863883,"hashId":"4a7d7a473890ac48d1f60f013f35e7ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame prim\u00e1rio avalia a exist\u00eancia de les\u00f5es que amea\u00e7am a vida da crian\u00e7a v\u00edtima de politraumatismo. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7172414,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame prim\u00e1rio inicia com a avalia\u00e7\u00e3o da permeabilidade das vias a\u00e9reas concomitantemente com a manuten\u00e7\u00e3o do alinhamento da coluna cervical.","id":7172411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame prim\u00e1rio inicia com a avalia\u00e7\u00e3o da permeabilidade das vias a\u00e9reas concomitantemente com a manuten\u00e7\u00e3o do alinhamento da coluna cervical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assegurada a permeabilidade das vias a\u00e9reas, inicia-se a avalia\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o. O pneumot\u00f3rax hipertensivo, o pneumot\u00f3rax aberto e o hemot\u00f3rax maci\u00e7o devem ser tratados assim que identificados. ","id":7172412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurada a permeabilidade das vias a\u00e9reas, inicia-se a avalia\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o. O pneumot\u00f3rax hipertensivo, o pneumot\u00f3rax aberto e o hemot\u00f3rax maci\u00e7o devem ser tratados assim que identificados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o deve permitir o controle de sangramentos aparentes al\u00e9m da obten\u00e7\u00e3o de acessos (vasculares ou intra\u00f3sseos). ","id":7172413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o deve permitir o controle de sangramentos aparentes al\u00e9m da obten\u00e7\u00e3o de acessos (vasculares ou intra\u00f3sseos). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica sucinta em lactentes testa reflexos primitivos e verifica a simetria e fotorreatividade das pupilas uma vez que a escala de coma de Glasgow n\u00e3o consegue ser definida, pois n\u00e3o disp\u00f5e de par\u00e2metros de refer\u00eancia em todos os quesitos que a comp\u00f5em.","id":7172414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica sucinta em lactentes testa reflexos primitivos e verifica a simetria e fotorreatividade das pupilas uma vez que a escala de coma de Glasgow n\u00e3o consegue ser definida, pois n\u00e3o disp\u00f5e de par\u00e2metros de refer\u00eancia em todos os quesitos que a comp\u00f5em.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o do corpo com controle t\u00e9rmico \u00e9 necess\u00e1ria para evitar o desenvolvimento de hipotermia. ","id":7172415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o do corpo com controle t\u00e9rmico \u00e9 necess\u00e1ria para evitar o desenvolvimento de hipotermia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de hospitaliza\u00e7\u00e3o em unidade especializada de queimados, EXCETO","provas":[{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863891,"hashId":"3e2b4a2ddfe33e8e6d21f261bd61cb7e","enunciado":"<p>S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de hospitaliza\u00e7\u00e3o em unidade especializada de queimados, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":7172437,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"queimaduras em lactentes, independente do grau de queimadura devido imaturidade renal. ","id":7172437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">queimaduras em lactentes, independente do grau de queimadura devido imaturidade renal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"queimaduras moderadas a graves acima de 10% da superf\u00edcie corp\u00f3rea queimada.","id":7172438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">queimaduras moderadas a graves acima de 10% da superf\u00edcie corp\u00f3rea queimada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"queimaduras por inala\u00e7\u00e3o de fuma\u00e7a. ","id":7172439,"corpo":"<p>queimaduras por inala\u00e7\u00e3o de fuma\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"queimaduras por abuso ou maus-tratos.","id":7172440,"corpo":"<p>queimaduras por abuso ou maus-tratos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"queimaduras el\u00e9tricas. ","id":7172441,"corpo":"<p>queimaduras el\u00e9tricas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto, em muitas passagens, critica a ideia que muitas pessoas t\u00eam do fracasso. Marque a alternativa que comprova essa afirma\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":61285,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-to-to-2015-imagem-e-dados-ltda-fiscal","tipo":1,"nome":"Imagem e Dados ltda - CRF TO - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1865850,"hashId":"f549945ce903c43a58fd154c01a93fde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto, em muitas passagens, critica a ideia que muitas pessoas t\u00eam do fracasso. Marque a alternativa que comprova essa afirma\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":7179379,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO fracasso \u00e9 visto como algo embara\u00e7oso e constrangedor, que a gente evita a todo custo e, quando n\u00e3o tem jeito, esconde dos outros. Talvez n\u00e3o devesse ser assim\u201d. ","id":7179379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO fracasso \u00e9 visto como algo embara\u00e7oso e constrangedor, que a gente evita a todo custo e, quando n\u00e3o tem jeito, esconde dos outros. Talvez n\u00e3o devesse ser assim\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO sucesso \u00e9 filho do fracasso\u201d.","id":7179380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO sucesso \u00e9 filho do fracasso\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...o fracasso \u00e9 essencial para a empatia, t\u00e3o importante na conviv\u00eancia social\u201d.","id":7179381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...o fracasso \u00e9 essencial para a empatia, t\u00e3o importante na conviv\u00eancia social\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cSem os erros n\u00e3o vamos em frente\u201d. ","id":7179382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSem os erros n\u00e3o vamos em frente\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 6 Texto I Homenagem ao fracassoNuma sociedade em que o sucesso \u00e9 almejado e festejado acima de tudo, onde estrelas, milion\u00e1rios e campe\u00f5es s\u00e3o os \u00eddolos de todos, o fracasso \u00e9 visto como algo embara\u00e7oso e constrangedor, que a gente evita a todo custo e, quando n\u00e3o tem jeito, esconde dos outros. Talvez n\u00e3o devesse ser assim.(...)Fracassamos quando tentamos fazer algo. S\u00f3 isso j\u00e1 mostra o valor do fracasso, representando nosso esfor\u00e7o. N\u00e3o fracassar \u00e9 bem pior, pois represente a in\u00e9rcia ou, pior, o medo de tentar. Na ci\u00eancia ou nas artes, n\u00e3o fracassar significa n\u00e3o criar. Todo poeta, todo pintor, todo cientista coleciona um n\u00famero bem maior de fracassos do que de sucessos. S\u00e3o frases que n\u00e3o funcionam, tra\u00e7os que n\u00e3o convencem, hip\u00f3teses que falham. (...).Mas sem os erros n\u00e3o vamos em frente. O sucesso \u00e9 filho do fracasso.Tem gente que acha que g\u00eanio \u00e9 aquele cara que nunca fracassa, para quem tudo d\u00e1 certo, meio que magicamente. Nada disso. Todo g\u00eanio passa pelas dores do processo criativo, pelos inevit\u00e1veis fracassos e becos sem sa\u00edda, at\u00e9 chegar a um solu\u00e7\u00e3o que funcione.(...). O fracasso garante nossa humildade ao confrontarmos os desafios da vida. Se tiv\u00e9ssemos sempre sucesso, como entender os que fracassam? Nisso, o fracasso \u00e9 essencial para a empatia, t\u00e3o importante na conviv\u00eancia social.(GLEISER, Marcelo, Folha de S\u00e3o Paulo,22\/12\/2013).","id":471511,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 6 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Homenagem ao fracasso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Numa sociedade em que o sucesso \u00e9 almejado e festejado acima de tudo, onde estrelas, milion\u00e1rios e campe\u00f5es s\u00e3o os \u00eddolos de todos, o fracasso \u00e9 visto como algo embara\u00e7oso e constrangedor, que a gente evita a todo custo e, quando n\u00e3o tem jeito, esconde dos outros. Talvez n\u00e3o devesse ser assim.(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fracassamos quando tentamos fazer algo. S\u00f3 isso j\u00e1 mostra o valor do fracasso, representando nosso esfor\u00e7o. N\u00e3o fracassar \u00e9 bem pior, pois represente a in\u00e9rcia ou, pior, o medo de tentar. Na ci\u00eancia ou nas artes, n\u00e3o fracassar significa n\u00e3o criar. Todo poeta, todo pintor, todo cientista coleciona um n\u00famero bem maior de fracassos do que de sucessos. S\u00e3o frases que n\u00e3o funcionam, tra\u00e7os que n\u00e3o convencem, hip\u00f3teses que falham. (...).Mas sem os erros n\u00e3o vamos em frente. O sucesso \u00e9 filho do fracasso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tem gente que acha que g\u00eanio \u00e9 aquele cara que nunca fracassa, para quem tudo d\u00e1 certo, meio que magicamente. Nada disso. Todo g\u00eanio passa pelas dores do processo criativo, pelos inevit\u00e1veis fracassos e becos sem sa\u00edda, at\u00e9 chegar a um solu\u00e7\u00e3o que funcione.(...). O fracasso garante nossa humildade ao confrontarmos os desafios da vida. Se tiv\u00e9ssemos sempre sucesso, como entender os que fracassam? Nisso, o fracasso \u00e9 essencial para a empatia, t\u00e3o importante na conviv\u00eancia social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(GLEISER, Marcelo, <strong>Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong>,22\/12\/2013).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil define os princ\u00edpios que devem ser obedecidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Assim, podemos afirmar que:","provas":[{"id":61285,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-to-to-2015-imagem-e-dados-ltda-fiscal","tipo":1,"nome":"Imagem e Dados ltda - CRF TO - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:38:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1865878,"hashId":"2577db088209057fb029d100297f0e18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil define os princ\u00edpios que devem ser obedecidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Assim, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7179496,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que demonstrem a compet\u00eancia acad\u00eamica necess\u00e1ria para ocup\u00e1-los e desempenhar as fun\u00e7\u00f5es requeridas.","id":7179493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que demonstrem a compet\u00eancia acad\u00eamica necess\u00e1ria para ocup\u00e1-los e desempenhar as fun\u00e7\u00f5es requeridas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, podendo ser prorrogado duas vezes por igual per\u00edodo at\u00e9 o preenchimento das vagas.","id":7179494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, podendo ser prorrogado duas vezes por igual per\u00edodo at\u00e9 o preenchimento das vagas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10% dos cargos e empregos p\u00fablicos s\u00e3o reservados para pessoas portadoras de necessidades especiais, os quais quando n\u00e3o preenchidos podem ser ocupados segundo a classifica\u00e7\u00e3o do concurso p\u00fablico.","id":7179495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10% dos cargos e empregos p\u00fablicos s\u00e3o reservados para pessoas portadoras de necessidades especiais, os quais quando n\u00e3o preenchidos podem ser ocupados segundo a classifica\u00e7\u00e3o do concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego.","id":7179496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1865878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 596 de 21 de fevereiro de 2014, do Conselho Federal de Farm\u00e1cia, dentre outras provid\u00eancias, estabelece as infra\u00e7\u00f5es e as regras de aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es disciplinares, das quais podemos afirmar que:","provas":[{"id":61285,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-to-to-2015-imagem-e-dados-ltda-fiscal","tipo":1,"nome":"Imagem e Dados ltda - CRF TO - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1865884,"hashId":"d05d06a23b7e29af4e8447fc479e3ecb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 596 de 21 de fevereiro de 2014, do Conselho Federal de Farm\u00e1cia, dentre outras provid\u00eancias, estabelece as infra\u00e7\u00f5es e as regras de aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es disciplinares, das quais podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7179520,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verifica-se a reincid\u00eancia quando se comete outra infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica durante o prazo de 10 anos ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o administrativa que o tenha condenado anteriormente.","id":7179517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica-se a reincid\u00eancia quando se comete outra infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica durante o prazo de 10 anos ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o administrativa que o tenha condenado anteriormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compreende infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica e disciplinar mediana afastar-se das atividades profissionais por motivo de doen\u00e7a, congressos, cursos ou outras atividades inerentes \u00e0 profiss\u00e3o, sem comunicar o CRF.","id":7179518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica e disciplinar mediana afastar-se das atividades profissionais por motivo de doen\u00e7a, congressos, cursos ou outras atividades inerentes \u00e0 profiss\u00e3o, sem comunicar o CRF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreende infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica e disciplinar grave permitir que terceiros tenham acesso a senhas pessoais, sigilosas e intransfer\u00edveis, utilizadas em sistemas informatizados e inerentes \u00e0 sua atividade profissional.","id":7179519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica e disciplinar grave permitir que terceiros tenham acesso a senhas pessoais, sigilosas e intransfer\u00edveis, utilizadas em sistemas informatizados e inerentes \u00e0 sua atividade profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreende infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica e disciplinar grave participar de qualquer tipo de experi\u00eancia com fins b\u00e9licos, raciais ou eug\u00eanicos, bem como de pesquisa n\u00e3o aprovada por Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa ou Comiss\u00e3o de \u00c9tica no Uso de Animais.","id":7179520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica e disciplinar grave participar de qualquer tipo de experi\u00eancia com fins b\u00e9licos, raciais ou eug\u00eanicos, bem como de pesquisa n\u00e3o aprovada por Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa ou Comiss\u00e3o de \u00c9tica no Uso de Animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos perif\u00e9ricos dos computadores \u00e9 correto dizer que:","provas":[{"id":61285,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-to-to-2015-imagem-e-dados-ltda-fiscal","tipo":1,"nome":"Imagem e Dados ltda - CRF TO - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1865904,"hashId":"7f22c9e3fc5fb92f4a07232a232fb514","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos perif\u00e9ricos dos computadores \u00e9 correto dizer que:<\/p>","resposta":7179605,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teclado, mouse e monitor s\u00e3o exemplos de dispositivos de entrada de dados.","id":7179602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teclado, mouse e monitor s\u00e3o exemplos de dispositivos de entrada de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teclado, mouse e scanner s\u00e3o dispositivos de entrada e sa\u00edda de dados.","id":7179603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teclado, mouse e scanner s\u00e3o dispositivos de entrada e sa\u00edda de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impressora, monitor, mouse e scanner s\u00e3o dispositivos de sa\u00edda de dados.","id":7179604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impressora, monitor, mouse e scanner s\u00e3o dispositivos de sa\u00edda de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cd-rom, winchester, disco \u00f3tico, pen drive e hd, s\u00e3o exemplos de dispositivos de armazenamento permanente de dados. ","id":7179605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cd-rom, winchester, disco \u00f3tico, pen drive e hd, s\u00e3o exemplos de dispositivos de armazenamento permanente de dados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Unidade CD \/ DVD \/ Blu ray","oab":false,"nome":"Unidade CD \/ DVD \/ Blu ray","pai":419781,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419783,"slug":"informatica-unidade-cd-dvd-blu-ray"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I - Os software(s) s\u00e3o programas que comandam, d\u00e3o vida aos computadores. II - Sistema operacional \u00e9 um conjunto de programas que gerencia todos os outros programas e faz a interface de comunica\u00e7\u00e3o entre homem\/m\u00e1quina. III - O windows \u00e9 um sistema operacional residente na maioria dos microcomputadores. IV - Excel, PowerPoint, Word, s\u00e3o exemplos de programas aplicativos que s\u00e3o executados sobre o gerenciamento do sistema operacional windows. S\u00e3o corretas:","provas":[{"id":61285,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-to-to-2015-imagem-e-dados-ltda-fiscal","tipo":1,"nome":"Imagem e Dados ltda - CRF TO - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:25","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1865907,"hashId":"629ece88891407d106fa3fb22d3e95eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Os software(s) s\u00e3o programas que comandam, d\u00e3o vida aos computadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Sistema operacional \u00e9 um conjunto de programas que gerencia todos os outros programas e faz a interface de comunica\u00e7\u00e3o entre homem\/m\u00e1quina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O windows \u00e9 um sistema operacional residente na maioria dos microcomputadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Excel, PowerPoint, Word, s\u00e3o exemplos de programas aplicativos que s\u00e3o executados sobre o gerenciamento do sistema operacional windows. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":7179618,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":7179615,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":7179616,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":7179617,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":7179618,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos hospitais e em outros servi\u00e7os de sa\u00fade a assist\u00eancia farmac\u00eautica \u00e9 parte integrante e essencial dos processos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em todos os n\u00edveis de complexidade. Atrav\u00e9s das caracter\u00edsticas das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas e dos perfis dos usu\u00e1rios atendidos, torna-se primordial que as atividades da unidade de farm\u00e1cia sejam executadas de forma que garantam efetividade e seguran\u00e7a no processo de utiliza\u00e7\u00e3o dos medicamentos ou outros produtos para a sa\u00fade.Fonte: Guia de Orienta\u00e7\u00e3o do Exerc\u00edcio Profissional em Farm\u00e1cia Hospitalar, CRF-PR, 2012.Constituem-se em f\u00e1rmacos que fazem parte da rela\u00e7\u00e3o nacional de medicamentos de uso hospitalar da RENAME 2014: ","provas":[{"id":61285,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-to-to-2015-imagem-e-dados-ltda-fiscal","tipo":1,"nome":"Imagem e Dados ltda - CRF TO - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1865938,"hashId":"1575e169356c92d52e7e7f7c48050858","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nos hospitais e em outros servi\u00e7os de sa\u00fade a assist\u00eancia farmac\u00eautica \u00e9 parte integrante e essencial dos processos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em todos os n\u00edveis de complexidade. Atrav\u00e9s das caracter\u00edsticas das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas e dos perfis dos usu\u00e1rios atendidos, torna-se primordial que as atividades da unidade de farm\u00e1cia sejam executadas de forma que garantam efetividade e seguran\u00e7a no processo de utiliza\u00e7\u00e3o dos medicamentos ou outros produtos para a sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Guia de Orienta\u00e7\u00e3o do Exerc\u00edcio Profissional em Farm\u00e1cia <\/p><p style=\"text-align: right;\">Hospitalar, CRF-PR, 2012.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constituem-se em f\u00e1rmacos que fazem parte da rela\u00e7\u00e3o nacional de medicamentos de uso hospitalar da RENAME 2014: <\/p>","resposta":7179754,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clopidogrel, vancomicina e haloperidol.","id":7179752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clopidogrel, vancomicina e haloperidol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atorvastatina, cabergolina e abciximabe.","id":7179753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atorvastatina, cabergolina e abciximabe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clopidogrel, cabergolina e abciximabe.","id":7179754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clopidogrel, cabergolina e abciximabe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atorvastatina, vancomicina e haloperidol.","id":7179755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atorvastatina, vancomicina e haloperidol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"nome_clean":"RENAME","oab":false,"nome":"RENAME","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419137,"slug":"farmacia-rename"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre o uso racional de antimicrobianos e julgue-as como corretas ou incorretas. I - O v\u00ednculo entre o uso de antimicrobianos e o desenvolvimento de resist\u00eancia bacteriana \u00e9 conhecido desde a introdu\u00e7\u00e3o da penicilina, sendo corroborado ap\u00f3s o lan\u00e7amento dos demais representantes da classe, o que evidencia a grande capacidade de adapta\u00e7\u00e3o de micro-organismos frente a ambientes hostis artificialmente criados pelo homem. II - O uso indiscriminado de f\u00e1rmacos antibacterianos n\u00e3o representa a principal for\u00e7a para o desenvolvimento da resist\u00eancia bacteriana. Este processo \u00e9 consequ\u00eancia natural dos h\u00e1bitos de vida da humanidade que vive cada vez mais em aglomerados urbanos, o que facilita a dissemina\u00e7\u00e3o de micro-organismos resistentes que n\u00e3o respondem aos antibacterianos tradicionais. III - O aparecimento de resist\u00eancia bacteriana, embora mais comum e catastr\u00f3fico em ambiente hospitalar, tamb\u00e9m tem sido observado em micro-organismos comunit\u00e1rios causadores de infec\u00e7\u00f5es de alta preval\u00eancia, como as urin\u00e1rias e do trato respirat\u00f3rio. Podemos afirmar que: ","provas":[{"id":61285,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-to-to-2015-imagem-e-dados-ltda-fiscal","tipo":1,"nome":"Imagem e Dados ltda - CRF TO - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1865946,"hashId":"757d7f3c421d58df5eed2d58bc78a165","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre o uso racional de antimicrobianos e julgue-as como corretas ou incorretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O v\u00ednculo entre o uso de antimicrobianos e o desenvolvimento de resist\u00eancia bacteriana \u00e9 conhecido desde a introdu\u00e7\u00e3o da penicilina, sendo corroborado ap\u00f3s o lan\u00e7amento dos demais representantes da classe, o que evidencia a grande capacidade de adapta\u00e7\u00e3o de micro-organismos frente a ambientes hostis artificialmente criados pelo homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O uso indiscriminado de f\u00e1rmacos antibacterianos n\u00e3o representa a principal for\u00e7a para o desenvolvimento da resist\u00eancia bacteriana. Este processo \u00e9 consequ\u00eancia natural dos h\u00e1bitos de vida da humanidade que vive cada vez mais em aglomerados urbanos, o que facilita a dissemina\u00e7\u00e3o de micro-organismos resistentes que n\u00e3o respondem aos antibacterianos tradicionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O aparecimento de resist\u00eancia bacteriana, embora mais comum e catastr\u00f3fico em ambiente hospitalar, tamb\u00e9m tem sido observado em micro-organismos comunit\u00e1rios causadores de infec\u00e7\u00f5es de alta preval\u00eancia, como as urin\u00e1rias e do trato respirat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que: <\/p>","resposta":7179790,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I \u00e9 correta.","id":7179788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I \u00e9 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":7179789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III s\u00e3o corretas.","id":7179790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III \u00e9 correta.","id":7179791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa III \u00e9 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Uso Racional de Medicamentos","oab":false,"nome":"Uso Racional de Medicamentos","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419138,"slug":"farmacia-uso-racional-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos foi criada com o intuito de fortalecer princ\u00edpios e diretrizes constitucionais legalmente estabelecidos, explicitando, al\u00e9m das diretrizes b\u00e1sicas, as prioridades na sua implementa\u00e7\u00e3o, bem como as responsabilidades dos gestores do SUS na sua efetiva\u00e7\u00e3o. Assim, \u00e9 elencado como prioridade da Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos:","provas":[{"id":61285,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-to-to-2015-imagem-e-dados-ltda-fiscal","tipo":1,"nome":"Imagem e Dados ltda - CRF TO - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1865949,"hashId":"0963ab5d21117a74e9986169ea04730e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos foi criada com o intuito de fortalecer princ\u00edpios e diretrizes constitucionais legalmente estabelecidos, explicitando, al\u00e9m das diretrizes b\u00e1sicas, as prioridades na sua implementa\u00e7\u00e3o, bem como as responsabilidades dos gestores do SUS na sua efetiva\u00e7\u00e3o. Assim, \u00e9 elencado como prioridade da Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos:<\/p>","resposta":7179801,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecimento de regulamenta\u00e7\u00e3o referente \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o, prescri\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos gen\u00e9ricos.","id":7179801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimento de regulamenta\u00e7\u00e3o referente \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o, prescri\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos gen\u00e9ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00edmulo \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do uso de medicamentos similares, sendo estes progressivamente substitu\u00eddos pelos medicamentos gen\u00e9ricos.","id":7179802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00edmulo \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do uso de medicamentos similares, sendo estes progressivamente substitu\u00eddos pelos medicamentos gen\u00e9ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que contemple Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o de fitoter\u00e1picos.","id":7179803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que contemple Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o de fitoter\u00e1picos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de incentivo \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de pesquisadores na \u00e1rea de f\u00e1rmacos nas regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste. ","id":7179804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de incentivo \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de pesquisadores na \u00e1rea de f\u00e1rmacos nas regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398450,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre aspectos relacionados \u00e0 atividade do farmac\u00eautico na Farm\u00e1cia Cl\u00ednica e Aten\u00e7\u00e3o Farmac\u00eautica e julgue-as como corretas ou incorretas. I \u2013 A interven\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica \u00e9 um ato planejado, documentado e realizado junto aos usu\u00e1rios de medicamentos, visando, principalmente, propiciar a cura ao paciente. II \u2013 Os problemas relacionados aos medicamentos podem ter diferentes causas, incluindo as relacionadas ao sistema de sa\u00fade, ao usu\u00e1rio ou inclusive ao pr\u00f3prio medicamento. III \u2013 \u00c9tica e legalmente \u00e9 responsabilidade do farmac\u00eautico a garantia do sigilo das informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio dos pacientes durante o processo de acompanhamento farmacoterap\u00eautico. Podemos afirmar que:","provas":[{"id":61285,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Imagem e Dados ltda","descricao":"Imagem e Dados ltda","sigla":"","oab":false,"id":1352},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-to-to-2015-imagem-e-dados-ltda-fiscal","tipo":1,"nome":"Imagem e Dados ltda - CRF TO - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1865960,"hashId":"d764ae43bf8412fb25d626fe04c0262f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre aspectos relacionados \u00e0 atividade do farmac\u00eautico na Farm\u00e1cia Cl\u00ednica e Aten\u00e7\u00e3o Farmac\u00eautica e julgue-as como corretas ou incorretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A interven\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica \u00e9 um ato planejado, documentado e realizado junto aos usu\u00e1rios de medicamentos, visando, principalmente, propiciar a cura ao paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os problemas relacionados aos medicamentos podem ter diferentes causas, incluindo as relacionadas ao sistema de sa\u00fade, ao usu\u00e1rio ou inclusive ao pr\u00f3prio medicamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 \u00c9tica e legalmente \u00e9 responsabilidade do farmac\u00eautico a garantia do sigilo das informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio dos pacientes durante o processo de acompanhamento farmacoterap\u00eautico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7179850,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas ","id":7179849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o corretas","id":7179850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II \u00e9 correta","id":7179851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa II \u00e9 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III \u00e9 correta","id":7179852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa III \u00e9 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na equipe interdisciplinar, \u00e9 necess\u00e1rio definir alguns pap\u00e9is com a finalidade de atingir os objetivos propostos na assist\u00eancia domiciliar. Marque a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao papel do m\u00e9dico.","provas":[{"id":61221,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-clinico-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2015"},{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863782,"hashId":"1a3ed4c6ff0811523b51491151de1dc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na equipe interdisciplinar, \u00e9 necess\u00e1rio definir alguns pap\u00e9is com a finalidade de atingir os objetivos propostos na assist\u00eancia domiciliar. Marque a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao papel do m\u00e9dico.<\/p>","resposta":7172046,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporcionar educa\u00e7\u00e3o permanente em servi\u00e7o \u00e0 equipe de enfermagem nas tarefas relativas \u00e0 assist\u00eancia domicili\u00e1ria de enfermagem.","id":7172044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar educa\u00e7\u00e3o permanente em servi\u00e7o \u00e0 equipe de enfermagem nas tarefas relativas \u00e0 assist\u00eancia domicili\u00e1ria de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e de enfermagem.","id":7172045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Execu\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e de enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente.","id":7172046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e acompanhamento social.","id":7172047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e acompanhamento social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Facilitar para a equipe nas demandas psicol\u00f3gicas dos pacientes.","id":7172048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilitar para a equipe nas demandas psicol\u00f3gicas dos pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","oab":false,"nome":"Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403581,"slug":"direito-sanitario-e-saude-atencao-domiciliar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o tratamento da cetoacidose diab\u00e9tica, a complica\u00e7\u00e3o mais temida pela alta taxa de morbimortalidade \u00e9: ","provas":[{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863842,"hashId":"52274b70ce6fd18d10b362750f14a018","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o tratamento da cetoacidose diab\u00e9tica, a complica\u00e7\u00e3o mais temida pela alta taxa de morbimortalidade \u00e9: <\/p>","resposta":7172272,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipocalemia. ","id":7172269,"corpo":"<p>Hipocalemia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arritmia card\u00edaca decorrente de dist\u00farbios eletrol\u00edticos.","id":7172270,"corpo":"<p>Arritmia card\u00edaca decorrente de dist\u00farbios eletrol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipoglicemia. ","id":7172271,"corpo":"<p>Hipoglicemia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Edema cerebral. ","id":7172272,"corpo":"<p>Edema cerebral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rabdomi\u00f3lise. ","id":7172273,"corpo":"<p>Rabdomi\u00f3lise. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase aguda (ou descompensada) da insufici\u00eancia card\u00edaca em crian\u00e7as, est\u00e3o indicadas as seguintes medidas, EXCETO, ","provas":[{"id":61222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2015-nucepe-uespi-medico-pediatra-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - M\u00e9dico Pediatra - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1863857,"hashId":"185f0f66bdeaefa31dcf682afefa54c5","enunciado":"<p>Na fase aguda (ou descompensada) da insufici\u00eancia card\u00edaca em crian\u00e7as, est\u00e3o indicadas as seguintes medidas, <strong>EXCETO<\/strong>, <\/p>","resposta":7172321,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da demanda metab\u00f3lica","id":7172320,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o da demanda metab\u00f3lica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso de beta-bloqueadores e inibidores da enzima conversora de angiotensina. ","id":7172321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de beta-bloqueadores e inibidores da enzima conversora de angiotensina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso de diur\u00e9ticos.","id":7172322,"corpo":"<p>uso de diur\u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de agentes inotr\u00f3picos.","id":7172323,"corpo":"<p>uso de agentes inotr\u00f3picos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios eletrol\u00edticos. ","id":7172324,"corpo":"<p>corre\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios eletrol\u00edticos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a taxa de juros compostos anual equivalentes a 2% ao m\u00eas?","provas":[{"id":61098,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1858543,"hashId":"33f183dc80a3ae2295095113706302ae","enunciado":"<p>Qual \u00e9 a taxa de juros compostos anual equivalentes a 2% ao m\u00eas?<\/p>","resposta":7147956,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25,35% ao ano.","id":7147954,"corpo":"<p>25,35% ao ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24% ao ano.","id":7147955,"corpo":"<p>24% ao ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26,82% ao ano.","id":7147956,"corpo":"<p>26,82% ao ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27,54% ao ano.","id":7147957,"corpo":"<p>27,54% ao ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana Maria aplicou R$ 5.600,00 em uma institui\u00e7\u00e3o financeira por 22 meses a taxa de juros simples de 3% ao m\u00eas. Qual ser\u00e1 o valor dos juros obtidos no final do prazo da aplica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":61098,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1858548,"hashId":"a0c86a50781277d5010559b3a50e047e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana Maria aplicou R$ 5.600,00 em uma institui\u00e7\u00e3o financeira por 22 meses a taxa de juros simples de 3% ao m\u00eas. Qual ser\u00e1 o valor dos juros obtidos no final do prazo da aplica\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7147977,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.981,87","id":7147974,"corpo":"<p>R$ 3.981,87<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 4.647,06","id":7147975,"corpo":"<p>R$ 4.647,06<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.463,00","id":7147976,"corpo":"<p>R$ 3.463,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3.696,00","id":7147977,"corpo":"<p>R$ 3.696,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este c\u00f3digo pode representar todos os caracteres espec\u00edficos de diversos idiomas. Ele utiliza 2 (dois) bytes ou 16 bits, podendo representar 65536 caracteres poss\u00edveis. Esta defini\u00e7\u00e3o \u00e9 relacionada com o c\u00f3digo:","provas":[{"id":61098,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1858555,"hashId":"0a2c587e994c11e20ea2b0c7614fcf2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Este c\u00f3digo pode representar todos os caracteres espec\u00edficos de diversos idiomas. Ele utiliza 2 (dois) bytes ou 16 bits, podendo representar 65536 caracteres poss\u00edveis. Esta defini\u00e7\u00e3o \u00e9 relacionada com o c\u00f3digo:<\/p>","resposta":7148002,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UNICODE","id":7148002,"corpo":"<p>UNICODE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"QWERTY","id":7148003,"corpo":"<p>QWERTY<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ASCII","id":7148004,"corpo":"<p>ASCII<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PIXEL","id":7148005,"corpo":"<p>PIXEL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Unicode (Idiomas Ocidentais e Orientais)","oab":false,"nome":"Unicode (Idiomas Ocidentais e Orientais)","pai":419752,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419755,"slug":"informatica-unicode-idiomas-ocidentais-e-orientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 9.295\/1946, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":61098,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1858561,"hashId":"27815b078659fad146019a1ab63827b9","enunciado":"<p>De acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 9.295\/1946, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7148028,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mandato dos membros do Conselho Federal de Contabilidade durar\u00e1 dois anos, sem direito \u00e0 recondu\u00e7\u00e3o.","id":7148026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandato dos membros do Conselho Federal de Contabilidade durar\u00e1 dois anos, sem direito \u00e0 recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mandato dos membros do Conselho Federal de Contabilidade durar\u00e1 dois anos, com direito a uma recondu\u00e7\u00e3o.","id":7148027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandato dos membros do Conselho Federal de Contabilidade durar\u00e1 dois anos, com direito a uma recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o cont\u00e1bil, assim entendendo-se os profissionais habilitados como contadores e t\u00e9cnicos em contabilidade, ser\u00e1 exercida pelo Conselho Federal de Contabilidade e pelos Conselhos Regionais de Contabilidade.","id":7148028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o cont\u00e1bil, assim entendendo-se os profissionais habilitados como contadores e t\u00e9cnicos em contabilidade, ser\u00e1 exercida pelo Conselho Federal de Contabilidade e pelos Conselhos Regionais de Contabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o cont\u00e1bil, assim entendendo-se os profissionais habilitados como contadores e t\u00e9cnicos em contabilidade, ser\u00e1 exercida pelo Conselho Federal de Contabilidade e pelos Conselhos Regionais e Municipais de Contabilidade.","id":7148029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o cont\u00e1bil, assim entendendo-se os profissionais habilitados como contadores e t\u00e9cnicos em contabilidade, ser\u00e1 exercida pelo Conselho Federal de Contabilidade e pelos Conselhos Regionais e Municipais de Contabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-contabilidade-cfc"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte emInform\u00e1tica","id":17558}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Centro de Estudos, Respostas e Tratamento de Incidentes de Seguran\u00e7a no Brasil a defini\u00e7\u00e3o \u201cPrograma ou parte de um programa de computador, normalmente malicioso, que se propaga inserindo c\u00f3pias de si mesmo, tornando-se parte de outros programas e arquivos, que depende da execu\u00e7\u00e3o do programa ou arquivo hospedeiro para que possa se tornar ativo e dar continuidade ao processo de infec\u00e7\u00e3o.\u201d \u00c9 chamado de:","provas":[{"id":61096,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte emInform\u00e1tica","id":17558},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-assistente-de-suporte-em-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Assistente de Suporte em  Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1859444,"hashId":"217f8b1af0b23d43ec3fdc3f7bb65dca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Centro de Estudos, Respostas e Tratamento de Incidentes de Seguran\u00e7a no Brasil a defini\u00e7\u00e3o \u201cPrograma ou parte de um programa de computador, normalmente malicioso, que se propaga inserindo c\u00f3pias de si mesmo, tornando-se parte de outros programas e arquivos, que depende da execu\u00e7\u00e3o do programa ou arquivo hospedeiro para que possa se tornar ativo e dar continuidade ao processo de infec\u00e7\u00e3o.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 chamado de:<\/p>","resposta":7152101,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Spam.","id":7152100,"corpo":"<p>Spam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Virus.","id":7152101,"corpo":"<p>Virus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Malware.","id":7152102,"corpo":"<p>Malware.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Spyware.","id":7152103,"corpo":"<p>Spyware.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420180,"slug":"informatica-virus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte emInform\u00e1tica","id":17558}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SMTP (Simple Mail Transfer Protocol) \u00e9 o protocolo padr\u00e3o para envio de emails na internet. Quais s\u00e3o as portas padr\u00e3o utilizadas por esse protocolo?","provas":[{"id":61096,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte emInform\u00e1tica","id":17558},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-assistente-de-suporte-em-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Assistente de Suporte em  Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1859451,"hashId":"f73a415cfa8ee6b4dee2084249f18a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SMTP (Simple Mail Transfer Protocol) \u00e9 o protocolo padr\u00e3o para envio de emails na internet. Quais s\u00e3o as portas padr\u00e3o utilizadas por esse protocolo?<\/p>","resposta":7152128,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25\/465","id":7152128,"corpo":"<p>25\/465<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22\/23","id":7152129,"corpo":"<p>22\/23<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25\/110","id":7152130,"corpo":"<p>25\/110<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22\/465","id":7152131,"corpo":"<p>22\/465<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Protocolos de E-Mail","oab":false,"nome":"Protocolos de E-Mail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420226,"slug":"informatica-protocolos-de-e-mail"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte emInform\u00e1tica","id":17558}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ISO (International Standards Organization) desenvolveu um modelo de referencia para comunica\u00e7\u00e3o de rede chamado OSI (Open Systems Interconnection), correlacione as colunas entre o n\u00famero e o nome da camada.1 - Camada 3(__) Aplica\u00e7\u00e3o2 - Camada 5(__) Sess\u00e3o3 - Camada 1(__) Rede4 - Camada 7(__) F\u00edsica","provas":[{"id":61096,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte emInform\u00e1tica","id":17558},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-assistente-de-suporte-em-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Assistente de Suporte em  Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1859464,"hashId":"91e3fa4abdcfd06c84a008d4f3f139c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ISO (International Standards Organization) desenvolveu um modelo de referencia para comunica\u00e7\u00e3o de rede chamado OSI (Open Systems Interconnection), correlacione as colunas entre o n\u00famero e o nome da camada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 247px;\"><colgroup><col width=\"126\"><col width=\"121\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1 - Camada 3<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(__) Aplica\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2 - Camada 5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(__) Sess\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3 - Camada 1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(__) Rede<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4 - Camada 7<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(__) F\u00edsica<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7152180,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,1,4,3","id":7152177,"corpo":"<p>2,1,4,3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,1,2,3","id":7152178,"corpo":"<p>4,1,2,3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,4,1,3","id":7152179,"corpo":"<p>2,4,1,3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,2,1,3","id":7152180,"corpo":"<p>4,2,1,3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}