{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163223,"perPage":"100","pages":21633,"page":12881,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia, com aten\u00e7\u00e3o, a seguinte mat\u00e9ria, extra\u00edda do site www.crmto.org.br.O Conselho Federal de Medicina (CFM) lan\u00e7ou no \u00faltimo dia 27 o site Radiografia das Escolas M\u00e9dicas do Brasil (www.portal.cfm.org.br\/escolasmedicas), uma plataforma com formato din\u00e2mico que permitir\u00e1 \u00e0 sociedade e \u00e0s autoridades conhecerem a estrutura e os diferentes aspectos que comp\u00f5em o perfil dos cursos de medicina do Pa\u00eds. O an\u00fancio foi feito pelo presidente do CFM, Carlos Vital, durante a abertura do VI F\u00f3rum Nacional de Ensino M\u00e9dico, evento que acontece em Bras\u00edlia para avaliar e discutir a forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica no Brasil. \u201cEstamos num momento de importantes decis\u00f5es em prol da cidadania e da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Esse status de caos no ensino n\u00e3o pode continuar. Neste sentido, esta radiografia constitui-se como uma ferramenta que trar\u00e1 mais transpar\u00eancia ao sistema formador de novos profissionais, corrigindo as distor\u00e7\u00f5es deste sistema\u201d, afirmou Vital.Os internautas encontram dados sobre cada escola em funcionamento ou autorizada pelo MEC, al\u00e9m de indicadores sobre a rede de sa\u00fade nos munic\u00edpios ou regi\u00f5es de sa\u00fade onde elas est\u00e3o inseridas. Com interface amig\u00e1vel e de formato interativo, \u00e9 poss\u00edvel cruzar dados, permitindo uma vis\u00e3o ampla e geogr\u00e1fica do ensino m\u00e9dico na gradua\u00e7\u00e3o. Para Carlos Vital, ao organizar tal plataforma online, o CFM mais uma vez cumpre seu papel em defesa do \u00e9tico exerc\u00edcio profissional.Para elaborar o levantamento, o CFM levou em considera\u00e7\u00e3o os n\u00fameros mais recentes (dispon\u00edveis entre maio e julho de 2015) das seguintes bases de dados nacionais: Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade (CNES), Sala de Apoio \u00e0 Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica (Sage) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Sistema da Informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Siab) e Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). Tamb\u00e9m foram analisadas informa\u00e7\u00f5es do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, documentos dos minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, al\u00e9m de sites especializados, como o Escolas M\u00e9dicas do Brasil.O t\u00edtulo mais adequado ao texto, levando-se em conta as normas dos manuais de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, \u00e9 apresentado em qual alternativa?","provas":[{"id":59520,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crmv-to-to-2015-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV TO - Jornalista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1795650,"hashId":"d9b64e4a526996d91bed65d83a69dbb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia, com aten\u00e7\u00e3o, a seguinte mat\u00e9ria, extra\u00edda do site www.crmto.org.br.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Medicina (CFM) lan\u00e7ou no \u00faltimo dia 27 o site Radiografia das Escolas M\u00e9dicas do Brasil (www.portal.cfm.org.br\/escolasmedicas), uma plataforma com formato din\u00e2mico que permitir\u00e1 \u00e0 sociedade e \u00e0s autoridades conhecerem a estrutura e os diferentes aspectos que comp\u00f5em o perfil dos cursos de medicina do Pa\u00eds. O an\u00fancio foi feito pelo presidente do CFM, Carlos Vital, durante a abertura do VI F\u00f3rum Nacional de Ensino M\u00e9dico, evento que acontece em Bras\u00edlia para avaliar e discutir a forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstamos num momento de importantes decis\u00f5es em prol da cidadania e da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Esse status de caos no ensino n\u00e3o pode continuar. Neste sentido, esta radiografia constitui-se como uma ferramenta que trar\u00e1 mais transpar\u00eancia ao sistema formador de novos profissionais, corrigindo as distor\u00e7\u00f5es deste sistema\u201d, afirmou Vital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os internautas encontram dados sobre cada escola em funcionamento ou autorizada pelo MEC, al\u00e9m de indicadores sobre a rede de sa\u00fade nos munic\u00edpios ou regi\u00f5es de sa\u00fade onde elas est\u00e3o inseridas. Com interface amig\u00e1vel e de formato interativo, \u00e9 poss\u00edvel cruzar dados, permitindo uma vis\u00e3o ampla e geogr\u00e1fica do ensino m\u00e9dico na gradua\u00e7\u00e3o. Para Carlos Vital, ao organizar tal plataforma online, o CFM mais uma vez cumpre seu papel em defesa do \u00e9tico exerc\u00edcio profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para elaborar o levantamento, o CFM levou em considera\u00e7\u00e3o os n\u00fameros mais recentes (dispon\u00edveis entre maio e julho de 2015) das seguintes bases de dados nacionais: Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade (CNES), Sala de Apoio \u00e0 Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica (Sage) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Sistema da Informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Siab) e Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). Tamb\u00e9m foram analisadas informa\u00e7\u00f5es do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, documentos dos minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, al\u00e9m de sites especializados, como o <em>Escolas M\u00e9dicas do Brasil.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O <strong>t\u00edtulo<\/strong> mais adequado ao texto, levando-se em conta as normas dos manuais de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, \u00e9 apresentado em qual alternativa?<\/p>","resposta":6864910,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CFM lan\u00e7a site sobre Escolas M\u00e9dicas do Brasil ","id":6864909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CFM lan\u00e7a site sobre Escolas M\u00e9dicas do Brasil <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CFM lan\u00e7a site Radiografia das Escolas M\u00e9dicas do Brasil","id":6864910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CFM lan\u00e7a site Radiografia das Escolas M\u00e9dicas do Brasil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CFM lan\u00e7a site Radiografia das Escolas M\u00e9dicas para toda a sociedade","id":6864911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CFM lan\u00e7a site Radiografia das Escolas M\u00e9dicas para toda a sociedade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CFM anuncia o lan\u00e7amento do site Radiografia das Escolas M\u00e9dicas do Brasil ","id":6864912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CFM anuncia o lan\u00e7amento do site Radiografia das Escolas M\u00e9dicas do Brasil <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" CFM lan\u00e7ou o site: Radiografia das Escolas M\u00e9dicas do Brasil","id":6864913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> CFM lan\u00e7ou o site: Radiografia das Escolas M\u00e9dicas do Brasil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao jornalismo impresso, soma-se a arte gr\u00e1fica. Fotos, caricaturas, an\u00fancios, boxes, inserem-se e mesclam-se em meio aos textos, compondo o arranjo est\u00e9tico. Alguns princ\u00edpios norteiam a combina\u00e7\u00e3o dos elementos da linguagem visual. Um deles procura acentuar diferen\u00e7as dentro de uma publica\u00e7\u00e3o, como dar \u00eanfase \u00e0s not\u00edcias que se consideram mais relevantes e distinguir as se\u00e7\u00f5es do restante do corpo do jornal; torna o conte\u00fado mais claro e din\u00e2mico, al\u00e9m de ser um forte recurso para atrair a aten\u00e7\u00e3o dos leitores, motivando o interesse pela leitura. Tais caracter\u00edsticas s\u00e3o pr\u00f3prias do(a): ","provas":[{"id":59520,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crmv-to-to-2015-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV TO - Jornalista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1795660,"hashId":"4ca0add4727f95513c014587b55ea07b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao jornalismo impresso, soma-se a arte gr\u00e1fica. Fotos, caricaturas, an\u00fancios, boxes, inserem-se e mesclam-se em meio aos textos, compondo o arranjo est\u00e9tico. Alguns princ\u00edpios norteiam a combina\u00e7\u00e3o dos elementos da linguagem visual. Um deles procura acentuar diferen\u00e7as dentro de uma publica\u00e7\u00e3o, como dar \u00eanfase \u00e0s not\u00edcias que se consideram mais relevantes e distinguir as se\u00e7\u00f5es do restante do corpo do jornal; torna o conte\u00fado mais claro e din\u00e2mico, al\u00e9m de ser um forte recurso para atrair a aten\u00e7\u00e3o dos leitores, motivando o interesse pela leitura. Tais caracter\u00edsticas s\u00e3o pr\u00f3prias do(a): <\/p>","resposta":6864955,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" altern\u00e2ncia. ","id":6864953,"corpo":"<p> altern\u00e2ncia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"balan\u00e7o.","id":6864954,"corpo":"<p>balan\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contraste.","id":6864955,"corpo":"<p>contraste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o. ","id":6864956,"corpo":"<p>dire\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"progress\u00e3o.","id":6864957,"corpo":"<p>progress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Texto jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Texto jornal\u00edstico","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418237,"slug":"comunicacao-social-texto-jornalistico"},{"nome_clean":"M\u00eddia Impressa","oab":false,"nome":"M\u00eddia Impressa","pai":418237,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418351,"slug":"comunicacao-social-midia-impressa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tipologia \u00e9 o conjunto de caracteres tipogr\u00e1ficos, que tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidos como fontes. Elas admitem algumas varia\u00e7\u00f5es de estilos, tais como it\u00e1lico, negrito, sublinhado etc. As Fontes Tipogr\u00e1ficas, ou simplesmente fontes, ou tipos, s\u00e3o classificadas segundo suas principais caracter\u00edsticas, as Serifas. \u00c9 um exemplo de fonte serifada:","provas":[{"id":59520,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crmv-to-to-2015-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV TO - Jornalista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1795676,"hashId":"140f0b936b4d43fa699c9ec274a4d019","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipologia \u00e9 o conjunto de caracteres tipogr\u00e1ficos, que tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidos como fontes. Elas admitem algumas varia\u00e7\u00f5es de estilos, tais como it\u00e1lico, negrito, sublinhado etc. As Fontes Tipogr\u00e1ficas, ou simplesmente fontes, ou tipos, s\u00e3o classificadas segundo suas principais caracter\u00edsticas, as Serifas. \u00c9 um exemplo de fonte serifada:<\/p>","resposta":6865028,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arial.","id":6865025,"corpo":"<p>Arial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Helv\u00e9tica.","id":6865026,"corpo":"<p>Helv\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"East Side.","id":6865027,"corpo":"<p>East Side.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garamond.","id":6865028,"corpo":"<p>Garamond.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Optima.","id":6865029,"corpo":"<p>Optima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Tipologia","oab":false,"nome":"Tipologia","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418307,"slug":"comunicacao-social-tipologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A padroniza\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica tem o seu in\u00edcio na sele\u00e7\u00e3o de uma estrutura gr\u00e1fica padr\u00e3o a ser utilizada pelo ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o. Independentemente da escolha do tipo de padroniza\u00e7\u00e3o (convencional ou n\u00e3o), a diagrama\u00e7\u00e3o deve proporcionar \u00e0 publica\u00e7\u00e3o um aspecto harm\u00f4nico em suas formas, com unidade, ritmo e equil\u00edbrio. Para deixar o layout sim\u00e9trico, deve-se: I. dispor os textos e ilustra\u00e7\u00f5es de forma regular, utilizando coordenadas horizontais, que s\u00e3o as mais indicadas. II. n\u00e3o exagerar no uso de muitas cores. III. evitar a composi\u00e7\u00e3o com diferentes logotipos, fios e vinhetas. IV. inserir fotos de tamanho similar na mesma p\u00e1gina. Quantas est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":59520,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crmv-to-to-2015-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV TO - Jornalista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1795683,"hashId":"3f72c0b3e4087858222a928f3c48f347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A padroniza\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica tem o seu in\u00edcio na sele\u00e7\u00e3o de uma estrutura gr\u00e1fica padr\u00e3o a ser utilizada pelo ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o. Independentemente da escolha do tipo de padroniza\u00e7\u00e3o (convencional ou n\u00e3o), a diagrama\u00e7\u00e3o deve proporcionar \u00e0 publica\u00e7\u00e3o um aspecto harm\u00f4nico em suas formas, com unidade, ritmo e equil\u00edbrio. Para deixar o layout sim\u00e9trico, deve-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. dispor os textos e ilustra\u00e7\u00f5es de forma regular, utilizando coordenadas horizontais, que s\u00e3o as mais indicadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. n\u00e3o exagerar no uso de muitas cores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. evitar a composi\u00e7\u00e3o com diferentes logotipos, fios e vinhetas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. inserir fotos de tamanho similar na mesma p\u00e1gina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6865058,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma.","id":6865057,"corpo":"<p>Nenhuma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas.","id":6865058,"corpo":"<p>Todas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma, apenas.","id":6865059,"corpo":"<p>Uma, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duas, apenas.","id":6865060,"corpo":"<p>Duas, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas, apenas.","id":6865061,"corpo":"<p>Tr\u00eas, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418297,"slug":"comunicacao-social-arte-design-grafica-e-criacao-publicitaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica","id":23369}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de obras p\u00fablicas, um projeto que deve ser elaborado por profissional legalmente habilitado, sendo indispens\u00e1vel o registro da respectiva Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica (ART), bem como a identifica\u00e7\u00e3o do autor e sua assinatura em cada pe\u00e7a gr\u00e1fica e documento t\u00e9cnico, \u00e9 do tipo: ","provas":[{"id":59513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica","id":23369},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-interno-especifica","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1795697,"hashId":"5f62c4f17131c32a35a44f1a0abecaf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de obras p\u00fablicas, um projeto que deve ser elaborado por profissional legalmente habilitado, sendo indispens\u00e1vel o registro da respectiva Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica (ART), bem como a identifica\u00e7\u00e3o do autor e sua assinatura em cada pe\u00e7a gr\u00e1fica e documento t\u00e9cnico, \u00e9 do tipo: <\/p>","resposta":6865124,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"executivo","id":6865122,"corpo":"<p>executivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de obras","id":6865123,"corpo":"<p>de obras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b\u00e1sico","id":6865124,"corpo":"<p>b\u00e1sico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de licita\u00e7\u00e3o","id":6865125,"corpo":"<p>de licita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica","id":23369}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A amostragem que se baseia em crit\u00e9rios pessoais decorrentes da experi\u00eancia profissional do auditor e do seu conhecimento do setor em exame, \u00e9 do tipo:","provas":[{"id":59513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica","id":23369},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-interno-especifica","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1795713,"hashId":"4d009dcaf25c923f59e2f6af7551bc8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A amostragem que se baseia em crit\u00e9rios pessoais decorrentes da experi\u00eancia profissional do auditor e do seu conhecimento do setor em exame, \u00e9 do tipo:<\/p>","resposta":6865195,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"probabil\u00edstica sist\u00eamica","id":6865192,"corpo":"<p>probabil\u00edstica sist\u00eamica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"probabil\u00edstica casual","id":6865193,"corpo":"<p>probabil\u00edstica casual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"probabil\u00edstica estratificada","id":6865194,"corpo":"<p>probabil\u00edstica estratificada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o probabil\u00edstica","id":6865195,"corpo":"<p>n\u00e3o probabil\u00edstica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Amostragem de Auditoria","oab":false,"nome":"Amostragem de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4623,"slug":"auditoria-amostragem-de-auditoria"},{"nome_clean":"Tipos de Amostragem","oab":false,"nome":"Tipos de Amostragem","pai":4623,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427069,"slug":"auditoria-tipos-de-amostragem"},{"nome_clean":"Amostragem n\u00e3o Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Amostragem n\u00e3o Estat\u00edstica","pai":427069,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427071,"slug":"auditoria-amostragem-nao-estatistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica","id":23369}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pap\u00e9is de trabalho de auditoria podem ser de natureza corrente e permanente. \u00c9 um exemplo de papel com natureza corrente:","provas":[{"id":59513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica","id":23369},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-interno-especifica","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1795717,"hashId":"82b7b65cc794b116f48951952f190585","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pap\u00e9is de trabalho de auditoria podem ser de natureza corrente e permanente. \u00c9 um exemplo de papel com natureza corrente:<\/p>","resposta":6865210,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revis\u00e3o anal\u00edtica","id":6865210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revis\u00e3o anal\u00edtica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estatuto social","id":6865211,"corpo":"<p>estatuto social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manuais de procedimentos internos","id":6865212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuais de procedimentos internos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica aplic\u00e1vel \u00e0 empresa auditada","id":6865213,"corpo":"<p>legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica aplic\u00e1vel \u00e0 empresa auditada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o ou Pap\u00e9is de Trabalho da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o ou Pap\u00e9is de Trabalho da Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4610,"slug":"auditoria-documentacao-ou-papeis-de-trabalho-da-auditoria-interna"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta no tr\u00e2nsito, leia as afirmativas e aponte a incorreta.","provas":[{"id":59521,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-to-to-2015-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV TO - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:07:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1795731,"hashId":"ccb5e1bece4a3aff8783932781767426","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta no tr\u00e2nsito, leia as afirmativas e aponte a incorreta.<\/p>","resposta":6865271,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao regular a velocidade, o condutor dever\u00e1 observar constantemente as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da via, do ve\u00edculo e da carga, as condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas e a intensidade do tr\u00e2nsito, obedecendo aos limites m\u00e1ximos de velocidade estabelecidos para a via, al\u00e9m de n\u00e3o obstruir a marcha normal dos demais ve\u00edculos em circula\u00e7\u00e3o sem causa justificada, transitando a uma velocidade anormalmente reduzida.","id":6865269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao regular a velocidade, o condutor dever\u00e1 observar constantemente as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da via, do ve\u00edculo e da carga, as condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas e a intensidade do tr\u00e2nsito, obedecendo aos limites m\u00e1ximos de velocidade estabelecidos para a via, al\u00e9m de n\u00e3o obstruir a marcha normal dos demais ve\u00edculos em circula\u00e7\u00e3o sem causa justificada, transitando a uma velocidade anormalmente reduzida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo que a indica\u00e7\u00e3o luminosa do sem\u00e1foro lhe seja favor\u00e1vel, nenhum condutor pode entrar em uma interse\u00e7\u00e3o se houver possibilidade de ser obrigado a imobilizar o ve\u00edculo na \u00e1rea do cruzamento, obstruindo ou impedindo a passagem do tr\u00e2nsito transversal.","id":6865270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo que a indica\u00e7\u00e3o luminosa do sem\u00e1foro lhe seja favor\u00e1vel, nenhum condutor pode entrar em uma interse\u00e7\u00e3o se houver possibilidade de ser obrigado a imobilizar o ve\u00edculo na \u00e1rea do cruzamento, obstruindo ou impedindo a passagem do tr\u00e2nsito transversal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre que for necess\u00e1ria a imobiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de um ve\u00edculo no leito vi\u00e1rio, em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, dever\u00e1 ser providenciada a imediata sinaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os auxiliares ou sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal.","id":6865271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que for necess\u00e1ria a imobiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de um ve\u00edculo no leito vi\u00e1rio, em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, dever\u00e1 ser providenciada a imediata sinaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os auxiliares ou sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando proibido o estacionamento na via, a parada dever\u00e1 restringir-se ao tempo indispens\u00e1vel para embarque ou desembarque de passageiros, desde que n\u00e3o interrompa ou perturbe o fluxo de ve\u00edculos ou a locomo\u00e7\u00e3o de pedestres.","id":6865272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando proibido o estacionamento na via, a parada dever\u00e1 restringir-se ao tempo indispens\u00e1vel para embarque ou desembarque de passageiros, desde que n\u00e3o interrompa ou perturbe o fluxo de ve\u00edculos ou a locomo\u00e7\u00e3o de pedestres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas paradas, opera\u00e7\u00f5es de carga ou descarga e nos estacionamentos, o ve\u00edculo dever\u00e1 ser posicionado no sentido do fluxo, paralelo ao bordo da pista de rolamento e junto \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio), admitidas as exce\u00e7\u00f5es devidamente sinalizadas.","id":6865273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas paradas, opera\u00e7\u00f5es de carga ou descarga e nos estacionamentos, o ve\u00edculo dever\u00e1 ser posicionado no sentido do fluxo, paralelo ao bordo da pista de rolamento e junto \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio), admitidas as exce\u00e7\u00f5es devidamente sinalizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1795731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. ","provas":[{"id":59521,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-to-to-2015-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV TO - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:07:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1795753,"hashId":"6a855bfd0d2fd39b56a54e606e3dee30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. <\/p>","resposta":6865368,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas vias p\u00fablicas e nos im\u00f3veis \u00e9 proibido colocar luzes, publicidade, inscri\u00e7\u00f5es, vegeta\u00e7\u00e3o e mobili\u00e1rio que possam gerar confus\u00e3o, interferir na visibilidade da sinaliza\u00e7\u00e3o e comprometer a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.","id":6865364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas vias p\u00fablicas e nos im\u00f3veis \u00e9 proibido colocar luzes, publicidade, inscri\u00e7\u00f5es, vegeta\u00e7\u00e3o e mobili\u00e1rio que possam gerar confus\u00e3o, interferir na visibilidade da sinaliza\u00e7\u00e3o e comprometer a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido afixar sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e respectivos suportes, ou junto a ambos, qualquer tipo de publicidade, inscri\u00e7\u00f5es, legendas e s\u00edmbolos que n\u00e3o se relacionem com a mensagem da sinaliza\u00e7\u00e3o.","id":6865365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido afixar sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e respectivos suportes, ou junto a ambos, qualquer tipo de publicidade, inscri\u00e7\u00f5es, legendas e s\u00edmbolos que n\u00e3o se relacionem com a mensagem da sinaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afixa\u00e7\u00e3o de publicidade ou de quaisquer legendas ou s\u00edmbolos ao longo das vias condiciona-se \u00e0 pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via.","id":6865366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afixa\u00e7\u00e3o de publicidade ou de quaisquer legendas ou s\u00edmbolos ao longo das vias condiciona-se \u00e0 pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via poder\u00e1 retirar ou determinar a imediata retirada de qualquer elemento que prejudique a visibilidade da sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria e a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito, com \u00f4nus para quem o tenha colocado.","id":6865367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via poder\u00e1 retirar ou determinar a imediata retirada de qualquer elemento que prejudique a visibilidade da sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria e a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito, com \u00f4nus para quem o tenha colocado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os locais destinados pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via \u00e0 travessia de pedestres dever\u00e3o ser sinalizados com faixas delimitadoras e setas direcionais.","id":6865368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os locais destinados pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via \u00e0 travessia de pedestres dever\u00e3o ser sinalizados com faixas delimitadoras e setas direcionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1795753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica","id":23369}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento de riscos corporativos \u00e9:","provas":[{"id":59513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica","id":23369},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-interno-especifica","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1795755,"hashId":"55fbf91dc85368d0d012747c8b602497","enunciado":"<p>O gerenciamento de riscos corporativos \u00e9:<\/p>","resposta":6865377,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conduzido pelos profissionais apenas em n\u00edvel de alta administra\u00e7\u00e3o","id":6865374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conduzido pelos profissionais apenas em n\u00edvel de alta administra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capaz de propiciar garantia total para o conselho de administra\u00e7\u00e3o e a diretoria executiva de uma organiza\u00e7\u00e3o","id":6865375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capaz de propiciar garantia total para o conselho de administra\u00e7\u00e3o e a diretoria executiva de uma organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um processo de in\u00edcio, meio e fim","id":6865376,"corpo":"<p>um processo de in\u00edcio, meio e fim<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplicado em toda a organiza\u00e7\u00e3o, em todos os n\u00edveis e unidades","id":6865377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicado em toda a organiza\u00e7\u00e3o, em todos os n\u00edveis e unidades<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Riscos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Riscos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425727,"slug":"administracao-geral-gestao-de-riscos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de riscos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de riscos","pai":425813,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425816,"slug":"administracao-geral-gestao-de-riscos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica","id":23369}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A possibilidade de que um evento ocorra e influencie favoravelmente a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos de uma organiza\u00e7\u00e3o constitui:","provas":[{"id":59513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica","id":23369},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-interno-especifica","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1795756,"hashId":"398e03cbe7383c5fc924ac8d2aff10a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de que um evento ocorra e influencie favoravelmente a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos de uma organiza\u00e7\u00e3o constitui:<\/p>","resposta":6865379,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ponto forte","id":6865378,"corpo":"<p>um ponto forte<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma oportunidade","id":6865379,"corpo":"<p>uma oportunidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma amea\u00e7a","id":6865380,"corpo":"<p>uma amea\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma congru\u00eancia","id":6865381,"corpo":"<p>uma congru\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica","id":23369}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o meio pelo qual as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o transmitidas para a organiza\u00e7\u00e3o, fluindo em todas as dire\u00e7\u00f5es da entidade:","provas":[{"id":59513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica","id":23369},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"CGM RJ","id":1487,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cgm-rj-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-interno-especifica","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - CGM RJ - T\u00e9cnico de Controle Interno - Espec\u00edfica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1795758,"hashId":"9abea45fbec8d0c2e20455747aed4b2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o meio pelo qual as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o transmitidas para a organiza\u00e7\u00e3o, fluindo em todas as dire\u00e7\u00f5es da entidade:<\/p>","resposta":6865390,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambiente de controle","id":6865387,"corpo":"<p>ambiente de controle<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"monitoramento","id":6865388,"corpo":"<p>monitoramento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o","id":6865389,"corpo":"<p>comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o interna","id":6865390,"corpo":"<p>comunica\u00e7\u00e3o interna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/1795758","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao condutor que conduzir ve\u00edculo automotor com capacidade psicomotora alterada em raz\u00e3o da influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia, o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro prev\u00ea deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a tr\u00eas anos, al\u00e9m de: ","provas":[{"id":59521,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-to-to-2015-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV TO - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1795815,"hashId":"c7a22c2e75a4f001a52afb6d86675eb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao condutor que conduzir ve\u00edculo automotor com capacidade psicomotora alterada em raz\u00e3o da influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia, o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro prev\u00ea deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a tr\u00eas anos, al\u00e9m de: <\/p>","resposta":6865647,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.","id":6865646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"multa e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.","id":6865647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multa e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multa, somente.","id":6865648,"corpo":"<p>multa, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo at\u00e9 a quita\u00e7\u00e3o da multa.","id":6865649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo at\u00e9 a quita\u00e7\u00e3o da multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apreens\u00e3o do ve\u00edculo e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.","id":6865650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apreens\u00e3o do ve\u00edculo e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1795815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique, entre as infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito a seguir, aquelas que constituem uma infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia, marcando V (verdadeiro) ou F (falso) para cada uma. (__) Dirigir sem aten\u00e7\u00e3o ou sem os cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a. (__) Confiar ou entregar a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo a pessoa que, mesmo habilitada, por seu estado f\u00edsico ou ps\u00edquico, n\u00e3o estiver em condi\u00e7\u00f5es de dirigi-lo com seguran\u00e7a. (__) Estacionar o ve\u00edculo junto ou sobre hidrantes de inc\u00eandio, registro de \u00e1gua ou tampas de po\u00e7os de visita de galerias subterr\u00e2neas, desde que devidamente identificados, conforme especifica\u00e7\u00e3o do CONTRAN. (__) Deixar o condutor, envolvido em acidente sem v\u00edtima, de adotar provid\u00eancias para remover o ve\u00edculo do local, quando necess\u00e1ria tal medida para assegurar a seguran\u00e7a e a fluidez do tr\u00e2nsito. A sequ\u00eancia correta est\u00e1 em:","provas":[{"id":59521,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-to-to-2015-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV TO - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:08:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1795826,"hashId":"f0f34c8bbea6ce9fb75d6d753dc2db2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique, entre as infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito a seguir, aquelas que constituem uma infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia, marcando V (verdadeiro) ou F (falso) para cada uma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) Dirigir sem aten\u00e7\u00e3o ou sem os cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) Confiar ou entregar a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo a pessoa que, mesmo habilitada, por seu estado f\u00edsico ou ps\u00edquico, n\u00e3o estiver em condi\u00e7\u00f5es de dirigi-lo com seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) Estacionar o ve\u00edculo junto ou sobre hidrantes de inc\u00eandio, registro de \u00e1gua ou tampas de po\u00e7os de visita de galerias subterr\u00e2neas, desde que devidamente identificados, conforme especifica\u00e7\u00e3o do CONTRAN. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) Deixar o condutor, envolvido em acidente sem v\u00edtima, de adotar provid\u00eancias para remover o ve\u00edculo do local, quando necess\u00e1ria tal medida para assegurar a seguran\u00e7a e a fluidez do tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta est\u00e1 em:<\/p>","resposta":6865696,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \/ F \/ V \/ F.","id":6865693,"corpo":"<p>V \/ F \/ V \/ F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \/ F \/ V \/ V.","id":6865694,"corpo":"<p>V \/ F \/ V \/ V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \/ V \/ F \/ V.","id":6865695,"corpo":"<p>F \/ V \/ F \/ V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \/ F \/ V \/ V.","id":6865696,"corpo":"<p>F \/ F \/ V \/ V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \/ F \/ V \/ F. ","id":6865697,"corpo":"<p>F \/ F \/ V \/ F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1795826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Reintegra\u00e7\u00e3o Socioeducativo","id":23362}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mant\u00eam-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto caso se substitua","provas":[{"id":59502,"cargo":{"descricao":"Atendente de Reintegra\u00e7\u00e3o Socioeducativo","id":23362},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-atendente-de-reintegracao-socioeducativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Atendente de Reintegra\u00e7\u00e3o Socioeducativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:07:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1792719,"hashId":"aa312e4ad5340db28c99660370cb7a97","enunciado":"<p>Mant\u00eam-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto caso se substitua<\/p>","resposta":6851072,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ccom o objetivo de\u201d (linha 2) por para.","id":6851072,"corpo":"<p>\u201ccom o objetivo de\u201d (linha 2) por <strong>para<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cenquanto\u201d (linha 6) por como.","id":6851073,"corpo":"<p>\u201cenquanto\u201d (linha 6) por <strong>como<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cao passo que\u201d (linha 8) por posto que.","id":6851074,"corpo":"<p>\u201cao passo que\u201d (linha 8) por <strong>posto que.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201co que\u201d (linha 16) por o qual.","id":6851075,"corpo":"<p>\u201co que\u201d (linha 16) por <strong>o qual.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201ccuja\u201d (linha 19) por onde a.","id":6851076,"corpo":"<p>\u201ccuja\u201d (linha 19) por <strong>onde a.<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7.1 Pesquisadores entrevistaram menores infratores emenores mensageiros com o objetivo de avaliar aautobiografia futura e o autoconceito desses dois grupos de4 sujeitos. Os resultados mostraram que 82% dos infratoresesperam assumir um tipo de trabalho n\u00e3o qualificadoenquanto apenas 5% dos mensageiros nomearam esse tipo7 de trabalho; somente 50% dos infratores disseram queteriam casa no futuro, ao passo que 100% dos mensageirosesperam possuir esse bem. Em todas as quest\u00f5es10 formuladas, constatou-se certa desesperan\u00e7a nas respostasdos infratores, embora os dois grupos perten\u00e7am \u00e0 mesmaclasse social, sejam oriundos da periferia de uma metr\u00f3pole13 brasileira e vivam com baixa renda familiar. Ospesquisadores sugerem que as diferen\u00e7as nas respostas sedevem, principalmente, \u00e0 inser\u00e7\u00e3o desses jovens em grupos16 sociais diferentes \u2014 infrator e n\u00e3o infrator \u2014, o que nosremete a outra quest\u00e3o extremamente importante para oentendimento do comportamento dos jovens infratores \u2014 a19 do estere\u00f3tipo \u2014, cuja compreens\u00e3o \u00e9 relevante para que seentenda at\u00e9 que ponto a imagem atribu\u00edda ao menor infratorpermeia seu autoconceito.22 Quando um menor ingressa em uma escolacorrecional, ele recebe o r\u00f3tulo de infrator, de delinquenteou de marginal, e sai de l\u00e1 com m\u00ednimas chances para25 mudar de vida. A sociedade tem medo dele, portanto n\u00e3olhe d\u00e1 oportunidades, o que refor\u00e7a o desenvolvimento daidentidade de menor infrator. A aus\u00eancia do referencial de28 origem \u2014 quem s\u00e3o meus pais, onde est\u00e3o, para onde vouquando sair daqui, quem me orientar\u00e1, como vou sobreviver \u2014\u00e9 apenas uma das muitas quest\u00f5es que est\u00e3o presentes na31 vida desses menores.Paula Inez Cunha Gomide. A institui\u00e7\u00e3o e a identidade do menor infrator. Internet: &lt;www.scielo.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":464387,"enunciado":"<p><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">1 Pesquisadores entrevistaram menores infratores e<\/p><p>menores mensageiros com o objetivo de avaliar a<\/p><p>autobiografia futura e o autoconceito desses dois grupos de<\/p><p>4 sujeitos. Os resultados mostraram que 82% dos infratores<\/p><p>esperam assumir um tipo de trabalho n\u00e3o qualificado<\/p><p>enquanto apenas 5% dos mensageiros nomearam esse tipo<\/p><p>7 de trabalho; somente 50% dos infratores disseram que<\/p><p>teriam casa no futuro, ao passo que 100% dos mensageiros<\/p><p>esperam possuir esse bem. Em todas as quest\u00f5es<\/p><p>10 formuladas, constatou-se certa desesperan\u00e7a nas respostas<\/p><p>dos infratores, embora os dois grupos perten\u00e7am \u00e0 mesma<\/p><p>classe social, sejam oriundos da periferia de uma metr\u00f3pole<\/p><p>13 brasileira e vivam com baixa renda familiar. Os<\/p><p>pesquisadores sugerem que as diferen\u00e7as nas respostas se<\/p><p>devem, principalmente, \u00e0 inser\u00e7\u00e3o desses jovens em grupos<\/p><p>16 sociais diferentes \u2014 infrator e n\u00e3o infrator \u2014, o que nos<\/p><p>remete a outra quest\u00e3o extremamente importante para o<\/p><p>entendimento do comportamento dos jovens infratores \u2014 a<\/p><p>19 do estere\u00f3tipo \u2014, cuja compreens\u00e3o \u00e9 relevante para que se<\/p><p>entenda at\u00e9 que ponto a imagem atribu\u00edda ao menor infrator<\/p><p>permeia seu autoconceito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">22 Quando um menor ingressa em uma escola<\/p><p>correcional, ele recebe o r\u00f3tulo de infrator, de delinquente<\/p><p>ou de marginal, e sai de l\u00e1 com m\u00ednimas chances para<\/p><p>25 mudar de vida. A sociedade tem medo dele, portanto n\u00e3o<\/p><p>lhe d\u00e1 oportunidades, o que refor\u00e7a o desenvolvimento da<\/p><p>identidade de menor infrator. A aus\u00eancia do referencial de<\/p><p>28 origem \u2014 quem s\u00e3o meus pais, onde est\u00e3o, para onde vou<\/p><p>quando sair daqui, quem me orientar\u00e1, como vou sobreviver \u2014<\/p><p>\u00e9 apenas uma das muitas quest\u00f5es que est\u00e3o presentes na<\/p><p>31 vida desses menores.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Paula Inez Cunha Gomide. <strong>A institui\u00e7\u00e3o e a identidade do menor infrator. <\/strong>Internet: &lt;www.scielo.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23542}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, pesquisas recentes mostram o grande n\u00famero de mudan\u00e7as na organiza\u00e7\u00e3o e na din\u00e2mica familiar. Qual das caracter\u00edsticas abaixo reflete essas transforma\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":60005,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23542},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1808415,"hashId":"eb0fb33f0125fd633b58d4a7e08bbd81","enunciado":"<p>No Brasil, pesquisas recentes mostram o grande n\u00famero de mudan\u00e7as na organiza\u00e7\u00e3o e na din\u00e2mica familiar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das caracter\u00edsticas abaixo reflete essas transforma\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":6924255,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento da taxa de fecundidade e natalidade","id":6924254,"corpo":"<p>Aumento da taxa de fecundidade e natalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento do n\u00famero de domic\u00edlios monoparentais","id":6924255,"corpo":"<p>Aumento do n\u00famero de domic\u00edlios monoparentais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retorno das fam\u00edlias extensas e patriarcais","id":6924256,"corpo":"<p>Retorno das fam\u00edlias extensas e patriarcais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perda da autonomia familiar para o controle estatal","id":6924257,"corpo":"<p>Perda da autonomia familiar para o controle estatal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perda do predom\u00ednio do modelo conjugal cl\u00e1ssico","id":6924258,"corpo":"<p>Perda do predom\u00ednio do modelo conjugal cl\u00e1ssico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398475,"slug":"servico-social-relacoes-intra-e-inter-familiares"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 4.604, de 15 de dezembro de 1976, que disp\u00f5e sobre as Sociedades por A\u00e7\u00f5es, estabelece que as notas explicativas s\u00e3o um complemento das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Nesse contexto e de acordo com os termos dessa Lei, as notas explicativas s\u00e3o necess\u00e1rias para o esclarecimento da situa\u00e7\u00e3o patrimonial e","provas":[{"id":59990,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1808422,"hashId":"a8ac953b2f51ad27ee1aba228a8c97b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 4.604, de 15 de dezembro de 1976, que disp\u00f5e sobre as Sociedades por A\u00e7\u00f5es, estabelece que as notas explicativas s\u00e3o um complemento das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto e de acordo com os termos dessa Lei, as notas explicativas s\u00e3o necess\u00e1rias para o esclarecimento da situa\u00e7\u00e3o patrimonial e<\/p>","resposta":6924292,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"financeira","id":6924289,"corpo":"<p>financeira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"econ\u00f4mica","id":6924290,"corpo":"<p>econ\u00f4mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tribut\u00e1ria","id":6924291,"corpo":"<p>tribut\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos resultados do exerc\u00edcio","id":6924292,"corpo":"<p>dos resultados do exerc\u00edcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos passivos de longo prazo","id":6924293,"corpo":"<p>dos passivos de longo prazo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"nome_clean":"Nota Explicativa","oab":false,"nome":"Nota Explicativa","pai":4390,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396183,"slug":"contabilidade-geral-nota-explicativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os h\u00e1bitos de compra, os bens podem ser distinguidos em quatro categorias. Produtos como sabonetes ou jornais, comprados frequentemente e sem muito esfor\u00e7o por parte do consumidor, s\u00e3o classificados como bens","provas":[{"id":59992,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-enfase-em-vendas-de-rede-automotiva","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":1808500,"hashId":"1f02003ad319353abb1e476a70c4dbc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os h\u00e1bitos de compra, os bens podem ser distinguidos em quatro categorias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Produtos como sabonetes ou jornais, comprados frequentemente e sem muito esfor\u00e7o por parte do consumidor, s\u00e3o classificados como bens<\/p>","resposta":6924681,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intang\u00edveis","id":6924679,"corpo":"<p>intang\u00edveis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o procurados","id":6924680,"corpo":"<p>n\u00e3o procurados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de conveni\u00eancia","id":6924681,"corpo":"<p>de conveni\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de especialidade","id":6924682,"corpo":"<p>de especialidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de compra comparada","id":6924683,"corpo":"<p>de compra comparada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427655,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-gestao-do-patrimonio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja f: R\u2192R a fun\u00e7\u00e3o definida por f(x) = \u23a9\u23aa\u23a8\u23aa\u23a7\u200bx+1,sex&lt;02,sex=0\u2212x+1,sex&gt;0\u200b\u200b\u200bO limite \u00e9","provas":[{"id":59992,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-enfase-em-vendas-de-rede-automotiva","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":1808553,"hashId":"2b5d32bb5c9ef019b37cca25566dd8dd","enunciado":"<p>Seja f: R\u2192R a fun\u00e7\u00e3o definida por f(x) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left\\{\\begin{matrix} x + 1, se x < 0 &amp;  &amp; \\\\  2, se x = 0 &amp;  &amp; \\\\  -x +1, se x >0 &amp;  &amp;  \\end{matrix}\\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.85em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.65em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.85em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.65em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>O limite <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59992\/questao\/1808553-20210720133944000000-0.png\"> \u00e9<\/p>","resposta":6924946,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inexistente","id":6924944,"corpo":"<p>inexistente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-1","id":6924945,"corpo":"<p>-1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":6924946,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":6924947,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infinito","id":6924948,"corpo":"<p>infinito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403906,"slug":"matematica-limites"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O custo total adicional incorrido para uma atividade \u00e9 denominado","provas":[{"id":59992,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-enfase-em-vendas-de-rede-automotiva","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":1808559,"hashId":"7d256ebb00b5882982952377a21a4c1d","enunciado":"<p>O custo total adicional incorrido para uma atividade \u00e9 denominado<\/p>","resposta":6924975,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo de oportunidade","id":6924974,"corpo":"<p>custo de oportunidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custo incremental","id":6924975,"corpo":"<p>custo incremental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"custo diferencial","id":6924976,"corpo":"<p>custo diferencial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"custo imputado","id":6924977,"corpo":"<p>custo imputado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sunk cost","id":6924978,"corpo":"<p><em>sunk cost<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos - No\u00e7\u00f5es Introdut\u00f3rias","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos - No\u00e7\u00f5es Introdut\u00f3rias","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-contabilidade-de-custos-nocoes-introdutorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere-se uma pequena cidade onde existe apenas um posto de gasolina, que, devido \u00e0 sua localiza\u00e7\u00e3o privilegiada, permite fixar um pre\u00e7o um pouco maior do que os postos de uma cidade vizinha, visto que seu produto se diferencia pela sua localiza\u00e7\u00e3o. Essa situa\u00e7\u00e3o de estrutura de mercado \u00e9 denominada","provas":[{"id":59992,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-enfase-em-vendas-de-rede-automotiva","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":1808561,"hashId":"3300ff8778804103f859438ed22be226","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere-se uma pequena cidade onde existe apenas um posto de gasolina, que, devido \u00e0 sua localiza\u00e7\u00e3o privilegiada, permite fixar um pre\u00e7o um pouco maior do que os postos de uma cidade vizinha, visto que seu produto se diferencia pela sua localiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa situa\u00e7\u00e3o de estrutura de mercado \u00e9 denominada<\/p>","resposta":6924987,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monop\u00f3lio","id":6924984,"corpo":"<p>monop\u00f3lio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"monops\u00f4nio","id":6924985,"corpo":"<p>monops\u00f4nio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"competi\u00e7\u00e3o perfeita","id":6924986,"corpo":"<p>competi\u00e7\u00e3o perfeita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"competi\u00e7\u00e3o monopol\u00edstica","id":6924987,"corpo":"<p>competi\u00e7\u00e3o monopol\u00edstica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modelo de Cournot","id":6924988,"corpo":"<p>modelo de Cournot<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412848,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-monopolistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual desses produtos utilizados em curativos promove o desbridamento autol\u00edtico?","provas":[{"id":61971,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"csm-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-area-enfermagem-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1892800,"hashId":"afd1e947a881494e75315ee8889b6980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual desses produtos utilizados em curativos promove o desbridamento autol\u00edtico?<\/p>","resposta":7292497,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Papa\u00edna.","id":7292496,"corpo":"<p>Papa\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidrocoloide.","id":7292497,"corpo":"<p>Hidrocoloide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colagenase.","id":7292498,"corpo":"<p>Colagenase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fibrinolisina.","id":7292499,"corpo":"<p>Fibrinolisina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1cidos graxos essenciais.","id":7292500,"corpo":"<p>\u00c1cidos graxos essenciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito b\u00e1sico de juros, em matem\u00e1tica financeira, \u00e9 a remunera\u00e7\u00e3o paga ou recebida pela utiliza\u00e7\u00e3o de dinheiro numa determinada unidade de tempo. Os juros tanto podem indicar o pagamento por um empr\u00e9stimo contra\u00eddo quanto o recebimento por uma aplica\u00e7\u00e3o financeira, mas representam sempre o custo de capital, recebido ou pago, considerado como o aluguel pago pelo uso do dinheiro de terceiros. Nesse enfoque, a maneira de representar os juros para uma unidade de capital \u00e9 pela taxa","provas":[{"id":59990,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1808249,"hashId":"3c3a6a13b3c5b6980ae075142c66f82f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito b\u00e1sico de juros, em matem\u00e1tica financeira, \u00e9 a remunera\u00e7\u00e3o paga ou recebida pela utiliza\u00e7\u00e3o de dinheiro numa determinada unidade de tempo. Os juros tanto podem indicar o pagamento por um empr\u00e9stimo contra\u00eddo quanto o recebimento por uma aplica\u00e7\u00e3o financeira, mas representam sempre o custo de capital, recebido ou pago, considerado como o aluguel pago pelo uso do dinheiro de terceiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse enfoque, a maneira de representar os juros para uma unidade de capital \u00e9 pela taxa<\/p>","resposta":6923428,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comercial","id":6923424,"corpo":"<p>comercial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efetiva","id":6923425,"corpo":"<p>efetiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nominal","id":6923426,"corpo":"<p>nominal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"real","id":6923427,"corpo":"<p>real<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"unit\u00e1ria","id":6923428,"corpo":"<p>unit\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O departamento financeiro de uma grande sociedade an\u00f4nima est\u00e1 analisando os seguintes projetos de investimento: Em reaisN\u00famero dosProjetosValor doInvestimentoFluxos de Caixa1\u00b0 ano2\u00b0 ano3\u00b0 ano4\u00b0 anoP-11.300.000,00650.000,00494.000,00300.000,00400.000,00P-21.350.000,00675.000,00402.000,00420.000,00430.000,00P-31.490.000,00745.000,00453.000,00365.000,00450.000,00P-41.500.000,00750.000,00444.000,00680.000,00600.000,00P-51.800.000,00900.000,00452.000,00700.000,00600.000,00Utilizando o per\u00edodo de payback efetivo, o projeto que permite \u00e0 companhia recuperar o investimento realizado no menor per\u00edodo de tempo (prazo) \u00e9 o de n\u00famero","provas":[{"id":59990,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1808263,"hashId":"1022cdc63ebfb004aa10def9771a5e89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O departamento financeiro de uma grande sociedade an\u00f4nima est\u00e1 analisando os seguintes projetos de investimento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em reais<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 688px;\"><colgroup><col width=\"133\"><col width=\"92\"><col width=\"105\"><col width=\"114\"><col width=\"126\"><col width=\"118\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00famero dos<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Projetos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor do<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Investimento<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fluxos de Caixa<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>1\u00b0 ano<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>2\u00b0 ano<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>3\u00b0 ano<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4\u00b0 ano<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P-1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.300.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">650.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">494.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">300.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">400.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P-2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.350.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">675.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">402.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">420.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">430.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">P-3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.490.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">745.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">453.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">365.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">450.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P-4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.500.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">750.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">444.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">680.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">600.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P-5<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.800.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">900.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">452.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">700.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">600.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o per\u00edodo de <em>payback <\/em>efetivo, o projeto que permite \u00e0 companhia recuperar o investimento realizado no menor per\u00edodo de tempo (prazo) \u00e9 o de n\u00famero<\/p>","resposta":6923497,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P-1","id":6923494,"corpo":"<p>P-1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P-2","id":6923495,"corpo":"<p>P-2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P-3","id":6923496,"corpo":"<p>P-3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P-4","id":6923497,"corpo":"<p>P-4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P-5","id":6923498,"corpo":"<p>P-5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Payback e payback descontado","oab":false,"nome":"Payback e payback descontado","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403820,"slug":"matematica-financeira-payback-e-payback-descontado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23542}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Define-se o conceito de responsabilidade social como o comportamento \u00e9tico e transparente da organiza\u00e7\u00e3o com todas as suas partes interessadas, o qual contribua para o desenvolvimento","provas":[{"id":60005,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23542},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1808272,"hashId":"a2eef9560e99905fddf7f51ac422c180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Define-se o conceito de responsabilidade social como o comportamento \u00e9tico e transparente da organiza\u00e7\u00e3o com todas as suas partes interessadas, o qual contribua para o desenvolvimento<\/p>","resposta":6923540,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"competitivo","id":6923539,"corpo":"<p>competitivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sustent\u00e1vel","id":6923540,"corpo":"<p>sustent\u00e1vel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lucrativo","id":6923541,"corpo":"<p>lucrativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produtivo","id":6923542,"corpo":"<p>produtivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"globalizado","id":6923543,"corpo":"<p>globalizado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Responsabilidade Social Corporativa","oab":false,"nome":"Responsabilidade Social Corporativa","pai":398182,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":401570,"slug":"servico-social-responsabilidade-social-corporativa"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415323,"slug":"servico-social-servico-social-na-empresa-responsabilidade-social-terceiro-setor-ongs-entidades-sociais-recursos-humanos-e-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa tem uma aplica\u00e7\u00e3o em Letras do Tesouro Nacional (sem risco), remuneradas a 8% ao ano e \u00edndice de risco n\u00e3o diversific\u00e1vel (coeficiente Beta) de 0,6. Sabendo-se que a remunera\u00e7\u00e3o do mercado \u00e9 de 11% ao ano, a taxa de retorno m\u00ednimo exigido do ativo, pelo modelo de forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os (CAPM), em percentual, \u00e9","provas":[{"id":59990,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1808273,"hashId":"87623de8118268f3ff531239e625e3ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa tem uma aplica\u00e7\u00e3o em Letras do Tesouro Nacional (sem risco), remuneradas a 8% ao ano e \u00edndice de risco n\u00e3o diversific\u00e1vel (coeficiente Beta) de 0,6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que a remunera\u00e7\u00e3o do mercado \u00e9 de 11% ao ano, a taxa de retorno m\u00ednimo exigido do ativo, pelo modelo de forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os (CAPM), em percentual, \u00e9<\/p>","resposta":6923546,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,8%","id":6923544,"corpo":"<p>4,8%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,6%","id":6923545,"corpo":"<p>6,6%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,8%","id":6923546,"corpo":"<p>9,8%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11,4%","id":6923547,"corpo":"<p>11,4%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19,0%","id":6923548,"corpo":"<p>19,0%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23542}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No servi\u00e7o social, os objetivos que expressam o impacto social que se quer alcan\u00e7ar com as a\u00e7\u00f5es propostas num projeto de interven\u00e7\u00e3o como um todo, considerando-se, estrategicamente, os interesses do p\u00fablico-alvo e as finalidades da institui\u00e7\u00e3o, s\u00e3o denominados","provas":[{"id":60005,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23542},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1808276,"hashId":"ab07997641aa7d25e47256682d948cd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No servi\u00e7o social, os objetivos que expressam o impacto social que se quer alcan\u00e7ar com as a\u00e7\u00f5es propostas num projeto de interven\u00e7\u00e3o como um todo, considerando-se, estrategicamente, os interesses do p\u00fablico-alvo e as finalidades da institui\u00e7\u00e3o, s\u00e3o denominados<\/p>","resposta":6923560,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espec\u00edficos","id":6923559,"corpo":"<p>espec\u00edficos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gerais","id":6923560,"corpo":"<p>gerais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intermedi\u00e1rios","id":6923561,"corpo":"<p>intermedi\u00e1rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imediatos","id":6923562,"corpo":"<p>imediatos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"operacionais","id":6923563,"corpo":"<p>operacionais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23542}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do enfrentamento da depend\u00eancia do \u00e1lcool e de outras drogas, a estrat\u00e9gia profissional pautada no reconhecimento das singularidades do usu\u00e1rio e na possibilidade de definir com ele estrat\u00e9gias voltadas para a defesa de sua vida, sem buscar alcan\u00e7ar unicamente a abstin\u00eancia, \u00e9 denominada","provas":[{"id":60005,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23542},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1808296,"hashId":"5a51553c50c0a21171ff1d9488b88197","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do enfrentamento da depend\u00eancia do \u00e1lcool e de outras drogas, a estrat\u00e9gia profissional pautada no reconhecimento das singularidades do usu\u00e1rio e na possibilidade de definir com ele estrat\u00e9gias voltadas para a defesa de sua vida, sem buscar alcan\u00e7ar unicamente a abstin\u00eancia, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":6923661,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conten\u00e7\u00e3o da oferta","id":6923659,"corpo":"<p>conten\u00e7\u00e3o da oferta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle da demanda","id":6923660,"corpo":"<p>controle da demanda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de danos","id":6923661,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o de danos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o do abuso","id":6923662,"corpo":"<p>restri\u00e7\u00e3o do abuso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"supera\u00e7\u00e3o do uso","id":6923663,"corpo":"<p>supera\u00e7\u00e3o do uso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415318,"slug":"servico-social-protecao-social-aos-usuarios-de-alcool-e-outras-drogas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma companhia apresentou, em reais, as seguintes informa\u00e7\u00f5es no encerramento de seu exerc\u00edcio social:Lucro l\u00edquido do per\u00edodo50.000,00Ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial5.000,00Reclassifica\u00e7\u00e3o do ajuste de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial para o resultado2.000,00Al\u00edquota conjunta de IR e CSLL30%Considerando-se que o lucro l\u00edquido do per\u00edodo j\u00e1 inclui a reclassifica\u00e7\u00e3o do ajuste de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, as informa\u00e7\u00f5es recebidas e as determina\u00e7\u00f5es do CPC 26(R1), aprovado pela Delibera\u00e7\u00e3o CVM no 676\/2011, elaborada a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado abrangente do per\u00edodo, o seu total, em reais, \u00e9","provas":[{"id":59990,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1808326,"hashId":"923234033bc6b5cec8d7bfa489a2b458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma companhia apresentou, em reais, as seguintes informa\u00e7\u00f5es no encerramento de seu exerc\u00edcio social:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 504px;\"><colgroup><col width=\"404\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1p5l\"><td data-row=\"row-1p5l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1p5l\" data-cell=\"cell-sjbu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lucro l\u00edquido do per\u00edodo<\/p><\/td><td data-row=\"row-1p5l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1p5l\" data-cell=\"cell-qwmg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ydrd\"><td data-row=\"row-ydrd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ydrd\" data-cell=\"cell-hrid\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"row-ydrd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ydrd\" data-cell=\"cell-5ujg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ptnv\"><td data-row=\"row-ptnv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ptnv\" data-cell=\"cell-zoh1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reclassifica\u00e7\u00e3o do ajuste de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial para o resultado<\/p><\/td><td data-row=\"row-ptnv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ptnv\" data-cell=\"cell-ftnx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fufi\"><td data-row=\"row-fufi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fufi\" data-cell=\"cell-e485\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Al\u00edquota conjunta de IR e CSLL<\/p><\/td><td data-row=\"row-fufi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fufi\" data-cell=\"cell-drcx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que o lucro l\u00edquido do per\u00edodo j\u00e1 inclui a reclassifica\u00e7\u00e3o do ajuste de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, as informa\u00e7\u00f5es recebidas e as determina\u00e7\u00f5es do CPC 26(R1), aprovado pela Delibera\u00e7\u00e3o CVM no 676\/2011, elaborada a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado abrangente do per\u00edodo, o seu total, em reais, \u00e9<\/p>","resposta":6923812,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48.000,00","id":6923809,"corpo":"<p>48.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48.600,00","id":6923810,"corpo":"<p>48.600,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"51.500,00","id":6923811,"corpo":"<p>51.500,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52.100,00","id":6923812,"corpo":"<p>52.100,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"53.000,00","id":6923813,"corpo":"<p>53.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Abrangente - DRA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Abrangente - DRA","pai":4393,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416811,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-abrangente-dra"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23542}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mundo do trabalho, considerando-se os processos t\u00edpicos de reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva, evidencia-se um conjunto de iniciativas do capital que mobiliza novas formas de consumo, controle, reprodu\u00e7\u00e3o material e espiritual da for\u00e7a de trabalho. Nesse sentido, as iniciativas relativas \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o espiritual da for\u00e7a de trabalho se referem \u00e0(ao)","provas":[{"id":60005,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23542},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1808339,"hashId":"d81a4e88e90b3f295ffe37ea359cef67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No mundo do trabalho, considerando-se os processos t\u00edpicos de reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva, evidencia-se um conjunto de iniciativas do capital que mobiliza novas formas de consumo, controle, reprodu\u00e7\u00e3o material e espiritual da for\u00e7a de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Nesse sentido, as iniciativas relativas \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o espiritual da for\u00e7a de trabalho se referem \u00e0(ao)<\/p>","resposta":6923877,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pretensa horizontaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho com a implementa\u00e7\u00e3o de programas participativos com base na Gest\u00e3o da Qualidade Total.","id":6923874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pretensa horizontaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho com a implementa\u00e7\u00e3o de programas participativos com base na Gest\u00e3o da Qualidade Total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e incentivos, refor\u00e7ando a depend\u00eancia dos trabalhadores e intensificando a sua subordina\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina fabril.","id":6923875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplia\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e incentivos, refor\u00e7ando a depend\u00eancia dos trabalhadores e intensificando a sua subordina\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina fabril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia de individualiza\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios e \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o direta empresa-trabalhador.","id":6923876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrat\u00e9gia de individualiza\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios e \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o direta empresa-trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aculturamento dos empregados e em formas ideol\u00f3gicas que sup\u00f5em uma moral de envolvimento para gera\u00e7\u00e3o de um novo comportamento produtivo.","id":6923877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aculturamento dos empregados e em formas ideol\u00f3gicas que sup\u00f5em uma moral de envolvimento para gera\u00e7\u00e3o de um novo comportamento produtivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo de precariza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es em que o trabalho se realiza, pois intensifica-se o ritmo de execu\u00e7\u00e3o das tarefas.","id":6923878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo de precariza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es em que o trabalho se realiza, pois intensifica-se o ritmo de execu\u00e7\u00e3o das tarefas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 06(R1), aprovado pela Delibera\u00e7\u00e3o CVM n\u00b0 645\/2010, o per\u00edodo remanescente estimado, a partir do come\u00e7o do prazo do arrendamento mercantil, sem limita\u00e7\u00e3o por esse mesmo prazo, durante o qual se espera que os benef\u00edcios econ\u00f4micos incorporados no ativo sejam consumidos pela entidade, explica o conceito de arrendamento mercantil de um ativo, definindo sua(seu)","provas":[{"id":59990,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1808366,"hashId":"2e5a259e2bc5f3be6258339564020570","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o CPC 06(R1), aprovado pela Delibera\u00e7\u00e3o CVM n\u00b0 645\/2010, o per\u00edodo remanescente estimado, a partir do come\u00e7o do prazo do arrendamento mercantil, sem limita\u00e7\u00e3o por esse mesmo prazo, durante o qual se espera que os benef\u00edcios econ\u00f4micos incorporados no ativo sejam consumidos pela entidade, explica o conceito de arrendamento mercantil de um ativo, definindo sua(seu)<\/p>","resposta":6924009,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vida \u00fatil","id":6924009,"corpo":"<p>vida \u00fatil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vida econ\u00f4mica","id":6924010,"corpo":"<p>vida econ\u00f4mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valor residual garantido","id":6924011,"corpo":"<p>valor residual garantido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valor residual n\u00e3o garantido","id":6924012,"corpo":"<p>valor residual n\u00e3o garantido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prazo do arrendamento mercantil","id":6924013,"corpo":"<p>prazo do arrendamento mercantil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Arrendamento Mercantil ( LEASING)","oab":false,"nome":"Arrendamento Mercantil ( LEASING)","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416774,"slug":"contabilidade-geral-arrendamento-mercantil-leasing"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando somente as informa\u00e7\u00f5es e os dados recebidos, aliados aos procedimentos de an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, verifica-se que o \u00cdndice de Liquidez Corrente da companhia G \u00e9","provas":[{"id":59990,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1808376,"hashId":"2cbf16882ca179983bd0477c764bb4d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando somente as informa\u00e7\u00f5es e os dados recebidos, aliados aos procedimentos de an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, verifica-se que o \u00cdndice de Liquidez Corrente da companhia G \u00e9<\/p>","resposta":6924061,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,70","id":6924059,"corpo":"<p>0,70<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,91","id":6924060,"corpo":"<p>0,91<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,08","id":6924061,"corpo":"<p>1,08<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,40","id":6924062,"corpo":"<p>1,40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,00","id":6924063,"corpo":"<p>2,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 50 e 51.Na an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da companhia G, exerc\u00edcio findo em 31 \/ dez \/ 2013, o analista anotou o seguinte:Dados retirados do Balan\u00e7o Patrimonial:Ativo Circulante: R$ 1.755.000,00;Ativo N\u00e3o Circulante: R$ 2.245.000,00 incluindo o Ativo Realiz\u00e1vel a Longo Prazo de R$ 520.000,00Informa\u00e7\u00f5es levantadas pelo analista, na an\u00e1lise do Balan\u00e7o Patrimonial da companhia G:Composi\u00e7\u00e3o do endividamento = 65%;Participa\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio na estrutura de capitais = 37,50%.","id":465734,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 50 e 51.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da companhia G, exerc\u00edcio findo em 31 \/ dez \/ 2013, o analista anotou o seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados retirados do Balan\u00e7o Patrimonial:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ativo Circulante: R$ 1.755.000,00;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ativo N\u00e3o Circulante: R$ 2.245.000,00 incluindo o Ativo Realiz\u00e1vel a Longo Prazo de R$ 520.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es levantadas pelo analista, na an\u00e1lise do Balan\u00e7o Patrimonial da companhia G:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Composi\u00e7\u00e3o do endividamento = 65%;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Participa\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio na estrutura de capitais = 37,50%.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme preconiza a NR-7 (Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional), o exame audiom\u00e9trico de refer\u00eancia, aquele com o qual os sequenciais ser\u00e3o comparados, deve ser realizado","provas":[{"id":60068,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-enfermeiro-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Enfermeiro do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1813059,"hashId":"3b064fcabf81d96cc20c5259fe60d6df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme preconiza a NR-7 (Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional), o exame audiom\u00e9trico de refer\u00eancia, aquele com o qual os sequenciais ser\u00e3o comparados, deve ser realizado<\/p>","resposta":6945616,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando o trabalhador apresentar qualquer tipo de agress\u00e3o ao sistema auditivo.","id":6945613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o trabalhador apresentar qualquer tipo de agress\u00e3o ao sistema auditivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando o trabalhador ficar mais de 8 horas exposto ao ru\u00eddo sem uso do Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI).","id":6945614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o trabalhador ficar mais de 8 horas exposto ao ru\u00eddo sem uso do Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando o trabalhador for realizar troca de fun\u00e7\u00e3o.","id":6945615,"corpo":"<p>quando o trabalhador for realizar troca de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando algum exame audiom\u00e9trico sequencial apresentar altera\u00e7\u00e3o significativa em rela\u00e7\u00e3o ao de refer\u00eancia.","id":6945616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando algum exame audiom\u00e9trico sequencial apresentar altera\u00e7\u00e3o significativa em rela\u00e7\u00e3o ao de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando o empregado solicitar demiss\u00e3o ou quando ele for demitido de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":6945617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o empregado solicitar demiss\u00e3o ou quando ele for demitido de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme determina a NR-7 (Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional), defina a periodicidade dos exames audiom\u00e9tricos, assinalando a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas. 3.4.1. O exame audiom\u00e9trico ser\u00e1 realizado, no m\u00ednimo, no momento da admiss\u00e3o, _____________ ap\u00f3s esta, ____________ a partir de ent\u00e3o, e _________________.","provas":[{"id":60068,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-enfermeiro-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Enfermeiro do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1813062,"hashId":"85811d6bb2d0d2b944ddcd8fbea1785a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme determina a NR-7 (Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional), defina a periodicidade dos exames audiom\u00e9tricos, assinalando a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">3.4.1. O exame audiom\u00e9trico ser\u00e1 realizado, no m\u00ednimo, no momento da admiss\u00e3o, _____________ ap\u00f3s esta, ____________ a partir de ent\u00e3o, e _________________.<\/p>","resposta":6945629,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no 3\u00ba (terceiro) m\u00eas\/ anualmente\/ no peri\u00f3dico","id":6945628,"corpo":"<p>no 3\u00ba (terceiro) m\u00eas\/ anualmente\/ no peri\u00f3dico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no 6\u00ba (sexto) m\u00eas\/ anualmente\/ na demiss\u00e3o","id":6945629,"corpo":"<p>no 6\u00ba (sexto) m\u00eas\/ anualmente\/ na demiss\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em 45 (quarenta e cinco) dias\/ semestralmente\/ na demiss\u00e3o","id":6945630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 45 (quarenta e cinco) dias\/ semestralmente\/ na demiss\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no 4\u00ba (quarto) m\u00eas\/ semestralmente\/ no peri\u00f3dico","id":6945631,"corpo":"<p>no 4\u00ba (quarto) m\u00eas\/ semestralmente\/ no peri\u00f3dico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no 6\u00ba (sexto) m\u00eas\/ trimestralmente\/ na demiss\u00e3o","id":6945632,"corpo":"<p>no 6\u00ba (sexto) m\u00eas\/ trimestralmente\/ na demiss\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados riscos ambientais os agentes:","provas":[{"id":60264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1823130,"hashId":"8bc1c7b22123874d7fa939400da0aaac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados riscos ambientais os agentes:<\/p>","resposta":6992585,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsicos e biol\u00f3gicos apenas.","id":6992584,"corpo":"<p>F\u00edsicos e biol\u00f3gicos apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos.","id":6992585,"corpo":"<p>F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e de acidente.","id":6992586,"corpo":"<p>F\u00edsicos, qu\u00edmicos e de acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e ergon\u00f4micos.","id":6992587,"corpo":"<p>Qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e ergon\u00f4micos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos, ergon\u00f4micos e de acidente.","id":6992588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edsicos, qu\u00edmicos, ergon\u00f4micos e de acidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Riscos ambientais","oab":false,"nome":"Riscos ambientais","pai":417167,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417170,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edlica, \u00e9 produto final e subproduto em v\u00e1rios processos industriais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edlica, marque V (verdadeiro) ou F (falso) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:( ) As c\u00e9lulas do pulm\u00e3o que t\u00eam contato com o ar possuem uma alta taxa de reposi\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o desta r\u00e1pida regenera\u00e7\u00e3o, espera-se maior vulnerabilidade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es carcinog\u00eanicas pela presen\u00e7a da poeira. ( ) A exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edlica pode ocorrer em diversas atividades ocupacionais diretamente, mas tamb\u00e9m por contamina\u00e7\u00e3o ambiental indoor para outros setores ou postos de trabalho da mesma empresa, ou ainda pela contamina\u00e7\u00e3o do ambiente no entorno, como \u00e9 o caso de pedreiras. ( ) A exposi\u00e7\u00e3o ocupacional se d\u00e1 por meio da inala\u00e7\u00e3o de poeira contendo s\u00edlica livre cristalina.","provas":[{"id":60264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1823134,"hashId":"173c5ac688ccaac0f65d8237296f10b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edlica, \u00e9 produto final e subproduto em v\u00e1rios processos industriais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edlica, marque V (verdadeiro) ou F (falso) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As c\u00e9lulas do pulm\u00e3o que t\u00eam contato com o ar possuem uma alta taxa de reposi\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o desta r\u00e1pida regenera\u00e7\u00e3o, espera-se maior vulnerabilidade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es carcinog\u00eanicas pela presen\u00e7a da poeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edlica pode ocorrer em diversas atividades ocupacionais diretamente, mas tamb\u00e9m por contamina\u00e7\u00e3o ambiental <em>indoor <\/em>para outros setores ou postos de trabalho da mesma empresa, ou ainda pela contamina\u00e7\u00e3o do ambiente no entorno, como \u00e9 o caso de pedreiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A exposi\u00e7\u00e3o ocupacional se d\u00e1 por meio da inala\u00e7\u00e3o de poeira contendo s\u00edlica livre cristalina.<\/p>","resposta":6992603,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":6992603,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":6992604,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":6992605,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":6992606,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":6992607,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","pai":402933,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417181,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-agentes-causadores-e-prevencao-de-doencas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que contra-indicam o trabalho em turnos, exceto:","provas":[{"id":60264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1823144,"hashId":"65a4411e28c2927d3b8aa75d6a3faf16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que contra-indicam o trabalho em turnos, exceto:<\/p>","resposta":6992653,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00dalcera p\u00e9ptica recorrente.","id":6992652,"corpo":"<p>\u00dalcera p\u00e9ptica recorrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, controlada com inibidor de ECA.","id":6992653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, controlada com inibidor de ECA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epilepsia.","id":6992654,"corpo":"<p>Epilepsia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a coronariana.","id":6992655,"corpo":"<p>Doen\u00e7a coronariana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diabetes insulinodependentes.","id":6992656,"corpo":"<p>Diabetes insulinodependentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a leptospirose, marque a alternativa incorreta:","provas":[{"id":60264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1823152,"hashId":"15c82009216e3c3ec2dff7ae551408ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a leptospirose, marque a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":6992692,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A leptospirose relacionada ao trabalho tem sido descrita em trabalhadores que exercem atividades em contato direto com \u00e1guas contaminadas ou em locais com dejetos de animais portadores de germes, como nos trabalhos efetuados dentro de minas, t\u00faneis, galerias e esgoto; em cursos d\u2019\u00e1gua e drenagem; contato com roedores e com animais dom\u00e9sticos; prepara\u00e7\u00e3o de alimentos de origem animal, de peixes, de latic\u00ednios e em outras atividades assemelhadas.","id":6992690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leptospirose relacionada ao trabalho tem sido descrita em trabalhadores que exercem atividades em contato direto com \u00e1guas contaminadas ou em locais com dejetos de animais portadores de germes, como nos trabalhos efetuados dentro de minas, t\u00faneis, galerias e esgoto; em cursos d\u2019\u00e1gua e drenagem; contato com roedores e com animais dom\u00e9sticos; prepara\u00e7\u00e3o de alimentos de origem animal, de peixes, de latic\u00ednios e em outras atividades assemelhadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em determinados trabalhadores, a leptospirose pode ser considerada como doen\u00e7a relacionada ao trabalho, do Grupo II da Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling, posto que as circunst\u00e2ncias ocupacionais da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 Leptospira podem ser consideradas como contribuintes, no conjunto de fatores associados com a etiologia desta doen\u00e7a infecciosa.","id":6992691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinados trabalhadores, a leptospirose pode ser considerada como doen\u00e7a relacionada ao trabalho, do Grupo II da Classifica\u00e7\u00e3o de Schilling, posto que as circunst\u00e2ncias ocupacionais da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 Leptospira podem ser consideradas como contribuintes, no conjunto de fatores associados com a etiologia desta doen\u00e7a infecciosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da leptospirose apresentam apenas formas assintom\u00e1ticas.","id":6992692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da leptospirose apresentam apenas formas assintom\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em pacientes que desenvolvem insufici\u00eancia renal est\u00e1 indicada a instala\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise peritoneal precoce, aos primeiros sinais de olig\u00faria, o que diminui as taxas de letalidade da doen\u00e7a.","id":6992693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes que desenvolvem insufici\u00eancia renal est\u00e1 indicada a instala\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise peritoneal precoce, aos primeiros sinais de olig\u00faria, o que diminui as taxas de letalidade da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os al\u00e9rgicos \u00e0s penicilinas podem usar a tetraciclina ou ceftriaxon.","id":6992694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os al\u00e9rgicos \u00e0s penicilinas podem usar a tetraciclina ou ceftriaxon.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A bacteriose da mandioca \u00e9 uma doen\u00e7a muito importante na cultura e pode culminar com a morte da planta, gerando in\u00fameros preju\u00edzos. Dessa forma, assinale a alternativa que expresse o g\u00eanero bacteriano do agente causal da doen\u00e7a:","provas":[{"id":60262,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1823178,"hashId":"5b4a7a9e12e37d821a9f700864e982b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A bacteriose da mandioca \u00e9 uma doen\u00e7a muito importante na cultura e pode culminar com a morte da planta, gerando in\u00fameros preju\u00edzos. Dessa forma, assinale a alternativa que expresse o g\u00eanero bacteriano do agente causal da doen\u00e7a:<\/p>","resposta":6992811,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xanthomonas.","id":6992811,"corpo":"<p>Xanthomonas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pseudomonas.","id":6992812,"corpo":"<p>Pseudomonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raltonia.","id":6992813,"corpo":"<p>Raltonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erwinia.","id":6992814,"corpo":"<p>Erwinia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clavibacter.","id":6992815,"corpo":"<p>Clavibacter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401235,"slug":"engenharia-agronomica-microbiologia"},{"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantifica\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia em frutos correlaciona-se com a perda do valor comercial do produto, em contrapartida, a severidade n\u00e3o deprecia diretamente o produto a ser comercializado. Sobre a intensidade de doen\u00e7as, assinale a alternativa correta:I - Sementes infectadas por um pat\u00f3geno.II - Plantas com murchas de Fusarium.III - Manchas foliares.IV - Manchas em hortali\u00e7as folhosas.V - Piment\u00f5es com antracnose.VI - Manchas na madeira (mancha azulada, por exemplo).VII - N\u00e3o depende do avaliador.VIII - Quantifica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de escalas diagram\u00e1ticas.","provas":[{"id":60262,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1823183,"hashId":"64f4dd0191527e013d8dd71ed053d575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantifica\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia em frutos correlaciona-se com a perda do valor comercial do produto, em contrapartida, a severidade n\u00e3o deprecia diretamente o produto a ser comercializado. Sobre a intensidade de doen\u00e7as, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Sementes infectadas por um pat\u00f3geno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Plantas com murchas de <em>Fusarium<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Manchas foliares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Manchas em hortali\u00e7as folhosas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Piment\u00f5es com antracnose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI - Manchas na madeira (mancha azulada, por exemplo).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII - N\u00e3o depende do avaliador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII - Quantifica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de escalas diagram\u00e1ticas.<\/p>","resposta":6992839,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II, III, IV e V s\u00e3o exemplos em que se quantifica a incid\u00eancia.","id":6992836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II, III, IV e V s\u00e3o exemplos em que se quantifica a incid\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III, IV, VI e VIII s\u00e3o exemplos em que se quantifica a severidade.","id":6992837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas III, IV, VI e VIII s\u00e3o exemplos em que se quantifica a severidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III, IV e V s\u00e3o exemplos de quantifica\u00e7\u00e3o de incid\u00eancia.","id":6992838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas III, IV e V s\u00e3o exemplos de quantifica\u00e7\u00e3o de incid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II, IV, V, VI e VII s\u00e3o exemplos de quantifica\u00e7\u00e3o de incid\u00eancia.","id":6992839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II, IV, V, VI e VII s\u00e3o exemplos de quantifica\u00e7\u00e3o de incid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III, VI e VIII s\u00e3o exemplos de quantifica\u00e7\u00e3o de severidade.","id":6992840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas III, VI e VIII s\u00e3o exemplos de quantifica\u00e7\u00e3o de severidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401235,"slug":"engenharia-agronomica-microbiologia"},{"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Entomologia Geral","oab":false,"nome":"Entomologia Geral","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402610,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-geral"},{"nome_clean":"Entomologia e Parasitologia","oab":false,"nome":"Entomologia e Parasitologia","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402611,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-e-parasitologia"},{"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa MAIS ADEQUADA com rela\u00e7\u00e3o ao texto:","provas":[{"id":60270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823188,"hashId":"c6d48f3a23afbee14b25f2be6d55ea7b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>MAIS ADEQUADA<\/strong> com rela\u00e7\u00e3o ao texto:<\/p>","resposta":6992864,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das vantagens dos carrinhos e trailers de comida \u00e9 a possibilidade de mudan\u00e7a de lugar de acordo com a demanda da popula\u00e7\u00e3o, mas trata-se de um investimento bem caro.","id":6992861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das vantagens dos carrinhos e trailers de comida \u00e9 a possibilidade de mudan\u00e7a de lugar de acordo com a demanda da popula\u00e7\u00e3o, mas trata-se de um investimento bem caro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A moda das food trucks chegou ao Brasil durante a crise na economia americana, no ano de 2008, quando muitos restaurantes tradicionais faliram.","id":6992862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A moda das <em>food trucks<\/em> chegou ao Brasil durante a crise na economia americana, no ano de 2008, quando muitos restaurantes tradicionais faliram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma novidade da alta gastronomia acess\u00edvel, no Brasil, \u00e9 a paleta mexicana, um sorvete inspirado nas paletas existentes no M\u00e9xico.","id":6992863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma novidade da alta gastronomia acess\u00edvel, no Brasil, \u00e9 a paleta mexicana, um sorvete inspirado nas paletas existentes no M\u00e9xico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a segunda guerra mundial, nos sub\u00farbios nos EUA, que tinham popula\u00e7\u00e3o em constante crescimento, os food trucks vendiam comida que n\u00e3o tinha tanta qualidade, mas tinha pre\u00e7o baixo.","id":6992864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a segunda guerra mundial, nos sub\u00farbios nos EUA, que tinham popula\u00e7\u00e3o em constante crescimento, os <em>food trucks<\/em> vendiam comida que n\u00e3o tinha tanta qualidade, mas tinha pre\u00e7o baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O surgimento dos primeiros food trucks gourmet aconteceu simultaneamente em S\u00e3o Paulo e em parques das grandes cidades brasileiras, e eles j\u00e1 fazem parte dos roteiros tur\u00edsticos dessas cidades.","id":6992865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O surgimento dos primeiros <em>food trucks<\/em> gourmet aconteceu simultaneamente em S\u00e3o Paulo e em parques das grandes cidades brasileiras, e eles j\u00e1 fazem parte dos roteiros tur\u00edsticos dessas cidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 09.Food truck: saiba como surgiu essa moda Reda\u00e7\u00e3o Super 13 de mar\u00e7o de 2015Por Anna Carolina Aguiar Se o raio gourmetizador j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua cidade, \u00e9 bem poss\u00edvel que a moda dos food trucks tamb\u00e9m tenha chegado junto. Coloridos e modernos, os ve\u00edculos (que s\u00e3o m\u00f3veis, mas que geralmente ficam permanentemente estacionados num lugar s\u00f3) oferecem ao consumidor comidas bem variadas: hamb\u00fargueres, massas, coxinhas, brigadeiros, tapiocas, vinhos, wraps, comidas regionais t\u00edpicas e outras especialidades gastron\u00f4micas. Quem v\u00ea at\u00e9 pensa que essa moda surgiu agora, com essa hist\u00f3ria de chefs de cozinha virarem estrelas de reality shows e a alta culin\u00e1ria ficar mais acess\u00edvel. Mas o conceito do food truck veio bem antes da primeira temporada de MasterChef na TV.\u201cClaro, u\u00e9! L\u00e1 na minha rua tem um carrinho de cachorroquente estacionado h\u00e1 30 anos, bem antes da moda gourmet\u201d. \u00c9 verdade. Mas a gente garante que a hist\u00f3ria do primeiro food truck tamb\u00e9m apareceu antes do seu hamburg\u00e3o de esquina favorito.Em 1872, o americano Walter Scott vendia tortas, sandu\u00edches e caf\u00e9s em uma carro\u00e7a. Seus clientes eram os trabalhadores de jornais de Providence, no estado de Rhode Island, Estados Unidos. O modelo foi muito copiado e se espalhou para outras regi\u00f5es dos EUA. No final da d\u00e9cada seguinte, um sujeito chamado Thomas H. Buckley come\u00e7ou a fabricar carro\u00e7as preparadas especialmente para servir comidas, com \u00edm\u00e3s, refrigeradores e at\u00e9 fog\u00f5es acoplados. Os modelos eram muito coloridos e chamativos. Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, caminh\u00f5es de comida m\u00f3veis alimentavam os trabalhadores dos sub\u00farbios nos EUA, regi\u00f5es que tinham poucos restaurantes e uma popula\u00e7\u00e3o cada vez maior. Nessa \u00e9poca, os food trucks eram sin\u00f4nimo de comida barata, sem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade. E foi mais ou menos assim durante todo o s\u00e9culo 20.At\u00e9 que veio a crise de 2008, que derrubou a economia americana e levou junto muitos restaurantes tradicionais. Quando os EUA come\u00e7aram a se recuperar, alguns empreendedores tiveram a ideia de levar comida de qualidade pra rua investindo pouco. Outra vantagem dos carrinhos e trailers era a possibilidade de mudar de lugar de acordo com a demanda da popula\u00e7\u00e3o. Pronto, estava a\u00ed a solu\u00e7\u00e3o. Essa coisa meio amadora, dos carrinhos de comida, foi incorporada ao conceito e os donos de food trucks resolveram incrementar o card\u00e1pio, com itens gourmet.A moda chegou ao Brasil em 2012, quando os primeiros food trucks gourmet surgiram em S\u00e3o Paulo. Agora, os parques de food truck j\u00e1 fazem parte do roteiro tur\u00edstico das grandes cidades brasileiras e da paisagem urbana. Deu t\u00e3o certo que a moda gourmet fez surgir uma outra tend\u00eancia da ~alta gastronomia~ acess\u00edvel: a das paletas mexicanas, que n\u00e3o existem no M\u00e9xico. Mas isso \u00e9 assunto para outro post.Adaptado de: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/planeta\/pagerank-para-definir-a-cadeia-alimentar\/","id":467032,"enunciado":"<p><strong>TEXTO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 09.<\/strong><\/p><p><strong>Food truck: saiba como surgiu essa moda <\/strong><\/p><p><strong>Reda\u00e7\u00e3o Super<\/strong> 13 de mar\u00e7o de 2015<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Por Anna Carolina Aguiar <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o raio gourmetizador j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua cidade, \u00e9 bem poss\u00edvel que a moda dos food trucks tamb\u00e9m tenha chegado junto. Coloridos e modernos, os ve\u00edculos (que s\u00e3o m\u00f3veis, mas que geralmente ficam permanentemente estacionados num lugar s\u00f3) oferecem ao consumidor comidas bem variadas: hamb\u00fargueres, massas, coxinhas, brigadeiros, tapiocas, vinhos, wraps, comidas regionais t\u00edpicas e outras especialidades gastron\u00f4micas. Quem v\u00ea at\u00e9 pensa que essa moda surgiu agora, com essa hist\u00f3ria de chefs de cozinha virarem estrelas de reality shows e a alta culin\u00e1ria ficar mais acess\u00edvel. Mas o conceito do food truck veio bem antes da primeira temporada de MasterChef na TV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cClaro, u\u00e9! L\u00e1 na minha rua tem um carrinho de cachorroquente estacionado h\u00e1 30 anos, bem antes da moda gourmet\u201d. \u00c9 verdade. Mas a gente garante que a hist\u00f3ria do primeiro food truck tamb\u00e9m apareceu antes do seu hamburg\u00e3o de esquina favorito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1872, o americano Walter Scott vendia tortas, sandu\u00edches e caf\u00e9s em uma carro\u00e7a. Seus clientes eram os trabalhadores de jornais de Providence, no estado de Rhode Island, Estados Unidos. O modelo foi muito copiado e se espalhou para outras regi\u00f5es dos EUA. No final da d\u00e9cada seguinte, um sujeito chamado Thomas H. Buckley come\u00e7ou a fabricar carro\u00e7as preparadas especialmente para servir comidas, com \u00edm\u00e3s, refrigeradores e at\u00e9 fog\u00f5es acoplados. Os modelos eram muito coloridos e chamativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, caminh\u00f5es de comida m\u00f3veis alimentavam os trabalhadores dos sub\u00farbios nos EUA, regi\u00f5es que tinham poucos restaurantes e uma popula\u00e7\u00e3o cada vez maior. Nessa \u00e9poca, os food trucks eram sin\u00f4nimo de comida barata, sem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade. E foi mais ou menos assim durante todo o s\u00e9culo 20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 que veio a crise de 2008, que derrubou a economia americana e levou junto muitos restaurantes tradicionais. Quando os EUA come\u00e7aram a se recuperar, alguns empreendedores tiveram a ideia de levar comida de qualidade pra rua investindo pouco. Outra vantagem dos carrinhos e trailers era a possibilidade de mudar de lugar de acordo com a demanda da popula\u00e7\u00e3o. Pronto, estava a\u00ed a solu\u00e7\u00e3o. Essa coisa meio amadora, dos carrinhos de comida, foi incorporada ao conceito e os donos de food trucks resolveram incrementar o card\u00e1pio, com itens gourmet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A moda chegou ao Brasil em 2012, quando os primeiros food trucks gourmet surgiram em S\u00e3o Paulo. Agora, os parques de food truck j\u00e1 fazem parte do roteiro tur\u00edstico das grandes cidades brasileiras e da paisagem urbana. Deu t\u00e3o certo que a moda gourmet fez surgir uma outra tend\u00eancia da ~alta gastronomia~ acess\u00edvel: a das paletas mexicanas, que n\u00e3o existem no M\u00e9xico. Mas isso \u00e9 assunto para outro post.<\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/planeta\/pagerank-para-definir-a-cadeia-alimentar\/<\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde que determinado hospital foi inaugurado, ao final de cada m\u00eas, o n\u00famero de cirurgias realizadas aumenta de acordo com uma progress\u00e3o geom\u00e9trica de raz\u00e3o 2. Sabe-se que ao final do primeiro m\u00eas 5 cirurgias tinham sido realizadas e que hoje este hospital completa seis meses de funcionamento. Considerando que nestes 6 meses n\u00e3o houve interrup\u00e7\u00e3o no funcionamento deste hospital, quantas cirurgias j\u00e1 foram realizadas desde sua inaugura\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":60268,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:14","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1823190,"hashId":"a30a8e92f5aae627c41718bd899136ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que determinado hospital foi inaugurado, ao final de cada m\u00eas, o n\u00famero de cirurgias realizadas aumenta de acordo com uma progress\u00e3o geom\u00e9trica de raz\u00e3o 2. Sabe-se que ao final do primeiro m\u00eas 5 cirurgias tinham sido realizadas e que hoje este hospital completa seis meses de funcionamento. Considerando que nestes 6 meses n\u00e3o houve interrup\u00e7\u00e3o no funcionamento deste hospital, quantas cirurgias j\u00e1 foram realizadas desde sua inaugura\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6992873,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"280.","id":6992871,"corpo":"<p>280.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"400.","id":6992872,"corpo":"<p>400.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"315.","id":6992873,"corpo":"<p>315.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"275.","id":6992874,"corpo":"<p>275.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"410.","id":6992875,"corpo":"<p>410.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um conjunto C formado pela intersec\u00e7\u00e3o do conjunto de todos os n\u00fameros racionais com o conjunto de todos os n\u00fameros irracionais. Sobre este conjunto C, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":60268,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:14","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1823192,"hashId":"ef05b18b38654f7a801dd8a3e46eea72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um conjunto C formado pela intersec\u00e7\u00e3o do conjunto de todos os n\u00fameros racionais com o conjunto de todos os n\u00fameros irracionais. Sobre este conjunto C, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6992882,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corresponde ao conjunto dos n\u00fameros reais.","id":6992881,"corpo":"<p>Corresponde ao conjunto dos n\u00fameros reais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto vazio, que n\u00e3o cont\u00e9m nenhum elemento.","id":6992882,"corpo":"<p>\u00c9 um conjunto vazio, que n\u00e3o cont\u00e9m nenhum elemento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 contido no conjunto dos n\u00fameros inteiros.","id":6992883,"corpo":"<p>Est\u00e1 contido no conjunto dos n\u00fameros inteiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cont\u00e9m o conjunto dos n\u00fameros naturais.","id":6992884,"corpo":"<p>Cont\u00e9m o conjunto dos n\u00fameros naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto dos n\u00fameros complexos, maior que o conjunto dos n\u00fameros reais.","id":6992885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um conjunto dos n\u00fameros complexos, maior que o conjunto dos n\u00fameros reais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Interse\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Interse\u00e7\u00e3o","pai":408625,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408626,"slug":"matematica-intersecao"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408666,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-racionais"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408676,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-irracionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos herbicidas abaixo \u00e9 considerado falso aceptor de el\u00e9trons na etapa fotoqu\u00edmica da fotoss\u00edntese?","provas":[{"id":60262,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1823197,"hashId":"a6076a4587dd33d6f7a22ec53c26c190","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos herbicidas abaixo \u00e9 considerado falso aceptor de el\u00e9trons na etapa fotoqu\u00edmica da fotoss\u00edntese?<\/p>","resposta":6992909,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imazapyr.","id":6992906,"corpo":"<p>Imazapyr.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clethodim.","id":6992907,"corpo":"<p>Clethodim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glyphosate.","id":6992908,"corpo":"<p>Glyphosate.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diquat.","id":6992909,"corpo":"<p>Diquat.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trifluralin.","id":6992910,"corpo":"<p>Trifluralin.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":60262,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1823199,"hashId":"0c5841bb7461a15f311211d8b886965c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6992918,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A monda \u00e9 o m\u00e9todo mais antigo de controle cultural das plantas invasoras.","id":6992915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A monda \u00e9 o m\u00e9todo mais antigo de controle cultural das plantas invasoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cultivo mecanizado \u00e9 eficiente para controlar plantas invasoras que se reproduzem por partes vegetativas.","id":6992916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cultivo mecanizado \u00e9 eficiente para controlar plantas invasoras que se reproduzem por partes vegetativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sementes fotobl\u00e1sticas negativas tem sua germina\u00e7\u00e3o inibida quando o solo \u00e9 coberto com filme de polietileno escuro.","id":6992917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sementes fotobl\u00e1sticas negativas tem sua germina\u00e7\u00e3o inibida quando o solo \u00e9 coberto com filme de polietileno escuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A solariza\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de controle f\u00edsico das plantas invasoras, que apesar de caro, pode ser vi\u00e1vel em pequenas \u00e1reas.","id":6992918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solariza\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de controle f\u00edsico das plantas invasoras, que apesar de caro, pode ser vi\u00e1vel em pequenas \u00e1reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rota\u00e7\u00e3o de culturas \u00e9 uma pr\u00e1tica agr\u00edcola em que se alterna o cultivo de diferentes plantas (culturas), em uma mesma \u00e1rea. Por exemplo, o cultivo de soja no ver\u00e3o e trigo no inverno, por v\u00e1rios anos consecutivos.","id":6992919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rota\u00e7\u00e3o de culturas \u00e9 uma pr\u00e1tica agr\u00edcola em que se alterna o cultivo de diferentes plantas (culturas), em uma mesma \u00e1rea. Por exemplo, o cultivo de soja no ver\u00e3o e trigo no inverno, por v\u00e1rios anos consecutivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que um garoto possa passar para a pr\u00f3xima fase de um jogo de v\u00eddeo game, \u00e9 necess\u00e1rio digitar o 9\u00ba n\u00famero da seguinte sequ\u00eancia num\u00e9rica: {6, 18, 9, 27, 18, ...}. Sendo assim, qual o n\u00famero ele deve digitar?","provas":[{"id":60268,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:15","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1823211,"hashId":"0e9475d5749270f1b177209f3ec329c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um garoto possa passar para a pr\u00f3xima fase de um jogo de v\u00eddeo game, \u00e9 necess\u00e1rio digitar o 9\u00ba n\u00famero da seguinte sequ\u00eancia num\u00e9rica: {6, 18, 9, 27, 18, ...}. Sendo assim, qual o n\u00famero ele deve digitar?<\/p>","resposta":6992975,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"126.","id":6992975,"corpo":"<p>126.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"142.","id":6992976,"corpo":"<p>142.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120.","id":6992977,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"165.","id":6992978,"corpo":"<p>165.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"112.","id":6992979,"corpo":"<p>112.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":60262,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1823214,"hashId":"49980c004ce6339f28d44a2d3cc87261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6992990,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rad\u00edcula, g\u00eamula ou pl\u00famula, cotil\u00e9dones e caul\u00edculo formam o embri\u00e3o das sementes.","id":6992990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rad\u00edcula, g\u00eamula ou pl\u00famula, cotil\u00e9dones e caul\u00edculo formam o embri\u00e3o das sementes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rad\u00edcula, g\u00eamula ou pl\u00famula, cotil\u00e9dones, caul\u00edculo e tegumento formam o embri\u00e3o das sementes.","id":6992991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rad\u00edcula, g\u00eamula ou pl\u00famula, cotil\u00e9dones, caul\u00edculo e tegumento formam o embri\u00e3o das sementes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rad\u00edcula, arilo, cotil\u00e9dones e caul\u00edculo formam o embri\u00e3o das sementes.","id":6992992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rad\u00edcula, arilo, cotil\u00e9dones e caul\u00edculo formam o embri\u00e3o das sementes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rad\u00edcula, g\u00eamula ou pl\u00famula, car\u00fancula e caul\u00edculo formam o embri\u00e3o das sementes.","id":6992993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rad\u00edcula, g\u00eamula ou pl\u00famula, car\u00fancula e caul\u00edculo formam o embri\u00e3o das sementes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rad\u00edcula, ariloide, cotil\u00e9dones e caul\u00edculo e tegumento formam o embri\u00e3o das sementes.","id":6992994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rad\u00edcula, ariloide, cotil\u00e9dones e caul\u00edculo e tegumento formam o embri\u00e3o das sementes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"},{"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402598,"slug":"engenharia-agronomica-anatomia-vegetal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica, s\u00e3o proparox\u00edtonas encontradas no texto, EXCETO a apresentada em:","provas":[{"id":60270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823216,"hashId":"392ae48eb8c8bfe562f2d2ce519176e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica, s\u00e3o <strong>proparox\u00edtonas <\/strong>encontradas no texto, <strong>EXCETO<\/strong> a apresentada em:<\/p>","resposta":6993001,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gastron\u00f4micas","id":6993000,"corpo":"<p>gastron\u00f4micas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sandu\u00edches","id":6993001,"corpo":"<p>sandu\u00edches<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sin\u00f4nimo","id":6993002,"corpo":"<p>sin\u00f4nimo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ve\u00edculos","id":6993003,"corpo":"<p>ve\u00edculos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00edpicas","id":6993004,"corpo":"<p>t\u00edpicas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 09.Food truck: saiba como surgiu essa moda Reda\u00e7\u00e3o Super 13 de mar\u00e7o de 2015Por Anna Carolina Aguiar Se o raio gourmetizador j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua cidade, \u00e9 bem poss\u00edvel que a moda dos food trucks tamb\u00e9m tenha chegado junto. Coloridos e modernos, os ve\u00edculos (que s\u00e3o m\u00f3veis, mas que geralmente ficam permanentemente estacionados num lugar s\u00f3) oferecem ao consumidor comidas bem variadas: hamb\u00fargueres, massas, coxinhas, brigadeiros, tapiocas, vinhos, wraps, comidas regionais t\u00edpicas e outras especialidades gastron\u00f4micas. Quem v\u00ea at\u00e9 pensa que essa moda surgiu agora, com essa hist\u00f3ria de chefs de cozinha virarem estrelas de reality shows e a alta culin\u00e1ria ficar mais acess\u00edvel. Mas o conceito do food truck veio bem antes da primeira temporada de MasterChef na TV.\u201cClaro, u\u00e9! L\u00e1 na minha rua tem um carrinho de cachorroquente estacionado h\u00e1 30 anos, bem antes da moda gourmet\u201d. \u00c9 verdade. Mas a gente garante que a hist\u00f3ria do primeiro food truck tamb\u00e9m apareceu antes do seu hamburg\u00e3o de esquina favorito.Em 1872, o americano Walter Scott vendia tortas, sandu\u00edches e caf\u00e9s em uma carro\u00e7a. Seus clientes eram os trabalhadores de jornais de Providence, no estado de Rhode Island, Estados Unidos. O modelo foi muito copiado e se espalhou para outras regi\u00f5es dos EUA. No final da d\u00e9cada seguinte, um sujeito chamado Thomas H. Buckley come\u00e7ou a fabricar carro\u00e7as preparadas especialmente para servir comidas, com \u00edm\u00e3s, refrigeradores e at\u00e9 fog\u00f5es acoplados. Os modelos eram muito coloridos e chamativos. Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, caminh\u00f5es de comida m\u00f3veis alimentavam os trabalhadores dos sub\u00farbios nos EUA, regi\u00f5es que tinham poucos restaurantes e uma popula\u00e7\u00e3o cada vez maior. Nessa \u00e9poca, os food trucks eram sin\u00f4nimo de comida barata, sem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade. E foi mais ou menos assim durante todo o s\u00e9culo 20.At\u00e9 que veio a crise de 2008, que derrubou a economia americana e levou junto muitos restaurantes tradicionais. Quando os EUA come\u00e7aram a se recuperar, alguns empreendedores tiveram a ideia de levar comida de qualidade pra rua investindo pouco. Outra vantagem dos carrinhos e trailers era a possibilidade de mudar de lugar de acordo com a demanda da popula\u00e7\u00e3o. Pronto, estava a\u00ed a solu\u00e7\u00e3o. Essa coisa meio amadora, dos carrinhos de comida, foi incorporada ao conceito e os donos de food trucks resolveram incrementar o card\u00e1pio, com itens gourmet.A moda chegou ao Brasil em 2012, quando os primeiros food trucks gourmet surgiram em S\u00e3o Paulo. Agora, os parques de food truck j\u00e1 fazem parte do roteiro tur\u00edstico das grandes cidades brasileiras e da paisagem urbana. Deu t\u00e3o certo que a moda gourmet fez surgir uma outra tend\u00eancia da ~alta gastronomia~ acess\u00edvel: a das paletas mexicanas, que n\u00e3o existem no M\u00e9xico. Mas isso \u00e9 assunto para outro post.Adaptado de: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/planeta\/pagerank-para-definir-a-cadeia-alimentar\/","id":467032,"enunciado":"<p><strong>TEXTO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 09.<\/strong><\/p><p><strong>Food truck: saiba como surgiu essa moda <\/strong><\/p><p><strong>Reda\u00e7\u00e3o Super<\/strong> 13 de mar\u00e7o de 2015<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Por Anna Carolina Aguiar <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o raio gourmetizador j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua cidade, \u00e9 bem poss\u00edvel que a moda dos food trucks tamb\u00e9m tenha chegado junto. Coloridos e modernos, os ve\u00edculos (que s\u00e3o m\u00f3veis, mas que geralmente ficam permanentemente estacionados num lugar s\u00f3) oferecem ao consumidor comidas bem variadas: hamb\u00fargueres, massas, coxinhas, brigadeiros, tapiocas, vinhos, wraps, comidas regionais t\u00edpicas e outras especialidades gastron\u00f4micas. Quem v\u00ea at\u00e9 pensa que essa moda surgiu agora, com essa hist\u00f3ria de chefs de cozinha virarem estrelas de reality shows e a alta culin\u00e1ria ficar mais acess\u00edvel. Mas o conceito do food truck veio bem antes da primeira temporada de MasterChef na TV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cClaro, u\u00e9! L\u00e1 na minha rua tem um carrinho de cachorroquente estacionado h\u00e1 30 anos, bem antes da moda gourmet\u201d. \u00c9 verdade. Mas a gente garante que a hist\u00f3ria do primeiro food truck tamb\u00e9m apareceu antes do seu hamburg\u00e3o de esquina favorito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1872, o americano Walter Scott vendia tortas, sandu\u00edches e caf\u00e9s em uma carro\u00e7a. Seus clientes eram os trabalhadores de jornais de Providence, no estado de Rhode Island, Estados Unidos. O modelo foi muito copiado e se espalhou para outras regi\u00f5es dos EUA. No final da d\u00e9cada seguinte, um sujeito chamado Thomas H. Buckley come\u00e7ou a fabricar carro\u00e7as preparadas especialmente para servir comidas, com \u00edm\u00e3s, refrigeradores e at\u00e9 fog\u00f5es acoplados. Os modelos eram muito coloridos e chamativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, caminh\u00f5es de comida m\u00f3veis alimentavam os trabalhadores dos sub\u00farbios nos EUA, regi\u00f5es que tinham poucos restaurantes e uma popula\u00e7\u00e3o cada vez maior. Nessa \u00e9poca, os food trucks eram sin\u00f4nimo de comida barata, sem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade. E foi mais ou menos assim durante todo o s\u00e9culo 20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 que veio a crise de 2008, que derrubou a economia americana e levou junto muitos restaurantes tradicionais. Quando os EUA come\u00e7aram a se recuperar, alguns empreendedores tiveram a ideia de levar comida de qualidade pra rua investindo pouco. Outra vantagem dos carrinhos e trailers era a possibilidade de mudar de lugar de acordo com a demanda da popula\u00e7\u00e3o. Pronto, estava a\u00ed a solu\u00e7\u00e3o. Essa coisa meio amadora, dos carrinhos de comida, foi incorporada ao conceito e os donos de food trucks resolveram incrementar o card\u00e1pio, com itens gourmet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A moda chegou ao Brasil em 2012, quando os primeiros food trucks gourmet surgiram em S\u00e3o Paulo. Agora, os parques de food truck j\u00e1 fazem parte do roteiro tur\u00edstico das grandes cidades brasileiras e da paisagem urbana. Deu t\u00e3o certo que a moda gourmet fez surgir uma outra tend\u00eancia da ~alta gastronomia~ acess\u00edvel: a das paletas mexicanas, que n\u00e3o existem no M\u00e9xico. Mas isso \u00e9 assunto para outro post.<\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/planeta\/pagerank-para-definir-a-cadeia-alimentar\/<\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os tr\u00eas principais estilos de fonte dispon\u00edveis no Microsoft Word?","provas":[{"id":60268,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:15","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1823217,"hashId":"3899c8e608cb2c15c4b2a4032a1d0ff7","enunciado":"<p>Quais s\u00e3o os tr\u00eas principais estilos de fonte dispon\u00edveis no Microsoft Word?<\/p>","resposta":6993007,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tachado, oculto e negrito.","id":6993005,"corpo":"<p>Tachado, oculto e negrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Versalete, duplo e pequeno.","id":6993006,"corpo":"<p>Versalete, duplo e pequeno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sublinhado, it\u00e1lico e negrito.","id":6993007,"corpo":"<p>Sublinhado, it\u00e1lico e negrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subscrito, sobrescrito e tachado.","id":6993008,"corpo":"<p>Subscrito, sobrescrito e tachado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com realce, sublinhado e oculto.","id":6993009,"corpo":"<p>Com realce, sublinhado e oculto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frutos com deisc\u00eancia explosiva, que se abrem com grande press\u00e3o, disseminam suas sementes por:","provas":[{"id":60262,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1823219,"hashId":"c8db7e1082719f5d751c608602639e7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frutos com deisc\u00eancia explosiva, que se abrem com grande press\u00e3o, disseminam suas sementes por:<\/p>","resposta":6993017,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barocoria.","id":6993014,"corpo":"<p>Barocoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anemocoria.","id":6993015,"corpo":"<p>Anemocoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidrocoria.","id":6993016,"corpo":"<p>Hidrocoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autocoria.","id":6993017,"corpo":"<p>Autocoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antropocoria.","id":6993018,"corpo":"<p>Antropocoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"},{"nome_clean":"Organografia Vegetal","oab":false,"nome":"Organografia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402596,"slug":"engenharia-agronomica-organografia-vegetal"},{"nome_clean":"Sistem\u00e1tica Vegetal","oab":false,"nome":"Sistem\u00e1tica Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402597,"slug":"engenharia-agronomica-sistematica-vegetal"},{"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402598,"slug":"engenharia-agronomica-anatomia-vegetal"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das esp\u00e9cies abaixo \u00e9 autossuficiente na fixa\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica do nitrog\u00eanio?","provas":[{"id":60262,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1823221,"hashId":"d4f6db30fcfe1990fbf60bb00d091bed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das esp\u00e9cies abaixo \u00e9 autossuficiente na fixa\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica do nitrog\u00eanio?<\/p>","resposta":6993027,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zea mays.","id":6993024,"corpo":"<p>Zea mays.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Phaseolus vulgaris.","id":6993025,"corpo":"<p>Phaseolus vulgaris.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Triticum aestivum.","id":6993026,"corpo":"<p>Triticum aestivum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glycine max.","id":6993027,"corpo":"<p>Glycine max.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solanum lycopersicum.","id":6993028,"corpo":"<p>Solanum lycopersicum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","pai":401233,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402601,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica-para-areas-agrarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual dos est\u00e1dios fenol\u00f3gicos da soja inicia-se a forma\u00e7\u00e3o das vagens?","provas":[{"id":60262,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1823230,"hashId":"fb8af62aa462fd1cac113ede035410de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual dos est\u00e1dios fenol\u00f3gicos da soja inicia-se a forma\u00e7\u00e3o das vagens?<\/p>","resposta":6993069,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R2.","id":6993068,"corpo":"<p>R2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R3.","id":6993069,"corpo":"<p>R3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R4.","id":6993070,"corpo":"<p>R4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R5.","id":6993071,"corpo":"<p>R5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R6.","id":6993072,"corpo":"<p>R6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":60262,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1823233,"hashId":"ee798947f9379ea80a2990d0a0389021","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6993082,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Argissolos apresentam em seus perfis um horizonte t\u00edpico denominado de Bt, muito rico em argila.","id":6993082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Argissolos apresentam em seus perfis um horizonte t\u00edpico denominado de Bt, muito rico em argila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neossolos s\u00e3o geralmente, antigos, bem desenvolvidos e profundos.","id":6993083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neossolos s\u00e3o geralmente, antigos, bem desenvolvidos e profundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Latossolos apresentam em seus perfis um horizonte t\u00edpico denominado de B incipiente, com elevado intemperismo.","id":6993084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Latossolos apresentam em seus perfis um horizonte t\u00edpico denominado de B incipiente, com elevado intemperismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cambissolos s\u00e3o solos com elevado gradiente textural, demonstrado pela presen\u00e7a do horizonte B n\u00edtico.","id":6993085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cambissolos s\u00e3o solos com elevado gradiente textural, demonstrado pela presen\u00e7a do horizonte B n\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Chernossolos s\u00e3o considerados solos rasos a profundos, de baixa fertilidade.","id":6993086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chernossolos s\u00e3o considerados solos rasos a profundos, de baixa fertilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa entrevista exclusiva ao Jornal Nacional, o ministro da Fazenda, Joaquim Levy, disse que controlar a infla\u00e7\u00e3o e p\u00f4r as contas p\u00fablicas em ordem s\u00e3o as grandes preocupa\u00e7\u00f5es do governo. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2015\/06\/controle-da-inflacao-e-contas-em-ordem-sao-prioridade-afirma-levy.html &gt; Acesso em: 19\/06\/15 Na linha do exposto acima, segundo o ministro da Fazenda, deve-se partir do princ\u00edpio de que nesse momento \u201co Brasil s\u00f3 gasta o que arrecada\u201d. De acordo com Levy, tal princ\u00edpio n\u00e3o s\u00f3 se estabelece como \u00e9 favorecido a partir da lei de:","provas":[{"id":60268,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2015"},{"id":60269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1823235,"hashId":"61d33842eb45bce1326d1d42b1b2b8d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Numa entrevista exclusiva ao Jornal Nacional, o ministro da Fazenda, Joaquim Levy, disse que controlar a infla\u00e7\u00e3o e p\u00f4r as contas p\u00fablicas em ordem s\u00e3o as grandes preocupa\u00e7\u00f5es do governo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; <u>http:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2015\/06\/controle-da-inflacao-e-contas-em-ordem-sao-prioridade-afirma-levy.html<\/u> &gt; Acesso em: 19\/06\/15 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na linha do exposto acima, segundo o ministro da Fazenda, deve-se partir do princ\u00edpio de que nesse momento \u201co Brasil s\u00f3 gasta o que arrecada\u201d. De acordo com Levy, tal princ\u00edpio n\u00e3o s\u00f3 se estabelece como \u00e9 favorecido a partir da lei de:<\/p>","resposta":6993094,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Terceiriza\u00e7\u00e3o.","id":6993091,"corpo":"<p>Terceiriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal.","id":6993092,"corpo":"<p>Execu\u00e7\u00e3o Fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica.","id":6993093,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responsabilidade Fiscal.","id":6993094,"corpo":"<p>Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria.","id":6993095,"corpo":"<p>Recupera\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empr\u00e9stimo de R$ 12000,00 foi concedido a uma pessoa, com juros antecipados de 3% ao m\u00eas. Dessa forma, no prazo de seis meses, 18% do valor pedido \u00e9 descontado e o valor l\u00edquido entregue \u00e0 pessoa solicitante \u00e9 igual a R$ 9840,00. Neste caso, o valor da taxa efetiva de juros mensal, de acordo com o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o simples, \u00e9 aproximadamente igual a:","provas":[{"id":60268,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:17","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1823252,"hashId":"33baaf3e8b0803573f580c6d08636998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um empr\u00e9stimo de R$ 12000,00 foi concedido a uma pessoa, com juros antecipados de 3% ao m\u00eas. Dessa forma, no prazo de seis meses, 18% do valor pedido \u00e9 descontado e o valor l\u00edquido entregue \u00e0 pessoa solicitante \u00e9 igual a R$ 9840,00. Neste caso, o valor da taxa efetiva de juros mensal, de acordo com o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o simples, \u00e9 aproximadamente igual a:<\/p>","resposta":6993176,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,66%","id":6993176,"corpo":"<p>3,66%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,24%","id":6993177,"corpo":"<p>1,24%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,78%","id":6993178,"corpo":"<p>5,78%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,10%","id":6993179,"corpo":"<p>6,10%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,42%","id":6993180,"corpo":"<p>2,42%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","oab":false,"nome":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403801,"slug":"matematica-financeira-juros-simples-ordinarios-comerciais-e-exatos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando a ferramenta IBM Rational Publishing Engine, \u00e9 poss\u00edvel montar templates que podem conter diversos elementos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m dois desses elementos.","provas":[{"id":59541,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-programador","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Programador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1824759,"hashId":"23a0ca4c717f93897c24f2797b022277","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando a ferramenta IBM <em>Rational Publishing Engine<\/em>, \u00e9 poss\u00edvel montar <em>templates <\/em>que podem conter diversos elementos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m dois desses elementos.<\/p>","resposta":6999568,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Word e region.","id":6999566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Word<\/em> e <em>region<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Color e table.","id":6999567,"corpo":"<p><em>Color <\/em>e <em>table<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Container e image.","id":6999568,"corpo":"<p><em>Container <\/em>e <em>image<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Space e footnote.","id":6999569,"corpo":"<p><em>Space <\/em>e <em>footnote<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Register e page number.","id":6999570,"corpo":"<p><em>Register <\/em>e <em>page number<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 2","id":4832,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":59524,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 2","id":4832,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-2-mg-2015-fundep-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CRQ 2 - Agente Fiscal - 2015"},{"id":59525,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 2","id":4832,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-2-mg-2015-fundep-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CRQ 2 - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1824831,"hashId":"86eda358ae12518ce5d4c24c92b128c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, \u00e9 <strong>poss\u00edvel <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":6999784,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os insetos s\u00e3o um problema para a lavoura quando, por algum tipo de desequil\u00edbrio ecol\u00f3gico, tornam-se incontrol\u00e1veis por pesticidas, transformando-se em pragas. ","id":6999782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os insetos s\u00e3o um problema para a lavoura quando, por algum tipo de desequil\u00edbrio ecol\u00f3gico, tornam-se incontrol\u00e1veis por pesticidas, transformando-se em pragas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um dos entraves para a correta utiliza\u00e7\u00e3o dos pesticidas \u00e9 a burocracia, que faz com que o produtor opte por produtos mais baratos na hora de definir quais usar\u00e1 na lavoura.","id":6999783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um dos entraves para a correta utiliza\u00e7\u00e3o dos pesticidas \u00e9 a burocracia, que faz com que o produtor opte por produtos mais baratos na hora de definir quais usar\u00e1 na lavoura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o advento da nova gera\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas que atua exclusivamente no metabolismo dos insetos que atacam as lavouras, prejudicando sua produtividade, \u00e9 a nova esperan\u00e7a de alimentos produzidos sem agrot\u00f3xicos.","id":6999784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o advento da nova gera\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas que atua exclusivamente no metabolismo dos insetos que atacam as lavouras, prejudicando sua produtividade, \u00e9 a nova esperan\u00e7a de alimentos produzidos sem agrot\u00f3xicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de pesticidas ser\u00e1 sempre necess\u00e1rio, independentemente do crescimento da popula\u00e7\u00e3o e da consequente demanda por alimentos advindos da lavoura.","id":6999785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de pesticidas ser\u00e1 sempre necess\u00e1rio, independentemente do crescimento da popula\u00e7\u00e3o e da consequente demanda por alimentos advindos da lavoura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10.Agrot\u00f3xicos sem venenoNo b\u00ea-\u00e1-b\u00e1 da Agronomia se aprende que um inseto somente pode ser considerado uma praga se causar danos econ\u00f4micos \u00e0s planta\u00e7\u00f5es. Isso porque, na natureza bruta, folhas e gr\u00e3os s\u00e3o normalmente mastigados pelos bichinhos, que se reproduzem no limite estabelecido por seus predadores naturais. Quando, por qualquer motivo, se rompe o equil\u00edbrio do ecossistema, altera-se a din\u00e2mica das popula\u00e7\u00f5es envolvidas naquela cadeia alimentar. Adv\u00eam problemas ecol\u00f3gicos.[...]Pois bem, nem o aumento dos humanos, que j\u00e1 ultrapassaram 7 bilh\u00f5es de habitantes, nem a expans\u00e3o rural, que j\u00e1 ocupa 37% da superf\u00edcie da Terra, cessaram. Embora a tecnologia tenha conseguido not\u00e1veis sucessos, o vetor b\u00e1sico continua atuando: novas bocas para alimentar exigem mais alimentos, que pressionam o desmatamento, que aumenta o desequil\u00edbrio dos ecossistemas, que favorece o surgimento de pragas e doen\u00e7as. Trajet\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o.A safra brasileira tem batido recordes, ampliando o uso de defensivos agr\u00edcolas. Al\u00e9m do mais, nos tr\u00f3picos o calor e a umidade favorecem o surgimento de pragas e doen\u00e7as nas lavouras. Gra\u00e7as, por\u00e9m, ao desenvolvimento tecnol\u00f3gico, nos \u00faltimos 40 anos se observou forte redu\u00e7\u00e3o, ao redor de 90%, nas doses m\u00e9dias dos inseticidas e fungicidas aplicados na ro\u00e7a. Quer dizer, se antes um agricultor despejava dez litros de um produto por hectare, hoje ele aplica apenas um litro. Menos mal.F\u00f3rmulas menos t\u00f3xicas, uso do controle biol\u00f3gico e integrado, m\u00e9todos de cultivo eficientes, inseticidas derivados de plantas, v\u00e1rios elementos fundamentam um caminho no rumo da sustentabilidade. Os agroqu\u00edmicos s\u00e3o mais certeiros, menos agressivos ao meio ambiente e trazem menores riscos de aplica\u00e7\u00e3o aos trabalhadores rurais. Nada, felizmente, piorou nessa agenda.Surge agora, nos laborat\u00f3rios, uma gera\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas que atuam exclusivamente sobre o metabolismo dos insetos-praga, bloqueando sinais vitais. Funcionam de forma seletiva, combatendo-os sem aniquilar os predadores naturais, nem afetar insetos ben\u00e9ficos ou animais mam\u00edferos. No sentido ambiental, configuram-se como pesticidas n\u00e3o venenosos, deixando de ser \u201cagrot\u00f3xicos\u201d. Sensacional.Existe, ainda, contamina\u00e7\u00e3o de alimentos por agrot\u00f3xicos tradicionais. O problema, contudo, difere do de outrora, quando res\u00edduos cancer\u00edgenos dominavam as amostras coletadas. Hoje a grande desconformidade recai sobre o uso de produtos qu\u00edmicos n\u00e3o autorizados para aquela lavoura pesquisada, embora permitidos em outras. Raramente se apontam res\u00edduos qu\u00edmicos acima dos limites m\u00ednimos de toler\u00e2ncia. Isso ocorre por dois motivos. Primeiro, o governo tem sido extremamente lerdo no registro de novos defensivos agr\u00edcolas. Segundo, mostra-se muito onerosa, para as empresas, cada autoriza\u00e7\u00e3o de uso para lavouras distintas.Resultado: inexistindo produto \u201coficial\u201d para o canteiro de piment\u00e3o, por exemplo, o horticultor utiliza aquele outro vendido para tomate. O problema, como se percebe, \u00e9 mais agron\u00f4mico, menos de sa\u00fade.Muita gente critica os defensivos qu\u00edmicos, considera agrot\u00f3xico um palavr\u00e3o. Mesmo na agricultura org\u00e2nica, imaginada como solu\u00e7\u00e3o milagrosa, todavia, se permite utilizar caldas qu\u00edmicas elaboradas com sulfato de cobre, hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e enxofre. Resumo da hist\u00f3ria: na escala requerida pela popula\u00e7\u00e3o, as lavouras sempre exigir\u00e3o pesticidas contra organismos que as atacam. Importa o alimento ser saud\u00e1vel.GRAZIANO, Xico. Agrot\u00f3xicos sem veneno. Opini\u00e3o. Estad\u00e3o, S\u00e3o Paulo, 5 mar. 2013. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/zipnet.met\/ bxR9nQ&gt; Acesso em: 7 out. 2015 (adaptado).","id":467221,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>6 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Agrot\u00f3xicos sem veneno<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No b\u00ea-\u00e1-b\u00e1 da Agronomia se aprende que um inseto somente pode ser considerado uma praga se causar danos econ\u00f4micos \u00e0s planta\u00e7\u00f5es. Isso porque, na natureza bruta, folhas e gr\u00e3os s\u00e3o normalmente mastigados pelos bichinhos, que se reproduzem no limite estabelecido por seus predadores naturais. Quando, por qualquer motivo, se rompe o equil\u00edbrio do ecossistema, altera-se a din\u00e2mica das popula\u00e7\u00f5es envolvidas naquela cadeia alimentar. Adv\u00eam problemas ecol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois bem, nem o aumento dos humanos, que j\u00e1 ultrapassaram 7 bilh\u00f5es de habitantes, nem a expans\u00e3o rural, que j\u00e1 ocupa 37% da superf\u00edcie da Terra, cessaram. Embora a tecnologia tenha conseguido not\u00e1veis sucessos, o vetor b\u00e1sico continua atuando: novas bocas para alimentar exigem mais alimentos, que pressionam o desmatamento, que aumenta o desequil\u00edbrio dos ecossistemas, que favorece o surgimento de pragas e doen\u00e7as. Trajet\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A safra brasileira tem batido recordes, ampliando o uso de defensivos agr\u00edcolas. Al\u00e9m do mais, nos tr\u00f3picos o calor e a umidade favorecem o surgimento de pragas e doen\u00e7as nas lavouras. Gra\u00e7as, por\u00e9m, ao desenvolvimento tecnol\u00f3gico, nos \u00faltimos 40 anos se observou forte redu\u00e7\u00e3o, ao redor de 90%, nas doses m\u00e9dias dos inseticidas e fungicidas aplicados na ro\u00e7a. Quer dizer, se antes um agricultor despejava dez litros de um produto por hectare, hoje ele aplica apenas um litro. Menos mal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">F\u00f3rmulas menos t\u00f3xicas, uso do controle biol\u00f3gico e integrado, m\u00e9todos de cultivo eficientes, inseticidas derivados de plantas, v\u00e1rios elementos fundamentam um caminho no rumo da sustentabilidade. Os agroqu\u00edmicos s\u00e3o mais certeiros, menos agressivos ao meio ambiente e trazem menores riscos de aplica\u00e7\u00e3o aos trabalhadores rurais. Nada, felizmente, piorou nessa agenda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Surge agora, nos laborat\u00f3rios, uma gera\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas que atuam exclusivamente sobre o metabolismo dos insetos-praga, bloqueando sinais vitais. Funcionam de forma seletiva, combatendo-os sem aniquilar os predadores naturais, nem afetar insetos ben\u00e9ficos ou animais mam\u00edferos. No sentido ambiental, configuram-se como pesticidas n\u00e3o venenosos, deixando de ser \u201cagrot\u00f3xicos\u201d. Sensacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existe, ainda, contamina\u00e7\u00e3o de alimentos por agrot\u00f3xicos tradicionais. O problema, contudo, difere do de outrora, quando res\u00edduos cancer\u00edgenos dominavam as amostras coletadas. Hoje a grande desconformidade recai sobre o uso de produtos qu\u00edmicos n\u00e3o autorizados para aquela lavoura pesquisada, embora permitidos em outras. Raramente se apontam res\u00edduos qu\u00edmicos acima dos limites m\u00ednimos de toler\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso ocorre por dois motivos. Primeiro, o governo tem sido extremamente lerdo no registro de novos defensivos agr\u00edcolas. Segundo, mostra-se muito onerosa, para as empresas, cada autoriza\u00e7\u00e3o de uso para lavouras distintas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Resultado: inexistindo produto \u201coficial\u201d para o canteiro de piment\u00e3o, por exemplo, o horticultor utiliza aquele outro vendido para tomate. O problema, como se percebe, \u00e9 mais agron\u00f4mico, menos de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muita gente critica os defensivos qu\u00edmicos, considera agrot\u00f3xico um palavr\u00e3o. Mesmo na agricultura org\u00e2nica, imaginada como solu\u00e7\u00e3o milagrosa, todavia, se permite utilizar caldas qu\u00edmicas elaboradas com sulfato de cobre, hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e enxofre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Resumo da hist\u00f3ria: na escala requerida pela popula\u00e7\u00e3o, as lavouras sempre exigir\u00e3o pesticidas contra organismos que as atacam. Importa o alimento ser saud\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">GRAZIANO, Xico. Agrot\u00f3xicos sem veneno. Opini\u00e3o. <em>Estad\u00e3o<\/em>, S\u00e3o Paulo, 5 mar. 2013. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/zipnet.met\/ bxR9nQ&gt; Acesso em: 7 out. 2015 (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 2","id":4832,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os trechos a seguir, assinale aquele cuja palavra ou express\u00e3o destacada n\u00e3o expressa uma opini\u00e3o do autor do texto.","provas":[{"id":59524,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 2","id":4832,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-2-mg-2015-fundep-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CRQ 2 - Agente Fiscal - 2015"},{"id":59525,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 2","id":4832,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-2-mg-2015-fundep-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CRQ 2 - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1824837,"hashId":"be44c6bf9ea495e8e2c51b5b464275ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os trechos a seguir, assinale aquele cuja palavra ou express\u00e3o destacada <strong>n\u00e3o <\/strong>expressa uma opini\u00e3o do autor do texto.<\/p>","resposta":6999799,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEmbora a tecnologia tenha conseguido not\u00e1veis sucessos, o vetor b\u00e1sico continua atuando: novas bocas para alimentar exigem mais alimentos, que pressionam o desmatamento, que aumenta o desequil\u00edbrio dos ecossistemas, que favorece o surgimento de pragas e doen\u00e7as. Trajet\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o.\u201d","id":6999799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEmbora a tecnologia tenha conseguido not\u00e1veis sucessos, o vetor b\u00e1sico continua atuando: novas bocas para alimentar exigem mais alimentos, que pressionam o desmatamento, que aumenta o desequil\u00edbrio dos ecossistemas, que favorece o surgimento de pragas e doen\u00e7as. <strong>Trajet\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o.\u201d<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cQuer dizer, se antes um agricultor despejava dez litros de um produto por hectare, hoje ele aplica apenas um litro. Menos mal.\u201d ","id":6999800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuer dizer, se antes um agricultor despejava dez litros de um produto por hectare, hoje ele aplica apenas um litro. <strong>Menos mal.\u201d <\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cOs agroqu\u00edmicos s\u00e3o mais certeiros, menos agressivos ao meio ambiente e trazem menores riscos de aplica\u00e7\u00e3o aos trabalhadores rurais. Nada, felizmente, piorou nessa agenda.\u201d ","id":6999801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs agroqu\u00edmicos s\u00e3o mais certeiros, menos agressivos ao meio ambiente e trazem menores riscos de aplica\u00e7\u00e3o aos trabalhadores rurais.<strong> Nada, felizmente, piorou nessa agenda.\u201d <\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cNo sentido ambiental, configuram-se como pesticidas n\u00e3o venenosos, deixando de ser \u2018agrot\u00f3xicos\u2019. Sensacional.\u201d ","id":6999802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo sentido ambiental, configuram-se como pesticidas n\u00e3o venenosos, deixando de ser \u2018agrot\u00f3xicos\u2019. <strong>Sensacional<\/strong>.\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10.Agrot\u00f3xicos sem venenoNo b\u00ea-\u00e1-b\u00e1 da Agronomia se aprende que um inseto somente pode ser considerado uma praga se causar danos econ\u00f4micos \u00e0s planta\u00e7\u00f5es. Isso porque, na natureza bruta, folhas e gr\u00e3os s\u00e3o normalmente mastigados pelos bichinhos, que se reproduzem no limite estabelecido por seus predadores naturais. Quando, por qualquer motivo, se rompe o equil\u00edbrio do ecossistema, altera-se a din\u00e2mica das popula\u00e7\u00f5es envolvidas naquela cadeia alimentar. Adv\u00eam problemas ecol\u00f3gicos.[...]Pois bem, nem o aumento dos humanos, que j\u00e1 ultrapassaram 7 bilh\u00f5es de habitantes, nem a expans\u00e3o rural, que j\u00e1 ocupa 37% da superf\u00edcie da Terra, cessaram. Embora a tecnologia tenha conseguido not\u00e1veis sucessos, o vetor b\u00e1sico continua atuando: novas bocas para alimentar exigem mais alimentos, que pressionam o desmatamento, que aumenta o desequil\u00edbrio dos ecossistemas, que favorece o surgimento de pragas e doen\u00e7as. Trajet\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o.A safra brasileira tem batido recordes, ampliando o uso de defensivos agr\u00edcolas. Al\u00e9m do mais, nos tr\u00f3picos o calor e a umidade favorecem o surgimento de pragas e doen\u00e7as nas lavouras. Gra\u00e7as, por\u00e9m, ao desenvolvimento tecnol\u00f3gico, nos \u00faltimos 40 anos se observou forte redu\u00e7\u00e3o, ao redor de 90%, nas doses m\u00e9dias dos inseticidas e fungicidas aplicados na ro\u00e7a. Quer dizer, se antes um agricultor despejava dez litros de um produto por hectare, hoje ele aplica apenas um litro. Menos mal.F\u00f3rmulas menos t\u00f3xicas, uso do controle biol\u00f3gico e integrado, m\u00e9todos de cultivo eficientes, inseticidas derivados de plantas, v\u00e1rios elementos fundamentam um caminho no rumo da sustentabilidade. Os agroqu\u00edmicos s\u00e3o mais certeiros, menos agressivos ao meio ambiente e trazem menores riscos de aplica\u00e7\u00e3o aos trabalhadores rurais. Nada, felizmente, piorou nessa agenda.Surge agora, nos laborat\u00f3rios, uma gera\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas que atuam exclusivamente sobre o metabolismo dos insetos-praga, bloqueando sinais vitais. Funcionam de forma seletiva, combatendo-os sem aniquilar os predadores naturais, nem afetar insetos ben\u00e9ficos ou animais mam\u00edferos. No sentido ambiental, configuram-se como pesticidas n\u00e3o venenosos, deixando de ser \u201cagrot\u00f3xicos\u201d. Sensacional.Existe, ainda, contamina\u00e7\u00e3o de alimentos por agrot\u00f3xicos tradicionais. O problema, contudo, difere do de outrora, quando res\u00edduos cancer\u00edgenos dominavam as amostras coletadas. Hoje a grande desconformidade recai sobre o uso de produtos qu\u00edmicos n\u00e3o autorizados para aquela lavoura pesquisada, embora permitidos em outras. Raramente se apontam res\u00edduos qu\u00edmicos acima dos limites m\u00ednimos de toler\u00e2ncia. Isso ocorre por dois motivos. Primeiro, o governo tem sido extremamente lerdo no registro de novos defensivos agr\u00edcolas. Segundo, mostra-se muito onerosa, para as empresas, cada autoriza\u00e7\u00e3o de uso para lavouras distintas.Resultado: inexistindo produto \u201coficial\u201d para o canteiro de piment\u00e3o, por exemplo, o horticultor utiliza aquele outro vendido para tomate. O problema, como se percebe, \u00e9 mais agron\u00f4mico, menos de sa\u00fade.Muita gente critica os defensivos qu\u00edmicos, considera agrot\u00f3xico um palavr\u00e3o. Mesmo na agricultura org\u00e2nica, imaginada como solu\u00e7\u00e3o milagrosa, todavia, se permite utilizar caldas qu\u00edmicas elaboradas com sulfato de cobre, hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e enxofre. Resumo da hist\u00f3ria: na escala requerida pela popula\u00e7\u00e3o, as lavouras sempre exigir\u00e3o pesticidas contra organismos que as atacam. Importa o alimento ser saud\u00e1vel.GRAZIANO, Xico. Agrot\u00f3xicos sem veneno. Opini\u00e3o. Estad\u00e3o, S\u00e3o Paulo, 5 mar. 2013. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/zipnet.met\/ bxR9nQ&gt; Acesso em: 7 out. 2015 (adaptado).","id":467221,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>6 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Agrot\u00f3xicos sem veneno<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No b\u00ea-\u00e1-b\u00e1 da Agronomia se aprende que um inseto somente pode ser considerado uma praga se causar danos econ\u00f4micos \u00e0s planta\u00e7\u00f5es. Isso porque, na natureza bruta, folhas e gr\u00e3os s\u00e3o normalmente mastigados pelos bichinhos, que se reproduzem no limite estabelecido por seus predadores naturais. Quando, por qualquer motivo, se rompe o equil\u00edbrio do ecossistema, altera-se a din\u00e2mica das popula\u00e7\u00f5es envolvidas naquela cadeia alimentar. Adv\u00eam problemas ecol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois bem, nem o aumento dos humanos, que j\u00e1 ultrapassaram 7 bilh\u00f5es de habitantes, nem a expans\u00e3o rural, que j\u00e1 ocupa 37% da superf\u00edcie da Terra, cessaram. Embora a tecnologia tenha conseguido not\u00e1veis sucessos, o vetor b\u00e1sico continua atuando: novas bocas para alimentar exigem mais alimentos, que pressionam o desmatamento, que aumenta o desequil\u00edbrio dos ecossistemas, que favorece o surgimento de pragas e doen\u00e7as. Trajet\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A safra brasileira tem batido recordes, ampliando o uso de defensivos agr\u00edcolas. Al\u00e9m do mais, nos tr\u00f3picos o calor e a umidade favorecem o surgimento de pragas e doen\u00e7as nas lavouras. Gra\u00e7as, por\u00e9m, ao desenvolvimento tecnol\u00f3gico, nos \u00faltimos 40 anos se observou forte redu\u00e7\u00e3o, ao redor de 90%, nas doses m\u00e9dias dos inseticidas e fungicidas aplicados na ro\u00e7a. Quer dizer, se antes um agricultor despejava dez litros de um produto por hectare, hoje ele aplica apenas um litro. Menos mal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">F\u00f3rmulas menos t\u00f3xicas, uso do controle biol\u00f3gico e integrado, m\u00e9todos de cultivo eficientes, inseticidas derivados de plantas, v\u00e1rios elementos fundamentam um caminho no rumo da sustentabilidade. Os agroqu\u00edmicos s\u00e3o mais certeiros, menos agressivos ao meio ambiente e trazem menores riscos de aplica\u00e7\u00e3o aos trabalhadores rurais. Nada, felizmente, piorou nessa agenda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Surge agora, nos laborat\u00f3rios, uma gera\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas que atuam exclusivamente sobre o metabolismo dos insetos-praga, bloqueando sinais vitais. Funcionam de forma seletiva, combatendo-os sem aniquilar os predadores naturais, nem afetar insetos ben\u00e9ficos ou animais mam\u00edferos. No sentido ambiental, configuram-se como pesticidas n\u00e3o venenosos, deixando de ser \u201cagrot\u00f3xicos\u201d. Sensacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existe, ainda, contamina\u00e7\u00e3o de alimentos por agrot\u00f3xicos tradicionais. O problema, contudo, difere do de outrora, quando res\u00edduos cancer\u00edgenos dominavam as amostras coletadas. Hoje a grande desconformidade recai sobre o uso de produtos qu\u00edmicos n\u00e3o autorizados para aquela lavoura pesquisada, embora permitidos em outras. Raramente se apontam res\u00edduos qu\u00edmicos acima dos limites m\u00ednimos de toler\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso ocorre por dois motivos. Primeiro, o governo tem sido extremamente lerdo no registro de novos defensivos agr\u00edcolas. Segundo, mostra-se muito onerosa, para as empresas, cada autoriza\u00e7\u00e3o de uso para lavouras distintas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Resultado: inexistindo produto \u201coficial\u201d para o canteiro de piment\u00e3o, por exemplo, o horticultor utiliza aquele outro vendido para tomate. O problema, como se percebe, \u00e9 mais agron\u00f4mico, menos de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muita gente critica os defensivos qu\u00edmicos, considera agrot\u00f3xico um palavr\u00e3o. Mesmo na agricultura org\u00e2nica, imaginada como solu\u00e7\u00e3o milagrosa, todavia, se permite utilizar caldas qu\u00edmicas elaboradas com sulfato de cobre, hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e enxofre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Resumo da hist\u00f3ria: na escala requerida pela popula\u00e7\u00e3o, as lavouras sempre exigir\u00e3o pesticidas contra organismos que as atacam. Importa o alimento ser saud\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">GRAZIANO, Xico. Agrot\u00f3xicos sem veneno. Opini\u00e3o. <em>Estad\u00e3o<\/em>, S\u00e3o Paulo, 5 mar. 2013. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/zipnet.met\/ bxR9nQ&gt; Acesso em: 7 out. 2015 (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 2","id":4832,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, n\u00e3o se inclui no conceito legal de profissional da Qu\u00edmica o: ","provas":[{"id":59524,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 2","id":4832,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-2-mg-2015-fundep-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CRQ 2 - Agente Fiscal - 2015"},{"id":59525,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 2","id":4832,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-2-mg-2015-fundep-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CRQ 2 - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1824879,"hashId":"26e22b3fd216bb8cd8fb3a94b9c02859","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, <strong>n\u00e3o <\/strong>se inclui no conceito legal de profissional da Qu\u00edmica o: <\/p>","resposta":6999966,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bacharel em Qu\u00edmica.","id":6999965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bacharel em Qu\u00edmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"farmac\u00eautico bioqu\u00edmico.","id":6999966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">farmac\u00eautico bioqu\u00edmico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qu\u00edmico industrial.","id":6999967,"corpo":"<p>qu\u00edmico industrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnico qu\u00edmico.","id":6999968,"corpo":"<p>t\u00e9cnico qu\u00edmico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 2.800\/1956 - Cria os Conselhos Federal e Regionais de Qu\u00edmica, disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de qu\u00edmico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 2.800\/1956 - Cria os Conselhos Federal e Regionais de Qu\u00edmica, disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de qu\u00edmico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401803,"slug":"legislacao-federal-lei-no-2-800-1956-cria-os-conselhos-federal-e-regionais-de-quimica-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-quimico-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 2","id":4832,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade administrativa de cada Conselho Regional de Qu\u00edmica cabe:","provas":[{"id":59524,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 2","id":4832,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-2-mg-2015-fundep-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CRQ 2 - Agente Fiscal - 2015"},{"id":59525,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 2","id":4832,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-2-mg-2015-fundep-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CRQ 2 - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1824886,"hashId":"432a42aff52cd5d3fb0d770b1be072a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade administrativa de cada Conselho Regional de Qu\u00edmica cabe:<\/p>","resposta":6999999,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao conjunto de seus respectivos conselheiros.","id":6999997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao conjunto de seus respectivos conselheiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao presidente do Conselho Federal de Qu\u00edmica.","id":6999998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao presidente do Conselho Federal de Qu\u00edmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao seu respectivo presidente.","id":6999999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao seu respectivo presidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao conselheiro eleito secret\u00e1rio-geral.","id":7000000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao conselheiro eleito secret\u00e1rio-geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 2.800\/1956 - Cria os Conselhos Federal e Regionais de Qu\u00edmica, disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de qu\u00edmico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 2.800\/1956 - Cria os Conselhos Federal e Regionais de Qu\u00edmica, disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de qu\u00edmico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401803,"slug":"legislacao-federal-lei-no-2-800-1956-cria-os-conselhos-federal-e-regionais-de-quimica-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-quimico-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"","id":4942,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As nota\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas utilizadas no conjunto do texto como um todo possuem seu uso corretamente explicitado entre par\u00eanteses, EXCETO em","provas":[{"id":59514,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"","id":4942,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"conselho-regional-de-economia-da-10o-regiao-mg-2015-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1816382,"hashId":"df5928ebe54c3ef817c6df834dedc56b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As nota\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas utilizadas no conjunto do texto como um todo possuem seu uso corretamente explicitado entre par\u00eanteses, <strong>EXCETO <\/strong>em<\/p>","resposta":6961356,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o conseguir\u00e1 falar com um de nossos atendentes. Mas poder\u00e1 ouvir, durante 25 minutos ou mais, sucessos como \u201cMoonlight Serenade\u201d e o tema de \u201cGolpe de Mestre\u201d.\u201d (Aspas, na express\u00e3o \u201cMoonlight Serenade\u201d, a fim de destacar uso de estrangeirismos em determinado contexto.)","id":6961356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o conseguir\u00e1 falar com um de nossos atendentes. Mas poder\u00e1 ouvir, durante 25 minutos ou mais, sucessos como \u201cMoonlight Serenade\u201d e o tema de \u201cGolpe de Mestre\u201d.\u201d (Aspas, na express\u00e3o \u201cMoonlight Serenade\u201d, a fim de destacar uso de estrangeirismos em determinado contexto.)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cMas sinto que estou tamb\u00e9m \u201ctrabalhando\u201d para o banco. Passo a senha, digito, confirmo, conto o dinheiro: eis que sou um novo funcion\u00e1rio do caixa, trabalhando de gra\u00e7a, enquanto algum banc\u00e1rio foi despedido em troca.\u201d (Aspas para indicar sentido figurado pouco usual atribu\u00eddo a um voc\u00e1bulo.)","id":6961357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMas sinto que estou tamb\u00e9m \u201ctrabalhando\u201d para o banco. Passo a senha, digito, confirmo, conto o dinheiro: eis que sou um novo funcion\u00e1rio do caixa, trabalhando de gra\u00e7a, enquanto algum banc\u00e1rio foi despedido em troca.\u201d (Aspas para indicar sentido figurado pouco usual atribu\u00eddo a um voc\u00e1bulo.)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAcontece que o computador, como tudo o que tem telinha (um ca\u00e7a-n\u00edqueis, uma TV, um videogame, um caixa eletr\u00f4nico) sempre oferece ao usu\u00e1rio algo de l\u00fadico, de viciante, de hipn\u00f3tico.\u201d (Par\u00eanteses para exemplificar voc\u00e1bulo citado anteriormente no trecho.)","id":6961358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAcontece que o computador, como tudo o que tem telinha (um ca\u00e7a-n\u00edqueis, uma TV, um <em>videogame<\/em>, um caixa eletr\u00f4nico) sempre oferece ao usu\u00e1rio algo de l\u00fadico, de viciante, de hipn\u00f3tico.\u201d (Par\u00eanteses para exemplificar voc\u00e1bulo citado anteriormente no trecho.)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cTudo ficaria mais f\u00e1cil, se o sistema fosse visualizado no espa\u00e7o, num esquema em \u00e1rvore, num organograma, num menu de website \u2013 ou mesmo num mapa de reparti\u00e7\u00e3o, com suas ramifica\u00e7\u00f5es em corredores, departamentos e guich\u00eas.\u201d (It\u00e1lico, a fim de indicar palavra ou express\u00e3o de origem estrangeira.)","id":6961359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTudo ficaria mais f\u00e1cil, se o sistema fosse visualizado no espa\u00e7o, num esquema em \u00e1rvore, num organograma, num <em>menu <\/em>de <em>website <\/em>\u2013 ou mesmo num mapa de reparti\u00e7\u00e3o, com suas ramifica\u00e7\u00f5es em corredores, departamentos e guich\u00eas.\u201d (It\u00e1lico, a fim de indicar palavra ou express\u00e3o de origem estrangeira.)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 1, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 15.Obrigado por ligar. Sua liga\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para n\u00f3s. Se desejar servi\u00e7os de instala\u00e7\u00e3o, tecle 1. Para reagendamento de visita, tecle 2. Para verifica\u00e7\u00e3o de dados cadastrais, tecle 3. Para informa\u00e7\u00f5es sobre plano de pagamento, tecle 4. Para falar com um de nossos atendentes...N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o conseguir\u00e1 falar com um de nossos atendentes. Mas poder\u00e1 ouvir, durante 25 minutos ou mais, sucessos como \u201cMoonlight Serenade\u201d e o tema de \u201cGolpe de Mestre\u201d.Tamb\u00e9m, quem mandou voc\u00ea n\u00e3o ter em m\u00e3os o n\u00famero de seu cart\u00e3o eletr\u00f4nico, de sua matr\u00edcula no SAC (Servi\u00e7o de Atendimento ao Cliente), de seu cadastro na Comunidade NetLig?Muitas coisas mudam de forma e de nome, mas no fundo permanecem iguais. A peregrina\u00e7\u00e3o que temos de fazer de tecla em tecla \u00e9 a mesma que, antigamente, nos levava a passar horas nas filas de uma reparti\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.Cada tecla, afinal de contas, n\u00e3o passa de um guich\u00ea, e o cart\u00e3o que devemos ter por perto ou a senha que se imp\u00f5e saber de cor equivale ao papel, \u00e0 guia, ao documento que nos exigem e que nunca est\u00e1 a contento do funcion\u00e1rio.\u00c9 a burocracia sem papel, a burocracia dos impulsos eletr\u00f4nicos. Claro, h\u00e1 vantagens: n\u00e3o \u00e9 preciso sair de casa e, enquanto voc\u00ea espera atendimento, com o telefone encaixado entre o ombro e a bochecha, sempre poder\u00e1 fazer alguma outra coisa. Sugest\u00f5es: p\u00f4r os pap\u00e9is em ordem na gaveta (voc\u00ea poder\u00e1 encontrar o cart\u00e3o de cr\u00e9dito cujo desaparecimento tentava comunicar); teclar alguma outra senha de acesso no computador, se tiver internet banda larga (se n\u00e3o tem, disque para n\u00f3s hoje mesmo); alongar os m\u00fasculos do pesco\u00e7o e da nuca; ou entregar-se a outras atividades corporais cujo nome n\u00e3o seria conveniente declinar aqui.De todo modo, a burocracia eletr\u00f4nica segue os princ\u00edpios da antiga. Quanto mais a institui\u00e7\u00e3o ou a empresa economizam, mais o usu\u00e1rio perde tempo. No hospital p\u00fablico ou na assist\u00eancia t\u00e9cnica da m\u00e1quina de lavar, sempre vigora a lei da sele\u00e7\u00e3o natural: eliminam-se os fracos, para que s\u00f3 os mais fortes, ou os mais desesperados, cheguem at\u00e9 o fim do processo.Claro que, quanto mais procurado o servi\u00e7o, maior a fila. Se notamos tanta burocracia nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 porque seu acesso \u00e9 universal. Em in\u00fameras entidades privadas vemos a burocracia aumentar, justamente porque passaram a ser procuradas pelo grosso da popula\u00e7\u00e3o. Os planos de sa\u00fade particulares constituem o maior exemplo disso, mas bancos e cart\u00f5es de cr\u00e9dito, cujo universo de clientes se ampliou muito, n\u00e3o ficam atr\u00e1s.Experimento rea\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias quando vou a um caixa eletr\u00f4nico. Em compara\u00e7\u00e3o com a fila tradicional, sem d\u00favida ganho tempo. Mas sinto que estou tamb\u00e9m \u201ctrabalhando\u201d para o banco. Passo a senha, digito, confirmo, conto o dinheiro: eis que sou um novo funcion\u00e1rio do caixa, trabalhando de gra\u00e7a, enquanto algum banc\u00e1rio foi despedido em troca.Tudo bem. Gasto menos tempo no banco. Mas diminuiu tamb\u00e9m a minha impress\u00e3o de perder tempo. Todo trabalho, por mais mec\u00e2nico que seja, faz o tempo passar mais depressa do que a pura espera. Fala-se de democracia participativa, mas a \u201cburocracia participativa\u201d tamb\u00e9m deveria merecer os seus fil\u00f3sofos.\u00c0 medida que um servi\u00e7o se generaliza, crescem as possibilidades de fraude. Quando uma empresa, p\u00fablica ou privada, passa do \u00e2mbito de uma distinta clientela para o universo multitudin\u00e1rio e turvo da humanidade em seu conjunto, torna-se inevit\u00e1vel multiplicar as precau\u00e7\u00f5es contra os indiv\u00edduos de m\u00e1-f\u00e9; isso significa mais burocracia.O que \u00e9 um antiv\u00edrus, um firewall ou um anti-spam, a n\u00e3o ser a burocratiza\u00e7\u00e3o do nosso computador?Eu costumava usar um antiv\u00edrus que tinha rigores de fiscal de alf\u00e2ndega, parecia usar carimbos de Pol\u00edcia Federal em dia de opera\u00e7\u00e3o-tartaruga toda vez que se punha a examinar a mensagem que entrava e a mensagem que sa\u00eda do meu Outlook.Acontece que o computador, como tudo o que tem telinha (um ca\u00e7a-n\u00edqueis, uma TV, um videogame, um caixa eletr\u00f4nico) sempre oferece ao usu\u00e1rio algo de l\u00fadico, de viciante, de hipn\u00f3tico.J\u00e1 a burocracia telef\u00f4nica (volto a ela) \u00e9 muito pior. Seu maior pecado, a meu ver, est\u00e1 na confus\u00e3o que estabelece entre as categorias de tempo e de espa\u00e7o. Entre num desses sistemas de \u201ctecle 5 se deseja isto, tecle 6 se deseja aquilo...\u201d e tente corrigir uma decis\u00e3o errada.Os sistemas mais extensos e irritantes usam a famigerada tecla 9 -\u201dpara mais op\u00e7\u00f5es\u201d-, abrindo-se em alternativas que, para serem conhecidas integralmente, exigiriam a vida inteira. Tudo ficaria mais f\u00e1cil, se o sistema fosse visualizado no espa\u00e7o, num esquema em \u00e1rvore, num organograma, num menu de website -ou mesmo num mapa de reparti\u00e7\u00e3o, com suas ramifica\u00e7\u00f5es em corredores, departamentos e guich\u00eas. No m\u00e1ximo, ficaremos andando de um lado para outro.O problema do \u201ctecle isto, tecle aquilo\u201d \u00e9 que ele se desenvolve no tempo, n\u00e3o no espa\u00e7o. Somos for\u00e7ados a prosseguir em alternativas que ser\u00e1 sempre mais custoso reverter; avan\u00e7amos em decis\u00f5es tomadas no escuro, como se naveg\u00e1ssemos num fluxo betuminoso, por rios e c\u00f3rregos cada vez mais estreitos, cada vez mais espessos, carregados de todas as op\u00e7\u00f5es j\u00e1 feitas, de todo o tempo acumulado e perdido naquela liga\u00e7\u00e3o, sem muita esperan\u00e7a de que, na extrema ponta do percurso, uma voz humana venha afinal falar conosco.\u00c9 assim que o sistema de ramais autom\u00e1ticos guarda inc\u00f4moda semelhan\u00e7a com nossa pr\u00f3pria vida adulta; tem algo de anacr\u00f4nico, de auditivo, de anal\u00f3gico. J\u00e1 as telas da internet, organizadas espacialmente, com seus cliques de mouse, seus compartimentos de todas as cores, seus guich\u00eas planificados e seus pop-ups imprevistos e festivos, s\u00e3o um modelo bem alegre em que mirar. Desde que a conex\u00e3o n\u00e3o caia de repente.COELHO, Marcelo. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq1703200416.htm&gt;.Acesso em: 12 abr. 2015. (Adaptado)","id":466376,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto 1, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obrigado por ligar. Sua liga\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para n\u00f3s. Se desejar servi\u00e7os de instala\u00e7\u00e3o, tecle 1. Para reagendamento de visita, tecle 2. Para verifica\u00e7\u00e3o de dados cadastrais, tecle 3. Para informa\u00e7\u00f5es sobre plano de pagamento, tecle 4. Para falar com um de nossos atendentes...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o conseguir\u00e1 falar com um de nossos atendentes. Mas poder\u00e1 ouvir, durante 25 minutos ou mais, sucessos como \u201cMoonlight Serenade\u201d e o tema de \u201cGolpe de Mestre\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m, quem mandou voc\u00ea n\u00e3o ter em m\u00e3os o n\u00famero de seu cart\u00e3o eletr\u00f4nico, de sua matr\u00edcula no SAC (Servi\u00e7o de Atendimento ao Cliente), de seu cadastro na Comunidade NetLig?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitas coisas mudam de forma e de nome, mas no fundo permanecem iguais. A peregrina\u00e7\u00e3o que temos de fazer de tecla em tecla \u00e9 a mesma que, antigamente, nos levava a passar horas nas filas de uma reparti\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada tecla, afinal de contas, n\u00e3o passa de um guich\u00ea, e o cart\u00e3o que devemos ter por perto ou a senha que se imp\u00f5e saber de cor equivale ao papel, \u00e0 guia, ao documento que nos exigem e que nunca est\u00e1 a contento do funcion\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a burocracia sem papel, a burocracia dos impulsos eletr\u00f4nicos. Claro, h\u00e1 vantagens: n\u00e3o \u00e9 preciso sair de casa e, enquanto voc\u00ea espera atendimento, com o telefone encaixado entre o ombro e a bochecha, sempre poder\u00e1 fazer alguma outra coisa. Sugest\u00f5es: p\u00f4r os pap\u00e9is em ordem na gaveta (voc\u00ea poder\u00e1 encontrar o cart\u00e3o de cr\u00e9dito cujo desaparecimento tentava comunicar); teclar alguma outra senha de acesso no computador, se tiver internet banda larga (se n\u00e3o tem, disque para n\u00f3s hoje mesmo); alongar os m\u00fasculos do pesco\u00e7o e da nuca; ou entregar-se a outras atividades corporais cujo nome n\u00e3o seria conveniente declinar aqui.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De todo modo, a burocracia eletr\u00f4nica segue os princ\u00edpios da antiga. Quanto mais a institui\u00e7\u00e3o ou a empresa economizam, mais o usu\u00e1rio perde tempo. No hospital p\u00fablico ou na assist\u00eancia t\u00e9cnica da m\u00e1quina de lavar, sempre vigora a lei da sele\u00e7\u00e3o natural: eliminam-se os fracos, para que s\u00f3 os mais fortes, ou os mais desesperados, cheguem at\u00e9 o fim do processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Claro que, quanto mais procurado o servi\u00e7o, maior a fila. Se notamos tanta burocracia nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 porque seu acesso \u00e9 universal. Em in\u00fameras entidades privadas vemos a burocracia aumentar, justamente porque passaram a ser procuradas pelo grosso da popula\u00e7\u00e3o. Os planos de sa\u00fade particulares constituem o maior exemplo disso, mas bancos e cart\u00f5es de cr\u00e9dito, cujo universo de clientes se ampliou muito, n\u00e3o ficam atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Experimento rea\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias quando vou a um caixa eletr\u00f4nico. Em compara\u00e7\u00e3o com a fila tradicional, sem d\u00favida ganho tempo. Mas sinto que estou tamb\u00e9m \u201ctrabalhando\u201d para o banco. Passo a senha, digito, confirmo, conto o dinheiro: eis que sou um novo funcion\u00e1rio do caixa, trabalhando de gra\u00e7a, enquanto algum banc\u00e1rio foi despedido em troca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo bem. Gasto menos tempo no banco. Mas diminuiu tamb\u00e9m a minha impress\u00e3o de perder tempo. Todo trabalho, por mais mec\u00e2nico que seja, faz o tempo passar mais depressa do que a pura espera. Fala-se de democracia participativa, mas a \u201cburocracia participativa\u201d tamb\u00e9m deveria merecer os seus fil\u00f3sofos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que um servi\u00e7o se generaliza, crescem as possibilidades de fraude. Quando uma empresa, p\u00fablica ou privada, passa do \u00e2mbito de uma distinta clientela para o universo multitudin\u00e1rio e turvo da humanidade em seu conjunto, torna-se inevit\u00e1vel multiplicar as precau\u00e7\u00f5es contra os indiv\u00edduos de m\u00e1-f\u00e9; isso significa mais burocracia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 um antiv\u00edrus, um firewall ou um <em>anti-spam<\/em>, a n\u00e3o ser a burocratiza\u00e7\u00e3o do nosso computador?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu costumava usar um antiv\u00edrus que tinha rigores de fiscal de alf\u00e2ndega, parecia usar carimbos de Pol\u00edcia Federal em dia de opera\u00e7\u00e3o-tartaruga toda vez que se punha a examinar a mensagem que entrava e a mensagem que sa\u00eda do meu Outlook.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acontece que o computador, como tudo o que tem telinha (um ca\u00e7a-n\u00edqueis, uma TV, um <em>videogame<\/em>, um caixa eletr\u00f4nico) sempre oferece ao usu\u00e1rio algo de l\u00fadico, de viciante, de hipn\u00f3tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 a burocracia telef\u00f4nica (volto a ela) \u00e9 muito pior. Seu maior pecado, a meu ver, est\u00e1 na confus\u00e3o que estabelece entre as categorias de tempo e de espa\u00e7o. Entre num desses sistemas de \u201ctecle 5 se deseja isto, tecle 6 se deseja aquilo...\u201d e tente corrigir uma decis\u00e3o errada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas mais extensos e irritantes usam a famigerada tecla 9 -\u201dpara mais op\u00e7\u00f5es\u201d-, abrindo-se em alternativas que, para serem conhecidas integralmente, exigiriam a vida inteira. Tudo ficaria mais f\u00e1cil, se o sistema fosse visualizado no espa\u00e7o, num esquema em \u00e1rvore, num organograma, num <em>menu <\/em>de <em>website <\/em>-ou mesmo num mapa de reparti\u00e7\u00e3o, com suas ramifica\u00e7\u00f5es em corredores, departamentos e guich\u00eas. No m\u00e1ximo, ficaremos andando de um lado para outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O problema do \u201ctecle isto, tecle aquilo\u201d \u00e9 que ele se desenvolve no tempo, n\u00e3o no espa\u00e7o. Somos for\u00e7ados a prosseguir em alternativas que ser\u00e1 sempre mais custoso reverter; avan\u00e7amos em decis\u00f5es tomadas no escuro, como se naveg\u00e1ssemos num fluxo betuminoso, por rios e c\u00f3rregos cada vez mais estreitos, cada vez mais espessos, carregados de todas as op\u00e7\u00f5es j\u00e1 feitas, de todo o tempo acumulado e perdido naquela liga\u00e7\u00e3o, sem muita esperan\u00e7a de que, na extrema ponta do percurso, uma voz humana venha afinal falar conosco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assim que o sistema de ramais autom\u00e1ticos guarda inc\u00f4moda semelhan\u00e7a com nossa pr\u00f3pria vida adulta; tem algo de anacr\u00f4nico, de auditivo, de anal\u00f3gico. J\u00e1 as telas da internet, organizadas espacialmente, com seus cliques de <em>mouse<\/em>, seus compartimentos de todas as cores, seus guich\u00eas planificados e seus <em>pop-ups<\/em> imprevistos e festivos, s\u00e3o um modelo bem alegre em que mirar. Desde que a conex\u00e3o n\u00e3o caia de repente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">COELHO, Marcelo. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www1.folha.<\/p><p style=\"text-align: right;\">uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq1703200416.htm&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 12 abr. 2015. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"","id":4942,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na leitura do texto 1, \u00e9 CORRETO inferir que o produtor do texto:I. critica a exist\u00eancia de servi\u00e7o de teleatendimento da forma que \u00e9 praticado.II. \u00e9 preconceituoso quanto aos banc\u00e1rios que perderam seus empregos para as m\u00e1quinas.III. tem saudades da burocracia de papel que ocorria em \u00e9pocas passadas.IV. discute a substitui\u00e7\u00e3o de formas de se lidar com o p\u00fablico em in\u00fameros servi\u00e7os.Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":59514,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"","id":4942,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"conselho-regional-de-economia-da-10o-regiao-mg-2015-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1816394,"hashId":"51a062a719f4b6f8a55ef9ab403ce155","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na leitura do texto 1, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>inferir que o produtor do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. critica a exist\u00eancia de servi\u00e7o de teleatendimento da forma que \u00e9 praticado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00e9 preconceituoso quanto aos banc\u00e1rios que perderam seus empregos para as m\u00e1quinas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. tem saudades da burocracia de papel que ocorria em \u00e9pocas passadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. discute a substitui\u00e7\u00e3o de formas de se lidar com o p\u00fablico em in\u00fameros servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":6961412,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6961410,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6961411,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6961412,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6961413,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 1, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 15.Obrigado por ligar. Sua liga\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para n\u00f3s. Se desejar servi\u00e7os de instala\u00e7\u00e3o, tecle 1. Para reagendamento de visita, tecle 2. Para verifica\u00e7\u00e3o de dados cadastrais, tecle 3. Para informa\u00e7\u00f5es sobre plano de pagamento, tecle 4. Para falar com um de nossos atendentes...N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o conseguir\u00e1 falar com um de nossos atendentes. Mas poder\u00e1 ouvir, durante 25 minutos ou mais, sucessos como \u201cMoonlight Serenade\u201d e o tema de \u201cGolpe de Mestre\u201d.Tamb\u00e9m, quem mandou voc\u00ea n\u00e3o ter em m\u00e3os o n\u00famero de seu cart\u00e3o eletr\u00f4nico, de sua matr\u00edcula no SAC (Servi\u00e7o de Atendimento ao Cliente), de seu cadastro na Comunidade NetLig?Muitas coisas mudam de forma e de nome, mas no fundo permanecem iguais. A peregrina\u00e7\u00e3o que temos de fazer de tecla em tecla \u00e9 a mesma que, antigamente, nos levava a passar horas nas filas de uma reparti\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.Cada tecla, afinal de contas, n\u00e3o passa de um guich\u00ea, e o cart\u00e3o que devemos ter por perto ou a senha que se imp\u00f5e saber de cor equivale ao papel, \u00e0 guia, ao documento que nos exigem e que nunca est\u00e1 a contento do funcion\u00e1rio.\u00c9 a burocracia sem papel, a burocracia dos impulsos eletr\u00f4nicos. Claro, h\u00e1 vantagens: n\u00e3o \u00e9 preciso sair de casa e, enquanto voc\u00ea espera atendimento, com o telefone encaixado entre o ombro e a bochecha, sempre poder\u00e1 fazer alguma outra coisa. Sugest\u00f5es: p\u00f4r os pap\u00e9is em ordem na gaveta (voc\u00ea poder\u00e1 encontrar o cart\u00e3o de cr\u00e9dito cujo desaparecimento tentava comunicar); teclar alguma outra senha de acesso no computador, se tiver internet banda larga (se n\u00e3o tem, disque para n\u00f3s hoje mesmo); alongar os m\u00fasculos do pesco\u00e7o e da nuca; ou entregar-se a outras atividades corporais cujo nome n\u00e3o seria conveniente declinar aqui.De todo modo, a burocracia eletr\u00f4nica segue os princ\u00edpios da antiga. Quanto mais a institui\u00e7\u00e3o ou a empresa economizam, mais o usu\u00e1rio perde tempo. No hospital p\u00fablico ou na assist\u00eancia t\u00e9cnica da m\u00e1quina de lavar, sempre vigora a lei da sele\u00e7\u00e3o natural: eliminam-se os fracos, para que s\u00f3 os mais fortes, ou os mais desesperados, cheguem at\u00e9 o fim do processo.Claro que, quanto mais procurado o servi\u00e7o, maior a fila. Se notamos tanta burocracia nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 porque seu acesso \u00e9 universal. Em in\u00fameras entidades privadas vemos a burocracia aumentar, justamente porque passaram a ser procuradas pelo grosso da popula\u00e7\u00e3o. Os planos de sa\u00fade particulares constituem o maior exemplo disso, mas bancos e cart\u00f5es de cr\u00e9dito, cujo universo de clientes se ampliou muito, n\u00e3o ficam atr\u00e1s.Experimento rea\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias quando vou a um caixa eletr\u00f4nico. Em compara\u00e7\u00e3o com a fila tradicional, sem d\u00favida ganho tempo. Mas sinto que estou tamb\u00e9m \u201ctrabalhando\u201d para o banco. Passo a senha, digito, confirmo, conto o dinheiro: eis que sou um novo funcion\u00e1rio do caixa, trabalhando de gra\u00e7a, enquanto algum banc\u00e1rio foi despedido em troca.Tudo bem. Gasto menos tempo no banco. Mas diminuiu tamb\u00e9m a minha impress\u00e3o de perder tempo. Todo trabalho, por mais mec\u00e2nico que seja, faz o tempo passar mais depressa do que a pura espera. Fala-se de democracia participativa, mas a \u201cburocracia participativa\u201d tamb\u00e9m deveria merecer os seus fil\u00f3sofos.\u00c0 medida que um servi\u00e7o se generaliza, crescem as possibilidades de fraude. Quando uma empresa, p\u00fablica ou privada, passa do \u00e2mbito de uma distinta clientela para o universo multitudin\u00e1rio e turvo da humanidade em seu conjunto, torna-se inevit\u00e1vel multiplicar as precau\u00e7\u00f5es contra os indiv\u00edduos de m\u00e1-f\u00e9; isso significa mais burocracia.O que \u00e9 um antiv\u00edrus, um firewall ou um anti-spam, a n\u00e3o ser a burocratiza\u00e7\u00e3o do nosso computador?Eu costumava usar um antiv\u00edrus que tinha rigores de fiscal de alf\u00e2ndega, parecia usar carimbos de Pol\u00edcia Federal em dia de opera\u00e7\u00e3o-tartaruga toda vez que se punha a examinar a mensagem que entrava e a mensagem que sa\u00eda do meu Outlook.Acontece que o computador, como tudo o que tem telinha (um ca\u00e7a-n\u00edqueis, uma TV, um videogame, um caixa eletr\u00f4nico) sempre oferece ao usu\u00e1rio algo de l\u00fadico, de viciante, de hipn\u00f3tico.J\u00e1 a burocracia telef\u00f4nica (volto a ela) \u00e9 muito pior. Seu maior pecado, a meu ver, est\u00e1 na confus\u00e3o que estabelece entre as categorias de tempo e de espa\u00e7o. Entre num desses sistemas de \u201ctecle 5 se deseja isto, tecle 6 se deseja aquilo...\u201d e tente corrigir uma decis\u00e3o errada.Os sistemas mais extensos e irritantes usam a famigerada tecla 9 -\u201dpara mais op\u00e7\u00f5es\u201d-, abrindo-se em alternativas que, para serem conhecidas integralmente, exigiriam a vida inteira. Tudo ficaria mais f\u00e1cil, se o sistema fosse visualizado no espa\u00e7o, num esquema em \u00e1rvore, num organograma, num menu de website -ou mesmo num mapa de reparti\u00e7\u00e3o, com suas ramifica\u00e7\u00f5es em corredores, departamentos e guich\u00eas. No m\u00e1ximo, ficaremos andando de um lado para outro.O problema do \u201ctecle isto, tecle aquilo\u201d \u00e9 que ele se desenvolve no tempo, n\u00e3o no espa\u00e7o. Somos for\u00e7ados a prosseguir em alternativas que ser\u00e1 sempre mais custoso reverter; avan\u00e7amos em decis\u00f5es tomadas no escuro, como se naveg\u00e1ssemos num fluxo betuminoso, por rios e c\u00f3rregos cada vez mais estreitos, cada vez mais espessos, carregados de todas as op\u00e7\u00f5es j\u00e1 feitas, de todo o tempo acumulado e perdido naquela liga\u00e7\u00e3o, sem muita esperan\u00e7a de que, na extrema ponta do percurso, uma voz humana venha afinal falar conosco.\u00c9 assim que o sistema de ramais autom\u00e1ticos guarda inc\u00f4moda semelhan\u00e7a com nossa pr\u00f3pria vida adulta; tem algo de anacr\u00f4nico, de auditivo, de anal\u00f3gico. J\u00e1 as telas da internet, organizadas espacialmente, com seus cliques de mouse, seus compartimentos de todas as cores, seus guich\u00eas planificados e seus pop-ups imprevistos e festivos, s\u00e3o um modelo bem alegre em que mirar. Desde que a conex\u00e3o n\u00e3o caia de repente.COELHO, Marcelo. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq1703200416.htm&gt;.Acesso em: 12 abr. 2015. (Adaptado)","id":466376,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto 1, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obrigado por ligar. Sua liga\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para n\u00f3s. Se desejar servi\u00e7os de instala\u00e7\u00e3o, tecle 1. Para reagendamento de visita, tecle 2. Para verifica\u00e7\u00e3o de dados cadastrais, tecle 3. Para informa\u00e7\u00f5es sobre plano de pagamento, tecle 4. Para falar com um de nossos atendentes...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o conseguir\u00e1 falar com um de nossos atendentes. Mas poder\u00e1 ouvir, durante 25 minutos ou mais, sucessos como \u201cMoonlight Serenade\u201d e o tema de \u201cGolpe de Mestre\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m, quem mandou voc\u00ea n\u00e3o ter em m\u00e3os o n\u00famero de seu cart\u00e3o eletr\u00f4nico, de sua matr\u00edcula no SAC (Servi\u00e7o de Atendimento ao Cliente), de seu cadastro na Comunidade NetLig?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitas coisas mudam de forma e de nome, mas no fundo permanecem iguais. A peregrina\u00e7\u00e3o que temos de fazer de tecla em tecla \u00e9 a mesma que, antigamente, nos levava a passar horas nas filas de uma reparti\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada tecla, afinal de contas, n\u00e3o passa de um guich\u00ea, e o cart\u00e3o que devemos ter por perto ou a senha que se imp\u00f5e saber de cor equivale ao papel, \u00e0 guia, ao documento que nos exigem e que nunca est\u00e1 a contento do funcion\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a burocracia sem papel, a burocracia dos impulsos eletr\u00f4nicos. Claro, h\u00e1 vantagens: n\u00e3o \u00e9 preciso sair de casa e, enquanto voc\u00ea espera atendimento, com o telefone encaixado entre o ombro e a bochecha, sempre poder\u00e1 fazer alguma outra coisa. Sugest\u00f5es: p\u00f4r os pap\u00e9is em ordem na gaveta (voc\u00ea poder\u00e1 encontrar o cart\u00e3o de cr\u00e9dito cujo desaparecimento tentava comunicar); teclar alguma outra senha de acesso no computador, se tiver internet banda larga (se n\u00e3o tem, disque para n\u00f3s hoje mesmo); alongar os m\u00fasculos do pesco\u00e7o e da nuca; ou entregar-se a outras atividades corporais cujo nome n\u00e3o seria conveniente declinar aqui.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De todo modo, a burocracia eletr\u00f4nica segue os princ\u00edpios da antiga. Quanto mais a institui\u00e7\u00e3o ou a empresa economizam, mais o usu\u00e1rio perde tempo. No hospital p\u00fablico ou na assist\u00eancia t\u00e9cnica da m\u00e1quina de lavar, sempre vigora a lei da sele\u00e7\u00e3o natural: eliminam-se os fracos, para que s\u00f3 os mais fortes, ou os mais desesperados, cheguem at\u00e9 o fim do processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Claro que, quanto mais procurado o servi\u00e7o, maior a fila. Se notamos tanta burocracia nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 porque seu acesso \u00e9 universal. Em in\u00fameras entidades privadas vemos a burocracia aumentar, justamente porque passaram a ser procuradas pelo grosso da popula\u00e7\u00e3o. Os planos de sa\u00fade particulares constituem o maior exemplo disso, mas bancos e cart\u00f5es de cr\u00e9dito, cujo universo de clientes se ampliou muito, n\u00e3o ficam atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Experimento rea\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias quando vou a um caixa eletr\u00f4nico. Em compara\u00e7\u00e3o com a fila tradicional, sem d\u00favida ganho tempo. Mas sinto que estou tamb\u00e9m \u201ctrabalhando\u201d para o banco. Passo a senha, digito, confirmo, conto o dinheiro: eis que sou um novo funcion\u00e1rio do caixa, trabalhando de gra\u00e7a, enquanto algum banc\u00e1rio foi despedido em troca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo bem. Gasto menos tempo no banco. Mas diminuiu tamb\u00e9m a minha impress\u00e3o de perder tempo. Todo trabalho, por mais mec\u00e2nico que seja, faz o tempo passar mais depressa do que a pura espera. Fala-se de democracia participativa, mas a \u201cburocracia participativa\u201d tamb\u00e9m deveria merecer os seus fil\u00f3sofos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que um servi\u00e7o se generaliza, crescem as possibilidades de fraude. Quando uma empresa, p\u00fablica ou privada, passa do \u00e2mbito de uma distinta clientela para o universo multitudin\u00e1rio e turvo da humanidade em seu conjunto, torna-se inevit\u00e1vel multiplicar as precau\u00e7\u00f5es contra os indiv\u00edduos de m\u00e1-f\u00e9; isso significa mais burocracia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 um antiv\u00edrus, um firewall ou um <em>anti-spam<\/em>, a n\u00e3o ser a burocratiza\u00e7\u00e3o do nosso computador?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu costumava usar um antiv\u00edrus que tinha rigores de fiscal de alf\u00e2ndega, parecia usar carimbos de Pol\u00edcia Federal em dia de opera\u00e7\u00e3o-tartaruga toda vez que se punha a examinar a mensagem que entrava e a mensagem que sa\u00eda do meu Outlook.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acontece que o computador, como tudo o que tem telinha (um ca\u00e7a-n\u00edqueis, uma TV, um <em>videogame<\/em>, um caixa eletr\u00f4nico) sempre oferece ao usu\u00e1rio algo de l\u00fadico, de viciante, de hipn\u00f3tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 a burocracia telef\u00f4nica (volto a ela) \u00e9 muito pior. Seu maior pecado, a meu ver, est\u00e1 na confus\u00e3o que estabelece entre as categorias de tempo e de espa\u00e7o. Entre num desses sistemas de \u201ctecle 5 se deseja isto, tecle 6 se deseja aquilo...\u201d e tente corrigir uma decis\u00e3o errada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas mais extensos e irritantes usam a famigerada tecla 9 -\u201dpara mais op\u00e7\u00f5es\u201d-, abrindo-se em alternativas que, para serem conhecidas integralmente, exigiriam a vida inteira. Tudo ficaria mais f\u00e1cil, se o sistema fosse visualizado no espa\u00e7o, num esquema em \u00e1rvore, num organograma, num <em>menu <\/em>de <em>website <\/em>-ou mesmo num mapa de reparti\u00e7\u00e3o, com suas ramifica\u00e7\u00f5es em corredores, departamentos e guich\u00eas. No m\u00e1ximo, ficaremos andando de um lado para outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O problema do \u201ctecle isto, tecle aquilo\u201d \u00e9 que ele se desenvolve no tempo, n\u00e3o no espa\u00e7o. Somos for\u00e7ados a prosseguir em alternativas que ser\u00e1 sempre mais custoso reverter; avan\u00e7amos em decis\u00f5es tomadas no escuro, como se naveg\u00e1ssemos num fluxo betuminoso, por rios e c\u00f3rregos cada vez mais estreitos, cada vez mais espessos, carregados de todas as op\u00e7\u00f5es j\u00e1 feitas, de todo o tempo acumulado e perdido naquela liga\u00e7\u00e3o, sem muita esperan\u00e7a de que, na extrema ponta do percurso, uma voz humana venha afinal falar conosco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assim que o sistema de ramais autom\u00e1ticos guarda inc\u00f4moda semelhan\u00e7a com nossa pr\u00f3pria vida adulta; tem algo de anacr\u00f4nico, de auditivo, de anal\u00f3gico. J\u00e1 as telas da internet, organizadas espacialmente, com seus cliques de <em>mouse<\/em>, seus compartimentos de todas as cores, seus guich\u00eas planificados e seus <em>pop-ups<\/em> imprevistos e festivos, s\u00e3o um modelo bem alegre em que mirar. Desde que a conex\u00e3o n\u00e3o caia de repente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">COELHO, Marcelo. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www1.folha.<\/p><p style=\"text-align: right;\">uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq1703200416.htm&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 12 abr. 2015. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":23570}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biblioteca \u00e9 o local onde \u00e9 poss\u00edvel encontrar a informa\u00e7\u00e3o desejada. O usu\u00e1rio pouco conhece o universo de fontes de informa\u00e7\u00e3o existente dentro ou fora da biblioteca, nesse caso, no ambiente virtual, que venha contribuir significativamente para a sua vida intelectual. Para facilitar esse encontro, essa institui\u00e7\u00e3o, deve buscar atrav\u00e9s do seu servi\u00e7o de refer\u00eancia, e no papel de bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia, mecanismo para tal. Sobre o servi\u00e7o de atendimento ao usu\u00e1rio, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. I. O Servi\u00e7o de Refer\u00eancia ocorre quando o usu\u00e1rio procura a biblioteca com o objetivo de solucionar um problema informacional de que tanto necessita. II. O papel social do bibliotec\u00e1rio fica mais evidente nas bibliotecas p\u00fablicas, pois atende a um p\u00fablico heterog\u00eaneo, com faixa et\u00e1ria, grau de escolaridade e emocionalmente diversificados. III. Para desenvolver uma pol\u00edtica de inclus\u00e3o social e educacional do usu\u00e1rio, o bibliotec\u00e1rio deve estabelecer uma rotina de atendimento na qual seja considerada, ao receber o usu\u00e1rio, a escuta atenta para an\u00e1lise de suas necessidades, limita\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas pessoais e educacionais, decidindo qual a melhor estrat\u00e9gia para a recupera\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, encaminhando esse usu\u00e1rio para o setor espec\u00edfico o qual disponibilizar\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o solicitada, construindo neste momento v\u00ednculos afetivos e profissionais com o sujeito. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":60030,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":23570},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-analista-de-gestao-da-policia-militar-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1814149,"hashId":"a68bd24184fa5e7fe8ddbe0c67bc1dbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A biblioteca \u00e9 o local onde \u00e9 poss\u00edvel encontrar a informa\u00e7\u00e3o desejada. O usu\u00e1rio pouco conhece o universo de fontes de informa\u00e7\u00e3o existente dentro ou fora da biblioteca, nesse caso, no ambiente virtual, que venha contribuir significativamente para a sua vida intelectual. Para facilitar esse encontro, essa institui\u00e7\u00e3o, deve buscar atrav\u00e9s do seu servi\u00e7o de refer\u00eancia, e no papel de bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia, mecanismo para tal. Sobre o servi\u00e7o de atendimento ao usu\u00e1rio, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Servi\u00e7o de Refer\u00eancia ocorre quando o usu\u00e1rio procura a biblioteca com o objetivo de solucionar um problema informacional de que tanto necessita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O papel social do bibliotec\u00e1rio fica mais evidente nas bibliotecas p\u00fablicas, pois atende a um p\u00fablico heterog\u00eaneo, com faixa et\u00e1ria, grau de escolaridade e emocionalmente diversificados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para desenvolver uma pol\u00edtica de inclus\u00e3o social e educacional do usu\u00e1rio, o bibliotec\u00e1rio deve estabelecer uma rotina de atendimento na qual seja considerada, ao receber o usu\u00e1rio, a escuta atenta para an\u00e1lise de suas necessidades, limita\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas pessoais e educacionais, decidindo qual a melhor estrat\u00e9gia para a recupera\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, encaminhando esse usu\u00e1rio para o setor espec\u00edfico o qual disponibilizar\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o solicitada, construindo neste momento v\u00ednculos afetivos e profissionais com o sujeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":6950972,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6950969,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6950970,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6950971,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":6950972,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"},{"nome_clean":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417032,"slug":"biblioteconomia-usuarios-disseminacao-seletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"","id":4942,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este texto foi escrito especificamente para","provas":[{"id":59514,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"","id":4942,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"conselho-regional-de-economia-da-10o-regiao-mg-2015-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1816695,"hashId":"231b86c6fe1e52a2999ee89d639eea23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Este texto foi escrito especificamente para<\/p>","resposta":6962909,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confrontar posi\u00e7\u00f5es diversas que se contrap\u00f5em na descri\u00e7\u00e3o de vida de um personagem, num dado momento da hist\u00f3ria da humanidade, por meio de uso de paralelismo.","id":6962906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confrontar posi\u00e7\u00f5es diversas que se contrap\u00f5em na descri\u00e7\u00e3o de vida de um personagem, num dado momento da hist\u00f3ria da humanidade, por meio de uso de paralelismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definir um aspecto f\u00edsico de um lugar, exercendo, nesse contexto, o papel de justifica\u00e7\u00e3o, constituindo-se em uma raz\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o expressa em cada um dos t\u00f3picos frasais apresentados.","id":6962907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir um aspecto f\u00edsico de um lugar, exercendo, nesse contexto, o papel de justifica\u00e7\u00e3o, constituindo-se em uma raz\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o expressa em cada um dos t\u00f3picos frasais apresentados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descrever uma a\u00e7\u00e3o que se passa num tempo determinado, oferecendo, para isso, todos os elementos que comp\u00f5em uma narrativa fabulosa.","id":6962908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descrever uma a\u00e7\u00e3o que se passa num tempo determinado, oferecendo, para isso, todos os elementos que comp\u00f5em uma narrativa fabulosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efetuar a representa\u00e7\u00e3o verbal de um ser, atrav\u00e9s da indica\u00e7\u00e3o de seus aspectos mais caracter\u00edsticos, dispostos numa forma e ordem espec\u00edficas.","id":6962909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetuar a representa\u00e7\u00e3o verbal de um ser, atrav\u00e9s da indica\u00e7\u00e3o de seus aspectos mais caracter\u00edsticos, dispostos numa forma e ordem espec\u00edficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia este trecho do livro Cana\u00e3, do escritor brasileiro Gra\u00e7a Aranha, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 20.A felicidade de Milkau era perfeita. Tinha limitado o inquieto desejo, apagado do esp\u00edrito as manchas da ambi\u00e7\u00e3o, do dom\u00ednio e do orgulho, e deixado que a simplicidade do cora\u00e7\u00e3o o retomasse e inspirasse. Trabalhava mansamente no quinh\u00e3o de terra que ocupava. A sua pequena habita\u00e7\u00e3o, erguida no sil\u00eancio da mata, era humilde como as outras dos colonos; nada existia ali que fosse a trai\u00e7\u00e3o de um gosto refinado, ou uma pequena vol\u00fapia. Apenas, quebrando a uniforme monotonia r\u00fastica, o quarto de dormir de Milkau impressionava como uma capela ardente de amor, de venera\u00e7\u00e3o e de saudade. Estava povoado de retratos, como veladores Penates que o homem transporta nas suas migra\u00e7\u00f5es sobre a Terra. A\u00ed se viam pessoas da fam\u00edlia, essa m\u00e3e, quase filha, com grandes olhos de dor e s\u00faplica perene, o pai iluminado por um sorriso de m\u00e1rtir, e a mulher, crian\u00e7a que amara quando ela passou diante dos seus olhos, transfigurando-se para morrer. Os mais eram retratos das grandes figuras humanas, poetas, amorosos, sofredores. Era com essas imagens que Milkau vivia na comunh\u00e3o funda e religiosa, que d\u00e1 a alegria perp\u00e9tua e que enche o vazio do isolamento. (...)Sem demora, Milkau espraiava-se em rela\u00e7\u00f5es com o grupo colonial do Rio Doce. Achava um encanto em conviver com essa gente primitiva, que o recebia sem desconfian\u00e7a, e que se ia deixando infiltrar da sua cordura e meiguice. Milkau, sem orgulho de intelig\u00eancia, conformava-se com todas as li\u00e7\u00f5es que lhe davam os antigos e experientes colonos sobre as coisas da lavoura. Vendo-o assim atento, mais lhe queriam os camponeses, que ele n\u00e3o atemorizava com a sua educa\u00e7\u00e3o, e em sua presen\u00e7a tinham instintivamente uma atitude cheia de simpatia e respeito. (...)ARANHA, Gra\u00e7a. Cana\u00e3. 10. ed.Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1982. p. 100.","id":466382,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia este trecho do livro <em>Cana\u00e3<\/em>, do escritor brasileiro Gra\u00e7a Aranha, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>16<\/strong> a <strong>20<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade de Milkau era perfeita. Tinha limitado o inquieto desejo, apagado do esp\u00edrito as manchas da ambi\u00e7\u00e3o, do dom\u00ednio e do orgulho, e deixado que a simplicidade do cora\u00e7\u00e3o o retomasse e inspirasse. Trabalhava mansamente no quinh\u00e3o de terra que ocupava. A sua pequena habita\u00e7\u00e3o, erguida no sil\u00eancio da mata, era humilde como as outras dos colonos; nada existia ali que fosse a trai\u00e7\u00e3o de um gosto refinado, ou uma pequena vol\u00fapia. Apenas, quebrando a uniforme monotonia r\u00fastica, o quarto de dormir de Milkau impressionava como uma capela ardente de amor, de venera\u00e7\u00e3o e de saudade. Estava povoado de retratos, como veladores Penates que o homem transporta nas suas migra\u00e7\u00f5es sobre a Terra. A\u00ed se viam pessoas da fam\u00edlia, essa m\u00e3e, quase filha, com grandes olhos de dor e s\u00faplica perene, o pai iluminado por um sorriso de m\u00e1rtir, e a mulher, crian\u00e7a que amara quando ela passou diante dos seus olhos, transfigurando-se para morrer. Os mais eram retratos das grandes figuras humanas, poetas, amorosos, sofredores. Era com essas imagens que Milkau vivia na comunh\u00e3o funda e religiosa, que d\u00e1 a alegria perp\u00e9tua e que enche o vazio do isolamento. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem demora, Milkau espraiava-se em rela\u00e7\u00f5es com o grupo colonial do Rio Doce. Achava um encanto em conviver com essa gente primitiva, que o recebia sem desconfian\u00e7a, e que se ia deixando infiltrar da sua cordura e meiguice. Milkau, sem orgulho de intelig\u00eancia, conformava-se com todas as li\u00e7\u00f5es que lhe davam os antigos e experientes colonos sobre as coisas da lavoura. Vendo-o assim atento, mais lhe queriam os camponeses, que ele n\u00e3o atemorizava com a sua educa\u00e7\u00e3o, e em sua presen\u00e7a tinham instintivamente uma atitude cheia de simpatia e respeito. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ARANHA, Gra\u00e7a. <em>Cana\u00e3<\/em>. 10. ed.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1982. p. 100.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"","id":4942,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento, promo\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o operacional do Congresso Brasileiro de Economia - CBE ser\u00e3o de responsabilidade da Comiss\u00e3o Organizadora, estruturada nos seguintes Comit\u00eas: Executivo; Operacional; Cient\u00edfico; Divulga\u00e7\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o; e Financeiro.Analise as seguintes afirmativas sobre a organiza\u00e7\u00e3o desses comit\u00eas.I. A comiss\u00e3o organizadora do CBE ser\u00e1 coordenada pelo presidente do CORECON do local do evento, dela fazendo parte, na condi\u00e7\u00e3o de membros, o presidente do \u00f3rg\u00e3o federal e outros funcion\u00e1rios e conselheiros indicados.II. Os integrantes do Comit\u00ea Cient\u00edfico, mestres, doutores e especialistas de not\u00f3rio saber, n\u00e3o podem submeter trabalhos ao CBE.III. Os integrantes dos Comit\u00eas Operacional, Cient\u00edfico, Divulga\u00e7\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o, e Financeiro ser\u00e3o indicados pelo Comit\u00ea Executivo e ratificados pela Plen\u00e1ria do COFECON.A partir dessa an\u00e1lise, est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":59514,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"","id":4942,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"conselho-regional-de-economia-da-10o-regiao-mg-2015-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1816716,"hashId":"18074cec4a39d8c341909e00ce222796","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento, promo\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o operacional do Congresso Brasileiro de Economia - CBE ser\u00e3o de responsabilidade da Comiss\u00e3o Organizadora, estruturada nos seguintes Comit\u00eas: Executivo; Operacional; Cient\u00edfico; Divulga\u00e7\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o; e Financeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre a organiza\u00e7\u00e3o desses comit\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A comiss\u00e3o organizadora do CBE ser\u00e1 coordenada pelo presidente do CORECON do local do evento, dela fazendo parte, na condi\u00e7\u00e3o de membros, o presidente do \u00f3rg\u00e3o federal e outros funcion\u00e1rios e conselheiros indicados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os integrantes do Comit\u00ea Cient\u00edfico, mestres, doutores e especialistas de not\u00f3rio saber, n\u00e3o podem submeter trabalhos ao CBE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os integrantes dos Comit\u00eas Operacional, Cient\u00edfico, Divulga\u00e7\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o, e Financeiro ser\u00e3o indicados pelo Comit\u00ea Executivo e ratificados pela Plen\u00e1ria do COFECON.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa an\u00e1lise, est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":6963000,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6962998,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6962999,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6963000,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6963001,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"","id":4942,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de Contas dos \u00f3rg\u00e3os que integram o Sistema COFECON\/CORECONs, como os das entidades fiscalizadoras das profiss\u00f5es liberais, no geral, s\u00e3o elaborados com fundamento nas normas vigentes, apresentando os tr\u00eas sistemas de escritura\u00e7\u00e3o, or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro e patrimonial.Nesse contexto, o sistema em que os saldos s\u00e3o encerrados por revers\u00e3o ou com outras contas do pr\u00f3prio sistema, no final do exerc\u00edcio, para atender ao princ\u00edpio da anualidade, denomina-se","provas":[{"id":59514,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"","id":4942,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"conselho-regional-de-economia-da-10o-regiao-mg-2015-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1816718,"hashId":"a0708f0609d6197acf170102026f642a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano de Contas dos \u00f3rg\u00e3os que integram o Sistema COFECON\/CORECONs, como os das entidades fiscalizadoras das profiss\u00f5es liberais, no geral, s\u00e3o elaborados com fundamento nas normas vigentes, apresentando os tr\u00eas sistemas de escritura\u00e7\u00e3o, or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro e patrimonial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, o sistema em que os saldos s\u00e3o encerrados por revers\u00e3o ou com outras contas do pr\u00f3prio sistema, no final do exerc\u00edcio, para atender ao princ\u00edpio da anualidade, denomina-se<\/p>","resposta":6963008,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema cont\u00e1bil e financeiro.","id":6963006,"corpo":"<p>sistema cont\u00e1bil e financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema de escritura\u00e7\u00e3o financeiro.","id":6963007,"corpo":"<p>sistema de escritura\u00e7\u00e3o financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema de escritura\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio.","id":6963008,"corpo":"<p>sistema de escritura\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema de escritura\u00e7\u00e3o patrimonial.","id":6963009,"corpo":"<p>sistema de escritura\u00e7\u00e3o patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Plano de Contas","oab":false,"nome":"Plano de Contas","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4342,"slug":"contabilidade-geral-plano-de-contas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"","id":4942,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Manual de Procedimentos Administrativos do Sistema COFECON\/CORECONs, tais conselhos obedecer\u00e3o em sua administra\u00e7\u00e3o interna aos princ\u00edpios constitucionais de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, sem preju\u00edzo de outros princ\u00edpios de direito aplic\u00e1veis.Analise as afirmativas sobre os citados procedimentos administrativos e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) O COFECON e os Conselhos Regionais de Economia est\u00e3o subordinados \u00e0s limita\u00e7\u00f5es contidas na Lei Complementar 101\/2000, em especial as relativas aos limites de gastos com pessoal, incluindo terceiriza\u00e7\u00f5es.( ) O COFECON e os Conselhos Regionais de Economia manter\u00e3o constitu\u00eddas Comiss\u00f5es de Licita\u00e7\u00e3o, na forma dos seus respectivos Regimentos Internos, com compet\u00eancia para examinar os processos de aquisi\u00e7\u00e3o de bens e de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, de acordo com os par\u00e2metros definidos pela Lei n. 8.666\/1993.( ) O COFECON e os Conselhos Regionais observar\u00e3o as normas estabelecidas na Lei n. 9.784\/1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.( ) Para o equil\u00edbrio de suas contas, caber\u00e1 aos Conselhos, em qualquer circunst\u00e2ncia, observar com rigor o princ\u00edpio do equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio, buscando ajustar a realiza\u00e7\u00e3o da despesa dentro do estrito limite da arrecada\u00e7\u00e3o proporcionada por suas receitas, de forma a evitar d\u00e9ficits nas suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, conforme dispositivos da Lei n. 4.320\/1964.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":59514,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"","id":4942,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"conselho-regional-de-economia-da-10o-regiao-mg-2015-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Conselho Regional de Economia da 10\u00ba Regi\u00e3o - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1816719,"hashId":"0ecfeb14a4153c59ff509b1ac4d8497b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Manual de Procedimentos Administrativos do Sistema COFECON\/CORECONs, tais conselhos obedecer\u00e3o em sua administra\u00e7\u00e3o interna aos princ\u00edpios constitucionais de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, sem preju\u00edzo de outros princ\u00edpios de direito aplic\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre os citados procedimentos administrativos e assinale com<strong> V<\/strong> as <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F<\/strong> as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O COFECON e os Conselhos Regionais de Economia est\u00e3o subordinados \u00e0s limita\u00e7\u00f5es contidas na Lei Complementar 101\/2000, em especial as relativas aos limites de gastos com pessoal, incluindo terceiriza\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O COFECON e os Conselhos Regionais de Economia manter\u00e3o constitu\u00eddas Comiss\u00f5es de Licita\u00e7\u00e3o, na forma dos seus respectivos Regimentos Internos, com compet\u00eancia para examinar os processos de aquisi\u00e7\u00e3o de bens e de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, de acordo com os par\u00e2metros definidos pela Lei n. 8.666\/1993.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O COFECON e os Conselhos Regionais observar\u00e3o as normas estabelecidas na Lei n. 9.784\/1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para o equil\u00edbrio de suas contas, caber\u00e1 aos Conselhos, em qualquer circunst\u00e2ncia, observar com rigor o princ\u00edpio do equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio, buscando ajustar a realiza\u00e7\u00e3o da despesa dentro do estrito limite da arrecada\u00e7\u00e3o proporcionada por suas receitas, de forma a evitar d\u00e9ficits nas suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, conforme dispositivos da Lei n. 4.320\/1964.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6963011,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F V","id":6963010,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V V","id":6963011,"corpo":"<p>F V V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V V","id":6963012,"corpo":"<p>V F V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F F","id":6963013,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":17671}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os par\u00e2metros utilizados na interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o auditiva por Potencial Evocado Auditivo de Tronco Encef\u00e1lico (PEATE).","provas":[{"id":61983,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":17671},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"csm-2015-direns-marinha-1-tenente-area-fonoaudiologia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1894999,"hashId":"604a1c01cfadc528b9380cd30f03937c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os par\u00e2metros utilizados na interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o auditiva por Potencial Evocado Auditivo de Tronco Encef\u00e1lico (PEATE).<\/p>","resposta":7302613,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valores de lat\u00eancia das ondas I,III e V e de seus interpicos I-III,III-V e I-V.","id":7302613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valores de lat\u00eancia das ondas I,III e V e de seus interpicos I-III,III-V e I-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valores de lat\u00eancia das ondas I, II e III e de seus interpicos I-II, I-III e II-III.","id":7302614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valores de lat\u00eancia das ondas I, II e III e de seus interpicos I-II, I-III e II-III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lat\u00eancia absoluta da onda III e diferen\u00e7a interaural da lat\u00eancia das ondas VI e VII.","id":7302615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lat\u00eancia absoluta da onda III e diferen\u00e7a interaural da lat\u00eancia das ondas VI e VII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferen\u00e7a interaural da lat\u00eancia da onda I e os interpicos I-IV, I-V e I-VI.","id":7302616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferen\u00e7a interaural da lat\u00eancia da onda I e os interpicos I-IV, I-V e I-VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lat\u00eancia absoluta da onda IV e os interpicos II-III, II-V e I-V.","id":7302617,"corpo":"<p>Lat\u00eancia absoluta da onda IV e os interpicos II-III, II-V e I-V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":17671}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica das disartrias, \u00e9 frequente que os aspectos pros\u00f3dicos anormais sejam tratados posteriormente. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o tipo de disartria cujo tratamento enfatiza, inicialmente, a redu\u00e7\u00e3o da velocidade da fala, o desenvolvimento de \u00eanfase e a entona\u00e7\u00e3o para aprimorar a intelegibilidade e a naturalidade na fala.","provas":[{"id":61983,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":17671},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"csm-2015-direns-marinha-1-tenente-area-fonoaudiologia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1895019,"hashId":"dcf80832c04c3286cc70a66c5e709d04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica das disartrias, \u00e9 frequente que os aspectos pros\u00f3dicos anormais sejam tratados posteriormente. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o tipo de disartria cujo tratamento enfatiza, inicialmente, a redu\u00e7\u00e3o da velocidade da fala, o desenvolvimento de \u00eanfase e a entona\u00e7\u00e3o para aprimorar a intelegibilidade e a naturalidade na fala.<\/p>","resposta":7302713,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e1xica","id":7302713,"corpo":"<p>At\u00e1xica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esp\u00e1stica","id":7302714,"corpo":"<p>Esp\u00e1stica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fl\u00e1cida","id":7302715,"corpo":"<p>Fl\u00e1cida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipocin\u00e9tica","id":7302716,"corpo":"<p>Hipocin\u00e9tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipercin\u00e9tica","id":7302717,"corpo":"<p>Hipercin\u00e9tica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401440,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-fonologico-e-da-fluencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":17671}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque abaixo, a op\u00e7\u00e3o F (falso) ou V (verdadeiro) nas afirmativas com rela\u00e7\u00e3o a disartria, e assinale a seguir que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Na reabilita\u00e7\u00e3o das disartrias, a terapia para articula\u00e7\u00e3o deve preceder \u00e0 interven\u00e7\u00e3o nas defici\u00eancias respirat\u00f3rias e velofar\u00edngeas, pois a articula\u00e7\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel para o desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o oral suficiente para a produ\u00e7\u00e3o de consonantes. ( ) As t\u00e9cnicas terap\u00eauticas tradicionais para indiv\u00edduos com disartria fl\u00e1cida tentam estabelecer uma redu\u00e7\u00e3o na hiperadu\u00e7\u00e3o das pregas vocais e um aumento do fluxo de ar na laringe. ( ) A disfun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica do subsistema lar\u00edngeo pode ser um impacto substancial na intelegibilidade da fala, afetando adversamente os aspectos fonat\u00f3rio, articulat\u00f3rio e pros\u00f3dico. ( ) O programa de tratamento de voz Lee Silverman (LSVT), utilizado para indiv\u00edduos com disartria hipocin\u00e9tica, objetiva aumentar o suporte respirat\u00f3rio para a fala, aumentando e mantendo o esfor\u00e7o respirat\u00f3rio. ( ) A doen\u00e7a de Parkinson pode ser considerada um caso especial de disartria hipercin\u00e9tica, caracterizada por uma articula\u00e7\u00e3o imprecisa, com fraqueza no controle muscular, rigidez e tremor de l\u00e1bio e l\u00edngua.","provas":[{"id":61983,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":17671},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"csm-2015-direns-marinha-1-tenente-area-fonoaudiologia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1895030,"hashId":"37433abc0607a49bb56ee4f889226b8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coloque abaixo, a op\u00e7\u00e3o F (falso) ou V (verdadeiro) nas afirmativas com rela\u00e7\u00e3o a disartria, e assinale a seguir que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na reabilita\u00e7\u00e3o das disartrias, a terapia para articula\u00e7\u00e3o deve preceder \u00e0 interven\u00e7\u00e3o nas defici\u00eancias respirat\u00f3rias e velofar\u00edngeas, pois a articula\u00e7\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel para o desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o oral suficiente para a produ\u00e7\u00e3o de consonantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As t\u00e9cnicas terap\u00eauticas tradicionais para indiv\u00edduos com disartria fl\u00e1cida tentam estabelecer uma redu\u00e7\u00e3o na hiperadu\u00e7\u00e3o das pregas vocais e um aumento do fluxo de ar na laringe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A disfun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica do subsistema lar\u00edngeo pode ser um impacto substancial na intelegibilidade da fala, afetando adversamente os aspectos fonat\u00f3rio, articulat\u00f3rio e pros\u00f3dico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O programa de tratamento de voz Lee Silverman (LSVT), utilizado para indiv\u00edduos com disartria hipocin\u00e9tica, objetiva aumentar o suporte respirat\u00f3rio para a fala, aumentando e mantendo o esfor\u00e7o respirat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A doen\u00e7a de Parkinson pode ser considerada um caso especial de disartria hipercin\u00e9tica, caracterizada por uma articula\u00e7\u00e3o imprecisa, com fraqueza no controle muscular, rigidez e tremor de l\u00e1bio e l\u00edngua.<\/p>","resposta":7302771,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F) (V) (V) (V) (F)","id":7302768,"corpo":"<p>(F) (V) (V) (V) (F)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F) (F) (F) (V) (V)","id":7302769,"corpo":"<p>(F) (F) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (V) (F)","id":7302770,"corpo":"<p>(V) (F) (V) (V) (F)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F) (F) (V) (V) (F)","id":7302771,"corpo":"<p>(F) (F) (V) (V) (F)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(V) (V) (F) (F) (V)","id":7302772,"corpo":"<p>(V) (V) (F) (F) (V)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401440,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-fonologico-e-da-fluencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":17671}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taquifemia e a gagueira s\u00e3o disflu\u00eancias at\u00edpicas que promovem altera\u00e7\u00f5es no fluxo da fala. Com rela\u00e7\u00e3o a esses dois dist\u00farbios, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":61983,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":17671},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"csm-2015-direns-marinha-1-tenente-area-fonoaudiologia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1895042,"hashId":"fcc01b3fe3d2dc88863ca91c176b4ab4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A taquifemia e a gagueira s\u00e3o disflu\u00eancias at\u00edpicas que promovem altera\u00e7\u00f5es no fluxo da fala. Com rela\u00e7\u00e3o a esses dois dist\u00farbios, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7302828,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambos podem se manifestar de forma associada aos transtornos de aprendizagem.","id":7302828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambos podem se manifestar de forma associada aos transtornos de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na taquifemia, apesar do ritmo de fala ser mais r\u00e1pido, n\u00e3o h\u00e1 omiss\u00f5es de s\u00edlabas e\/ou pausas no discurso.","id":7302829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na taquifemia, apesar do ritmo de fala ser mais r\u00e1pido, n\u00e3o h\u00e1 omiss\u00f5es de s\u00edlabas e\/ou pausas no discurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica \u00e9 espec\u00edfica apenas do dist\u00farbio taquif\u00eamico.","id":7302830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica \u00e9 espec\u00edfica apenas do dist\u00farbio taquif\u00eamico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na taquifemia, h\u00e1 uma ruptura motora s\u00fabita devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do tempo de rea\u00e7\u00e3o.","id":7302831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na taquifemia, h\u00e1 uma ruptura motora s\u00fabita devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do tempo de rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crian\u00e7as gagas frequentemente apresentam sentimentos negativos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gagueira, pelo fato desse dist\u00farbio acontecer de modo volunt\u00e1rio.","id":7302832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as gagas frequentemente apresentam sentimentos negativos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gagueira, pelo fato desse dist\u00farbio acontecer de modo volunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401440,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-fonologico-e-da-fluencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":17671}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o estomatogn\u00e1ticas, ao desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61983,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":17671},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"csm-2015-direns-marinha-1-tenente-area-fonoaudiologia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1895059,"hashId":"fd5ccde82b26a73393d5c2fdda14ae47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o estomatogn\u00e1ticas, ao desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7302916,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os movimentos da mand\u00edbula durante a suc\u00e7\u00e3o s\u00e3o: abaixamento, eleva\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o.","id":7302913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os movimentos da mand\u00edbula durante a suc\u00e7\u00e3o s\u00e3o: abaixamento, eleva\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No nascimento, o beb\u00ea apresenta uma protrus\u00e3o maxilar fisiol\u00f3gica que, com a amamenta\u00e7\u00e3o natural, vai sendo corrigida.","id":7302914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No nascimento, o beb\u00ea apresenta uma protrus\u00e3o maxilar fisiol\u00f3gica que, com a amamenta\u00e7\u00e3o natural, vai sendo corrigida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A suc\u00e7\u00e3o na chupeta \u00e9 um importante est\u00edmulo para o crescimento \u00f3sseo e para o desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es orais.","id":7302915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suc\u00e7\u00e3o na chupeta \u00e9 um importante est\u00edmulo para o crescimento \u00f3sseo e para o desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es orais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O melhor desempenho da suc\u00e7\u00e3o, compreendendo a coordena\u00e7\u00e3o com a degluti\u00e7\u00e3o e a respira\u00e7\u00e3o, surgir\u00e1 do terceiro dia de vida em diante.","id":7302916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O melhor desempenho da suc\u00e7\u00e3o, compreendendo a coordena\u00e7\u00e3o com a degluti\u00e7\u00e3o e a respira\u00e7\u00e3o, surgir\u00e1 do terceiro dia de vida em diante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aleitamento artificial pode facilitar a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos que exigem a mastiga\u00e7\u00e3o.","id":7302917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aleitamento artificial pode facilitar a introdu\u00e7\u00e3o de alimentos que exigem a mastiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Pronunciamento Conceitual B\u00e1sico (R1), a mensura\u00e7\u00e3o dos elementos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 o processo em que s\u00e3o determinados os seus montantes monet\u00e1rios e a forma como devem ser reconhecidos e apresentados no balan\u00e7o patrimonial e na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado. Dentre as bases de mensura\u00e7\u00e3o apresentadas nesse Pronunciamento, aquela que estabelece que os passivos s\u00e3o mantidos pelos seus montantes de liquida\u00e7\u00e3o \u00e9 a do","provas":[{"id":59990,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1808290,"hashId":"69abc7badb1948c58d77783b719f47f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Pronunciamento Conceitual B\u00e1sico (R1), a mensura\u00e7\u00e3o dos elementos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 o processo em que s\u00e3o determinados os seus montantes monet\u00e1rios e a forma como devem ser reconhecidos e apresentados no balan\u00e7o patrimonial e na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as bases de mensura\u00e7\u00e3o apresentadas nesse Pronunciamento, aquela que estabelece que os passivos s\u00e3o mantidos pelos seus montantes de liquida\u00e7\u00e3o \u00e9 a do<\/p>","resposta":6923633,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Custo corrente","id":6923629,"corpo":"<p>Custo corrente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custo hist\u00f3rico","id":6923630,"corpo":"<p>Custo hist\u00f3rico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valor justo","id":6923631,"corpo":"<p>Valor justo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valor presente","id":6923632,"corpo":"<p>Valor presente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valor realiz\u00e1vel","id":6923633,"corpo":"<p>Valor realiz\u00e1vel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"},{"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os dizeres do CPC 26(R2), no que se refere \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do per\u00edodo, a entidade deve","provas":[{"id":59990,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1808294,"hashId":"bb14ecec61dc470a50becee97a791512","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dizeres do CPC 26(R2), no que se refere \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do per\u00edodo, a entidade deve<\/p>","resposta":6923651,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar em valor \u00fanico a despesa de tributos incidente sobre o lucro total do per\u00edodo.","id":6923649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar em valor \u00fanico a despesa de tributos incidente sobre o lucro total do per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evidenciar como despesa operacional o valor l\u00edquido das despesas financeiras.","id":6923650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evidenciar como despesa operacional o valor l\u00edquido das despesas financeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incluir na demonstra\u00e7\u00e3o, em item pr\u00f3prio, o resultado l\u00edquido ap\u00f3s tributos das opera\u00e7\u00f5es descontinuadas.","id":6923651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incluir na demonstra\u00e7\u00e3o, em item pr\u00f3prio, o resultado l\u00edquido ap\u00f3s tributos das opera\u00e7\u00f5es descontinuadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informar o resultado l\u00edquido atribu\u00edvel, sem qualquer distin\u00e7\u00e3o entre as participa\u00e7\u00f5es acion\u00e1rias.","id":6923652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar o resultado l\u00edquido atribu\u00edvel, sem qualquer distin\u00e7\u00e3o entre as participa\u00e7\u00f5es acion\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informar o valor total das receitas e das respectivas dedu\u00e7\u00f5es.","id":6923653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar o valor total das receitas e das respectivas dedu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia, a seguir, a \u00faltima frase do 5\u00ba par\u00e1grafo.Portanto, segundo ele, \u00e9 natural que o setor represente a maior parte da massa salarial.Sobre o uso do conectivo \u201cportanto\u201d na frase, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61921,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - Analista - \u00c1rea: Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1890462,"hashId":"30944af731154aeb7067c225eed09f05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia, a seguir, a \u00faltima frase do 5\u00ba par\u00e1grafo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, segundo ele, \u00e9 natural que o setor represente a maior parte da massa salarial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso do conectivo \u201cportanto\u201d na frase, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7282398,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correlacionado \u00e0 varia\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios pagos aos trabalhadores em institui\u00e7\u00f5es de ensino.","id":7282394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correlacionado \u00e0 varia\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios pagos aos trabalhadores em institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 atrelado \u00e0 varia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ensino das institui\u00e7\u00f5es que empregam os trabalhadores e os remuneram conforme a titula\u00e7\u00e3o dos profissionais.","id":7282395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 atrelado \u00e0 varia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ensino das institui\u00e7\u00f5es que empregam os trabalhadores e os remuneram conforme a titula\u00e7\u00e3o dos profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 justificado porque as consequ\u00eancias da representatividade do setor na massa salarial s\u00e3o altos sal\u00e1rios de alguns trabalhadores e a proje\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os.","id":7282396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 justificado porque as consequ\u00eancias da representatividade do setor na massa salarial s\u00e3o altos sal\u00e1rios de alguns trabalhadores e a proje\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vinculado \u00e0s possibilidades de continuidade na forma\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nas diversas institui\u00e7\u00f5es de ensino da cidade.","id":7282397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vinculado \u00e0s possibilidades de continuidade na forma\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nas diversas institui\u00e7\u00f5es de ensino da cidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decorre da combina\u00e7\u00e3o de fatores como o alto n\u00famero de trabalhadores na educa\u00e7\u00e3o e o predom\u00ednio dos servi\u00e7os sobre a industrializa\u00e7\u00e3o na cidade.","id":7282398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorre da combina\u00e7\u00e3o de fatores como o alto n\u00famero de trabalhadores na educa\u00e7\u00e3o e o predom\u00ednio dos servi\u00e7os sobre a industrializa\u00e7\u00e3o na cidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Educa\u00e7\u00e3o tem a maior fatia da massa salarial em LondrinaLondrina \u00e9 a cidade do Paran\u00e1 onde a educa\u00e7\u00e3o tem maior participa\u00e7\u00e3o na massa salarial, que representa a soma dos sal\u00e1rios de todos os trabalhadores. Em 2013, \u00faltimo ano para o qual h\u00e1 dados dispon\u00edveis no site do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE), o setor respondeu por 16,9% da massa salarial ou por R$ 620,9 milh\u00f5es de um total de R$ 3,6 bilh\u00f5es. Depois, vem o com\u00e9rcio varejista, com 12% de participa\u00e7\u00e3o, ou R$ 440,2 milh\u00f5es. E, na sequ\u00eancia, com 10,4% (R$ 384 milh\u00f5es), a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Dez atividades representam 64,3% da massa salarial da cidade. Al\u00e9m da educa\u00e7\u00e3o, do varejo e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o com\u00e9rcio atacadista e os servi\u00e7os financeiros respondem por 4% cada, algo em torno de R$ 148 milh\u00f5es. J\u00e1 o transporte terrestre tem 3,9%, ou R$ 143 milh\u00f5es. Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade humana e com\u00e9rcio de ve\u00edculos contribuem cada um com 3,6% (R$ 133 milh\u00f5es). Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios, e servi\u00e7os de edif\u00edcio e atividades paisag\u00edsticas s\u00e3o a 9\u00aa e 10\u00aa atividades, respectivamente. Elas contribuem com R$ 124 milh\u00f5es (3,3%) e R$ 82,5 milh\u00f5es (2,2%).Agricultura, pecu\u00e1ria e servi\u00e7os relacionados \u00e9 a 12\u00aa da lista. Em 2013, contribuiu com 2,1% do total da massa salarial, ou R$ 80,1 milh\u00f5es. A primeira atividade industrial do ranking, a fabrica\u00e7\u00e3o de produtos aliment\u00edcios, ficou em 14\u00ba lugar, com 1,9%, algo pr\u00f3ximo de R$ 71 milh\u00f5es.Considerada como aposta importante para a economia do munic\u00edpio, os servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) estavam em 26\u00ba lugar na lista das atividades que mais contribu\u00edram para a massa salarial. A TI foi respons\u00e1vel por R$ 28,9 milh\u00f5es, ou 0,79% do total. Embora pouco representativa, foi uma das que mais cresceram nos \u00faltimos anos.Segundo o presidente do Sindicato dos Professores das Escolas Particulares de Londrina (Sinpro), Andr\u00e9 Cunha, a cidade tem cerca de 12 mil trabalhadores em institui\u00e7\u00f5es de ensino particulares, da Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao Ensino Superior. \u201cTemos sal\u00e1rios que v\u00e3o desde R$ 1.100,00, no Ensino Infantil, at\u00e9 mais de R$ 10 mil em cursinhos. Londrina tem um processo hist\u00f3rico de n\u00e3o industrializa\u00e7\u00e3o e os servi\u00e7os predominam, sendo que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o principal\u201d, afirma. Portanto, segundo ele, \u00e9 natural que o setor represente a maior parte da massa salarial.Em geral, os munic\u00edpios t\u00eam a educa\u00e7\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o com\u00e9rcio varejista entre os primeiros setores da lista de maior participa\u00e7\u00e3o na massa salarial, n\u00e3o necessariamente nesta ordem. S\u00f3 em Londrina e em Maring\u00e1, a educa\u00e7\u00e3o vem em primeiro lugar, sendo que na Cidade Can\u00e7\u00e3o, a contribui\u00e7\u00e3o do setor para a massa salarial \u00e9 de 15,2%.Em todo o Paran\u00e1, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica responde por 25,5% de uma massa total de R$ 69,7 bilh\u00f5es em 2013. Depois, vem o com\u00e9rcio varejista, com 9,13% e a educa\u00e7\u00e3o, com 6%. \u201cPor menor que seja um munic\u00edpio, ele tem sempre prefeitura, escolas e com\u00e9rcio\u201d, ressalta o economista do Departamento Intersindical de Estat\u00edsticas e Estudos Socioecon\u00f4micos (Dieese), Fabiano Camargo da Silva. (Adaptado de: BORTOLIN, N. Folha de Londrina. 21 ago. 2015. Folha Economia. p.1.)","id":474601,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Educa\u00e7\u00e3o tem a maior fatia da massa salarial em Londrina<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Londrina \u00e9 a cidade do Paran\u00e1 onde a educa\u00e7\u00e3o tem maior participa\u00e7\u00e3o na massa salarial, que representa a soma dos sal\u00e1rios de todos os trabalhadores. Em 2013, \u00faltimo ano para o qual h\u00e1 dados dispon\u00edveis no site do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE), o setor respondeu por 16,9% da massa salarial ou por R$ 620,9 milh\u00f5es de um total de R$ 3,6 bilh\u00f5es. Depois, vem o com\u00e9rcio varejista, com 12% de participa\u00e7\u00e3o, ou R$ 440,2 milh\u00f5es. E, na sequ\u00eancia, com 10,4% (R$ 384 milh\u00f5es), a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dez atividades representam 64,3% da massa salarial da cidade. Al\u00e9m da educa\u00e7\u00e3o, do varejo e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o com\u00e9rcio atacadista e os servi\u00e7os financeiros respondem por 4% cada, algo em torno de R$ 148 milh\u00f5es. J\u00e1 o transporte terrestre tem 3,9%, ou R$ 143 milh\u00f5es. Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade humana e com\u00e9rcio de ve\u00edculos contribuem cada um com 3,6% (R$ 133 milh\u00f5es). Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios, e servi\u00e7os de edif\u00edcio e atividades paisag\u00edsticas s\u00e3o a 9\u00aa e 10\u00aa atividades, respectivamente. Elas contribuem com R$ 124 milh\u00f5es (3,3%) e R$ 82,5 milh\u00f5es (2,2%).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agricultura, pecu\u00e1ria e servi\u00e7os relacionados \u00e9 a 12\u00aa da lista. Em 2013, contribuiu com 2,1% do total da massa salarial, ou R$ 80,1 milh\u00f5es. A primeira atividade industrial do<em> ranking<\/em>, a fabrica\u00e7\u00e3o de produtos aliment\u00edcios, ficou em 14\u00ba lugar, com 1,9%, algo pr\u00f3ximo de R$ 71 milh\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerada como aposta importante para a economia do munic\u00edpio, os servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) estavam em 26\u00ba lugar na lista das atividades que mais contribu\u00edram para a massa salarial. A TI foi respons\u00e1vel por R$ 28,9 milh\u00f5es, ou 0,79% do total. Embora pouco representativa, foi uma das que mais cresceram nos \u00faltimos anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o presidente do Sindicato dos Professores das Escolas Particulares de Londrina (Sinpro), Andr\u00e9 Cunha, a cidade tem cerca de 12 mil trabalhadores em institui\u00e7\u00f5es de ensino particulares, da Educa\u00e7\u00e3o Infantil ao Ensino Superior. \u201cTemos sal\u00e1rios que v\u00e3o desde R$ 1.100,00, no Ensino Infantil, at\u00e9 mais de R$ 10 mil em cursinhos. Londrina tem um processo hist\u00f3rico de n\u00e3o industrializa\u00e7\u00e3o e os servi\u00e7os predominam, sendo que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o principal\u201d, afirma. Portanto, segundo ele, \u00e9 natural que o setor represente a maior parte da massa salarial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em geral, os munic\u00edpios t\u00eam a educa\u00e7\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o com\u00e9rcio varejista entre os primeiros setores da lista de maior participa\u00e7\u00e3o na massa salarial, n\u00e3o necessariamente nesta ordem. S\u00f3 em Londrina e em Maring\u00e1, a educa\u00e7\u00e3o vem em primeiro lugar, sendo que na Cidade Can\u00e7\u00e3o, a contribui\u00e7\u00e3o do setor para a massa salarial \u00e9 de 15,2%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em todo o Paran\u00e1, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica responde por 25,5% de uma massa total de R$ 69,7 bilh\u00f5es em 2013. Depois, vem o com\u00e9rcio varejista, com 9,13% e a educa\u00e7\u00e3o, com 6%. \u201cPor menor que seja um munic\u00edpio, ele tem sempre prefeitura, escolas e com\u00e9rcio\u201d, ressalta o economista do Departamento Intersindical de Estat\u00edsticas e Estudos Socioecon\u00f4micos (Dieese), Fabiano Camargo da Silva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Adaptado de: BORTOLIN, N. Folha de Londrina. 21 ago. 2015. Folha Economia. p.1.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1890462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2013, o contexto de aprova\u00e7\u00e3o da chamada PEC das dom\u00e9sticas, Emenda Constitucional n\u00ba 72\/2013, foi especialmente favor\u00e1vel para a publica\u00e7\u00e3o de dados e debates a respeito da participa\u00e7\u00e3o das mulheres no mercado de trabalho em geral e no trabalho dom\u00e9stico em particular.Sobre a participa\u00e7\u00e3o das mulheres no mercado de trabalho brasileiro no contexto da discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da PEC das dom\u00e9sticas, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":61921,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - Analista - \u00c1rea: Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1890597,"hashId":"ce806a47d50ee82237b763775cb402cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2013, o contexto de aprova\u00e7\u00e3o da chamada PEC das dom\u00e9sticas, Emenda Constitucional n\u00ba 72\/2013, foi especialmente favor\u00e1vel para a publica\u00e7\u00e3o de dados e debates a respeito da participa\u00e7\u00e3o das mulheres no mercado de trabalho em geral e no trabalho dom\u00e9stico em particular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a participa\u00e7\u00e3o das mulheres no mercado de trabalho brasileiro no contexto da discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da PEC das dom\u00e9sticas, assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":7283027,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o das mulheres no trabalho dom\u00e9stico remunerado encontrava-se em expans\u00e3o.","id":7283026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o das mulheres no trabalho dom\u00e9stico remunerado encontrava-se em expans\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o das mulheres no trabalho dom\u00e9stico remunerado encontrava-se em decl\u00ednio.","id":7283027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o das mulheres no trabalho dom\u00e9stico remunerado encontrava-se em decl\u00ednio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica era o agrupamento de atividade econ\u00f4mica com maior queda de participa\u00e7\u00e3o das mulheres.","id":7283028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica era o agrupamento de atividade econ\u00f4mica com maior queda de participa\u00e7\u00e3o das mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na ind\u00fastria, a taxa de participa\u00e7\u00e3o feminina era maior do que a participa\u00e7\u00e3o masculina.","id":7283029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ind\u00fastria, a taxa de participa\u00e7\u00e3o feminina era maior do que a participa\u00e7\u00e3o masculina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No com\u00e9rcio, a taxa de participa\u00e7\u00e3o feminina era maior do que a participa\u00e7\u00e3o masculina.","id":7283030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No com\u00e9rcio, a taxa de participa\u00e7\u00e3o feminina era maior do que a participa\u00e7\u00e3o masculina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade de G\u00eanero","oab":false,"nome":"Desigualdade de G\u00eanero","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427833,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-de-genero"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1890597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meio \u00e0s estrat\u00e9gias pol\u00edticas recentes para reduzir o isolamento da presidenta Dilma Roussef e criar uma agenda positiva para o enfrentamento da crise no cen\u00e1rio brasileiro, veio \u00e0 cena a chamada \u201cAgenda Brasil\u201d. Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o principal articulador do conjunto de propostas denominado \u201cAgenda Brasil\u201d e respons\u00e1vel por sua apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 presidenta.","provas":[{"id":61921,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - Analista - \u00c1rea: Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1890606,"hashId":"5bd703bc012bf8818944871d9da7f2f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em meio \u00e0s estrat\u00e9gias pol\u00edticas recentes para reduzir o isolamento da presidenta Dilma Roussef e criar uma agenda positiva para o enfrentamento da crise no cen\u00e1rio brasileiro, veio \u00e0 cena a chamada \u201cAgenda Brasil\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o principal articulador do conjunto de propostas denominado \u201cAgenda Brasil\u201d e respons\u00e1vel por sua apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 presidenta.<\/p>","resposta":7283068,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eduardo Cunha.","id":7283064,"corpo":"<p>Eduardo Cunha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Joaquim Levy.","id":7283065,"corpo":"<p>Joaquim Levy.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lula.","id":7283066,"corpo":"<p>Lula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Michel Temer.","id":7283067,"corpo":"<p>Michel Temer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Renan Calheiros","id":7283068,"corpo":"<p>Renan Calheiros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":23570}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 4.084\/1962, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es dos Bachar\u00e9is em Biblioteconomia a organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos de reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais, municipais e aut\u00e1rquicas e empresas particulares. Sobre as mat\u00e9rias e atividades relacionadas a essas atribui\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":60030,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":23570},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-analista-de-gestao-da-policia-militar-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Analista de Gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1814105,"hashId":"9f8c001f4d64cd601d0326210c14b92c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 4.084\/1962, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es dos Bachar\u00e9is em Biblioteconomia a organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos de reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais, municipais e aut\u00e1rquicas e empresas particulares. Sobre as mat\u00e9rias e atividades relacionadas a essas atribui\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6950773,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o.","id":6950773,"corpo":"<p>A organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de classifica\u00e7\u00e3o e cataloga\u00e7\u00e3o de manuscritos e de livros raros e preciosos, de mapotecas, de publica\u00e7\u00f5es oficiais e seriadas, de bibliografia e refer\u00eancia.","id":6950774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de classifica\u00e7\u00e3o e cataloga\u00e7\u00e3o de manuscritos e de livros raros e preciosos, de mapotecas, de publica\u00e7\u00f5es oficiais e seriadas, de bibliografia e refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o de estabelecimentos de ensino de Biblioteconomia reconhecidos, equiparados ou em via de equipara\u00e7\u00e3o.","id":6950775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o de estabelecimentos de ensino de Biblioteconomia reconhecidos, equiparados ou em via de equipara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A padroniza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos de biblioteconomia.","id":6950776,"corpo":"<p>A padroniza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos de biblioteconomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Lei n. 4.084\/1962 - Profiss\u00e3o do Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"Lei n. 4.084\/1962 - Profiss\u00e3o do Bibliotec\u00e1rio","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402315,"slug":"biblioteconomia-lei-n-4-084-1962-profissao-do-bibliotecario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As usinas nucleares brasileiras Angra 1 e Angra 2 operam com um reator do tipo PWR, que \u00e9 o mais utilizado no mundo. Sobre os reatores PWR, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1813402,"hashId":"e492c867b051987382d953bf0ced6318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As usinas nucleares brasileiras Angra 1 e Angra 2 operam com um reator do tipo PWR, que \u00e9 o mais utilizado no mundo. Sobre os reatores PWR, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6947331,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Power Water Reactor \u2013 reator que utiliza \u00e1gua pesada como moderador e, na transfer\u00eancia de calor, para gera\u00e7\u00e3o de energia.","id":6947328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Power Water Reactor<\/em> \u2013 reator que utiliza \u00e1gua pesada como moderador e, na transfer\u00eancia de calor, para gera\u00e7\u00e3o de energia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Power Waste Regenerator \u2013 produz plut\u00f4nio a partir da absor\u00e7\u00e3o de um n\u00eautron pelo U-238, capaz de, simultaneamente, manter a rea\u00e7\u00e3o em cadeia e produzir uma quantidade igual ou maior do combust\u00edvel que consome.","id":6947329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Power Waste Regenerator <\/em>\u2013 produz plut\u00f4nio a partir da absor\u00e7\u00e3o de um n\u00eautron pelo U-238, capaz de, simultaneamente, manter a rea\u00e7\u00e3o em cadeia e produzir uma quantidade igual ou maior do combust\u00edvel que consome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Power Wave Reactor \u2013 utiliza s\u00f3dio l\u00edquido como refrigerador sem moderador.","id":6947330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Power Wave Reactor<\/em> \u2013 utiliza s\u00f3dio l\u00edquido como refrigerador sem moderador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pressurized Water Reactor \u2013 reator t\u00e9rmico com \u00e1gua leve em alta press\u00e3o e temperatura, a qual serve como moderador e refrigerador.","id":6947331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Pressurized Water Reactor<\/em> \u2013 reator t\u00e9rmico com \u00e1gua leve em alta press\u00e3o e temperatura, a qual serve como moderador e refrigerador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pressurized Waste Reactor \u2013 reator que produz pastilhas pressurizadas de plut\u00f4nio a partir dos rejeitos de ur\u00e2nio. As pastilhas de plut\u00f4nio podem ser utilizadas como pequenas fontes de energia para sat\u00e9lites, esta\u00e7\u00f5es de tempo remotas e em outras localidades isoladas.","id":6947332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Pressurized Waste Reactor <\/em>\u2013 reator que produz pastilhas pressurizadas de plut\u00f4nio a partir dos rejeitos de ur\u00e2nio. As pastilhas de plut\u00f4nio podem ser utilizadas como pequenas fontes de energia para sat\u00e9lites, esta\u00e7\u00f5es de tempo remotas e em outras localidades isoladas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"},{"nome_clean":"F\u00edsica Moderna","oab":false,"nome":"F\u00edsica Moderna","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400972,"slug":"fisica-fisica-moderna"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":400972,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416648,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No n\u00facleo do reator, usam-se barras de controle para manter um fator de reprodu\u00e7\u00e3o que garanta um funcionamento seguro para o reator. Em um reator cr\u00edtico, o valor da raz\u00e3o entre o n\u00famero de n\u00eautrons presente no in\u00edcio de uma gera\u00e7\u00e3o e o n\u00famero de n\u00eautrons presente no in\u00edcio da gera\u00e7\u00e3o imediatamente anterior deve ser","provas":[{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1813406,"hashId":"a58c62bfe2ccb8f22ee203075216962f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No n\u00facleo do reator, usam-se barras de controle para manter um fator de reprodu\u00e7\u00e3o que garanta um funcionamento seguro para o reator. Em um reator cr\u00edtico, o valor da raz\u00e3o entre o n\u00famero de n\u00eautrons presente no in\u00edcio de uma gera\u00e7\u00e3o e o n\u00famero de n\u00eautrons presente no in\u00edcio da gera\u00e7\u00e3o imediatamente anterior deve ser<\/p>","resposta":6947348,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"igual a 1.","id":6947348,"corpo":"<p>igual a 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menor que 1.","id":6947349,"corpo":"<p>menor que 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior que 1.","id":6947350,"corpo":"<p>maior que 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"igual a zero.","id":6947351,"corpo":"<p>igual a zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"igual a infinito.","id":6947352,"corpo":"<p>igual a infinito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Cin\u00e9tica e C\u00e1lculo de Reatores","oab":false,"nome":"Cin\u00e9tica e C\u00e1lculo de Reatores","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402738,"slug":"engenharia-quimica-cinetica-e-calculo-de-reatores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea:Analista de Sistemas","id":24150}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte proposi\u00e7\u00e3o composta:Se Ana n\u00e3o est\u00e1 com a carteira de habilita\u00e7\u00e3o vencida ent\u00e3o ela pode dirigir seu carro.Temos uma senten\u00e7a proposicional composta falsa quando:","provas":[{"id":62753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea:Analista de Sistemas","id":24150},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"udesc-sc-2015-fundatec-tecnico-universitario-area-analista-de-sistemas-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UDESC - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea:  Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1923711,"hashId":"2f905d4429cc22376d0d51a419557d53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte proposi\u00e7\u00e3o composta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Se Ana n\u00e3o est\u00e1 com a carteira de habilita\u00e7\u00e3o vencida ent\u00e3o ela pode dirigir seu carro.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temos uma senten\u00e7a proposicional composta falsa quando:<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":7430299,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A senten\u00e7a proposicional simples Ana est\u00e1 com a carteira de habilita\u00e7\u00e3o vencida \u00e9 verdadeira, e a senten\u00e7a proposicional simples Ana pode dirigir seu carro \u00e9 verdadeira.","id":7430298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a proposicional simples Ana est\u00e1 com a carteira de habilita\u00e7\u00e3o vencida \u00e9 verdadeira, e a senten\u00e7a proposicional simples Ana pode dirigir seu carro \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a proposicional simples Ana est\u00e1 com a carteira de habilita\u00e7\u00e3o vencida \u00e9 falsa, e a senten\u00e7a proposicional simples Ana pode dirigir seu carro \u00e9 falsa.","id":7430299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a proposicional simples Ana est\u00e1 com a carteira de habilita\u00e7\u00e3o vencida \u00e9 falsa, e a senten\u00e7a proposicional simples Ana pode dirigir seu carro \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a proposicional simples Ana est\u00e1 com a carteira de habilita\u00e7\u00e3o vencida \u00e9 verdadeira, e a senten\u00e7a proposicional simples Ana pode dirigir seu carro \u00e9 falsa.","id":7430300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a proposicional simples Ana est\u00e1 com a carteira de habilita\u00e7\u00e3o vencida \u00e9 verdadeira, e a senten\u00e7a proposicional simples Ana pode dirigir seu carro \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a proposicional simples Ana n\u00e3o est\u00e1 com a carteira de habilita\u00e7\u00e3o vencida \u00e9 falsa, e a senten\u00e7a proposicional simples Ana pode dirigir seu carro \u00e9 falsa.","id":7430301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a proposicional simples Ana n\u00e3o est\u00e1 com a carteira de habilita\u00e7\u00e3o vencida \u00e9 falsa, e a senten\u00e7a proposicional simples Ana pode dirigir seu carro \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a proposicional simples Ana est\u00e1 com a carteira de habilita\u00e7\u00e3o vencida \u00e9 falsa, e a senten\u00e7a proposicional simples Ana pode dirigir seu carro \u00e9 verdadeira.","id":7430302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a proposicional simples Ana est\u00e1 com a carteira de habilita\u00e7\u00e3o vencida \u00e9 falsa, e a senten\u00e7a proposicional simples Ana pode dirigir seu carro \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEmbora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo). A conjun\u00e7\u00e3o inicial em destaque explicita a seguinte rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gica existente entre essas duas ora\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828620,"hashId":"c5343172dfb22af9e7b44c311f0eb181","enunciado":"<p><strong>\u201cEmbora<\/strong> o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo). A conjun\u00e7\u00e3o inicial em destaque explicita a seguinte rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gica existente entre essas duas ora\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":7014443,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":7014441,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o","id":7014442,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o","id":7014443,"corpo":"<p>concess\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o","id":7014444,"corpo":"<p>conclus\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"asdfdasdf asdfaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaVelho mal disfar\u00e7ado asd\tOs cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.asd\tO cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.asd O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.asd\tEmbora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.asd\tA cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.asd\tComo representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.asd\tO fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco.O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, 1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.","id":467634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdfdasdf asdfaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa<\/strong><strong>Velho mal disfar\u00e7ado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Os cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>O cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd <\/span>O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Embora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>A cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Como representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>O fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco.O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: right;\"><em>Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, <\/em><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: right;\"><em>1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo). As v\u00edrgulas s\u00e3o empregadas com fun\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 que exercem nesse fragmento em:","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828622,"hashId":"163e90e8ba6740416e634be01a235da6","enunciado":"<p>\u201cA propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo). As v\u00edrgulas s\u00e3o empregadas com fun\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 que exercem nesse fragmento em:<\/p>","resposta":7014453,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, \u2013 6\u00ba par\u00e1grafo","id":7014450,"corpo":"<p>Como representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, \u2013 6\u00ba par\u00e1grafo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, \u2013 4\u00ba par\u00e1grafo ","id":7014451,"corpo":"<p>causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, \u2013 4\u00ba par\u00e1grafo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, \u2013 2\u00ba par\u00e1grafo","id":7014452,"corpo":"<p>oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, \u2013 2\u00ba par\u00e1grafo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, \u2013 7\u00ba par\u00e1grafo","id":7014453,"corpo":"<p> O fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, \u2013 7\u00ba par\u00e1grafo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"asdfdasdf asdfaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaVelho mal disfar\u00e7ado asd\tOs cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.asd\tO cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.asd O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.asd\tEmbora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.asd\tA cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.asd\tComo representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.asd\tO fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco.O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, 1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.","id":467634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdfdasdf asdfaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa<\/strong><strong>Velho mal disfar\u00e7ado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Os cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>O cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd <\/span>O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Embora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>A cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Como representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>O fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco.O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: right;\"><em>Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, <\/em><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: right;\"><em>1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Penal Brasileiro, a conduta de apropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio, caracteriza crime de: ","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828735,"hashId":"e2ae45e56edd30ed8431be99375dc887","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo Penal Brasileiro, a conduta de apropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio, caracteriza crime de: <\/p>","resposta":7014821,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o ","id":7014819,"corpo":"<p>prevarica\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva","id":7014820,"corpo":"<p>corrup\u00e7\u00e3o passiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"peculato","id":7014821,"corpo":"<p>peculato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concuss\u00e3o","id":7014822,"corpo":"<p>concuss\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"asdfdasdf asdfaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaVelho mal disfar\u00e7ado asd\tOs cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.asd\tO cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.asd O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.asd\tEmbora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.asd\tA cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.asd\tComo representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.asd\tO fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco.O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, 1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.","id":467634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdfdasdf asdfaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa<\/strong><strong>Velho mal disfar\u00e7ado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Os cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>O cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd <\/span>O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Embora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>A cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Como representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>O fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco.O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: right;\"><em>Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, <\/em><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: right;\"><em>1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"nome_clean":"Peculato pr\u00f3prio (peculato-apropria\u00e7\u00e3o e peculato-desvio)","oab":false,"nome":"Peculato pr\u00f3prio (peculato-apropria\u00e7\u00e3o e peculato-desvio)","pai":406432,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418924,"slug":"direito-penal-peculato-proprio-peculato-apropriacao-e-peculato-desvio"}],"slug":"direito-penal\/1828735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que traz a \u00fanica palavra grafada CORRETAMENTE:","provas":[{"id":60270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823276,"hashId":"10021eabcc99da6cb0f289d2e884f3d1","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que traz a \u00fanica palavra grafada <strong>CORRETAMENTE:<\/strong><\/p>","resposta":6993297,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabeleleiro ","id":6993293,"corpo":"<p>Cabeleleiro <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mendingo","id":6993294,"corpo":"<p>Mendingo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bandeija","id":6993295,"corpo":"<p>Bandeija<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coucha","id":6993296,"corpo":"<p>Coucha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tigela","id":6993297,"corpo":"<p>Tigela<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a natureza de t\u00edtulo de cr\u00e9dito do cheque, assinale a alternativa cuja informa\u00e7\u00e3o acerca disso esteja INCORRETA:","provas":[{"id":60268,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:12","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1823295,"hashId":"eb3ab2466c4dd80f62838db679fe9952","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a natureza de t\u00edtulo de cr\u00e9dito do cheque, assinale a alternativa cuja informa\u00e7\u00e3o acerca disso esteja INCORRETA:<\/p>","resposta":6993387,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cheque \u00e9 uma ordem de pagamento \u00e0 vista.","id":6993384,"corpo":"<p><em>O cheque \u00e9 uma ordem de pagamento \u00e0 vista.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de compensa\u00e7\u00e3o de cheques \u00e9 regulado pelo Banco Central do Brasil e executado pelo Banco do Brasil.","id":6993385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O servi\u00e7o de compensa\u00e7\u00e3o de cheques \u00e9 regulado pelo Banco Central do Brasil e executado pelo Banco do Brasil.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cruzamento do cheque pode ser geral, quando n\u00e3o indica o nome do banco, ou especial, quando o nome do banco aparece entre os tra\u00e7os de cruzamento.","id":6993386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O cruzamento do cheque pode ser geral, quando n\u00e3o indica o nome do banco, ou especial, quando o nome do banco aparece entre os tra\u00e7os de cruzamento.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A opera\u00e7\u00e3o com cheque envolve tr\u00eas agentes: o sacado, que \u00e9 aquele que emite o cheque; o benefici\u00e1rio, que \u00e9 a pessoa a favor de quem o cheque \u00e9 emitido; e o sacador, que \u00e9 o banco em que est\u00e1 depositado o dinheiro do emitente.","id":6993387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A opera\u00e7\u00e3o com cheque envolve tr\u00eas agentes: o sacado, que \u00e9 aquele que emite o cheque; o benefici\u00e1rio, que \u00e9 a pessoa a favor de quem o cheque \u00e9 emitido; e o sacador, que \u00e9 o banco em que est\u00e1 depositado o dinheiro do emitente.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de compensa\u00e7\u00e3o de cheques \u00e9 realizado entre bancos, na c\u00e2mara de compensa\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil, permitindo a cobran\u00e7a de cheques, a transfer\u00eancia de fundos, o pagamento de t\u00edtulos e outras obriga\u00e7\u00f5es.","id":6993388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O servi\u00e7o de compensa\u00e7\u00e3o de cheques \u00e9 realizado entre bancos, na c\u00e2mara de compensa\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil, permitindo a cobran\u00e7a de cheques, a transfer\u00eancia de fundos, o pagamento de t\u00edtulos e outras obriga\u00e7\u00f5es.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"},{"nome_clean":"T\u00edtulos em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"T\u00edtulos em Esp\u00e9cie","pai":406959,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406963,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-em-especie"},{"nome_clean":"Cheque","oab":true,"nome":"Cheque","pai":406963,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406964,"slug":"direito-empresarial-comercial-cheque"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1823295","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre os Princ\u00edpios \u00c9ticos Funcionais dispostos no Guia de Conduta \u00c9tica do Sistema Financeiro Banestes, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":60268,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:14","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1823318,"hashId":"e63a25278969342ff97b49bffb72abd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre os <strong>Princ\u00edpios \u00c9ticos Funcionais<\/strong> dispostos no <em>Guia de Conduta \u00c9tica do Sistema Financeiro Banestes<\/em>, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6993498,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No tocante ao princ\u00edpio da Legalidade, o profissional deve conhecer e cumprir os normativos do Sistema Financeiro Banestes, a legisla\u00e7\u00e3o que regula a atividade banc\u00e1ria, e outros necess\u00e1rios ou relacionados ao cumprimento das atribui\u00e7\u00f5es.","id":6993495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao princ\u00edpio da Legalidade, o profissional deve conhecer e cumprir os normativos do Sistema Financeiro Banestes, a legisla\u00e7\u00e3o que regula a atividade banc\u00e1ria, e outros necess\u00e1rios ou relacionados ao cumprimento das atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerando que os produtos e servi\u00e7os oferecidos pelo Sistema Banestes s\u00e3o resultado do trabalho de seus profissionais, pelo princ\u00edpio da Lealdade ningu\u00e9m melhor que tais profissionais para reconhecer isso, comprando e utilizando prioritariamente esses produtos e servi\u00e7os.","id":6993496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que os produtos e servi\u00e7os oferecidos pelo Sistema Banestes s\u00e3o resultado do trabalho de seus profissionais, pelo princ\u00edpio da Lealdade ningu\u00e9m melhor que tais profissionais para reconhecer isso, comprando e utilizando prioritariamente esses produtos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das condutas recomendadas dentro do princ\u00edpio da Transpar\u00eancia \u00e9 que o profissional deve enviar, quando solicitado, \u00e0 Ger\u00eancia de Controles Internos, a Declara\u00e7\u00e3o de Bens e Rendas.","id":6993497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das condutas recomendadas dentro do princ\u00edpio da <em>Transpar\u00eancia <\/em>\u00e9 que o profissional deve enviar, quando solicitado, \u00e0 Ger\u00eancia de Controles Internos, a Declara\u00e7\u00e3o de Bens e Rendas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da Aptid\u00e3o, o profissional precisa aceitar assumir fun\u00e7\u00e3o para a qual n\u00e3o tenha aptid\u00e3o, mesmo que n\u00e3o se sinta preparado e habilitado, pois isso se adquire com o passar do tempo.","id":6993498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo princ\u00edpio da <em>Aptid\u00e3o<\/em>, o profissional precisa aceitar assumir fun\u00e7\u00e3o para a qual n\u00e3o tenha aptid\u00e3o, mesmo que n\u00e3o se sinta preparado e habilitado, pois isso se adquire com o passar do tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O profissional n\u00e3o deve se envolver em situa\u00e7\u00f5es, atividades ou interesses incompat\u00edveis com o cargo\/fun\u00e7\u00e3o que exerce, segundo o princ\u00edpio da Imparcialidade.","id":6993499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional n\u00e3o deve se envolver em situa\u00e7\u00f5es, atividades ou interesses incompat\u00edveis com o cargo\/fun\u00e7\u00e3o que exerce, segundo o princ\u00edpio da <em>Imparcialidade<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Banco do Estado do Esp\u00edrito Santo S.A - BANESTES","oab":true,"nome":"Banco do Estado do Esp\u00edrito Santo S.A - BANESTES","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401573,"slug":"legislacao-dos-orgaos-banco-do-estado-do-espirito-santo-s-a-banestes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BANESTES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BANESTES","pai":401573,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401574,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-banestes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Guia de Conduta \u00c9tica do Sistema Financeiro Banestes, pode-se afirmar que s\u00e3o padr\u00f5es de conduta no Relacionamento com os Clientes os dispostos a seguir, COM EXCE\u00c7\u00c3O DE:","provas":[{"id":60268,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:15","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1823322,"hashId":"8c8f3473481d2de780953f532bac516b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no <em>Guia de Conduta \u00c9tica do Sistema Financeiro Banestes<\/em>, pode-se afirmar que s\u00e3o padr\u00f5es de conduta no <strong>Relacionamento com os Clientes<\/strong> os dispostos a seguir, COM EXCE\u00c7\u00c3O DE:<\/p>","resposta":6993516,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receptividade \u00e0s opini\u00f5es dos clientes para a melhoria do atendimento, dos produtos e servi\u00e7os.","id":6993513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receptividade \u00e0s opini\u00f5es dos clientes para a melhoria do atendimento, dos produtos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento digno, com cortesia, efici\u00eancia e respeito, oferecendo informa\u00e7\u00f5es claras, precisas e transparentes.","id":6993514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento digno, com cortesia, efici\u00eancia e respeito, oferecendo informa\u00e7\u00f5es claras, precisas e transparentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes e respeito aos seus direitos, buscando solu\u00e7\u00f5es que atendam aos interesses e necessidades, sempre em conformidade com os objetivos de desenvolvimento, seguran\u00e7a e rentabilidade da Institui\u00e7\u00e3o.","id":6993515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes e respeito aos seus direitos, buscando solu\u00e7\u00f5es que atendam aos interesses e necessidades, sempre em conformidade com os objetivos de desenvolvimento, seguran\u00e7a e rentabilidade da Institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratamento preferencial a quem quer que seja, sempre por sentimento pessoal, mas nunca por interesse.","id":6993516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento preferencial a quem quer que seja, sempre por sentimento pessoal, mas nunca por interesse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de atitudes que estimulam a transfer\u00eancia de contas de clientes por motivo de o relacionamento Gerente x Cliente se sobrepor ao relacionamento Banestes x Cliente","id":6993517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de atitudes que estimulam a transfer\u00eancia de contas de clientes por motivo de o relacionamento Gerente x Cliente se sobrepor ao relacionamento Banestes x Cliente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Banco do Estado do Esp\u00edrito Santo S.A - BANESTES","oab":true,"nome":"Banco do Estado do Esp\u00edrito Santo S.A - BANESTES","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401573,"slug":"legislacao-dos-orgaos-banco-do-estado-do-espirito-santo-s-a-banestes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BANESTES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BANESTES","pai":401573,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401574,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-banestes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional deve desempenhar suas atribui\u00e7\u00f5es com modera\u00e7\u00e3o e sobriedade, utilizando-se das prerrogativas inerentes ao cargo\/fun\u00e7\u00e3o e os meios de que disp\u00f5e unicamente para a execu\u00e7\u00e3o ou cumprimento de seus deveres. Considerando o Guia de Conduta \u00c9tica do Sistema Financeiro Banestes, pode-se afirmar que o excerto acima diz respeito a um dos Princ\u00edpios \u00c9ticos Gerais adotados por esta institui\u00e7\u00e3o como priorit\u00e1rios e comuns a todos os relacionamentos. Qual princ\u00edpio \u00e9 esse?","provas":[{"id":60268,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:15","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1823327,"hashId":"f00880ff024f8a1d1a058d9eb7af2619","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O profissional deve desempenhar suas atribui\u00e7\u00f5es com modera\u00e7\u00e3o e sobriedade, utilizando-se das prerrogativas inerentes ao cargo\/fun\u00e7\u00e3o e os meios de que disp\u00f5e unicamente para a execu\u00e7\u00e3o ou cumprimento de seus deveres. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o <em>Guia de Conduta \u00c9tica do Sistema Financeiro Banestes<\/em>, pode-se afirmar que o excerto acima diz respeito a um dos Princ\u00edpios \u00c9ticos Gerais adotados por esta institui\u00e7\u00e3o como priorit\u00e1rios e comuns a todos os relacionamentos. Qual princ\u00edpio \u00e9 esse?<\/p>","resposta":6993539,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prud\u00eancia.","id":6993535,"corpo":"<p>Prud\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Probidade.","id":6993536,"corpo":"<p>Probidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeito.","id":6993537,"corpo":"<p>Respeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idoneidade.","id":6993538,"corpo":"<p>Idoneidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Temperan\u00e7a.","id":6993539,"corpo":"<p>Temperan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Banco do Estado do Esp\u00edrito Santo S.A - BANESTES","oab":true,"nome":"Banco do Estado do Esp\u00edrito Santo S.A - BANESTES","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401573,"slug":"legislacao-dos-orgaos-banco-do-estado-do-espirito-santo-s-a-banestes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BANESTES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BANESTES","pai":401573,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401574,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-banestes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do que se pode entender sobre o disposto no Guia de Conduta \u00c9tica do Sistema Financeiro Banestes acerca do Relacionamento com os Concorrentes, deve-se considerar os padr\u00f5es de conduta que seguem: I A competitividade n\u00e3o deve, de modo algum, existir, mantendo-se, assim, um relacionamento pautado na civilidade. II A obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o deve, de modo algum, dar-se de maneira il\u00edcita, mas transparente, preservandose o sigilo dessas informa\u00e7\u00f5es. III As informa\u00e7\u00f5es devem ser fidedignas e disponibilizadas por meio de fontes autorizadas. Est\u00e1 CORRETO o exposto em:","provas":[{"id":60268,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1823330,"hashId":"c94c71a9884cb1028bf1cd058d5d727d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do que se pode entender sobre o disposto no <em>Guia de Conduta \u00c9tica do Sistema Financeiro Banestes<\/em> acerca do <strong>Relacionamento com os Concorrentes<\/strong>, deve-se considerar os padr\u00f5es de conduta que seguem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A competitividade n\u00e3o deve, de modo algum, existir, mantendo-se, assim, um relacionamento pautado na civilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o deve, de modo algum, dar-se de maneira il\u00edcita, mas transparente, preservandose o sigilo dessas informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III As informa\u00e7\u00f5es devem ser fidedignas e disponibilizadas por meio de fontes autorizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o exposto em:<\/p>","resposta":6993551,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6993548,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6993549,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6993550,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6993551,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6993552,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Banco do Estado do Esp\u00edrito Santo S.A - BANESTES","oab":true,"nome":"Banco do Estado do Esp\u00edrito Santo S.A - BANESTES","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401573,"slug":"legislacao-dos-orgaos-banco-do-estado-do-espirito-santo-s-a-banestes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BANESTES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BANESTES","pai":401573,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401574,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-banestes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diferen\u00e7as entre a Internet e as redes Intranet, j\u00e1 que a rede Intranet","provas":[{"id":60269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1823376,"hashId":"1e4b3f5e4739c87c150869b3af7f7d83","enunciado":"<p>Existem diferen\u00e7as entre a Internet e as redes Intranet, j\u00e1 que a rede Intranet<\/p>","resposta":6993755,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas recebe dados, isto \u00e9, n\u00e3o possibilita o envio de dados.","id":6993752,"corpo":"<p>apenas recebe dados, isto \u00e9, n\u00e3o possibilita o envio de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o possibilita a identifica\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios conectados \u00e0 rede.","id":6993753,"corpo":"<p>n\u00e3o possibilita a identifica\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios conectados \u00e0 rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma extens\u00e3o da Internet, funcionando como um provedor de dados.","id":6993754,"corpo":"<p>\u00e9 uma extens\u00e3o da Internet, funcionando como um provedor de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 restrita a apenas um grupo de computadores e n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel ao mundo todo.","id":6993755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 restrita a apenas um grupo de computadores e n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel ao mundo todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o utiliza nenhuma das tecnologias utilizadas na Internet.","id":6993756,"corpo":"<p>n\u00e3o utiliza nenhuma das tecnologias utilizadas na Internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"},{"nome_clean":"Intranet, Extranet e Proxy","oab":false,"nome":"Intranet, Extranet e Proxy","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429402,"slug":"tecnologia-da-informacao-intranet-extranet-e-proxy"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa entrevista exclusiva ao Jornal Nacional, o ministro da Fazenda, Joaquim Levy, disse que controlar a infla\u00e7\u00e3o e p\u00f4r as contas p\u00fablicas em ordem s\u00e3o as grandes preocupa\u00e7\u00f5es do governo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/Acesso em: 19\/06\/15Na linha do exposto acima, segundo o ministro da Fazenda, deve-se partir do princ\u00edpio de que nesse momento \u201co Brasil s\u00f3 gasta o que arrecada\u201d. De acordo com Levy, tal princ\u00edpio n\u00e3o s\u00f3 se estabelece como \u00e9 favorecido a partir da lei de:","provas":[{"id":60270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823378,"hashId":"868ccab2cc35ddfdade6e9cc09bde5e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Numa entrevista exclusiva ao Jornal Nacional, o ministro da Fazenda, Joaquim Levy, disse que controlar a infla\u00e7\u00e3o e p\u00f4r as contas p\u00fablicas em ordem s\u00e3o as grandes preocupa\u00e7\u00f5es do governo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/Acesso em: 19\/06\/15<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na linha do exposto acima, segundo o ministro da Fazenda, deve-se partir do princ\u00edpio de que nesse momento \u201co Brasil s\u00f3 gasta o que arrecada\u201d. De acordo com Levy, tal princ\u00edpio n\u00e3o s\u00f3 se estabelece como \u00e9 favorecido a partir da lei de:<\/p>","resposta":6993766,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Terceiriza\u00e7\u00e3o.","id":6993762,"corpo":"<p>Terceiriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal.","id":6993763,"corpo":"<p>Execu\u00e7\u00e3o Fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica.","id":6993764,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria","id":6993765,"corpo":"<p>Recupera\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Responsabilidade Fiscal.","id":6993766,"corpo":"<p>Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Centenas de escolas permaneceram fechadas [...] na Coreia do Sul, enquanto as autoridades tentam controlar o p\u00e2nico provocado pelo coronav\u00edrus Mers, que j\u00e1 infectou 35 pessoas e matou duas. Mais de 700 estabelecimentos escolares, de creches a universidades, fecharam suas portas por medo da popula\u00e7\u00e3o diante do que se tornou o maior surto de S\u00edndrome Respirat\u00f3ria do Oriente M\u00e9dio (Mers, por sua sigla em ingl\u00eas) fora da Ar\u00e1bia Saudita.Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/ Acesso em 19\/06\/15Segundo alguns estudos, realizados \u00e0 \u00e9poca da not\u00edcia acima, \u00e9 poss\u00edvel que o v\u00edrus Mers seja transmitido por:","provas":[{"id":60270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823383,"hashId":"39fc2ea6f5e657b8625df7f2fe06a7e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Centenas de escolas permaneceram fechadas [...] <\/em>na Coreia do Sul, enquanto as autoridades tentam controlar o p\u00e2nico provocado pelo coronav\u00edrus Mers, que j\u00e1 infectou 35 pessoas e matou duas. Mais de 700 estabelecimentos escolares, de creches a universidades, fecharam suas portas por medo da popula\u00e7\u00e3o diante do que se tornou o maior surto de S\u00edndrome Respirat\u00f3ria do Oriente M\u00e9dio (Mers, por sua sigla em ingl\u00eas) fora da Ar\u00e1bia Saudita.<\/p><p><br><\/p><p>Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/ Acesso em 19\/06\/15<\/p><p><br><\/p><p>Segundo alguns estudos, realizados \u00e0 \u00e9poca da not\u00edcia acima, \u00e9 poss\u00edvel que o v\u00edrus Mers seja transmitido por:<\/p>","resposta":6993784,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dromed\u00e1rios (ou camelos).","id":6993784,"corpo":"<p>Dromed\u00e1rios (ou camelos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alimentos com alto teor de agrot\u00f3xicos.","id":6993785,"corpo":"<p>Alimentos com alto teor de agrot\u00f3xicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gua contaminada por merc\u00fario.","id":6993786,"corpo":"<p>\u00c1gua contaminada por merc\u00fario.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gatos contaminados pelo flaviv\u00edrus","id":6993787,"corpo":"<p>Gatos contaminados pelo flaviv\u00edrus<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insetos classificados como himen\u00f3pteros.","id":6993788,"corpo":"<p>Insetos classificados como himen\u00f3pteros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil perdeu um dos principais nomes do teatro brasileiro [...], conhecido pela irrever\u00eancia de suas encena\u00e7\u00f5es. Come\u00e7ou no teatro amador em Porto Alegre, na pe\u00e7a \"Assim \u00c9 se lhe Parece\" e, ao longo de sua carreira, trabalhou ao lado de grandes nomes do teatro nacional, como Ruth Escobar, Nicette Bruno e Paulo Goulart, al\u00e9m de ter dirigido atores como Ant\u00f4nio Fagundes e Vera Holtz em diversas ocasi\u00f5es.Adaptado de: https:\/\/www.uol.com.br\/splash\/ Acesso em 16\/06\/20O trecho acima faz men\u00e7\u00e3o ao apresentador do programa de entrevistas \"Provoca\u00e7\u00f5es\", cujo nome est\u00e1 identificado em:","provas":[{"id":60270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823388,"hashId":"0fb94c0a5a05ff73e5a8b055d981b516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil perdeu um dos principais nomes do teatro brasileiro <em>[...], conhecido pela irrever\u00eancia de suas encena\u00e7\u00f5es. Come\u00e7ou no teatro amador em Porto Alegre, na pe\u00e7a \"Assim \u00c9 se lhe Parece\" e, ao longo de sua carreira, trabalhou ao lado de grandes nomes do teatro nacional, como Ruth Escobar, Nicette Bruno e Paulo Goulart, al\u00e9m de ter dirigido atores como Ant\u00f4nio Fagundes e Vera Holtz em diversas ocasi\u00f5es.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Adaptado de: <\/strong>https:\/\/www.uol.com.br\/splash\/ Acesso em 16\/06\/20<\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima faz men\u00e7\u00e3o ao apresentador do programa de entrevistas \"Provoca\u00e7\u00f5es\", cujo nome est\u00e1 identificado em:<\/p>","resposta":6993807,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eduardo Sterblitch.","id":6993806,"corpo":"<p>Eduardo Sterblitch.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Abujamra.","id":6993807,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio Abujamra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maur\u00edcio Torres.","id":6993808,"corpo":"<p>Maur\u00edcio Torres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1rcio Ribeiro","id":6993809,"corpo":"<p>M\u00e1rcio Ribeiro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em\u00edlio Surita","id":6993810,"corpo":"<p>Em\u00edlio Surita<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEntrou em vigor, na \u00faltima quarta-feira, a Lei de Seguran\u00e7a Cidad\u00e3 na Espanha. Mais conhecida como \u201cLei da Morda\u00e7a\u201d, ela restringe o que as pessoas podem fazer quando se manifestam\u201d. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/oglobo.globo.com\/mundo\/lei-da-mordaca-entra-em-vigor-na-espanha-16645187 &gt;Acesso em: 02 jul. 2015. Esta lei promulgada na Espanha faz lembrar os projetos de lei que surgiram no Brasil ap\u00f3s o in\u00edcio de pr\u00e1ticas massivas de manifesta\u00e7\u00e3o (em junho\/2013). Leis como esta podem ferir diretamente qual direito fundamental do sujeito?","provas":[{"id":60269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1823392,"hashId":"d44c3c8f8b9c9e196ac995b89f7196ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEntrou em vigor, na \u00faltima quarta-feira, a Lei de Seguran\u00e7a Cidad\u00e3 na Espanha. Mais conhecida como \u201cLei da Morda\u00e7a\u201d, ela restringe o que as pessoas podem fazer quando se manifestam\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/oglobo.globo.com\/mundo\/lei-da-mordaca-entra-em-vigor-na-espanha-16645187 &gt;Acesso em: 02 jul. 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta lei promulgada na Espanha faz lembrar os projetos de lei que surgiram no Brasil ap\u00f3s o in\u00edcio de pr\u00e1ticas massivas de manifesta\u00e7\u00e3o (em junho\/2013). Leis como esta podem ferir diretamente qual direito fundamental do sujeito?<\/p>","resposta":6993828,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direitos Trabalhistas.","id":6993825,"corpo":"<p>Direitos Trabalhistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito a vida privada, a honra e a imagem.","id":6993826,"corpo":"<p>Direito a vida privada, a honra e a imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito Criminais.","id":6993827,"corpo":"<p>Direito Criminais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 Manifesta\u00e7\u00e3o do Pensamento.","id":6993828,"corpo":"<p>Direito \u00e0 Manifesta\u00e7\u00e3o do Pensamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direito de igualdade perante a lei.","id":6993829,"corpo":"<p>Direito de igualdade perante a lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Movimentos Sociais e Desigualdade","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais e Desigualdade","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407371,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-movimentos-sociais-e-desigualdade"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Movimentos Sociais","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427834,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-movimentos-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o que compreende o direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar previsto na Lei n\u00ba 8.069\/1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), considere as afirmativas a seguir. I. O direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar \u00e9 exercido exclusivamente na fam\u00edlia natural. II. A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais implica em perda do poder familiar. III. O exerc\u00edcio do poder familiar ser\u00e1 igual entre pai e m\u00e3e. IV. O reconhecimento do estado de filia\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito personal\u00edssimo, imprescrit\u00edvel. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61921,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - Analista - \u00c1rea: Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1890646,"hashId":"cbd42c41670d015423e7d7cd67e2efb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o que compreende o direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar previsto na Lei n\u00ba 8.069\/1990, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tI. O direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar \u00e9 exercido exclusivamente na fam\u00edlia natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\t II. A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais implica em perda do poder familiar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tIII. O exerc\u00edcio do poder familiar ser\u00e1 igual entre pai e m\u00e3e. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tIV. O reconhecimento do estado de filia\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito personal\u00edssimo, imprescrit\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7283242,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas. ","id":7283240,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas. ","id":7283241,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas. ","id":7283242,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas. ","id":7283243,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas. ","id":7283244,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a dieta para o diabetes mellitus, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir.( ) A dieta para diabetes poder\u00e1 conter at\u00e9 10% do conte\u00fado de carboidratos de sacarose.( ) A quantidade m\u00e1xima de fibras na dieta ser\u00e1 de 14 g \/ 100 calorias.( ) Recomenda-se a adi\u00e7\u00e3o de frutose como ado\u00e7ante em vez de sacarose.( ) A dieta ser\u00e1 composta de 35% de gordura, de 45% de CHO e 20% de prote\u00edna.( ) A quantidade de colesterol da dieta n\u00e3o dever\u00e1 ultrapassar 200 mg\/dia.Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":61921,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - Analista - \u00c1rea: Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1890710,"hashId":"509d28e7d66d848548e27830a641a41d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a dieta para o diabetes<em> mellitus<\/em>, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A dieta para diabetes poder\u00e1 conter at\u00e9 10% do conte\u00fado de carboidratos de sacarose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A quantidade m\u00e1xima de fibras na dieta ser\u00e1 de 14 g \/ 100 calorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recomenda-se a adi\u00e7\u00e3o de frutose como ado\u00e7ante em vez de sacarose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A dieta ser\u00e1 composta de 35% de gordura, de 45% de CHO e 20% de prote\u00edna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A quantidade de colesterol da dieta n\u00e3o dever\u00e1 ultrapassar 200 mg\/dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7283521,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":7283519,"corpo":"<p>V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":7283520,"corpo":"<p>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V.","id":7283521,"corpo":"<p>V, F, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F","id":7283522,"corpo":"<p>F, F, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V","id":7283523,"corpo":"<p>F, F, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"}],"slug":"nutricao\/1890710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Pleno","id":18628}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique o documento de acordo com a descri\u00e7\u00e3o. I. __________________: Documento em que se afirma a veracidade de certo fato ou a exist\u00eancia de certa obriga\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m pode comprovar a exist\u00eancia de um ato que se consumou. II. __________________: Documento ou ato pelo qual se d\u00e1 testemunho de um fato. Expressa exatamente toda c\u00f3pia aut\u00eantica feita por pessoa que possui f\u00e9 p\u00fablica. III. __________________: Documento em que se afirma ou se atesta a exist\u00eancia de um fato de que se \u00e9 testemunha. N\u00e3o implica a exist\u00eancia de um auto, documento ou qualquer outro escrito de onde se possam tirar elementos de sua composi\u00e7\u00e3o. Pode ter qualidade de documento aut\u00eantico, valendo como prova perfeita do fato. IV. _________________: Afirma\u00e7\u00e3o a exist\u00eancia de um fato; exist\u00eancia ou n\u00e3o de um direito. Pode-se manifestar tanto por escrito como de viva voz. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas dos trechos acima.","provas":[{"id":57188,"cargo":{"descricao":"Assistente Pleno","id":18628},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremers-rs-2015-fundatec-assistente-pleno","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1754335,"hashId":"80171ff15edd44d2249b65cc978a68a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique o documento de acordo com a descri\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. __________________: Documento em que se afirma a veracidade de certo fato ou a exist\u00eancia de certa obriga\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m pode comprovar a exist\u00eancia de um ato que se consumou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. __________________: Documento ou ato pelo qual se d\u00e1 testemunho de um fato. Expressa exatamente toda c\u00f3pia aut\u00eantica feita por pessoa que possui f\u00e9 p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. __________________: Documento em que se afirma ou se atesta a exist\u00eancia de um fato de que se \u00e9 testemunha. N\u00e3o implica a exist\u00eancia de um auto, documento ou qualquer outro escrito de onde se possam tirar elementos de sua composi\u00e7\u00e3o. Pode ter qualidade de documento aut\u00eantico, valendo como prova perfeita do fato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. _________________: Afirma\u00e7\u00e3o a exist\u00eancia de um fato; exist\u00eancia ou n\u00e3o de um direito. Pode-se manifestar tanto por escrito como de viva voz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas dos trechos acima.<\/p>","resposta":6678929,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certid\u00e3o \u2013 Certificado \u2013 Declara\u00e7\u00e3o \u2013 Atestado","id":6678925,"corpo":"<p>Certid\u00e3o \u2013 Certificado \u2013 Declara\u00e7\u00e3o \u2013 Atestado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Certificado \u2013 Declara\u00e7\u00e3o \u2013 Atestado \u2013 Certid\u00e3o","id":6678926,"corpo":"<p>Certificado \u2013 Declara\u00e7\u00e3o \u2013 Atestado \u2013 Certid\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o \u2013 Atestado \u2013 Certid\u00e3o \u2013 Certificado","id":6678927,"corpo":"<p>Declara\u00e7\u00e3o \u2013 Atestado \u2013 Certid\u00e3o \u2013 Certificado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o \u2013 Atestado \u2013 Certificado \u2013 Declara\u00e7\u00e3o","id":6678928,"corpo":"<p>Certid\u00e3o \u2013 Atestado \u2013 Certificado \u2013 Declara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atestado \u2013 Certid\u00e3o \u2013 Certificado \u2013 Declara\u00e7\u00e3o","id":6678929,"corpo":"<p>Atestado \u2013 Certid\u00e3o \u2013 Certificado \u2013 Declara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404695,"slug":"arquivologia-quanto-a-especie-tipologia"}],"slug":"arquivologia\/1754335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24038}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m de atuar na forma\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade \u00f3ssea, o sil\u00edcio tamb\u00e9m tem rela\u00e7\u00e3o com os vasos sangu\u00edneos e com a aterosclerose. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as maiores fontes alimentares desse elemento-tra\u00e7o.","provas":[{"id":61986,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24038},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"csm-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-area-nutricao-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1895137,"hashId":"bd8caa02a65ee5631e29362747aaa759","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de atuar na forma\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade \u00f3ssea, o sil\u00edcio tamb\u00e9m tem rela\u00e7\u00e3o com os vasos sangu\u00edneos e com a aterosclerose. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as maiores fontes alimentares desse elemento-tra\u00e7o.<\/p>","resposta":7303304,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banana, leite de vaca e laranja.","id":7303303,"corpo":"<p>Banana, leite de vaca e laranja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ch\u00e1 de folhas, arroz integral e aveia.","id":7303304,"corpo":"<p>Ch\u00e1 de folhas, arroz integral e aveia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bife, ma\u00e7\u00e3 e batata.","id":7303305,"corpo":"<p>Bife, ma\u00e7\u00e3 e batata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Peito de frango, morango e cereja.","id":7303306,"corpo":"<p>Peito de frango, morango e cereja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Queijo, mel\u00e3o e peito de peru.","id":7303307,"corpo":"<p>Queijo, mel\u00e3o e peito de peru.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24038}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das limita\u00e7\u00f5es da utiliza\u00e7\u00e3o do recordat\u00f3rio alimentar de 24 horas como m\u00e9todo para coletar a hist\u00f3ria diet\u00e9tica \u00e9 que","provas":[{"id":61986,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24038},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"csm-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-area-nutricao-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1895154,"hashId":"b22320bfeed42791f10da6e5b3717375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das limita\u00e7\u00f5es da utiliza\u00e7\u00e3o do recordat\u00f3rio alimentar de 24 horas como m\u00e9todo para coletar a hist\u00f3ria diet\u00e9tica \u00e9 que<\/p>","resposta":7303389,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 demorado e dif\u00edcil.","id":7303388,"corpo":"<p>\u00e9 demorado e dif\u00edcil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o representa necessariamente a ingest\u00e3o alimentar habitual.","id":7303389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o representa necessariamente a ingest\u00e3o alimentar habitual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exige que o paciente saiba ler e escrever.","id":7303390,"corpo":"<p>exige que o paciente saiba ler e escrever.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o identifica tipos de alimentos e hor\u00e1rios de refei\u00e7\u00f5es.","id":7303391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o identifica tipos de alimentos e hor\u00e1rios de refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"influencia o padr\u00e3o alimentar do paciente.","id":7303392,"corpo":"<p>influencia o padr\u00e3o alimentar do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"Inqu\u00e9ritos Alimentares","oab":false,"nome":"Inqu\u00e9ritos Alimentares","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418137,"slug":"nutricao-inqueritos-alimentares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}