{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163223,"perPage":"100","pages":21633,"page":12883,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada \u00e1rea de pastagem de capim Momba\u00e7a est\u00e1 sendo pastejada por 100 vacas com per\u00edodo de ocupa\u00e7\u00e3o de 3 dias e per\u00edodo de descanso de 33 dias. Considerando que a produ\u00e7\u00e3o de forragem \u00e9 de 20 ton ha -1, o consumo de mat\u00e9ria seca \u00e9 de 2,5% P.V dia -1, peso vivo m\u00e9dio de 450 kg e teor de mat\u00e9ria seca do capim de 25%. Qual o n\u00famero de piquetes e a \u00e1rea em m2 de cada piquete para suprir a demanda dos animais?","provas":[{"id":39436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156882,"hashId":"2ac1a6901dfcb1090cb27ade1dd99275","enunciado":"<p align=\"justify\">Determinada \u00e1rea de pastagem de capim Momba\u00e7a est\u00e1 sendo pastejada por 100 vacas com per\u00edodo de ocupa\u00e7\u00e3o de 3 dias e per\u00edodo de descanso de 33 dias. Considerando que a produ\u00e7\u00e3o de forragem \u00e9 de 20 ton ha <sup>-1<\/sup>, o consumo de mat\u00e9ria seca \u00e9 de 2,5% P.V dia <sup>-1<\/sup>, peso vivo m\u00e9dio de 450 kg e teor de mat\u00e9ria seca do capim de 25%. Qual o n\u00famero de piquetes e a \u00e1rea em m<sup>2<\/sup> de cada piquete para suprir a demanda dos animais?<\/p>","resposta":4135479,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 piquetes de 6.570 m 2 cada.","id":4135477,"corpo":"<p align=justify>11 piquetes de 6.570 m <sup>2<\/sup> cada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 piquetes de 6.270 m2 cada.","id":4135478,"corpo":"<p align=justify>13 piquetes de 6.270 m<sup>2<\/sup> cada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 piquetes de 6.750 m2 cada.","id":4135479,"corpo":"<p align=justify>12 piquetes de 6.750 m<sup>2<\/sup> cada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 piquetes de 6.750 m2 cada.","id":4135480,"corpo":"<p align=justify>11 piquetes de 6.750 m<sup>2<\/sup> cada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 piquetes de 6.570 m2 cada.","id":4135481,"corpo":"<p align=justify>12 piquetes de 6.570 m<sup>2<\/sup> cada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1156882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A morfog\u00eanese vegetal representa importante caracter\u00edstica na perenidade das forrageiras. Diversos fatores podem afetar a produ\u00e7\u00e3o das forragens, no entanto, os que melhor representam a morfog\u00eanese vegetal s\u00e3o:","provas":[{"id":39436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156885,"hashId":"9f8c64bd6cb8e5825f01d8da2c5e4900","enunciado":"<p align=justify>A morfog\u00eanese vegetal representa importante caracter\u00edstica na perenidade das forrageiras. Diversos fatores podem afetar a produ\u00e7\u00e3o das forragens, no entanto, os que melhor representam a morfog\u00eanese vegetal s\u00e3o:<\/p>","resposta":4135487,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organog\u00eanese vegetal, taxa de expans\u00e3o e senesc\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os.","id":4135487,"corpo":"<p align=justify>Organog\u00eanese vegetal, taxa de expans\u00e3o e senesc\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taxa de aparecimento de novos \u00f3rg\u00e3os, resist\u00eancia \u00e0 seca e alto perfilhamento.","id":4135488,"corpo":"<p align=justify>Taxa de aparecimento de novos \u00f3rg\u00e3os, resist\u00eancia \u00e0 seca e alto perfilhamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organog\u00eanese vegetal, redu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea foliar e maior resist\u00eancia a pragas e doen\u00e7as.","id":4135489,"corpo":"<p align=justify>Organog\u00eanese vegetal, redu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea foliar e maior resist\u00eancia a pragas e doen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabilidade do perfilhamento, aumento do \u00edndice de \u00e1rea foliar e menor exig\u00eancia luminosa.","id":4135490,"corpo":"<p align=justify>Estabilidade do perfilhamento, aumento do \u00edndice de \u00e1rea foliar e menor exig\u00eancia luminosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crescimento de novos \u00f3rg\u00e3os, aumento da \u00e1rea foliar e maior resist\u00eancia a pragas e doen\u00e7as.","id":4135491,"corpo":"<p align=justify>Crescimento de novos \u00f3rg\u00e3os, aumento da \u00e1rea foliar e maior resist\u00eancia a pragas e doen\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1156885","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dever\u00e1 ser a press\u00e3o na sa\u00edda da bomba em que o di\u00e2metro da tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 50 mm (uniforme), a press\u00e3o ao final da tubula\u00e7\u00e3o de 2 kgf cm -2 , o desn\u00edvel entre o ponto onde est\u00e1 instalado o man\u00f4metro da sa\u00edda da bomba e a extremidade da tubula\u00e7\u00e3o de 5 m em aclive e a perda de carga total entre os dois pontos de 2 mca. (Assuma o valor do peso espec\u00edfico da \u00e1gua como 1000 kgf m -3).","provas":[{"id":39436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156895,"hashId":"27b730738b45aac7145207e5f24bd341","enunciado":"<p align=justify>Qual dever\u00e1 ser a press\u00e3o na sa\u00edda da bomba em que o di\u00e2metro da tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 50 mm (uniforme), a press\u00e3o ao final da tubula\u00e7\u00e3o de 2 kgf cm<sup> -2<\/sup> , o desn\u00edvel entre o ponto onde est\u00e1 instalado o man\u00f4metro da sa\u00edda da bomba e a extremidade da tubula\u00e7\u00e3o de 5 m em aclive e a perda de carga total entre os dois pontos de 2 mca. (Assuma o valor do peso espec\u00edfico da \u00e1gua como 1000 kgf m <sup>-3<\/sup>).<\/p>","resposta":4135544,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,8 kgf cm -2","id":4135542,"corpo":"<p align=justify>1,8 kgf cm <sup>-2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,2 kgf cm -2","id":4135543,"corpo":"<p align=justify>2,2 kgf cm <sup>-2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,7 kgf cm -2","id":4135544,"corpo":"<p align=justify>2,7 kgf cm <sup>-2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,2 kgf cm -2","id":4135545,"corpo":"<p align=justify>3,2 kgf cm <sup>-2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,7 kgf cm -2","id":4135546,"corpo":"<p align=justify>3,7 kgf cm <sup>-2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1156895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 marca\u00e7\u00e3o de pomar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156914,"hashId":"45186e9c1420514aed8361caffffcad7","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 marca\u00e7\u00e3o de pomar, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4135635,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plantio em curvas de n\u00edvel \u00e9 dispens\u00e1vel para prevenir a eros\u00e3o do solo.","id":4135632,"corpo":"<p align=justify>O plantio em curvas de n\u00edvel \u00e9 dispens\u00e1vel para prevenir a eros\u00e3o do solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em terrenos inclinados, recomenda-se sempre o plantio em curvas de n\u00edvel, mas as opera\u00e7\u00f5es de preparo do solo devem ser feitas no sentido contr\u00e1rio as mesmas.","id":4135633,"corpo":"<p align=justify>Em terrenos inclinados, recomenda-se sempre o plantio em curvas de n\u00edvel, mas as opera\u00e7\u00f5es de preparo do solo devem ser feitas no sentido contr\u00e1rio as mesmas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em solos com declividade amena, recomenda-se a constru\u00e7\u00e3o de terra\u00e7os, com a finalidade de impedir a descida da enxurrada, permitindo, assim, a entrada da \u00e1gua no solo ou a sua drenagem para dentro do terreno.","id":4135634,"corpo":"<p align=justify>Em solos com declividade amena, recomenda-se a constru\u00e7\u00e3o de terra\u00e7os, com a finalidade de impedir a descida da enxurrada, permitindo, assim, a entrada da \u00e1gua no solo ou a sua drenagem para dentro do terreno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo em declividade acentuada, o plantio das mudas no campo pode ser feito em covas ou em sulcos. O plantio em covas \u00e9 indicado para terrenos mais acidentados e para esp\u00e9cies frut\u00edferas que necessitam de maiores espa\u00e7amentos.","id":4135635,"corpo":"<p align=justify>Mesmo em declividade acentuada, o plantio das mudas no campo pode ser feito em covas ou em sulcos. O plantio em covas \u00e9 indicado para terrenos mais acidentados e para esp\u00e9cies frut\u00edferas que necessitam de maiores espa\u00e7amentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As linhas de plantio devem ser feitas com o aux\u00edlio de uma linha de refer\u00eancia que, por sua vez, deve ser constru\u00edda na extremidade superior do terreno. De acordo com o espa\u00e7amento definido, as linhas de plantio devem ser marcadas perpendicularmente a esta linha.","id":4135636,"corpo":"<p align=justify>As linhas de plantio devem ser feitas com o aux\u00edlio de uma linha de refer\u00eancia que, por sua vez, deve ser constru\u00edda na extremidade superior do terreno. De acordo com o espa\u00e7amento definido, as linhas de plantio devem ser marcadas perpendicularmente a esta linha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1156914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o da micropropaga\u00e7\u00e3o de plantas \u00e9 feita:","provas":[{"id":39436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156927,"hashId":"833051a7f6341f593e1ef807d03c4565","enunciado":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o da micropropaga\u00e7\u00e3o de plantas \u00e9 feita:<\/p>","resposta":4135711,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente para culturas anuais como soja e milho.","id":4135707,"corpo":"<p align=justify>somente para culturas anuais como soja e milho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo produtor, com o uso de canivetes e tesouras rudimentares.","id":4135708,"corpo":"<p align=justify>pelo produtor, com o uso de canivetes e tesouras rudimentares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em qualquer tipo de ambiente, desde que haja a disponibiliza\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o nutritiva.","id":4135709,"corpo":"<p align=justify>em qualquer tipo de ambiente, desde que haja a disponibiliza\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o nutritiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com o aux\u00edlio de bisturis, sem a necessidade de se controlar as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas do local.","id":4135710,"corpo":"<p align=justify>com o aux\u00edlio de bisturis, sem a necessidade de se controlar as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas do local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com o uso de bisturis apropriados, em meio ass\u00e9ptico, com controle total das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas do local.","id":4135711,"corpo":"<p align=justify>com o uso de bisturis apropriados, em meio ass\u00e9ptico, com controle total das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas do local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o de Plantas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o de Plantas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402626,"slug":"engenharia-agronomica-propagacao-de-plantas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1156927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEduardo de Jesus n\u00e3o provocou uma como\u00e7\u00e3o entre os brasileiros, e tamb\u00e9m no jornalismo, porque n\u00e3o vivia em Ipanema.\u201d (\u00a7 7) Assinale a alternativa em que a reescrita da passagem acima N\u00c3O acarreta mudan\u00e7a de sentido:","provas":[{"id":33554,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2015-ufv-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1015800,"hashId":"7d8b084d488abaf80d30bf83b1387932","enunciado":"<p>\u201cEduardo de Jesus n\u00e3o provocou uma como\u00e7\u00e3o entre os brasileiros, e tamb\u00e9m no jornalismo, porque n\u00e3o\r\nvivia em Ipanema.\u201d (\u00a7 7)\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa em que a reescrita da passagem acima N\u00c3O acarreta mudan\u00e7a de sentido:<\/p>","resposta":3554778,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eduardo de Jesus n\u00e3o provocou uma como\u00e7\u00e3o entre os brasileiros, e tamb\u00e9m no jornalismo, por\u00e9m n\u00e3o vivia em Ipanema.","id":3554777,"corpo":"Eduardo de Jesus n\u00e3o provocou uma como\u00e7\u00e3o entre os brasileiros, e tamb\u00e9m no jornalismo, por\u00e9m n\u00e3o\r\nvivia em Ipanema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eduardo de Jesus n\u00e3o provocou uma como\u00e7\u00e3o entre os brasileiros, e tamb\u00e9m no jornalismo, uma vez que n\u00e3o vivia em Ipanema.","id":3554778,"corpo":"Eduardo de Jesus n\u00e3o provocou uma como\u00e7\u00e3o entre os brasileiros, e tamb\u00e9m no jornalismo, uma vez que\r\nn\u00e3o vivia em Ipanema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eduardo de Jesus n\u00e3o provocou uma como\u00e7\u00e3o entre os brasileiros, e tamb\u00e9m no jornalismo, ainda que n\u00e3o vivesse em Ipanema.","id":3554779,"corpo":"Eduardo de Jesus n\u00e3o provocou uma como\u00e7\u00e3o entre os brasileiros, e tamb\u00e9m no jornalismo, ainda que\r\nn\u00e3o vivesse em Ipanema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eduardo de Jesus n\u00e3o provocou uma como\u00e7\u00e3o entre os brasileiros, e tamb\u00e9m no jornalismo, e n\u00e3o vivia em Ipanema.","id":3554780,"corpo":"Eduardo de Jesus n\u00e3o provocou uma como\u00e7\u00e3o entre os brasileiros, e tamb\u00e9m no jornalismo, e n\u00e3o vivia\r\nem Ipanema.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372226,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33554\/27.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1015800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor Alexandre Ferreira ocupa o cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o na Universidade Federal de Vi\u00e7osa. Ele possui t\u00edtulo de gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia Civil, cuja \u00e1rea de conhecimento tem rela\u00e7\u00e3o indireta com o seu ambiente organizacional de atua\u00e7\u00e3o. Esse t\u00edtulo lhe ensejar\u00e1 um percentual referente ao Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":33554,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2015-ufv-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1015813,"hashId":"46977e55c56add1dfe37410213372fdb","enunciado":"O servidor Alexandre Ferreira ocupa o cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o na Universidade Federal de\r\nVi\u00e7osa. Ele possui t\u00edtulo de gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia Civil, cuja \u00e1rea de conhecimento tem rela\u00e7\u00e3o indireta\r\ncom o seu ambiente organizacional de atua\u00e7\u00e3o. Esse t\u00edtulo lhe ensejar\u00e1 um percentual referente ao Incentivo\r\n\u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o de:","resposta":3554829,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15%.","id":3554829,"corpo":"15%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20%.","id":3554830,"corpo":"20%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25%.","id":3554831,"corpo":"25%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 30%.","id":3554832,"corpo":" 30%.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372227,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFV","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFV","pai":401756,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401757,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ufv"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1015813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio final da Comiss\u00e3o Nacional da Verdade sobre o per\u00edodo da ditadura militar, entregue no dia 10 de dezembro de 2014 \u00e0 presidenta Dilma Rousseff, apontou 377 pessoas como respons\u00e1veis diretas ou indiretas pela pr\u00e1tica de tortura e assassinatos entre 1964 e 1985. No que tange \u00e0s conclus\u00f5es do documento, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":35986,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2015-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Parauapebas - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1043981,"hashId":"2744cdc7e101c9b28261dd552f2d72fc","enunciado":"O relat\u00f3rio final da Comiss\u00e3o Nacional da Verdade sobre o per\u00edodo da ditadura militar, entregue no\r\ndia 10 de dezembro de 2014 \u00e0 presidenta Dilma Rousseff, apontou 377 pessoas como respons\u00e1veis\r\ndiretas ou indiretas pela pr\u00e1tica de tortura e assassinatos entre 1964 e 1985. No que tange \u00e0s\r\nconclus\u00f5es do documento, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3653929,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1rios empres\u00e1rios contribu\u00edram com dinheiro para a repress\u00e3o, financiando a tortura.","id":3653929,"corpo":"v\u00e1rios empres\u00e1rios contribu\u00edram com dinheiro para a repress\u00e3o, financiando a tortura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" as For\u00e7as Armadas reconheceram as viola\u00e7\u00f5es aos direitos humanos durante a ditadura.","id":3653930,"corpo":" as For\u00e7as Armadas reconheceram as viola\u00e7\u00f5es aos direitos humanos durante a ditadura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o houve colabora\u00e7\u00e3o de civis com o golpe de 1964 e com os \u00f3rg\u00e3os de repress\u00e3o pol\u00edtica.","id":3653931,"corpo":"n\u00e3o houve colabora\u00e7\u00e3o de civis com o golpe de 1964 e com os \u00f3rg\u00e3os de repress\u00e3o pol\u00edtica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foi esclarecido o paradeiro de mais de 200 desaparecidos pol\u00edticos durante a ditadura.","id":3653932,"corpo":"foi esclarecido o paradeiro de mais de 200 desaparecidos pol\u00edticos durante a ditadura.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377154,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1043981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na campanha eleitoral de 2014, um ex-presidente declarou que a candidata da situa\u00e7\u00e3o recebia votos dos \"grot\u00f5es\" porque a popula\u00e7\u00e3o dessas regi\u00f5es \u00e9 de pessoas \"menos informadas\". A afirma\u00e7\u00e3o foi mal recebida pelos movimentos sociais que caracterizaram a afirma\u00e7\u00e3o como preconceito contra os nordestinos. Em setembro de 2014, o Grupo de Trabalho das Organiza\u00e7\u00f5es das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Afrodescendentes publicou um relat\u00f3rio apontando que no Brasil o racismo \u00e9 \u201cestrutural e institucional\u201d. Para a organiza\u00e7\u00e3o, nosso pa\u00eds viveria em uma \u201cfalsa democracia racial\u201d, que nega a exist\u00eancia do racismo devido \u00e0 miscigena\u00e7\u00e3o entre diferentes povos e ra\u00e7as. Sobre o tema do preconceito no Brasil, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":35986,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2015-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Parauapebas - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1043985,"hashId":"e6d4698cb833dca441bbb318d8ecedc3","enunciado":"Na campanha eleitoral de 2014, um ex-presidente declarou que a candidata da situa\u00e7\u00e3o recebia\r\nvotos dos \"grot\u00f5es\" porque a popula\u00e7\u00e3o dessas regi\u00f5es \u00e9 de pessoas \"menos informadas\". A afirma\u00e7\u00e3o\r\nfoi mal recebida pelos movimentos sociais que caracterizaram a afirma\u00e7\u00e3o como preconceito contra os\r\nnordestinos. Em setembro de 2014, o Grupo de Trabalho das Organiza\u00e7\u00f5es das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre\r\nAfrodescendentes publicou um relat\u00f3rio apontando que no Brasil o racismo \u00e9 \u201cestrutural e institucional\u201d.\r\nPara a organiza\u00e7\u00e3o, nosso pa\u00eds viveria em uma \u201cfalsa democracia racial\u201d, que nega a exist\u00eancia do\r\nracismo devido \u00e0 miscigena\u00e7\u00e3o entre diferentes povos e ra\u00e7as. Sobre o tema do preconceito no Brasil, \u00e9\r\ncorreto afirmar que","resposta":3653945,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embora exista um senso comum de que somos cordiais, isso n\u00e3o \u00e9 verdade; as estat\u00edsticas de homic\u00eddios s\u00e3o altas e muitas vezes resultam de conflitos sociais que separam o pa\u00eds em opostos, seja pela cor, orienta\u00e7\u00e3o sexual ou renda; considera-se ainda que o que se viu nas elei\u00e7\u00f5es foi uma forte xenofobia durante e ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es, separando o mapa do Brasil em norte\/nordeste e sudeste\/sul.","id":3653945,"corpo":"embora exista um senso comum de que somos cordiais, isso n\u00e3o \u00e9 verdade; as estat\u00edsticas de\r\nhomic\u00eddios s\u00e3o altas e muitas vezes resultam de conflitos sociais que separam o pa\u00eds em opostos,\r\nseja pela cor, orienta\u00e7\u00e3o sexual ou renda; considera-se ainda que o que se viu nas elei\u00e7\u00f5es foi uma\r\nforte xenofobia durante e ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es, separando o mapa do Brasil em norte\/nordeste e\r\nsudeste\/sul.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" no Brasil, os negros n\u00e3o sofrem discrimina\u00e7\u00e3o devido ao preconceito racial, mas em raz\u00e3o da aus\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas que lhes tirem da pobreza e da ignor\u00e2ncia; trata-se de uma forte diferen\u00e7a de renda e sal\u00e1rios praticada pelo Estado e pela sociedade, da\u00ed o surgimento das diferen\u00e7as \u00e9tnicas.","id":3653946,"corpo":" no Brasil, os negros n\u00e3o sofrem discrimina\u00e7\u00e3o devido ao preconceito racial, mas em raz\u00e3o da\r\naus\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas que lhes tirem da pobreza e da ignor\u00e2ncia; trata-se de uma forte\r\ndiferen\u00e7a de renda e sal\u00e1rios praticada pelo Estado e pela sociedade, da\u00ed o surgimento das\r\ndiferen\u00e7as \u00e9tnicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a grande m\u00eddia desenvolve uma consci\u00eancia nacional de respeito e solidariedade; os programas televisivos s\u00e3o um exemplo do respeito que se deve ter pelos negros, nordestinos e gays, apresentando-os em pap\u00e9is que nunca se orientam pela caricatura e pelo deboche.","id":3653947,"corpo":"a grande m\u00eddia desenvolve uma consci\u00eancia nacional de respeito e solidariedade; os programas\r\ntelevisivos s\u00e3o um exemplo do respeito que se deve ter pelos negros, nordestinos e gays,\r\napresentando-os em pap\u00e9is que nunca se orientam pela caricatura e pelo deboche.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os dados e indicadores revelam que somos um pa\u00eds democr\u00e1tico e respeitoso; o preconceito contra negros e nordestinos, na verdade, n\u00e3o passa de fatos isolados e as desigualdades s\u00e3o, apenas, de natureza socioecon\u00f4mica.","id":3653948,"corpo":"todos os dados e indicadores revelam que somos um pa\u00eds democr\u00e1tico e respeitoso; o preconceito\r\ncontra negros e nordestinos, na verdade, n\u00e3o passa de fatos isolados e as desigualdades s\u00e3o,\r\napenas, de natureza socioecon\u00f4mica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377154,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1043985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao entrar em uma enfermaria, observou que o ambiente era muito quente, abafado, tinha as janelas fechadas e a higiene dos pacientes era insatisfat\u00f3ria. Em reuni\u00e3o com a equipe de enfermagem, mencionou que o estado de sa\u00fade dos pacientes estava relacionado com os fatores ambientais. Assim, eles precisavam arejar o espa\u00e7o das enfermarias, abrindo as janelas e portas, permitindo que o ar fresco e a luz do sol penetrassem no ambiente. Al\u00e9m disso, enfatizou a necessidade de proporcionar banho di\u00e1rio aos pacientes. O contexto retrata a Teoria de Enfermagem de","provas":[{"id":35986,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2015-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Parauapebas - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1043992,"hashId":"ce986aca404a13f2ded8d8dc51243cf1","enunciado":"Ao entrar em uma enfermaria, observou que o ambiente era muito quente, abafado, tinha as janelas\r\nfechadas e a higiene dos pacientes era insatisfat\u00f3ria. Em reuni\u00e3o com a equipe de enfermagem,\r\nmencionou que o estado de sa\u00fade dos pacientes estava relacionado com os fatores ambientais. Assim,\r\neles precisavam arejar o espa\u00e7o das enfermarias, abrindo as janelas e portas, permitindo que o ar\r\nfresco e a luz do sol penetrassem no ambiente. Al\u00e9m disso, enfatizou a necessidade de proporcionar\r\nbanho di\u00e1rio aos pacientes. O contexto retrata a Teoria de Enfermagem de","resposta":3653975,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Betty Neuman.","id":3653973,"corpo":"Betty Neuman.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orem. ","id":3653974,"corpo":"Orem.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nightingale.","id":3653975,"corpo":"Nightingale.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Roy.","id":3653976,"corpo":" Roy.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377156,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Teorias da Enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias da Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428341,"slug":"enfermagem-teorias-da-enfermagem"},{"nome_clean":"Florence Nightingale","oab":false,"nome":"Florence Nightingale","pai":428341,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428383,"slug":"enfermagem-florence-nightingale"}],"slug":"enfermagem\/1043992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a visita de rotina, a enfermeira da Cl\u00ednica M\u00e9dica do Hospital S. Camilo observou que D. Maria Jos\u00e9, de 68 anos, tinha pneumonia bacteriana, acamada, com tosse produtiva, fraqueza generalizada, dispneia e hipertermia, e tinha acesso venoso perif\u00e9rico no bra\u00e7o direito. Na prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, constavam, dentre outros medicamentos, antibi\u00f3ticos e antipir\u00e9ticos por via endovenosa e oxigenoterapia por cateter nasal perif\u00e9rico. Posteriormente, a enfermeira, revisando o plano assistencial da D. Maria Jos\u00e9, acrescentou mais dois problemas de enfermagem \u2013 acamada e com acesso venoso perif\u00e9rico \u2013, vinculando-os, preferencial e respectivamente, aos seguintes diagn\u00f3sticos de enfermagem:","provas":[{"id":35986,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2015-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Parauapebas - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1043995,"hashId":"eba83b1530f96ec8020bffb5e7c8e5be","enunciado":"Durante a visita de rotina, a enfermeira da Cl\u00ednica M\u00e9dica do Hospital S. Camilo observou que D.\r\nMaria Jos\u00e9, de 68 anos, tinha pneumonia bacteriana, acamada, com tosse produtiva, fraqueza\r\ngeneralizada, dispneia e hipertermia, e tinha acesso venoso perif\u00e9rico no bra\u00e7o direito. Na prescri\u00e7\u00e3o\r\nm\u00e9dica, constavam, dentre outros medicamentos, antibi\u00f3ticos e antipir\u00e9ticos por via endovenosa e\r\noxigenoterapia por cateter nasal perif\u00e9rico. Posteriormente, a enfermeira, revisando o plano assistencial\r\nda D. Maria Jos\u00e9, acrescentou mais dois problemas de enfermagem \u2013 acamada e com acesso venoso\r\nperif\u00e9rico \u2013, vinculando-os, preferencial e respectivamente, aos seguintes diagn\u00f3sticos de enfermagem:","resposta":3653986,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mobilidade no leito prejudicada caracterizada pela capacidade prejudicada de reposicionar-se na cama, relacionada a limita\u00e7\u00f5es ambientais; Risco de integridade da pele prejudicado, relacionado a medicamentos e fatores mec\u00e2nicos.","id":3653985,"corpo":"Mobilidade no leito prejudicada caracterizada pela capacidade prejudicada de reposicionar-se na\r\ncama, relacionada a limita\u00e7\u00f5es ambientais; Risco de integridade da pele prejudicado, relacionado a\r\nmedicamentos e fatores mec\u00e2nicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deambula\u00e7\u00e3o prejudicada caracterizada pela capacidade prejudicada para percorrer as dist\u00e2ncias necess\u00e1rias, relacionada \u00e0 for\u00e7a muscular insuficiente; Risco de infec\u00e7\u00e3o, caracterizado por defesas prim\u00e1rias inadequadas e procedimentos invasivos.","id":3653986,"corpo":"Deambula\u00e7\u00e3o prejudicada caracterizada pela capacidade prejudicada para percorrer as dist\u00e2ncias\r\nnecess\u00e1rias, relacionada \u00e0 for\u00e7a muscular insuficiente; Risco de infec\u00e7\u00e3o, caracterizado por\r\ndefesas prim\u00e1rias inadequadas e procedimentos invasivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mobilidade f\u00edsica prejudicada caracterizada por amplitude limitada de movimento, relacionado \u00e0 fraqueza generalizada e estilo de vida sedent\u00e1rio; Integridade tissular prejudicada caracterizado por tecido destru\u00eddo, relacionado a fatores mec\u00e2nicos e mobilidade f\u00edsica prejudicada.","id":3653987,"corpo":"Mobilidade f\u00edsica prejudicada caracterizada por amplitude limitada de movimento, relacionado \u00e0\r\nfraqueza generalizada e estilo de vida sedent\u00e1rio; Integridade tissular prejudicada caracterizado por\r\ntecido destru\u00eddo, relacionado a fatores mec\u00e2nicos e mobilidade f\u00edsica prejudicada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacidade de transfer\u00eancia prejudicada caracterizada pela incapacidade de transferir-se da cama para a posi\u00e7\u00e3o em p\u00e9, relacionado \u00e0 dispneia; Risco de les\u00e3o relacionada a fatores f\u00edsicos e procedimentos invasivos.","id":3653988,"corpo":"Capacidade de transfer\u00eancia prejudicada caracterizada pela incapacidade de transferir-se da cama\r\npara a posi\u00e7\u00e3o em p\u00e9, relacionado \u00e0 dispneia; Risco de les\u00e3o relacionada a fatores f\u00edsicos e\r\nprocedimentos invasivos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377157,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1043995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 48 anos compareceu \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade de Acar\u00e1, cursando com prurido cut\u00e2neo intenso e hist\u00f3ria de ter se automedicado com dipirona, sem comprometimento das vias a\u00e9reas e com sinais vitais est\u00e1veis. A usu\u00e1ria foi conduzida ao espa\u00e7o adequado de escuta da demanda e, ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o do risco biol\u00f3gico e da vulnerabilidade, o problema foi classificado como agudo com atendimento priorit\u00e1rio. Considerando o contexto e ainda o fluxograma de atendimento por classifica\u00e7\u00e3o de risco\/vulnerabilidade aos casos de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica de acolhimento \u00e0 demanda espont\u00e2nea, a conduta correta seria encaminhar a paciente","provas":[{"id":35986,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2015-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Parauapebas - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1044002,"hashId":"cc6b527b35b9af5bf19a4f913d44f661","enunciado":"Mulher de 48 anos compareceu \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade de Acar\u00e1, cursando com prurido\r\ncut\u00e2neo intenso e hist\u00f3ria de ter se automedicado com dipirona, sem comprometimento das vias a\u00e9reas\r\ne com sinais vitais est\u00e1veis. A usu\u00e1ria foi conduzida ao espa\u00e7o adequado de escuta da demanda e,\r\nap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o do risco biol\u00f3gico e da vulnerabilidade, o problema foi classificado como agudo com\r\natendimento priorit\u00e1rio. Considerando o contexto e ainda o fluxograma de atendimento por classifica\u00e7\u00e3o\r\nde risco\/vulnerabilidade aos casos de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica de acolhimento \u00e0 demanda espont\u00e2nea, a\r\nconduta correta seria encaminhar a paciente","resposta":3654016,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao atendimento de enfermagem para avalia\u00e7\u00e3o inicial e orienta\u00e7\u00f5es, mediante protocolos, e observar a necessidade de agendamento de consulta m\u00e9dica para melhor an\u00e1lise do quadro.","id":3654013,"corpo":"ao atendimento de enfermagem para avalia\u00e7\u00e3o inicial e orienta\u00e7\u00f5es, mediante protocolos, e\r\nobservar a necessidade de agendamento de consulta m\u00e9dica para melhor an\u00e1lise do quadro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao atendimento m\u00e9dico, a fim de estabilizar o quadro, com administra\u00e7\u00e3o de epinefrina por via endovenosa e posi\u00e7\u00e3o de trendelenburg.","id":3654014,"corpo":"ao atendimento m\u00e9dico, a fim de estabilizar o quadro, com administra\u00e7\u00e3o de epinefrina por via\r\nendovenosa e posi\u00e7\u00e3o de trendelenburg.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 equipe de enfermagem, com vistas a manuten\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas, instala\u00e7\u00e3o de oxigenoterapia, pun\u00e7\u00e3o de acesso venoso perif\u00e9rico e administra\u00e7\u00e3o de epinefrina.","id":3654015,"corpo":"\u00e0 equipe de enfermagem, com vistas a manuten\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas, instala\u00e7\u00e3o de oxigenoterapia,\r\npun\u00e7\u00e3o de acesso venoso perif\u00e9rico e administra\u00e7\u00e3o de epinefrina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para ser avaliada pela equipe de enfermagem, seguindo protocolos, com atendimento m\u00e9dico no mesmo turno.","id":3654016,"corpo":"para ser avaliada pela equipe de enfermagem, seguindo protocolos, com atendimento m\u00e9dico no\r\nmesmo turno.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377157,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/1044002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compareceu ao setor de pr\u00e9-natal de uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade uma jovem de 22 anos de idade com atraso menstrual de mais de 15 dias, n\u00e1useas e astenia. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do HCG urin\u00e1rio, teste r\u00e1pido pelo enfermeiro, foi confirmada a gravidez e a paciente foi encaminhada para os procedimentos necess\u00e1rios ao pr\u00e9-natal. Na avalia\u00e7\u00e3o de risco gestacional, foram identificados insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica e depress\u00e3o grave, fatores que","provas":[{"id":35986,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2015-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Parauapebas - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1044008,"hashId":"8dcce1d42eebcbf0fbbb74b454f843a6","enunciado":"Compareceu ao setor de pr\u00e9-natal de uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade uma jovem de 22 anos de\r\nidade com atraso menstrual de mais de 15 dias, n\u00e1useas e astenia. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do HCG urin\u00e1rio,\r\nteste r\u00e1pido pelo enfermeiro, foi confirmada a gravidez e a paciente foi encaminhada para os\r\nprocedimentos necess\u00e1rios ao pr\u00e9-natal. Na avalia\u00e7\u00e3o de risco gestacional, foram identificados\r\ninsufici\u00eancia renal cr\u00f4nica e depress\u00e3o grave, fatores que","resposta":3654039,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitem a realiza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal pela equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":3654037,"corpo":"permitem a realiza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal pela equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicam encaminhamento da gestante \u00e0 urg\u00eancia\/emerg\u00eancia obst\u00e9trica.","id":3654038,"corpo":"indicam encaminhamento da gestante \u00e0 urg\u00eancia\/emerg\u00eancia obst\u00e9trica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" poder\u00e3o indicar encaminhamento da gestante ao pr\u00e9-natal de alto risco.","id":3654039,"corpo":" poder\u00e3o indicar encaminhamento da gestante ao pr\u00e9-natal de alto risco.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"referenciam a gestante para um servi\u00e7o especializado em pr\u00e9-natal de alto risco, sem contrarrefer\u00eancia.","id":3654040,"corpo":"referenciam a gestante para um servi\u00e7o especializado em pr\u00e9-natal de alto risco, sem\r\ncontrarrefer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377158,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/1044008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o gr\u00e1fico 1, a situa\u00e7\u00e3o que ilustra o que pode ter ocorrido com a curva de oferta \u00e9:","provas":[{"id":25300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":858080,"hashId":"807529cdb7b60cf68c220dea0e4f4c99","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25300\/01.gif\"><\/p><p>Considerando o gr\u00e1fico 1, a situa\u00e7\u00e3o que ilustra o que pode ter\r\nocorrido com a curva de oferta \u00e9:<\/p>","resposta":2971332,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expectativa pelos vendedores de queda do pre\u00e7o da gasolina\nnos pr\u00f3ximos meses devido a uma recess\u00e3o mundial;\n","id":2971332,"corpo":"expectativa pelos vendedores de queda do pre\u00e7o da gasolina\nnos pr\u00f3ximos meses devido a uma recess\u00e3o mundial;\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento no pre\u00e7o do petr\u00f3leo cru (insumo para a produ\u00e7\u00e3o de gasolina) no mercado internacional;","id":2971333,"corpo":"aumento no pre\u00e7o do petr\u00f3leo cru (insumo para a produ\u00e7\u00e3o\r\nde gasolina) no mercado internacional;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imposi\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00f5es pelo governo no uso de tecnologia poluente no refino da gasolina;","id":2971334,"corpo":"imposi\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00f5es pelo governo no uso de tecnologia\r\npoluente no refino da gasolina;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento do tributo cobrado sobre o pre\u00e7o da gasolina comercializada com o consumidor final;","id":2971335,"corpo":"aumento do tributo cobrado sobre o pre\u00e7o da gasolina\r\ncomercializada com o consumidor final;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento das barreiras sobre a vinda de empresas estrangeiras para constru\u00e7\u00e3o de postos de gasolina.","id":2971336,"corpo":"aumento das barreiras sobre a vinda de empresas\r\nestrangeiras para constru\u00e7\u00e3o de postos de gasolina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344213,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/858080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um idoso vai at\u00e9 o supermercado e se depara com a seguinte promo\u00e7\u00e3o: \u201cLeve 4 unidades do sab\u00e3o em p\u00f3 e pague apenas 3\u201d. Essa promo\u00e7\u00e3o \u00e9 um exemplo de:","provas":[{"id":25300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":858082,"hashId":"142a7ec045062421078dcb22da64631d","enunciado":"Um idoso vai at\u00e9 o supermercado e se depara com a seguinte\r\npromo\u00e7\u00e3o: \u201cLeve 4 unidades do sab\u00e3o em p\u00f3 e pague apenas 3\u201d.\r\nEssa promo\u00e7\u00e3o \u00e9 um exemplo de:","resposta":2971343,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discrimina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de primeiro grau;","id":2971342,"corpo":"discrimina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de primeiro grau;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discrimina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de segundo grau;","id":2971343,"corpo":"discrimina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de segundo grau;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discrimina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de terceiro grau;","id":2971344,"corpo":"discrimina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de terceiro grau;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tarifas compartilhadas;","id":2971345,"corpo":"tarifas compartilhadas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecimento de pre\u00e7os com markup.","id":2971346,"corpo":"estabelecimento de pre\u00e7os com markup.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344213,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"nome_clean":"Discrimina\u00e7\u00e3o de Segundo Grau","oab":false,"nome":"Discrimina\u00e7\u00e3o de Segundo Grau","pai":412859,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412856,"slug":"economia-e-financas-discriminacao-de-segundo-grau"},{"nome_clean":"Discrimina\u00e7\u00e3o de Pre\u00e7os","oab":false,"nome":"Discrimina\u00e7\u00e3o de Pre\u00e7os","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412859,"slug":"economia-e-financas-discriminacao-de-precos"}],"slug":"economia-e-financas\/858082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, pode-se considerar que o mercado de trabalho brasileiro est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o de pleno emprego. Assim, pela lei de Okun, nessa situa\u00e7\u00e3o temos que:","provas":[{"id":25300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":858086,"hashId":"4ef2835c50bc4635812311fee085af27","enunciado":"Atualmente, pode-se considerar que o mercado de trabalho\r\nbrasileiro est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o de pleno emprego. Assim, pela\r\nlei de Okun, nessa situa\u00e7\u00e3o temos que:","resposta":2971366,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sal\u00e1rio nominal do per\u00edodo corrente iguala o seu n\u00edvel do per\u00edodo anterior;","id":2971362,"corpo":"o sal\u00e1rio nominal do per\u00edodo corrente iguala o seu n\u00edvel do\r\nper\u00edodo anterior;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel do produto \u00e9 menor do que o produto potencial;","id":2971363,"corpo":"o n\u00edvel do produto \u00e9 menor do que o produto potencial;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorre uma in?rcia inflacion?ria;","id":2971364,"corpo":"<p align=justify>ocorre uma in?rcia inflacion?ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os sal\u00e1rios reais crescem a taxas positivas;","id":2971365,"corpo":"os sal\u00e1rios reais crescem a taxas positivas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o hiato do produto \u00e9 nulo.","id":2971366,"corpo":"o hiato do produto \u00e9 nulo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344214,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Expectativas Racionais","oab":false,"nome":"Expectativas Racionais","pai":403941,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403946,"slug":"economia-e-financas-expectativas-racionais"},{"nome_clean":"Novos Keynesianos","oab":false,"nome":"Novos Keynesianos","pai":403942,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413115,"slug":"economia-e-financas-novos-keynesianos"}],"slug":"economia-e-financas\/858086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um estudo de tamanho de um projeto, o conceito de economia de escala \u00e9 importante pois:","provas":[{"id":25300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":858094,"hashId":"4fc373d62944b57df5fc8e407199292a","enunciado":"Em um estudo de tamanho de um projeto, o conceito de\r\neconomia de escala \u00e9 importante pois:","resposta":2971404,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conduz \u00e0 maior racionaliza\u00e7\u00e3o das receitas, para uma dada eleva\u00e7\u00e3o na quantidade produzida;","id":2971402,"corpo":"conduz \u00e0 maior racionaliza\u00e7\u00e3o das receitas, para uma dada\r\neleva\u00e7\u00e3o na quantidade produzida;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se baseia na gest\u00e3o eficiente das receitas;","id":2971403,"corpo":"se baseia na gest\u00e3o eficiente das receitas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorre quando os custos fixos m\u00e9dios s\u00e3o dilu\u00eddos com o aumento das quantidades produzidas;","id":2971404,"corpo":"ocorre quando os custos fixos m\u00e9dios s\u00e3o dilu\u00eddos com o\r\naumento das quantidades produzidas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evidencia o fato dos custos vari\u00e1veis m\u00e9dios serem crescentes;","id":2971405,"corpo":"evidencia o fato dos custos vari\u00e1veis m\u00e9dios serem\r\ncrescentes;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" reduz a produtividade da m\u00e3o de obra direta e indireta.","id":2971406,"corpo":" reduz a produtividade da m\u00e3o de obra direta e indireta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344214,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economias e Deseconomias de Escala","oab":false,"nome":"Economias e Deseconomias de Escala","pai":412827,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412831,"slug":"economia-e-financas-economias-e-deseconomias-de-escala"}],"slug":"economia-e-financas\/858094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o da d\u00e9cada de 1980, considere V para a(s) afirmativa(s) verdadeira(s) e F para a(s) falsa(s): ( ) O Plano Cruzado seguiu a proposta do \u201cchoque heterodoxo\u201d, baseado no fato de que o componente inercial da infla\u00e7\u00e3o era a principal causa da infla\u00e7\u00e3o e que a influ\u00eancia sobre a infla\u00e7\u00e3o de varia\u00e7\u00f5es no hiato do produto era muito pequena. ( ) O Plano Cruzado concedeu um reajuste salarial de partida para os trabalhadores e, posteriormente, a corre\u00e7\u00e3o somente seria feita via diss\u00eddios anuais, o que gerou perda de poder de compra para os trabalhadores. ( ) Um dos erros do Plano Cruzado II foi o diagn\u00f3stico de que a infla\u00e7\u00e3o seria puramente inercial. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":25300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":858098,"hashId":"ee498292fc15782859508fb8bee43294","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o da d\u00e9cada de 1980,\r\nconsidere V para a(s) afirmativa(s) verdadeira(s) e F para a(s)\r\nfalsa(s):\r\n<\/p><p>( ) O Plano Cruzado seguiu a proposta do \u201cchoque heterodoxo\u201d,\r\nbaseado no fato de que o componente inercial da infla\u00e7\u00e3o era a\r\nprincipal causa da infla\u00e7\u00e3o e que a influ\u00eancia sobre a infla\u00e7\u00e3o de\r\nvaria\u00e7\u00f5es no hiato do produto era muito pequena.<\/p><p>\r\n( ) O Plano Cruzado concedeu um reajuste salarial de partida para\r\nos trabalhadores e, posteriormente, a corre\u00e7\u00e3o somente seria\r\nfeita via diss\u00eddios anuais, o que gerou perda de poder de compra\r\npara os trabalhadores.\r\n<\/p><p>( ) Um dos erros do Plano Cruzado II foi o diagn\u00f3stico de que a\r\ninfla\u00e7\u00e3o seria puramente inercial.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":2971423,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V;","id":2971422,"corpo":"V, V e V;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e V;","id":2971423,"corpo":"V, F e V;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F;","id":2971424,"corpo":"V, F e F;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e V;","id":2971425,"corpo":"F, V e V;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":2971426,"corpo":"F, F e F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344215,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/858098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es legais acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, analise as afirmativas a seguir: I - Um dos objetivos do SUS diz respeito \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade. II - Gerir laborat\u00f3rios p\u00fablicos de sa\u00fade e hemocentros \u00e9 uma compet\u00eancia espec\u00edfica da dire\u00e7\u00e3o estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. III - Quando, por insufici\u00eancia do setor p\u00fablico, for necess\u00e1ria a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados, devem ter prefer\u00eancia os servi\u00e7os n\u00e3o lucrativos. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:","provas":[{"id":25301,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":858106,"hashId":"5f24152f42941da245bde6d79832d867","enunciado":"<p>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es legais acerca do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade, analise as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p>I - Um dos objetivos do SUS diz respeito \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e\r\ndivulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.\r\n<\/p><p>II - Gerir laborat\u00f3rios p\u00fablicos de sa\u00fade e hemocentros \u00e9 uma\r\ncompet\u00eancia espec\u00edfica da dire\u00e7\u00e3o estadual do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade.\r\n<\/p><p>III - Quando, por insufici\u00eancia do setor p\u00fablico, for necess\u00e1ria a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados, devem ter prefer\u00eancia os\r\nservi\u00e7os n\u00e3o lucrativos.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:<\/p>","resposta":2971466,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":2971462,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":2971463,"corpo":"II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":2971464,"corpo":"III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II;","id":2971465,"corpo":"I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2971466,"corpo":"I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344216,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424066,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-sistema-unico-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/858106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento de Planejamento do SUS que tem por objetivo organizar a rede de servi\u00e7os, dando transpar\u00eancia aos fluxos estabelecidos, e definir, a partir de crit\u00e9rios e par\u00e2metros pactuados, os limites financeiros destinados \u00e0 assist\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e das refer\u00eancias recebidas de outros munic\u00edpios \u00e9 denominado:","provas":[{"id":25301,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":858107,"hashId":"f9326a08fe751d89e6450b7508d2851d","enunciado":"O instrumento de Planejamento do SUS que tem por objetivo\r\norganizar a rede de servi\u00e7os, dando transpar\u00eancia aos fluxos\r\nestabelecidos, e definir, a partir de crit\u00e9rios e par\u00e2metros\r\npactuados, os limites financeiros destinados \u00e0 assist\u00eancia da\r\npopula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e das refer\u00eancias recebidas de outros\r\nmunic\u00edpios \u00e9 denominado:","resposta":2971470,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano de Sa\u00fade;","id":2971467,"corpo":"Plano de Sa\u00fade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade;","id":2971468,"corpo":"Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o;","id":2971469,"corpo":"Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Pactuada Integrada;","id":2971470,"corpo":"Programa\u00e7\u00e3o Pactuada Integrada;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o.","id":2971471,"corpo":"Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344216,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Planejamento e do Or\u00e7amento - Art. 36 a 38","oab":false,"nome":"Do Planejamento e do Or\u00e7amento - Art. 36 a 38","pai":424082,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424085,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-planejamento-e-do-orcamento-art-36-a-38"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/858107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como medida de precau\u00e7\u00e3o, ao se administrar a vacina contra tuberculose \u2013 BCG, deve-se:","provas":[{"id":25301,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":858108,"hashId":"2418687826ac3d8969bb051ab6128a99","enunciado":"Como medida de precau\u00e7\u00e3o, ao se administrar a vacina contra\r\ntuberculose \u2013 BCG, deve-se:","resposta":2971472,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adiar a vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 tr\u00eas meses ap\u00f3s o tratamento com corticoster\u00f3ides em dose elevada;","id":2971472,"corpo":"adiar a vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 tr\u00eas meses ap\u00f3s o tratamento com\r\ncorticoster\u00f3ides em dose elevada;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminuir a dose em pessoas com neoplasias malignas;","id":2971473,"corpo":"diminuir a dose em pessoas com neoplasias malignas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o vacinar quando o paciente apresentar temperatura acima de 37\u00b0C; ","id":2971474,"corpo":"n\u00e3o vacinar quando o paciente apresentar temperatura acima\r\nde 37\u00b0C; ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adiar a vacina\u00e7\u00e3o quando o peso ao nascer for inferior a 2.500g;","id":2971475,"corpo":"adiar a vacina\u00e7\u00e3o quando o peso ao nascer for inferior a\r\n2.500g;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspender a vacina\u00e7\u00e3o em portadores de doen\u00e7as neurol\u00f3gicas cr\u00f4nicas.","id":2971476,"corpo":"suspender a vacina\u00e7\u00e3o em portadores de doen\u00e7as\r\nneurol\u00f3gicas cr\u00f4nicas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344216,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"nome_clean":"BCG","oab":false,"nome":"BCG","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413333,"slug":"enfermagem-bcg"}],"slug":"enfermagem\/858108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial das entidades da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta ser\u00e1 exercida mediante o controle externo e pelo sistema de controle interno de cada Poder. No \u00e2mbito do Estado do Cear\u00e1, uma auditoria de natureza patrimonial em determinada secretaria estadual, por iniciativa da Assembleia Legislativa, ser\u00e1 realizada","provas":[{"id":25328,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":859246,"hashId":"85fab81ff8046b30d2f03fcd6629017f","enunciado":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial das entidades da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta ser\u00e1\r\nexercida mediante o controle externo e pelo sistema de controle interno de cada Poder. No \u00e2mbito do Estado do Cear\u00e1, uma\r\nauditoria de natureza patrimonial em determinada secretaria estadual, por iniciativa da Assembleia Legislativa, ser\u00e1 realizada","resposta":2977163,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo sistema de controle interno do Poder Executivo.","id":2977162,"corpo":"pelo sistema de controle interno do Poder Executivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo Tribunal de Contas do Estado.","id":2977163,"corpo":"pelo Tribunal de Contas do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela Auditoria Interna da secretaria.","id":2977164,"corpo":"pela Auditoria Interna da secretaria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios.","id":2977165,"corpo":"pelo Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela comiss\u00e3o permanente de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle da Assembleia Legislativa.","id":2977166,"corpo":"pela comiss\u00e3o permanente de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle da Assembleia Legislativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344364,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/859246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada empresa p\u00fablica estadual, est\u00e1 planejado para o m\u00eas de agosto de 2015 a realiza\u00e7\u00e3o de auditoria interna nas contas do ativo imobilizado da empresa. Assim, para alcan\u00e7ar os objetivos da auditoria ser\u00e3o aplicados testes de auditoria. Segundo a NBC TI 01, visam \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia quanto \u00e0 sufici\u00eancia, exatid\u00e3o e validade dos dados produzidos pelos sistemas de informa\u00e7\u00e3o da entidade os testes de auditoria denominados de","provas":[{"id":25328,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":859249,"hashId":"394ebd6d5a85e89b15026c0c9b86f299","enunciado":"Em determinada empresa p\u00fablica estadual, est\u00e1 planejado para o m\u00eas de agosto de 2015 a realiza\u00e7\u00e3o de auditoria interna nas\r\ncontas do ativo imobilizado da empresa. Assim, para alcan\u00e7ar os objetivos da auditoria ser\u00e3o aplicados testes de auditoria.\r\nSegundo a NBC TI 01, visam \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia quanto \u00e0 sufici\u00eancia, exatid\u00e3o e validade dos dados produzidos pelos\r\nsistemas de informa\u00e7\u00e3o da entidade os testes de auditoria denominados de","resposta":2977178,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00f5es.","id":2977177,"corpo":"verifica\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substantivos.","id":2977178,"corpo":"substantivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confirma\u00e7\u00f5es.","id":2977179,"corpo":"confirma\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"observ\u00e2ncias.","id":2977180,"corpo":"observ\u00e2ncias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controles.","id":2977181,"corpo":"controles.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344364,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/859249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Estadual provenientes de obriga\u00e7\u00e3o legal relativa ao IPVA, exig\u00edveis pelo transcurso do prazo para pagamento, devem ser inscritos, na forma da legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, como","provas":[{"id":25328,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":859254,"hashId":"9b110ed99fc9e8cbe8bcbc55f3ac6081","enunciado":"Os cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Estadual provenientes de\r\nobriga\u00e7\u00e3o legal relativa ao IPVA, exig\u00edveis pelo transcurso\r\ndo prazo para pagamento, devem ser inscritos, na forma\r\nda legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, como","resposta":2977203,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00edvida ativa n\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":2977202,"corpo":"d\u00edvida ativa n\u00e3o tribut\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria.","id":2977203,"corpo":"d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ativo.","id":2977204,"corpo":"cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ativo.","id":2977205,"corpo":"cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00edvida tribut\u00e1ria vencida.","id":2977206,"corpo":"d\u00edvida tribut\u00e1ria vencida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344365,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"D\u00edvida Ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412260,"slug":"contabilidade-publica-divida-ativa"}],"slug":"contabilidade-publica\/859254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do suprimento de fundos, considere: I. aplic\u00e1vel aos casos de despesas expressamente definidos em lei. II. consiste na entrega de numer\u00e1rio a servidor. III. o empenho pode ser pr\u00e9vio, se sabido o valor da despesa, ou a posteriori. IV. destinado apenas \u00e0s despesas que se subordinam ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o. S\u00e3o requisitos para a concess\u00e3o do suprimento de fundos o que consta APENAS em","provas":[{"id":25328,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":859260,"hashId":"aeeef30e4e98be23b0d94188ccda12e2","enunciado":"<p>A respeito do suprimento de fundos, considere:\r\n<\/p><p>I. aplic\u00e1vel aos casos de despesas expressamente\r\ndefinidos em lei.<\/p><p>\r\nII. consiste na entrega de numer\u00e1rio a servidor.\r\n<\/p><p>III. o empenho pode ser pr\u00e9vio, se sabido o valor da\r\ndespesa, ou a posteriori.\r\n<\/p><p>IV. destinado apenas \u00e0s despesas que se subordinam\r\nao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>S\u00e3o requisitos para a concess\u00e3o do suprimento de fundos\r\no que consta APENAS em<\/p>","resposta":2977236,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2977232,"corpo":"I, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2977233,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2977234,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2977235,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2977236,"corpo":"I e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344365,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412163,"slug":"contabilidade-publica-suprimento-de-fundos"}],"slug":"contabilidade-publica\/859260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa adquiriu uma m\u00e1quina pelo valor de R$ 11.000.000,00. A compra ocorreu em 31\/12\/2011, a empresa definiu a vida \u00fatil econ\u00f4mica em dez anos e estimou que a m\u00e1quina ser\u00e1 vendida ao final de sua vida \u00fatil por R$ 2.000.000,00 (valor l\u00edquido das despesas estimadas de venda). Em 02\/01\/2014, a empresa redefiniu sua pol\u00edtica de substitui\u00e7\u00e3o de equipamentos e estabeleceu que utilizaria a m\u00e1quina por apenas mais cinco anos. No final deste per\u00edodo adicional de cinco anos o valor l\u00edquido de venda da m\u00e1quina foi estimado em R$ 3.500.000,00. A empresa adota o m\u00e9todo das quotas constantes para o c\u00e1lculo da despesa de deprecia\u00e7\u00e3o e sabe-se que n\u00e3o houve necessidade de ajuste por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel (\u201cimpairment\u201d). O valor da despesa de deprecia\u00e7\u00e3o apresentado na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado de 2014 e o valor cont\u00e1bil do ativo evidenciado no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2014 foram respectivamente, em reais,","provas":[{"id":25328,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":859266,"hashId":"6ca61bf08eb4b3f53277a159a8bc6c8b","enunciado":"<p>Uma empresa adquiriu uma m\u00e1quina pelo valor de R$ 11.000.000,00. A compra ocorreu em 31\/12\/2011, a empresa definiu a\r\nvida \u00fatil econ\u00f4mica em dez anos e estimou que a m\u00e1quina ser\u00e1 vendida ao final de sua vida \u00fatil por R$ 2.000.000,00 (valor\r\nl\u00edquido das despesas estimadas de venda).<\/p><p>\r\nEm 02\/01\/2014, a empresa redefiniu sua pol\u00edtica de substitui\u00e7\u00e3o de equipamentos e estabeleceu que utilizaria a m\u00e1quina por\r\napenas mais cinco anos. No final deste per\u00edodo adicional de cinco anos o valor l\u00edquido de venda da m\u00e1quina foi estimado em\r\nR$ 3.500.000,00.\r\n<\/p><p>A empresa adota o m\u00e9todo das quotas constantes para o c\u00e1lculo da despesa de deprecia\u00e7\u00e3o e sabe-se que n\u00e3o houve\r\nnecessidade de ajuste por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel (\u201cimpairment\u201d).<\/p><p>\r\nO valor da despesa de deprecia\u00e7\u00e3o apresentado na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado de 2014 e o valor cont\u00e1bil do ativo evidenciado\r\nno Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2014 foram respectivamente, em reais,<\/p>","resposta":2977263,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.100.000,00 e 7.700.000,00.","id":2977262,"corpo":"1.100.000,00 e 7.700.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.140.000,00 e 8.060.000,00.","id":2977263,"corpo":"1.140.000,00 e 8.060.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.140.000,00 e 6.060.000,00.","id":2977264,"corpo":"1.140.000,00 e 6.060.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"740.000,00 e 6.460.000,00.","id":2977265,"corpo":"740.000,00 e 6.460.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"900.000,00 e 8.300.000,00.","id":2977266,"corpo":"900.000,00 e 8.300.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344366,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/859266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica","provas":[{"id":25328,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":859283,"hashId":"5c28cf9fa588b5b0e0755c9c2d14a5c2","enunciado":"A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica","resposta":2977349,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caracteriza-se pelo controle r\u00edgido, exercido prioritariamente por indicadores de gest\u00e3o.","id":2977347,"corpo":"caracteriza-se pelo controle r\u00edgido, exercido prioritariamente por indicadores de gest\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baseia-se no princ\u00edpio do m\u00e9rito profissional e enfatiza a defini\u00e7\u00e3o de metas para a atua\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos e, consequentemente, a sua progress\u00e3o na carreira.","id":2977348,"corpo":"baseia-se no princ\u00edpio do m\u00e9rito profissional e enfatiza a defini\u00e7\u00e3o de metas para a atua\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos e,\r\nconsequentemente, a sua progress\u00e3o na carreira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"baseia-se no princ\u00edpio do m\u00e9rito profissional e enfatiza a import\u00e2ncia do cumprimento de regras e procedimentos r\u00edgidos.","id":2977349,"corpo":"baseia-se no princ\u00edpio do m\u00e9rito profissional e enfatiza a import\u00e2ncia do cumprimento de regras e procedimentos r\u00edgidos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"baseia-se no princ\u00edpio do m\u00e9rito profissional e atribui grau limitado de confian\u00e7a aos servidores e pol\u00edticos, recomendando, para isso, o contrato de gest\u00e3o.","id":2977350,"corpo":"baseia-se no princ\u00edpio do m\u00e9rito profissional e atribui grau limitado de confian\u00e7a aos servidores e pol\u00edticos, recomendando,\r\npara isso, o contrato de gest\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foi adotada em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o patrimonial, que distinguia o patrim\u00f4nio p\u00fablico do patrim\u00f4nio privado.","id":2977351,"corpo":"<p align=justify>foi adotada em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o patrimonial, que distinguia o patrim\u00f4nio p\u00fablico do patrim\u00f4nio privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344371,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"}],"slug":"administracao-publica\/859283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o mecanismos de controle social previstos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que o","provas":[{"id":25328,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":859288,"hashId":"c858ae47792a12645ef5862a8f50290e","enunciado":"Sobre o mecanismos de controle social previstos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que o","resposta":2977376,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plebiscito deve ser realizado depois da aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei.","id":2977372,"corpo":"plebiscito deve ser realizado depois da aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plebiscito deve ser realizado depois da elabora\u00e7\u00e3o do projeto de lei para dar subs\u00eddios a sua elabora\u00e7\u00e3o.","id":2977373,"corpo":"plebiscito deve ser realizado depois da elabora\u00e7\u00e3o do projeto de lei para dar subs\u00eddios a sua elabora\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"referendo deve ser realizado antes da aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei para dar subs\u00eddios a sua elabora\u00e7\u00e3o.","id":2977374,"corpo":"referendo deve ser realizado antes da aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei para dar subs\u00eddios a sua elabora\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"referendo deve ser realizado depois da elabora\u00e7\u00e3o do projeto de lei.","id":2977375,"corpo":"referendo deve ser realizado depois da elabora\u00e7\u00e3o do projeto de lei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"referendo deve ser realizado depois da aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei.","id":2977376,"corpo":"referendo deve ser realizado depois da aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344371,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/859288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2008, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas publicou um relat\u00f3rio sobre a evolu\u00e7\u00e3o do governo eletr\u00f4nico (In: UN e-government survey: from e-government to connected governance. New York: United Nations, 2008). Considere os seguintes est\u00e1gios da evolu\u00e7\u00e3o do governo eletr\u00f4nico: I. Governos disponibilizam servi\u00e7os online, como download de formul\u00e1rios, para pagamento de taxas. II. Governos introduzem mecanismos de intera\u00e7\u00e3o entre cidad\u00e3os e governo, nos quais a transa\u00e7\u00e3o \u00e9 online. III. Lan\u00e7amento de websites oficiais de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos com informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e est\u00e1ticas. IV. Governos apresentam informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edticas p\u00fablicas e governan\u00e7a por meio de links com arquivos acess\u00edveis aos cidad\u00e3os, como leis e relat\u00f3rios. V. Governos tornam-se entidades conectadas que respondem \u00e0s demandas dos cidad\u00e3os por meio de um escrit\u00f3rio de desenvolvimento integrado. Os est\u00e1gios est\u00e3o ordenados de forma crescente, do est\u00e1gio mais simples ao mais complexo, em","provas":[{"id":25328,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":859290,"hashId":"767bf8123eeef59db3482cd34584a6f3","enunciado":"<p>Em 2008, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas publicou um relat\u00f3rio sobre a evolu\u00e7\u00e3o do governo eletr\u00f4nico (In: UN e-government\r\nsurvey: from e-government to connected governance. New York: United Nations, 2008). Considere os seguintes est\u00e1gios da\r\nevolu\u00e7\u00e3o do governo eletr\u00f4nico:\r\n<\/p><p>I. Governos disponibilizam servi\u00e7os online, como download de formul\u00e1rios, para pagamento de taxas.\r\n<\/p><p>II. Governos introduzem mecanismos de intera\u00e7\u00e3o entre cidad\u00e3os e governo, nos quais a transa\u00e7\u00e3o \u00e9 online.\r\n<\/p><p>III. Lan\u00e7amento de websites oficiais de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos com informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e est\u00e1ticas.\r\n<\/p><p>IV. Governos apresentam informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edticas p\u00fablicas e governan\u00e7a por meio de links com arquivos acess\u00edveis aos\r\ncidad\u00e3os, como leis e relat\u00f3rios.<\/p><p>\r\nV. Governos tornam-se entidades conectadas que respondem \u00e0s demandas dos cidad\u00e3os por meio de um escrit\u00f3rio de\r\ndesenvolvimento integrado.\r\n<\/p><p>Os est\u00e1gios est\u00e3o ordenados de forma crescente, do est\u00e1gio mais simples ao mais complexo, em<\/p>","resposta":2977385,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV - III - V - II - I","id":2977382,"corpo":"IV - III - V - II - I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III - IV - II - I - V","id":2977383,"corpo":"III - IV - II - I - V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV - III - I - II - V","id":2977384,"corpo":"IV - III - I - II - V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV - I - II - V","id":2977385,"corpo":"III - IV - I - II - V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - III - IV - I - II","id":2977386,"corpo":"V - III - IV - I - II","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344371,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governo Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Governo Eletr\u00f4nico","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403749,"slug":"administracao-publica-governo-eletronico"}],"slug":"administracao-publica\/859290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para or\u00e7ar a coloca\u00e7\u00e3o de cumeeira embo\u00e7ada para telha de barro tipo francesa utilizou-se a seguinte composi\u00e7\u00e3o de custos unit\u00e1rios. O custo do metro linear da coloca\u00e7\u00e3o da cumeeira, em reais, \u00e9","provas":[{"id":25331,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"},{"id":25332,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25333,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":859312,"hashId":"e74b6ee6fe29da0a269a94f121d517ca","enunciado":"<p>Para or\u00e7ar a coloca\u00e7\u00e3o de cumeeira embo\u00e7ada para telha\r\nde barro tipo francesa utilizou-se a seguinte composi\u00e7\u00e3o\r\nde custos unit\u00e1rios. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25331\/14.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>O custo do metro linear da coloca\u00e7\u00e3o da cumeeira, em\r\nreais, \u00e9<\/p>","resposta":2977495,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17,00.","id":2977492,"corpo":"17,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19,00.","id":2977493,"corpo":"19,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18,00.","id":2977494,"corpo":"18,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15,00.","id":2977495,"corpo":"15,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,00.","id":2977496,"corpo":"12,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344374,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/859312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir a longevidade das pe\u00e7as estruturais de concreto armado utilizadas em obras correntes, evitando-se uma s\u00e9rie de problemas patol\u00f3gicos, deve-se projetar corretamente a camada de cobrimento de concreto que protege as armaduras. Para os pilares constru\u00eddos em locais com grau de agressividade ambiental da classe III, considerando a toler\u00e2ncia de execu\u00e7\u00e3o de &#916;c = 10 mm, o cobrimento nominal m\u00ednimo de concreto, em mm, \u00e9","provas":[{"id":25331,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"},{"id":25332,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25333,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":859314,"hashId":"f4779c1acd750da7a14f96fa8939358a","enunciado":"Para garantir a longevidade das pe\u00e7as estruturais de concreto\r\narmado utilizadas em obras correntes, evitando-se\r\numa s\u00e9rie de problemas patol\u00f3gicos, deve-se projetar corretamente\r\na camada de cobrimento de concreto que protege\r\nas armaduras. Para os pilares constru\u00eddos em locais\r\ncom grau de agressividade ambiental da classe III, considerando\r\na toler\u00e2ncia de execu\u00e7\u00e3o de &#916;c = 10 mm, o cobrimento\r\nnominal m\u00ednimo de concreto, em mm, \u00e9","resposta":2977506,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35.","id":2977502,"corpo":"35.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":2977503,"corpo":"20.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25.","id":2977504,"corpo":"25.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30.","id":2977505,"corpo":"30.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40.","id":2977506,"corpo":"40.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344374,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/859314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 12.305\/2010, \u00e9","provas":[{"id":25331,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"},{"id":25332,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25333,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":859318,"hashId":"08ee58ebfc15ac6baf6b103f25dd22df","enunciado":"Segundo a Lei n\u00ba 12.305\/2010, \u00e9","resposta":2977523,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proibido o lan\u00e7amento de res\u00edduos s\u00f3lidos ou rejeitos em praias ou no mar, excetuados os corpos h\u00eddricos considerados secund\u00e1rios de uma bacia hidrogr\u00e1fica.","id":2977522,"corpo":"proibido o lan\u00e7amento de res\u00edduos s\u00f3lidos ou rejeitos\r\nem praias ou no mar, excetuados os corpos h\u00eddricos\r\nconsiderados secund\u00e1rios de uma bacia hidrogr\u00e1fica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" proibida a queima de res\u00edduos s\u00f3lidos ou rejeitos a c\u00e9u aberto ou em recipientes, instala\u00e7\u00f5es e equipamentos n\u00e3o licenciados para essa finalidade.","id":2977523,"corpo":" proibida a queima de res\u00edduos s\u00f3lidos ou rejeitos a\r\nc\u00e9u aberto ou em recipientes, instala\u00e7\u00f5es e equipamentos\r\nn\u00e3o licenciados para essa finalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proibido o lan\u00e7amento in natura a c\u00e9u aberto, inclusive de res\u00edduos de minera\u00e7\u00e3o.","id":2977524,"corpo":"proibido o lan\u00e7amento in natura a c\u00e9u aberto, inclusive\r\nde res\u00edduos de minera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proibida, nas \u00e1reas de disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos ou rejeitos, fixa\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es permanentes, excetuadas as habita\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias.","id":2977525,"corpo":"proibida, nas \u00e1reas de disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos\r\nou rejeitos, fixa\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es permanentes, excetuadas\r\nas habita\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proibida a importa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos perigosos e rejeitos, bem como de res\u00edduos s\u00f3lidos cujas caracter\u00edsticas causem dano ao meio ambiente, \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e animal e \u00e0 sanidade vegetal, excetuadas as importa\u00e7\u00f5es para tratamento, reforma, re\u00faso, reutiliza\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o.","id":2977526,"corpo":"proibida a importa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos perigosos\r\ne rejeitos, bem como de res\u00edduos s\u00f3lidos cujas caracter\u00edsticas\r\ncausem dano ao meio ambiente, \u00e0 sa\u00fade\r\np\u00fablica e animal e \u00e0 sanidade vegetal, excetuadas\r\nas importa\u00e7\u00f5es para tratamento, reforma, re\u00faso,\r\nreutiliza\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344374,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":"direito-ambiental\/859318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de uma ponte de concreto tem-se uma viga com se\u00e7\u00e3o transversal constante, v\u00e3o de 8 m de comprimento, com uma extremidade engastada e a outra apoiada. Se a viga receber uma carga uniformemente distribu\u00edda de 20 kN\/m ao longo de seu comprimento, ent\u00e3o os valores m\u00e1ximos dos momentos fletores que tracionam as fibras superiores e inferiores, em kNm, ser\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":25331,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"},{"id":25332,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25333,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":859324,"hashId":"dd1f3197b2e0d03db9c2c2d89b00d606","enunciado":"<p>No projeto de uma ponte de concreto tem-se uma viga\r\ncom se\u00e7\u00e3o transversal constante, v\u00e3o de 8 m de comprimento,\r\ncom uma extremidade engastada e a outra\r\napoiada. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25331\/16.gif\"><\/p><p>Se a viga receber uma carga uniformemente distribu\u00edda de\r\n20 kN\/m ao longo de seu comprimento, ent\u00e3o os valores\r\nm\u00e1ximos dos momentos fletores que tracionam as fibras\r\nsuperiores e inferiores, em kNm, ser\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2977552,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&#8722;160 e 90.","id":2977552,"corpo":"&#8722;160 e 90.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&#8722;140 e 70.","id":2977553,"corpo":"&#8722;140 e 70.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" &#8722;150 e 60.","id":2977554,"corpo":" &#8722;150 e 60.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&#8722;140 e 50.","id":2977555,"corpo":"&#8722;140 e 50.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&#8722;130 e 40.","id":2977556,"corpo":"&#8722;130 e 40.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344375,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/859324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o de obras de pavimenta\u00e7\u00e3o, a cada 200 m de extens\u00e3o da camada de sub-base ou base, e no m\u00ednimo a cada dois de trabalho, deve-se colher uma amostra na pista para, entre outras verifica\u00e7\u00f5es, conferir a espessura final da camada compactada, a cada","provas":[{"id":25331,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"},{"id":25332,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25333,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":859326,"hashId":"d2af9d7a8fddfeaa814e11c47e5e62cb","enunciado":"Durante a execu\u00e7\u00e3o de obras de pavimenta\u00e7\u00e3o, a cada\r\n200 m de extens\u00e3o da camada de sub-base ou base, e no\r\nm\u00ednimo a cada dois de trabalho, deve-se colher uma\r\namostra na pista para, entre outras verifica\u00e7\u00f5es, conferir a\r\nespessura final da camada compactada, a cada","resposta":2977563,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 metros, sendo realizada a 80 cm das bordas do pavimento e no eixo.","id":2977562,"corpo":"30 metros, sendo realizada a 80 cm das bordas do\r\npavimento e no eixo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 metros, sendo realizada a 60 cm das bordas do pavimento e no eixo.","id":2977563,"corpo":"20 metros, sendo realizada a 60 cm das bordas do\r\npavimento e no eixo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 metros, sendo realizada a 100 cm das bordas do pavimento e no eixo.","id":2977564,"corpo":"50 metros, sendo realizada a 100 cm das bordas do\r\npavimento e no eixo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 metros, sendo realizada no eixo.","id":2977565,"corpo":"80 metros, sendo realizada no eixo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100 metros, sendo realizada no eixo.","id":2977566,"corpo":"100 metros, sendo realizada no eixo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344375,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":"engenharia-civil\/859326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a constru\u00e7\u00e3o de um andaime met\u00e1lico quadrado com 1,5 m de lado, foi utilizada a seguinte composi\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria para cada metro linear de altura: 5 kg de alum\u00ednio estrutural (R$ 60,00\/kg) e 5 h de montador (R$ 15,00\/h). O engenheiro que acompanhava a obra conseguiu reduzir o custo do alum\u00ednio em 15%. A economia alcan\u00e7ada na composi\u00e7\u00e3o foi de","provas":[{"id":25331,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"},{"id":25332,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25333,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":859332,"hashId":"3060ff2193552d63e6865ecfc522f902","enunciado":"Para a constru\u00e7\u00e3o de um andaime met\u00e1lico quadrado com\r\n1,5 m de lado, foi utilizada a seguinte composi\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria\r\npara cada metro linear de altura: 5 kg de alum\u00ednio estrutural\r\n(R$ 60,00\/kg) e 5 h de montador (R$ 15,00\/h). O\r\nengenheiro que acompanhava a obra conseguiu reduzir o\r\ncusto do alum\u00ednio em 15%. A economia alcan\u00e7ada na\r\ncomposi\u00e7\u00e3o foi de","resposta":2977596,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15%.","id":2977592,"corpo":"15%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5%.","id":2977593,"corpo":"5%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8%.","id":2977594,"corpo":"8%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10%.","id":2977595,"corpo":"10%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12%.","id":2977596,"corpo":"12%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344376,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/859332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos quadros de distribui\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais de baixa tens\u00e3o, deve ser previsto um espa\u00e7o de reserva para amplia\u00e7\u00f5es futuras, com base no n\u00famero de circuitos com que o quadro for efetivamente equipado. Para um quadro de distribui\u00e7\u00e3o que contenha 40 circuitos efetivamente dispon\u00edveis, o espa\u00e7o m\u00ednimo destinado \u00e0 reserva, em n\u00famero de circuitos, \u00e9","provas":[{"id":25331,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"},{"id":25332,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25333,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":859333,"hashId":"bc521d6b140ff06a651e0f5246e2b21f","enunciado":"Nos quadros de distribui\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais\r\nde baixa tens\u00e3o, deve ser previsto um espa\u00e7o de reserva\r\npara amplia\u00e7\u00f5es futuras, com base no n\u00famero de\r\ncircuitos com que o quadro for efetivamente equipado.\r\nPara um quadro de distribui\u00e7\u00e3o que contenha 40 circuitos\r\nefetivamente dispon\u00edveis, o espa\u00e7o m\u00ednimo destinado \u00e0 reserva,\r\nem n\u00famero de circuitos, \u00e9","resposta":2977598,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":2977597,"corpo":"4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":2977598,"corpo":"6.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.","id":2977599,"corpo":"12.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.","id":2977600,"corpo":"8.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":2977601,"corpo":"10.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344376,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/859333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a canaliza\u00e7\u00e3o de um pequeno c\u00f3rrego optou-se por utilizar tubos de concreto com 2 m de di\u00e2metro. Considerando que a cota do n\u00edvel d\u2019\u00e1gua no interior da canaliza\u00e7\u00e3o, utilizada no projeto, foi metade do di\u00e2metro, o raio hidr\u00e1ulico de projeto, em metros, \u00e9","provas":[{"id":25331,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"},{"id":25332,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25333,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":859335,"hashId":"4c1255cd62fbac7c81148139b3e4080c","enunciado":"Para a canaliza\u00e7\u00e3o de um pequeno c\u00f3rrego optou-se por\r\nutilizar tubos de concreto com 2 m de di\u00e2metro. Considerando\r\nque a cota do n\u00edvel d\u2019\u00e1gua no interior da canaliza\u00e7\u00e3o,\r\nutilizada no projeto, foi metade do di\u00e2metro, o raio\r\nhidr\u00e1ulico de projeto, em metros, \u00e9","resposta":2977607,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,50.","id":2977607,"corpo":"0,50.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,25.","id":2977608,"corpo":"1,25.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,00.","id":2977609,"corpo":"1,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,75.","id":2977610,"corpo":"0,75.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,25.","id":2977611,"corpo":"0,25.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344377,"enunciado":"","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/859335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os estilos de comportamento de um l\u00edder em rela\u00e7\u00e3o aos seus liderados, analise as afirmativas a seguir. I. A lideran\u00e7a liberal deixa os funcion\u00e1rios \u00e0 vontade para a tomada de decis\u00e3o. II. A lideran\u00e7a autorit\u00e1ria centraliza as decis\u00f5es e imp\u00f5e sua vontade sobre o grupo. III. A lideran\u00e7a autocr\u00e1tica hierarquiza as fun\u00e7\u00f5es e estimula as compet\u00eancias individuaisAssinale:","provas":[{"id":25334,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":859417,"hashId":"3b6572b95ef22a35ba1b08b815220c62","enunciado":"<p>Sobre os estilos de comportamento de um l\u00edder em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nseus liderados, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. A lideran\u00e7a liberal deixa os funcion\u00e1rios \u00e0 vontade para a\r\ntomada de decis\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. A lideran\u00e7a autorit\u00e1ria centraliza as decis\u00f5es e imp\u00f5e sua\r\nvontade sobre o grupo.\r\n<\/p><p>III. A lideran\u00e7a autocr\u00e1tica hierarquiza as fun\u00e7\u00f5es e estimula as\r\ncompet\u00eancias individuais<\/p><p>Assinale:<\/p>","resposta":2978019,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":2978017,"corpo":"se somente a afirmativa I estiver correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":2978018,"corpo":"se somente a afirmativa II estiver correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":2978019,"corpo":" se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":2978020,"corpo":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":2978021,"corpo":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344394,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/859417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aplicativos para a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Firewall \u00e9 um recurso baseado exclusivamente em software, que se coloca entre computadores e redes, visando impedir acessos indesejados oriundos da rede. ( ) A detec\u00e7\u00e3o de v\u00edrus por meio de um servi\u00e7o de computa\u00e7\u00e3o em nuvem permite a identifica\u00e7\u00e3o de arquivos maliciosos e indesejados por m\u00faltiplos mecanismos de detec\u00e7\u00e3o em paralelo. ( ) Antispyware \u00e9 um software de seguran\u00e7a que tem o objetivo de detectar e remover spywares, sendo ineficaz contra os adwares. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":25334,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":859431,"hashId":"afbd11e061d6c4b829439e3c8145006a","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos aplicativos para a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o,\r\nassinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.\r\n<\/p><p>( ) Firewall \u00e9 um recurso baseado exclusivamente em software,\r\nque se coloca entre computadores e redes, visando impedir\r\nacessos indesejados oriundos da rede.<\/p><p>\r\n( ) A detec\u00e7\u00e3o de v\u00edrus por meio de um servi\u00e7o de computa\u00e7\u00e3o\r\nem nuvem permite a identifica\u00e7\u00e3o de arquivos maliciosos e\r\nindesejados por m\u00faltiplos mecanismos de detec\u00e7\u00e3o em\r\nparalelo.\r\n<\/p><p>( ) Antispyware \u00e9 um software de seguran\u00e7a que tem o\r\nobjetivo de detectar e remover spywares, sendo ineficaz\r\ncontra os adwares.\r\n<\/p><p>As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2978087,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":2978087,"corpo":"F, V e F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":2978088,"corpo":"F, V e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":2978089,"corpo":"V, F e F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":2978090,"corpo":"V, V e F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":2978091,"corpo":"F, F e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344395,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/859431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema operacional \u00e9 um conjunto de programas que interfaceia o hardware com o software. O componente desse sistema que gerencia todos os recursos computacionais \u00e9 denominado","provas":[{"id":25334,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":859432,"hashId":"9d43a02eccf05204e2c4703d176e3422","enunciado":"O sistema operacional \u00e9 um conjunto de programas que\r\ninterfaceia o hardware com o software. O componente desse\r\nsistema que gerencia todos os recursos computacionais \u00e9\r\ndenominado","resposta":2978093,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mem\u00f3ria.","id":2978092,"corpo":"mem\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"kernel.","id":2978093,"corpo":"kernel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"shell.","id":2978094,"corpo":"shell.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ROM.","id":2978095,"corpo":"ROM.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DOS.","id":2978096,"corpo":"DOS.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344395,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/859432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L\u00eddia, 69 anos, apresenta hemiparesia a Direita ap\u00f3s AVE isqu\u00eamico decorrente de obstru\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia. L\u00eddia apresenta hipertonia, diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular no hemicorpo D predominando em membro superior, e afasia de express\u00e3o. As caracter\u00edsticas da hipertonia de L\u00eddia s\u00e3o:","provas":[{"id":25535,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":866469,"hashId":"b16fa9e68c54520b6f03251a7cab2c8f","enunciado":"L\u00eddia, 69 anos, apresenta hemiparesia a Direita ap\u00f3s AVE\r\nisqu\u00eamico decorrente de obstru\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia.\r\nL\u00eddia apresenta hipertonia, diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular\r\nno hemicorpo D predominando em membro superior,\r\ne afasia de express\u00e3o. As caracter\u00edsticas da hipertonia de\r\nL\u00eddia s\u00e3o:","resposta":3012186,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pl\u00e1stica, velocidade dependente e predomina em um grupo muscular.","id":3012182,"corpo":"pl\u00e1stica, velocidade dependente e predomina em um\r\ngrupo muscular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"el\u00e1stica, velocidade independente e predomina em um grupo muscular.","id":3012183,"corpo":"el\u00e1stica, velocidade independente e predomina em\r\num grupo muscular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pl\u00e1stica, velocidade independente e ocorre nos m\u00fasculos agonista e antagonista.","id":3012184,"corpo":"pl\u00e1stica, velocidade independente e ocorre nos m\u00fasculos\r\nagonista e antagonista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"el\u00e1stica, velocidade dependente e ocorre nos m\u00fasculos agonista e antagonista.","id":3012185,"corpo":"el\u00e1stica, velocidade dependente e ocorre nos m\u00fasculos\r\nagonista e antagonista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"el\u00e1stica, velocidade dependente e predomina em um grupo muscular.","id":3012186,"corpo":"el\u00e1stica, velocidade dependente e predomina em um\r\ngrupo muscular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345380,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/866469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 in\u00fameras estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o para facilitar a neuroplasticidade. Essas precisam corresponder \u00e0s necessidades do paciente e ser consistentes com as metas e os objetivos a serem atingidos. Para aumentar o endireitamento postural, deve-se utilizar:","provas":[{"id":25535,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":866471,"hashId":"b516fbaa4bc46dc7f3288a4671df2a8f","enunciado":"H\u00e1 in\u00fameras estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o para facilitar a\r\nneuroplasticidade. Essas precisam corresponder \u00e0s necessidades\r\ndo paciente e ser consistentes com as metas e\r\nos objetivos a serem atingidos. Para aumentar o endireitamento\r\npostural, deve-se utilizar:","resposta":3012192,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Movimento anteroposterior r\u00e1pido em dec\u00fabito ventral, padr\u00f5es de sustenta\u00e7\u00e3o de peso sobre os cotovelos ao balan\u00e7ar e rastejar; deslocar o peso na posi\u00e7\u00e3o ajoelhada, semiajoelhada ou de p\u00e9; desafiar o equil\u00edbrio em ambientes com distra\u00e7\u00f5es.","id":3012192,"corpo":"Movimento anteroposterior r\u00e1pido em dec\u00fabito ventral,\r\npadr\u00f5es de sustenta\u00e7\u00e3o de peso sobre os cotovelos\r\nao balan\u00e7ar e rastejar; deslocar o peso na posi\u00e7\u00e3o\r\najoelhada, semiajoelhada ou de p\u00e9; desafiar o\r\nequil\u00edbrio em ambientes com distra\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividades de treinamento em que o indiv\u00edduo tem que usar a extremidade afetada, minimizar a necessidade de usar o lado n\u00e3o afetado; treinamento em esteira m\u00f3vel; praticar a tarefa at\u00e9 ser obtido um desempenho alvo.","id":3012193,"corpo":"Atividades de treinamento em que o indiv\u00edduo tem\r\nque usar a extremidade afetada, minimizar a necessidade\r\nde usar o lado n\u00e3o afetado; treinamento em\r\nesteira m\u00f3vel; praticar a tarefa at\u00e9 ser obtido um desempenho\r\nalvo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Movimentos gerais e de tarefas espec\u00edficas com assist\u00eancia rob\u00f3tica; progredir da pr\u00e1tica em massa para tarefas de dificuldade crescente; minimizar a necessidade do lado n\u00e3o afetado.","id":3012194,"corpo":"Movimentos gerais e de tarefas espec\u00edficas com\r\nassist\u00eancia rob\u00f3tica; progredir da pr\u00e1tica em massa\r\npara tarefas de dificuldade crescente; minimizar a\r\nnecessidade do lado n\u00e3o afetado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7ar lentamente em uma cadeira de balan\u00e7o primeiro com os olhos abertos e depois com os olhos fechados; movimentos anteroposteriores lentos verticais ou horizontais; ouvir uma m\u00fasica tranquila ou sons ambientais atuais.","id":3012195,"corpo":"Balan\u00e7ar lentamente em uma cadeira de balan\u00e7o primeiro\r\ncom os olhos abertos e depois com os olhos\r\nfechados; movimentos anteroposteriores lentos verticais\r\nou horizontais; ouvir uma m\u00fasica tranquila ou\r\nsons ambientais atuais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estimula\u00e7\u00e3o somatossensorial e sens\u00f3rio-motora, atividades labir\u00ednticas t\u00f4nicas invertidas; mover-se lentamente ao ritmo de um metr\u00f4nomo; posicionar os membros e o tronco de modo a corresponder a uma posi\u00e7\u00e3o apresentada visualmente.","id":3012196,"corpo":"Estimula\u00e7\u00e3o somatossensorial e sens\u00f3rio-motora,\r\natividades labir\u00ednticas t\u00f4nicas invertidas; mover-se\r\nlentamente ao ritmo de um metr\u00f4nomo; posicionar\r\nos membros e o tronco de modo a corresponder a\r\numa posi\u00e7\u00e3o apresentada visualmente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345381,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/866471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariano, 55 anos, recebeu o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica h\u00e1 2 semanas e foi encaminhado para fisioterapia. O fisioterapeuta observou em Mariano, respira\u00e7\u00e3o com l\u00e1bios cerrados e uso da musculatura acess\u00f3ria na inspira\u00e7\u00e3o. Estes achados revelam ao fisioterapeuta, dificuldade com a","provas":[{"id":25535,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":866475,"hashId":"90e83566bf6e352a63416fd383092e31","enunciado":"Mariano, 55 anos, recebeu o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica h\u00e1 2 semanas e foi encaminhado para\r\nfisioterapia. O fisioterapeuta observou em Mariano, respira\u00e7\u00e3o com l\u00e1bios cerrados e uso da musculatura acess\u00f3ria na\r\ninspira\u00e7\u00e3o. Estes achados revelam ao fisioterapeuta, dificuldade com a","resposta":3012213,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expira\u00e7\u00e3o e fraqueza abdominal.","id":3012212,"corpo":"expira\u00e7\u00e3o e fraqueza abdominal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expira\u00e7\u00e3o e fraqueza de diafragma.","id":3012213,"corpo":"expira\u00e7\u00e3o e fraqueza de diafragma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expira\u00e7\u00e3o e inspira\u00e7\u00e3o e fraqueza abdominal.","id":3012214,"corpo":"expira\u00e7\u00e3o e inspira\u00e7\u00e3o e fraqueza abdominal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inspira\u00e7\u00e3o e fraqueza de diafragma.","id":3012215,"corpo":"inspira\u00e7\u00e3o e fraqueza de diafragma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expira\u00e7\u00e3o e inspira\u00e7\u00e3o e fraqueza de diafragma.","id":3012216,"corpo":"expira\u00e7\u00e3o e inspira\u00e7\u00e3o e fraqueza de diafragma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345381,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/866475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para serem considerados fontes documentais v\u00e1lidas em uma pesquisa hist\u00f3rica, os documentos devem ser","provas":[{"id":25536,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":866482,"hashId":"edf62d6791e0678b47cd95cfe33f8d35","enunciado":"Para serem considerados fontes documentais v\u00e1lidas em uma pesquisa hist\u00f3rica, os documentos devem ser","resposta":3012251,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oficiais, de veracidade comprovada e portadores de dados e informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis.","id":3012247,"corpo":"oficiais, de veracidade comprovada e portadores de dados e informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escritos, uma vez que imagens ou documentos de outras naturezas devem ser interpretados por especialistas de outras \u00e1reas.","id":3012248,"corpo":"escritos, uma vez que imagens ou documentos de outras naturezas devem ser interpretados por especialistas de outras\r\n\u00e1reas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assinados ou de autoria identificada, considerando que documentos an\u00f4nimos n\u00e3o t\u00eam valor como prova hist\u00f3rica.","id":3012249,"corpo":"assinados ou de autoria identificada, considerando que documentos an\u00f4nimos n\u00e3o t\u00eam valor como prova hist\u00f3rica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"narrativas de acontecimentos quaisquer, principalmente de car\u00e1ter impresso por sua natureza isenta de parcialidade.","id":3012250,"corpo":"narrativas de acontecimentos quaisquer, principalmente de car\u00e1ter impresso por sua natureza isenta de parcialidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registros ou relatos do passado em diversos formatos, independentemente de sua linguagem.","id":3012251,"corpo":"registros ou relatos do passado em diversos formatos, independentemente de sua linguagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345382,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/866482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dois trechos abaixo. I. (...) na aus\u00eancia de depoimentos escritos, a express\u00e3o de camadas das classes trabalhadoras dos tempos atuais pode ser reconhecida por fotografias cotidianas. II. A imagem \u00e9 capaz de atingir todas as camadas sociais ao ultrapassar as diversas fronteiras sociais pelo alcance do sentido humano da vis\u00e3o. (KNAUSS, Paulo. \u201cO desafio de fazer hist\u00f3ria com imagens: arte e cultura visual\u201d. ArtCultura, Uberl\u00e2ndia, v. 8, n. 12, jan-jun 2006, p. 99) As proposi\u00e7\u00f5es I e II destacam, respectivamente,","provas":[{"id":25536,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":866485,"hashId":"dc6e13b8157b53ef8c329f4e7326e62e","enunciado":"<p>Considere os dois trechos abaixo.\r\n<\/p><p>I. (...) na aus\u00eancia de depoimentos escritos, a express\u00e3o de camadas das classes trabalhadoras dos tempos atuais pode\r\nser reconhecida por fotografias cotidianas.\r\n<\/p><p>II. A imagem \u00e9 capaz de atingir todas as camadas sociais ao ultrapassar as diversas fronteiras sociais pelo alcance do\r\nsentido humano da vis\u00e3o.<\/p><p>\r\n(KNAUSS, Paulo. \u201cO desafio de fazer hist\u00f3ria com imagens: arte e cultura visual\u201d. ArtCultura, Uberl\u00e2ndia, v. 8, n. 12, jan-jun 2006, p. 99)\r\n<\/p><p>As proposi\u00e7\u00f5es I e II destacam, respectivamente,<\/p>","resposta":3012262,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia da fotografia como registro hist\u00f3rico do cotidiano dos trabalhadores, e o poder de comunica\u00e7\u00e3o das imagens, acess\u00edveis aos mais diversos p\u00fablicos.","id":3012262,"corpo":"a import\u00e2ncia da fotografia como registro hist\u00f3rico do cotidiano dos trabalhadores, e o poder de comunica\u00e7\u00e3o das imagens,\r\nacess\u00edveis aos mais diversos p\u00fablicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o fato de que as imagens suprem a falta de registros escritos sobre a vida dos trabalhadores, e a capacidade da imagem em comover o ser humano por meio do olhar, contribuindo para o fim da desigualdade social.","id":3012263,"corpo":" o fato de que as imagens suprem a falta de registros escritos sobre a vida dos trabalhadores, e a capacidade da imagem\r\nem comover o ser humano por meio do olhar, contribuindo para o fim da desigualdade social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a predomin\u00e2ncia da fotografia como registro atual das classes trabalhadoras, e a for\u00e7a da propaganda que se utiliza de imagens para chegar aos distintos segmentos da sociedade.","id":3012264,"corpo":"a predomin\u00e2ncia da fotografia como registro atual das classes trabalhadoras, e a for\u00e7a da propaganda que se utiliza de\r\nimagens para chegar aos distintos segmentos da sociedade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a op\u00e7\u00e3o das classes trabalhadoras que n\u00e3o dominam a linguagem escrita em se expressarem por meio de fotografias, e a versatilidade da imagem, que ignora as classes sociais uma vez que \u00e9 disponibilizada igualmente em toda a sociedade.","id":3012265,"corpo":"a op\u00e7\u00e3o das classes trabalhadoras que n\u00e3o dominam a linguagem escrita em se expressarem por meio de fotografias, e a\r\nversatilidade da imagem, que ignora as classes sociais uma vez que \u00e9 disponibilizada igualmente em toda a sociedade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a utilidade do registro fotogr\u00e1fico, muitas vezes o \u00fanico documento existente para se pesquisar a mem\u00f3ria dos trabalhadores, e a faceta revolucion\u00e1ria das imagens, que ultrapassam o sentido da vis\u00e3o e as barreiras sociais, igualando a todos.","id":3012266,"corpo":"a utilidade do registro fotogr\u00e1fico, muitas vezes o \u00fanico documento existente para se pesquisar a mem\u00f3ria dos trabalhadores,\r\ne a faceta revolucion\u00e1ria das imagens, que ultrapassam o sentido da vis\u00e3o e as barreiras sociais, igualando a\r\ntodos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345382,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/866485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es do caso abaixo. O desfecho do caso de Ant\u00f4nio permite ao historiador formular a hip\u00f3tese de que, nesse per\u00edodo,","provas":[{"id":25536,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":866493,"hashId":"d31d1314ea08b50041d191e599263cb5","enunciado":"<p>Considere as informa\u00e7\u00f5es do caso abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25536\/143.gif\"><\/p><p> O desfecho do caso de Ant\u00f4nio permite ao historiador formular a hip\u00f3tese de que, nesse per\u00edodo,<\/p>","resposta":3012305,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os trabalhadores optavam por negocia\u00e7\u00f5es pouco vantajosas ao serem demitidos, uma vez que tinham receio de iniciarem a\u00e7\u00f5es ou se envolverem em quest\u00f5es judiciais, aderindo prontamente a acordos informais.","id":3012302,"corpo":"os trabalhadores optavam por negocia\u00e7\u00f5es pouco vantajosas ao serem demitidos, uma vez que tinham receio de iniciarem\r\na\u00e7\u00f5es ou se envolverem em quest\u00f5es judiciais, aderindo prontamente a acordos informais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os empregados insatisfeitos eram facilmente coagidos a aceitar grandes somas em dinheiro em troca do silenciamento, o que evitava que seus colegas se animassem a levar adiante reivindica\u00e7\u00f5es trabalhistas \u00e0 Justi\u00e7a comum.","id":3012303,"corpo":"os empregados insatisfeitos eram facilmente coagidos a aceitar grandes somas em dinheiro em troca do silenciamento, o\r\nque evitava que seus colegas se animassem a levar adiante reivindica\u00e7\u00f5es trabalhistas \u00e0 Justi\u00e7a comum.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os advogados eram impedidos de levar casos trabalhistas adiante quando esses eram registrados em cart\u00f3rio civis, \u00e0 medida em que isso prejudicasse sua reputa\u00e7\u00e3o no mercado e o curr\u00edculo de seu cliente.","id":3012304,"corpo":"os advogados eram impedidos de levar casos trabalhistas adiante quando esses eram registrados em cart\u00f3rio civis, \u00e0\r\nmedida em que isso prejudicasse sua reputa\u00e7\u00e3o no mercado e o curr\u00edculo de seu cliente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as determina\u00e7\u00f5es judiciais relacionadas \u00e0s quest\u00f5es trabalhistas muitas vezes n\u00e3o chegavam a termo, uma vez que patr\u00f5es recorriam a mecanismos legais e acordos financeiros diante da n\u00e3o institucionaliza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho.","id":3012305,"corpo":"as determina\u00e7\u00f5es judiciais relacionadas \u00e0s quest\u00f5es trabalhistas muitas vezes n\u00e3o chegavam a termo, uma vez que\r\npatr\u00f5es recorriam a mecanismos legais e acordos financeiros diante da n\u00e3o institucionaliza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os sindicatos deixavam de representar os trabalhadores no momento em que eles, expulsos da empresa, n\u00e3o mais podiam contribuir com o pagamento da taxa sindical.","id":3012306,"corpo":"os sindicatos deixavam de representar os trabalhadores no momento em que eles, expulsos da empresa, n\u00e3o mais podiam\r\ncontribuir com o pagamento da taxa sindical.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345383,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/866493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho abaixo.A mentalidade que vigorou no pa\u00eds at\u00e9 o marco hist\u00f3rico mencionado, antes de ser suplantada por uma \u201cnova mentalidade\u201d, era caracterizada","provas":[{"id":25536,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":866497,"hashId":"83d43bfa84540c21ecc3cab955434f48","enunciado":"<p>Considere o trecho abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25536\/144.gif\"><\/p><p>A mentalidade que vigorou no pa\u00eds at\u00e9 o marco hist\u00f3rico mencionado, antes de ser suplantada por uma \u201cnova mentalidade\u201d, era\r\ncaracterizada<\/p>","resposta":3012324,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo desrespeito \u00e0 cidadania, ainda que essa abarcasse a totalidade dos trabalhadores brasileiros desde a Independ\u00eancia, estando estes em situa\u00e7\u00e3o de liberdade ou n\u00e3o.","id":3012322,"corpo":"pelo desrespeito \u00e0 cidadania, ainda que essa abarcasse a totalidade dos trabalhadores brasileiros desde a Independ\u00eancia,\r\nestando estes em situa\u00e7\u00e3o de liberdade ou n\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por in\u00fameros preconceitos em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho agr\u00edcola, uma vez que atividades especializadas como a culin\u00e1ria, o artesanato e a minera\u00e7\u00e3o eram amplamente reconhecidas.","id":3012323,"corpo":"por in\u00fameros preconceitos em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho agr\u00edcola, uma vez que atividades especializadas como a culin\u00e1ria, o\r\nartesanato e a minera\u00e7\u00e3o eram amplamente reconhecidas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela atitude recorrente de desvaloriza\u00e7\u00e3o do trabalho, tra\u00e7o importante do regime escravista e da heran\u00e7a de sua longa perman\u00eancia na sociedade brasileira.","id":3012324,"corpo":"pela atitude recorrente de desvaloriza\u00e7\u00e3o do trabalho, tra\u00e7o importante do regime escravista e da heran\u00e7a de sua longa\r\nperman\u00eancia na sociedade brasileira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela falta de dignidade do trabalhador brasileiro, considerando que este sempre se desvalorizou abdicando de qualquer atitude reivindicat\u00f3ria em proveito da concilia\u00e7\u00e3o e da cordialidade.","id":3012325,"corpo":"pela falta de dignidade do trabalhador brasileiro, considerando que este sempre se desvalorizou abdicando de qualquer\r\natitude reivindicat\u00f3ria em proveito da concilia\u00e7\u00e3o e da cordialidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por v\u00edcios de conduta origin\u00e1rios do per\u00edodo colonial como a pregui\u00e7a, a apatia e a troca de favores, pois a aus\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es que valorizavam o trabalho havia feito proliferar a imoralidade social.","id":3012326,"corpo":"por v\u00edcios de conduta origin\u00e1rios do per\u00edodo colonial como a pregui\u00e7a, a apatia e a troca de favores, pois a aus\u00eancia de\r\ninstitui\u00e7\u00f5es que valorizavam o trabalho havia feito proliferar a imoralidade social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345383,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/866497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos Atos Institucionais decretados durante o regime militar no Brasil,","provas":[{"id":25536,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":866498,"hashId":"383ba22782cb5c14d00320bb80be772d","enunciado":"A respeito dos Atos Institucionais decretados durante o regime militar no Brasil,","resposta":3012330,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sucederam-se rapidamente totalizando cinco durante a ditadura, sendo o \u00faltimo, em 1968, o que suspendeu a garantia do direito ao habeas corpus e instituiu a censura pr\u00e9via.","id":3012327,"corpo":"sucederam-se rapidamente totalizando cinco durante a ditadura, sendo o \u00faltimo, em 1968, o que suspendeu a garantia do\r\ndireito ao habeas corpus e instituiu a censura pr\u00e9via.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refletiram a inten\u00e7\u00e3o dos militares em preservar a institucionalidade da democracia, uma vez que todos os atos eram votados pelo Congresso.","id":3012328,"corpo":"refletiram a inten\u00e7\u00e3o dos militares em preservar a institucionalidade da democracia, uma vez que todos os atos eram\r\nvotados pelo Congresso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prestaram-se a substituir a falta de uma nova Constitui\u00e7\u00e3o, chegando a 20 decreta\u00e7\u00f5es que se estenderam at\u00e9 o governo Geisel.","id":3012329,"corpo":"prestaram-se a substituir a falta de uma nova Constitui\u00e7\u00e3o, chegando a 20 decreta\u00e7\u00f5es que se estenderam at\u00e9 o governo\r\nGeisel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foram mais de dez e entre os objetivos de sua promulga\u00e7\u00e3o destaca-se o refor\u00e7o dos poderes discricion\u00e1rios da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":3012330,"corpo":"foram mais de dez e entre os objetivos de sua promulga\u00e7\u00e3o destaca-se o refor\u00e7o dos poderes discricion\u00e1rios da\r\nPresid\u00eancia da Rep\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concentraram-se nos dois primeiros anos de governo militar e institu\u00edram o estado de s\u00edtio e o bipartidarismo.","id":3012331,"corpo":"concentraram-se nos dois primeiros anos de governo militar e institu\u00edram o estado de s\u00edtio e o bipartidarismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345383,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/866498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre o conjunto de leis criadas no per\u00edodo a que o texto se refere, destaca-se a Constitui\u00e7\u00e3o de 1937, que nos seus dispositivos trabalhistas, inspirados na \u201cCarta del Lavoro\u201d italiana,","provas":[{"id":25536,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":866504,"hashId":"9d207a888acd91314079b13cab0f7f46","enunciado":"Entre o conjunto de leis criadas no per\u00edodo a que o texto se refere, destaca-se a Constitui\u00e7\u00e3o de 1937, que nos seus dispositivos\r\ntrabalhistas, inspirados na \u201cCarta del Lavoro\u201d italiana,","resposta":3012357,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dava somente ao sindicato reconhecido pelo Estado o direito de representar a categoria, proibindo a greve e o lock-out.","id":3012357,"corpo":"dava somente ao sindicato reconhecido pelo Estado o direito de representar a categoria, proibindo a greve e o lock-out.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ampliava a participa\u00e7\u00e3o do trabalhador pelo sistema de representa\u00e7\u00e3o classista e pela ado\u00e7\u00e3o do voto secreto nas elei\u00e7\u00f5es.","id":3012358,"corpo":"ampliava a participa\u00e7\u00e3o do trabalhador pelo sistema de representa\u00e7\u00e3o classista e pela ado\u00e7\u00e3o do voto secreto nas\r\nelei\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantia direitos aos trabalhadores como: jornada de oito horas, regulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho feminino e do trabalho infantil.","id":3012359,"corpo":"garantia direitos aos trabalhadores como: jornada de oito horas, regulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho feminino e do trabalho infantil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"definiu as regras a partir das quais o mercado de trabalho e as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas poderiam livremente se desenvolver.","id":3012360,"corpo":"definiu as regras a partir das quais o mercado de trabalho e as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas poderiam livremente se desenvolver.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantiu aos trabalhadores uma certa estabilidade no emprego e no sal\u00e1rio por meio do crescimento industrial do pa\u00eds.","id":3012361,"corpo":"garantiu aos trabalhadores uma certa estabilidade no emprego e no sal\u00e1rio por meio do crescimento industrial do pa\u00eds.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345386,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25536\/146.gif\">","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/866504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Partido Comunista introduziu algumas mudan\u00e7as na a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e sindical do movimento oper\u00e1rio, entre elas a que visava aumentar o n\u00famero de trabalhadores mobilizados e dispostos a conquistar melhores condi\u00e7\u00f5es de vida e trabalho. O primeiro resultado dessa nova postura foi o surgimento do BOC, que","provas":[{"id":25536,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":866513,"hashId":"d6b1e87263d32fbcc7158d48a3ffcb61","enunciado":"O Partido Comunista introduziu algumas mudan\u00e7as na a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e sindical do movimento oper\u00e1rio, entre elas a que visava\r\naumentar o n\u00famero de trabalhadores mobilizados e dispostos a conquistar melhores condi\u00e7\u00f5es de vida e trabalho. O primeiro\r\nresultado dessa nova postura foi o surgimento do BOC, que","resposta":3012404,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"buscava a ascens\u00e3o social do operariado e a amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos trabalhadores urbanos nas elei\u00e7\u00f5es.","id":3012402,"corpo":"buscava a ascens\u00e3o social do operariado e a amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos trabalhadores urbanos nas elei\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propunha o fim das fraudes eleitorais e o voto secreto para que os trabalhadores pudessem participar das elei\u00e7\u00f5es de 1930.","id":3012403,"corpo":"propunha o fim das fraudes eleitorais e o voto secreto para que os trabalhadores pudessem participar das elei\u00e7\u00f5es de\r\n1930.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pretendia juntar as for\u00e7as do operariado as dos trabalhadores rurais e lan\u00e7ar um candidato para concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es de 1930.","id":3012404,"corpo":"pretendia juntar as for\u00e7as do operariado as dos trabalhadores rurais e lan\u00e7ar um candidato para concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es de\r\n1930.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"visava levar o movimento oper\u00e1rio a pressionar o governo para regulamentar uma legisla\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel aos trabalhadores.","id":3012405,"corpo":"visava levar o movimento oper\u00e1rio a pressionar o governo para regulamentar uma legisla\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel aos trabalhadores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"procurava arregimentar os sindicatos e os trabalhadores e fortalecer as campanhas eleitorais dos representantes dos oper\u00e1rios.","id":3012406,"corpo":"procurava arregimentar os sindicatos e os trabalhadores e fortalecer as campanhas eleitorais dos representantes dos oper\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345390,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25536\/150.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/866513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os direitos assegurados aos servidores p\u00fablicos e empregados: I. \u00c9 vedada a dispensa do empregado sindicalizado a partir do registro da candidatura a cargo de dire\u00e7\u00e3o ou representa\u00e7\u00e3o sindical e, se eleito, ainda que suplente, at\u00e9 um ano ap\u00f3s o final do mandato, salvo se cometer falta grave nos termos da lei. II. \u00c9 garantida a utiliza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo como indexador de base de c\u00e1lculo de vantagem de servidor p\u00fablico ou de empregado, desde que determinada por lei. III. O teto remunerat\u00f3rio previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal para os servidores titulares de cargos p\u00fablicos n\u00e3o se aplica aos empregados p\u00fablicos, ainda que contratados por empresas p\u00fablicas ou sociedades de economia mista que recebam recursos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios para pagamento de despesas de pessoal ou de custeio em geral. IV. Em que pese a Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegurar aos servidores p\u00fablicos o direito de greve, o exerc\u00edcio regular desse direito depende da edi\u00e7\u00e3o de lei federal tratando da mat\u00e9ria, n\u00e3o podendo ser garantido por decis\u00e3o proferida pelo Supremo Tribunal Federal em mandado de injun\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":25537,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":866523,"hashId":"e80d23fe3fb28b82e98f4752173553be","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os direitos\r\nassegurados aos servidores p\u00fablicos e empregados:\r\n<\/p><p>I. \u00c9 vedada a dispensa do empregado sindicalizado a\r\npartir do registro da candidatura a cargo de dire\u00e7\u00e3o ou\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o sindical e, se eleito, ainda que\r\nsuplente, at\u00e9 um ano ap\u00f3s o final do mandato, salvo\r\nse cometer falta grave nos termos da lei.\r\n<\/p><p>II. \u00c9 garantida a utiliza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo como indexador\r\nde base de c\u00e1lculo de vantagem de servidor\r\np\u00fablico ou de empregado, desde que determinada por\r\nlei.<\/p><p>\r\nIII. O teto remunerat\u00f3rio previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\npara os servidores titulares de cargos p\u00fablicos n\u00e3o se\r\naplica aos empregados p\u00fablicos, ainda que contratados\r\npor empresas p\u00fablicas ou sociedades de economia\r\nmista que recebam recursos da Uni\u00e3o, dos\r\nEstados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios para\r\npagamento de despesas de pessoal ou de custeio em\r\ngeral.\r\n<\/p><p>IV. Em que pese a Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegurar aos\r\nservidores p\u00fablicos o direito de greve, o exerc\u00edcio\r\nregular desse direito depende da edi\u00e7\u00e3o de lei federal\r\ntratando da mat\u00e9ria, n\u00e3o podendo ser garantido por\r\ndecis\u00e3o proferida pelo Supremo Tribunal Federal em\r\nmandado de injun\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":3012455,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3012452,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3012453,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3012454,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":3012455,"corpo":"I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":3012456,"corpo":"IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345393,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/866523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, durante tr\u00eas anos, prestou servi\u00e7os ao Clube de M\u00e3es Madalena Arraes, que \u00e9 uma entidade sem fins lucrativos institu\u00edda para desenvolver atividades culturais e filantr\u00f3picas com a comunidade carente. Cumpria jornada de trabalho di\u00e1rio das 8 \u00e0s 17 horas, com uma hora de intervalo para repouso e alimenta\u00e7\u00e3o, devidamente controlada, e, enquanto estava trabalhando era obrigada a usar uniforme. Entregava relat\u00f3rios semanais sobre as suas atividades e os resultados obtidos com as crian\u00e7as e recebia mensalmente um valor fixo pelo trabalho prestado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o descrita,","provas":[{"id":25537,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":866548,"hashId":"5927ff28ff47a163db9ac8dffd66f58f","enunciado":"Maria, durante tr\u00eas anos, prestou servi\u00e7os ao Clube de\r\nM\u00e3es Madalena Arraes, que \u00e9 uma entidade sem fins\r\nlucrativos institu\u00edda para desenvolver atividades culturais e\r\nfilantr\u00f3picas com a comunidade carente. Cumpria jornada\r\nde trabalho di\u00e1rio das 8 \u00e0s 17 horas, com uma hora de\r\nintervalo para repouso e alimenta\u00e7\u00e3o, devidamente controlada,\r\ne, enquanto estava trabalhando era obrigada a usar\r\nuniforme. Entregava relat\u00f3rios semanais sobre as suas\r\natividades e os resultados obtidos com as crian\u00e7as e\r\nrecebia mensalmente um valor fixo pelo trabalho prestado.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o descrita,","resposta":3012577,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presentes as caracter\u00edsticas da rela\u00e7\u00e3o de emprego na rela\u00e7\u00e3o mantida entre Maria e o Clube de M\u00e3es, deve ser reconhecido o v\u00ednculo de emprego entre as partes, n\u00e3o sendo \u00f3bice para tal reconhecimento o fato de o Clube de M\u00e3es ser entidade filantr\u00f3pica sem finalidade lucrativa.","id":3012577,"corpo":"presentes as caracter\u00edsticas da rela\u00e7\u00e3o de emprego\r\nna rela\u00e7\u00e3o mantida entre Maria e o Clube de M\u00e3es,\r\ndeve ser reconhecido o v\u00ednculo de emprego entre as\r\npartes, n\u00e3o sendo \u00f3bice para tal reconhecimento o\r\nfato de o Clube de M\u00e3es ser entidade filantr\u00f3pica\r\nsem finalidade lucrativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embora presentes as caracter\u00edsticas da rela\u00e7\u00e3o de emprego, o fato de o Clube de M\u00e3es ser entidade filantr\u00f3pica sem finalidade lucrativa impede o reconhecimento do v\u00ednculo de emprego entre as partes.","id":3012578,"corpo":"embora presentes as caracter\u00edsticas da rela\u00e7\u00e3o de\r\nemprego, o fato de o Clube de M\u00e3es ser entidade\r\nfilantr\u00f3pica sem finalidade lucrativa impede o reconhecimento\r\ndo v\u00ednculo de emprego entre as\r\npartes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente seria poss\u00edvel o reconhecimento do v\u00ednculo de emprego entre as partes se presente a subordina\u00e7\u00e3o de Maria em rela\u00e7\u00e3o ao Clube de M\u00e3es, o que n\u00e3o se verifica no presente caso.","id":3012579,"corpo":"somente seria poss\u00edvel o reconhecimento do v\u00ednculo\r\nde emprego entre as partes se presente a subordina\u00e7\u00e3o\r\nde Maria em rela\u00e7\u00e3o ao Clube de M\u00e3es, o\r\nque n\u00e3o se verifica no presente caso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os servi\u00e7os prestados \u00e0 entidade sem fins lucrativos, desde que institu\u00edda para desenvolver atividades culturais e filantr\u00f3picas, n\u00e3o caracteriza v\u00ednculo de emprego, mas sim trabalho volunt\u00e1rio, sendo irrelevante estarem presentes as caracter\u00edsticas da rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":3012580,"corpo":"os servi\u00e7os prestados \u00e0 entidade sem fins lucrativos,\r\ndesde que institu\u00edda para desenvolver atividades\r\nculturais e filantr\u00f3picas, n\u00e3o caracteriza v\u00ednculo de\r\nemprego, mas sim trabalho volunt\u00e1rio, sendo irrelevante\r\nestarem presentes as caracter\u00edsticas da\r\nrela\u00e7\u00e3o de emprego.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a finalidade lucrativa do empregador e o recebimento de participa\u00e7\u00e3o do trabalhador nesse lucro \u00e9 essencial para a caracteriza\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo de emprego.","id":3012581,"corpo":"a finalidade lucrativa do empregador e o recebimento\r\nde participa\u00e7\u00e3o do trabalhador nesse lucro \u00e9\r\nessencial para a caracteriza\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo de\r\nemprego.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345397,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Rela\u00e7\u00e3o de Trabalho e de Emprego - Distin\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Rela\u00e7\u00e3o de Trabalho e de Emprego - Distin\u00e7\u00e3o","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406752,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-relacao-de-trabalho-e-de-emprego-distincao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/866548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas coletivas,","provas":[{"id":25537,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":866549,"hashId":"f1d0cc4d42ad5d23ca8c459a6cbc4d34","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas coletivas,","resposta":3012586,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os efeitos de uma conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho s\u00f3 alcan\u00e7am os associados dos sindicatos convenentes.","id":3012582,"corpo":"os efeitos de uma conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho s\u00f3\r\nalcan\u00e7am os associados dos sindicatos convenentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o acordo coletivo de trabalho \u00e9 ajustado entre um grupo de empregados e uma ou mais empresas, \u00e0 revelia dos sindicatos representativos das categorias profissional e econ\u00f4mica.","id":3012583,"corpo":"o acordo coletivo de trabalho \u00e9 ajustado entre um\r\ngrupo de empregados e uma ou mais empresas, \u00e0\r\nrevelia dos sindicatos representativos das categorias\r\nprofissional e econ\u00f4mica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o prazo de dura\u00e7\u00e3o do acordo coletivo de trabalho \u00e9 sempre menor do que o da conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho.","id":3012584,"corpo":" o prazo de dura\u00e7\u00e3o do acordo coletivo de trabalho \u00e9\r\nsempre menor do que o da conven\u00e7\u00e3o coletiva de\r\ntrabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as conven\u00e7\u00f5es e os acordos coletivos de trabalho somente t\u00eam vig\u00eancia ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o de seu conte\u00fado pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":3012585,"corpo":"as conven\u00e7\u00f5es e os acordos coletivos de trabalho\r\nsomente t\u00eam vig\u00eancia ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o de seu\r\nconte\u00fado pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as conven\u00e7\u00f5es e os acordos coletivos de trabalho entrar\u00e3o em vigor tr\u00eas dias ap\u00f3s a data de entrega dos mesmos no Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":3012586,"corpo":"as conven\u00e7\u00f5es e os acordos coletivos de trabalho\r\nentrar\u00e3o em vigor tr\u00eas dias ap\u00f3s a data de entrega\r\ndos mesmos no Minist\u00e9rio do Trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345397,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Normas Coletivas","oab":true,"nome":"Normas Coletivas","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406807,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-normas-coletivas"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/866549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prova documental no Processo do Trabalho,","provas":[{"id":25537,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":866556,"hashId":"baa88d8fa7c8531887a7038b670dbeee","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prova documental no Processo do Trabalho,","resposta":3012618,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pagamento de sal\u00e1rio dever\u00e1 ser efetuado contra recibo, assinado pelo empregado; em se tratando de analfabeto, deve ser assinado por seu representante legal.","id":3012617,"corpo":"o pagamento de sal\u00e1rio dever\u00e1 ser efetuado contra\r\nrecibo, assinado pelo empregado; em se tratando de\r\nanalfabeto, deve ser assinado por seu representante\r\nlegal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 for\u00e7a de recibo o comprovante de dep\u00f3sito em conta banc\u00e1ria, aberta para esse fim em nome do empregado, com o consentimento deste, em estabelecimento de cr\u00e9dito pr\u00f3ximo ao local de trabalho.","id":3012618,"corpo":"ter\u00e1 for\u00e7a de recibo o comprovante de dep\u00f3sito em\r\nconta banc\u00e1ria, aberta para esse fim em nome do\r\nempregado, com o consentimento deste, em estabelecimento\r\nde cr\u00e9dito pr\u00f3ximo ao local de trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 for\u00e7a de recibo o comprovante de dep\u00f3sito em conta banc\u00e1ria, aberta para esse fim em nome do empregado, independentemente do consentimento deste, em estabelecimento de cr\u00e9dito definido pelo empregador.","id":3012619,"corpo":"ter\u00e1 for\u00e7a de recibo o comprovante de dep\u00f3sito em\r\nconta banc\u00e1ria, aberta para esse fim em nome do\r\nempregado, independentemente do consentimento\r\ndeste, em estabelecimento de cr\u00e9dito definido pelo\r\nempregador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no recibo de pagamento \u00e9 poss\u00edvel adotar o denominado \u201csal\u00e1rio complessivo\u201d, que engloba o pagamento de todas as parcelas em uma \u00fanica, indiscriminadamente.","id":3012620,"corpo":"no recibo de pagamento \u00e9 poss\u00edvel adotar o denominado\r\n\u201csal\u00e1rio complessivo\u201d, que engloba o pagamento\r\nde todas as parcelas em uma \u00fanica,\r\nindiscriminadamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na esfera trabalhista, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da primazia da realidade, prevalece o entendimento de que o recibo de pagamento pode ser escrito, verbal ou t\u00e1cito, podendo a empresa comprovar o pagamento dos sal\u00e1rios por todos os meios de prova em direitos admitidos.","id":3012621,"corpo":"na esfera trabalhista, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da primazia\r\nda realidade, prevalece o entendimento de\r\nque o recibo de pagamento pode ser escrito, verbal\r\nou t\u00e1cito, podendo a empresa comprovar o pagamento\r\ndos sal\u00e1rios por todos os meios de prova em\r\ndireitos admitidos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345398,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","oab":true,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406835,"slug":"direito-processual-do-trabalho-utilizacao-das-provas-nos-diferentes-procedimentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/866556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento sumar\u00edssimo:","provas":[{"id":25537,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":866558,"hashId":"a1aa55afa0c7b0a2e011aa6cb52aaf1d","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento sumar\u00edssimo:","resposta":3012627,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As testemunhas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de duas para cada parte, comparecer\u00e3o \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento independentemente de intima\u00e7\u00e3o.","id":3012627,"corpo":"As testemunhas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de duas para cada\r\nparte, comparecer\u00e3o \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento\r\nindependentemente de intima\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As testemunhas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de tr\u00eas para cada parte, comparecer\u00e3o \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento independentemente de intima\u00e7\u00e3o.","id":3012628,"corpo":"As testemunhas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de tr\u00eas para cada\r\nparte, comparecer\u00e3o \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e\r\njulgamento independentemente de intima\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As testemunhas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de tr\u00eas para cada parte, comparecer\u00e3o \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento mediante intima\u00e7\u00e3o.","id":3012629,"corpo":"As testemunhas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de tr\u00eas para cada\r\nparte, comparecer\u00e3o \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e\r\njulgamento mediante intima\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobre os documentos apresentados por uma das partes, manifestar-se-\u00e1, no prazo de 5 dias, a parte contr\u00e1ria.","id":3012630,"corpo":"Sobre os documentos apresentados por uma das\r\npartes, manifestar-se-\u00e1, no prazo de 5 dias, a parte\r\ncontr\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A testemunha que n\u00e3o comparecer \u00e0 audi\u00eancia ser\u00e1 intimada, determinando o Juiz sua imediata condu\u00e7\u00e3o coercitiva.","id":3012631,"corpo":"A testemunha que n\u00e3o comparecer \u00e0 audi\u00eancia ser\u00e1\r\nintimada, determinando o Juiz sua imediata condu\u00e7\u00e3o\r\ncoercitiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345398,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumario-e-sumarissimo-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/866558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo citado,","provas":[{"id":25538,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":866568,"hashId":"45e0f2e17818314d18da816a4a0215fe","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25538\/02.gif\"><\/p><p>De acordo com o artigo citado,<\/p>","resposta":3012681,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a discricionariedade da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica reserva um n\u00facleo de escolha pautada no princ\u00edpio da efici\u00eancia, que prefere aos demais, portanto, fica fora da inger\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio, ainda que n\u00e3o seja a melhor op\u00e7\u00e3o existente.","id":3012677,"corpo":"a discricionariedade da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica reserva um n\u00facleo de escolha pautada no princ\u00edpio da efici\u00eancia, que\r\nprefere aos demais, portanto, fica fora da inger\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio, ainda que n\u00e3o seja a melhor op\u00e7\u00e3o existente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da efici\u00eancia permite aos \u00f3rg\u00e3os de controle externo e interno o exame de economicidade e vantajosidade da op\u00e7\u00e3o feita pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pois aquele princ\u00edpio permite identificar qual \u00e9 a melhor decis\u00e3o para o caso concreto.","id":3012678,"corpo":"o princ\u00edpio da efici\u00eancia permite aos \u00f3rg\u00e3os de controle externo e interno o exame de economicidade e vantajosidade da\r\nop\u00e7\u00e3o feita pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pois aquele princ\u00edpio permite identificar qual \u00e9 a melhor decis\u00e3o para o caso\r\nconcreto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da legalidade balizava a discricionariedade at\u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da efici\u00eancia, que passou a autorizar decis\u00f5es dissociadas da norma quando comprovado patente ganho de produtividade e celeridade.","id":3012679,"corpo":"o princ\u00edpio da legalidade balizava a discricionariedade at\u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da efici\u00eancia, que passou a autorizar\r\ndecis\u00f5es dissociadas da norma quando comprovado patente ganho de produtividade e celeridade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios que informam a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica permitem que se identifique, no caso concreto, qual a decis\u00e3o que o gestor p\u00fablico deveria tomar, de modo que, a partir da introdu\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da efici\u00eancia, o Poder Judici\u00e1rio passou a adentrar todos os aspectos do poder discricion\u00e1rio.","id":3012680,"corpo":"os princ\u00edpios que informam a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica permitem que se identifique, no caso concreto, qual a decis\u00e3o que o\r\ngestor p\u00fablico deveria tomar, de modo que, a partir da introdu\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da efici\u00eancia, o Poder Judici\u00e1rio passou a\r\nadentrar todos os aspectos do poder discricion\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 inerente ao poder discricion\u00e1rio do administrador que ele tenha escolhas l\u00edcitas a fazer; que o caso concreto permita, ao menos, duas op\u00e7\u00f5es de escolha dentro da legalidade, independentemente de haver uma que venha a se mostrar melhor que a outra, sob pena de n\u00e3o se tratar de atua\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3012681,"corpo":"\u00e9 inerente ao poder discricion\u00e1rio do administrador que ele tenha escolhas l\u00edcitas a fazer; que o caso concreto permita, ao\r\nmenos, duas op\u00e7\u00f5es de escolha dentro da legalidade, independentemente de haver uma que venha a se mostrar melhor\r\nque a outra, sob pena de n\u00e3o se tratar de atua\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345400,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o, relev\u00e2ncia e tipologia","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00e3o, relev\u00e2ncia e tipologia","pai":407784,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407785,"slug":"direito-administrativo-nocao-relevancia-e-tipologia"}],"slug":"direito-administrativo\/866568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e por escrito do empregado, \u00e9 l\u00edcito ao empregador efetuar desconto no sal\u00e1rio no que se refere","provas":[{"id":25538,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":866576,"hashId":"15d889f7f9c1f5eedde566547cf35483","enunciado":"Desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e por escrito do empregado, \u00e9 l\u00edcito ao empregador efetuar desconto no sal\u00e1rio no que se\r\nrefere","resposta":3012718,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s horas em que o mesmo falte ao servi\u00e7o para comparecimento necess\u00e1rio, como parte, \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho.","id":3012717,"corpo":"\u00e0s horas em que o mesmo falte ao servi\u00e7o para comparecimento necess\u00e1rio, como parte, \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos valores relativos aos planos de assist\u00eancia odontol\u00f3gica e m\u00e9dico-hospitalar.","id":3012718,"corpo":"aos valores relativos aos planos de assist\u00eancia odontol\u00f3gica e m\u00e9dico-hospitalar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 contribui\u00e7\u00e3o sindical obrigat\u00f3ria.","id":3012719,"corpo":"\u00e0 contribui\u00e7\u00e3o sindical obrigat\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos adiantamentos salariais.","id":3012720,"corpo":"aos adiantamentos salariais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos danos causados dolosamente pelo empregado.","id":3012721,"corpo":"aos danos causados dolosamente pelo empregado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345401,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/866576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 penhora,","provas":[{"id":25538,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":866586,"hashId":"99e52a232f29b7986b03d398889902d8","enunciado":"Quanto \u00e0 penhora,","resposta":3012770,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o im\u00f3vel residencial pr\u00f3prio do casal, ou da entidade familiar, \u00e9 impenhor\u00e1vel, abrangendo inclusive os ve\u00edculos de transporte, obras de arte e adornos suntuosos que guarnecerem a resid\u00eancia.","id":3012767,"corpo":"o im\u00f3vel residencial pr\u00f3prio do casal, ou da entidade familiar, \u00e9 impenhor\u00e1vel, abrangendo inclusive os ve\u00edculos de\r\ntransporte, obras de arte e adornos suntuosos que guarnecerem a resid\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esta realizar-se-\u00e1 em dias \u00fateis, domingos ou feriados, das 6 \u00e0s 20 horas.","id":3012768,"corpo":"esta realizar-se-\u00e1 em dias \u00fateis, domingos ou feriados, das 6 \u00e0s 20 horas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de o casal, ou entidade familiar, ser possuidor de v\u00e1rios im\u00f3veis utilizados como resid\u00eancia, a impenhorabilidade recair\u00e1 sobre o im\u00f3vel registrado, para esse fim, no Registro de Im\u00f3veis.","id":3012769,"corpo":"na hip\u00f3tese de o casal, ou entidade familiar, ser possuidor de v\u00e1rios im\u00f3veis utilizados como resid\u00eancia, a impenhorabilidade\r\nrecair\u00e1 sobre o im\u00f3vel registrado, para esse fim, no Registro de Im\u00f3veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando a resid\u00eancia familiar constituir-se em im\u00f3vel rural, a impenhorabilidade restringir-se-\u00e1 \u00e0 sede de moradia, com os respectivos bens m\u00f3veis.","id":3012770,"corpo":"quando a resid\u00eancia familiar constituir-se em im\u00f3vel rural, a impenhorabilidade restringir-se-\u00e1 \u00e0 sede de moradia, com os\r\nrespectivos bens m\u00f3veis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se o devedor fechar as portas da casa, a fim de obstar a penhora dos bens, o oficial de justi\u00e7a dar\u00e1 uma ordem de arrombamento.","id":3012771,"corpo":"se o devedor fechar as portas da casa, a fim de obstar a penhora dos bens, o oficial de justi\u00e7a dar\u00e1 uma ordem de\r\narrombamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345402,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/866586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 prova testemunhal,","provas":[{"id":25538,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":866591,"hashId":"c1b7239365399bbb46731e8516eca6a3","enunciado":"Quanto \u00e0 prova testemunhal,","resposta":3012793,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cada uma das partes n\u00e3o poder\u00e1 indicar mais de 3 (tr\u00eas) testemunhas para a comprova\u00e7\u00e3o de cada fato ou pedido, salvo quando se tratar de inqu\u00e9rito para apura\u00e7\u00e3o de falta grave, caso em que esse n\u00famero poder\u00e1 ser elevado a 6.","id":3012792,"corpo":"cada uma das partes n\u00e3o poder\u00e1 indicar mais de 3 (tr\u00eas) testemunhas para a comprova\u00e7\u00e3o de cada fato ou pedido, salvo\r\nquando se tratar de inqu\u00e9rito para apura\u00e7\u00e3o de falta grave, caso em que esse n\u00famero poder\u00e1 ser elevado a 6.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as testemunhas n\u00e3o poder\u00e3o sofrer qualquer desconto pelas faltas ao servi\u00e7o, ocasionadas pelo seu comparecimento para depor, quando devidamente arroladas ou convocadas.","id":3012793,"corpo":"as testemunhas n\u00e3o poder\u00e3o sofrer qualquer desconto pelas faltas ao servi\u00e7o, ocasionadas pelo seu comparecimento para\r\ndepor, quando devidamente arroladas ou convocadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se a testemunha for funcion\u00e1rio civil ou militar e tiver que depor em hora de servi\u00e7o, ter\u00e1 o direito de ser ouvida em sua pr\u00f3pria reparti\u00e7\u00e3o.","id":3012794,"corpo":"se a testemunha for funcion\u00e1rio civil ou militar e tiver que depor em hora de servi\u00e7o, ter\u00e1 o direito de ser ouvida em sua\r\npr\u00f3pria reparti\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as testemunhas ser\u00e3o inquiridas diretamente por interm\u00e9dio da parte ou seu advogado, diante do princ\u00edpio da oralidade.","id":3012795,"corpo":"as testemunhas ser\u00e3o inquiridas diretamente por interm\u00e9dio da parte ou seu advogado, diante do princ\u00edpio da oralidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a testemunha devidamente intimada que n\u00e3o comparecer por duas vezes consecutivas para prestar depoimento e n\u00e3o justificar sua aus\u00eancia estar\u00e1 sujeita \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coercitiva, se n\u00e3o atender \u00e0 terceira intima\u00e7\u00e3o.","id":3012796,"corpo":"a testemunha devidamente intimada que n\u00e3o comparecer por duas vezes consecutivas para prestar depoimento e n\u00e3o\r\njustificar sua aus\u00eancia estar\u00e1 sujeita \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coercitiva, se n\u00e3o atender \u00e0 terceira intima\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345402,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","oab":true,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406835,"slug":"direito-processual-do-trabalho-utilizacao-das-provas-nos-diferentes-procedimentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/866591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 55 anos apresenta hemograma com hemoglobina de 8,5 g\/dL. O volume corpuscular m\u00e9dio, a concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina corpuscular m\u00e9dia, a contagem de leuc\u00f3citos e plaquetas s\u00e3o normais. O mais prov\u00e1vel, dos abaixo, \u00e9 a paciente apresentar","provas":[{"id":25539,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":866601,"hashId":"660181d37671c9bbc9f8f9b2ada4aaeb","enunciado":"Mulher de 55 anos apresenta hemograma com hemoglobina\r\nde 8,5 g\/dL. O volume corpuscular m\u00e9dio, a concentra\u00e7\u00e3o\r\nde hemoglobina corpuscular m\u00e9dia, a contagem de\r\nleuc\u00f3citos e plaquetas s\u00e3o normais. O mais prov\u00e1vel, dos\r\nabaixo, \u00e9 a paciente apresentar","resposta":3012842,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma doen\u00e7a cr\u00f4nica.","id":3012842,"corpo":"uma doen\u00e7a cr\u00f4nica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a hemoglobina A2 &gt; 5 %.","id":3012843,"corpo":"a hemoglobina A2 &gt; 5 %.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neuropatia e hipersegmenta\u00e7\u00e3o de neutr\u00f3filos.","id":3012844,"corpo":"neuropatia e hipersegmenta\u00e7\u00e3o de neutr\u00f3filos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neoplasia de c\u00f3lon direito.","id":3012845,"corpo":"neoplasia de c\u00f3lon direito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hem\u00f3lise intravascular.","id":3012846,"corpo":"hem\u00f3lise intravascular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345405,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/866601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as pot\u00eancias biol\u00f3gicas dos seguintes esteroides sint\u00e9ticos: Dexametasona, fludrocortisona e prednisona correspondem, respectivamente, a","provas":[{"id":25539,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":866611,"hashId":"f77803e468f3b2a72bfcdf99a59c8e1d","enunciado":"<p>Considere as pot\u00eancias biol\u00f3gicas dos seguintes esteroides\r\nsint\u00e9ticos: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25539\/08.gif\"><\/p><p>Dexametasona, fludrocortisona e prednisona correspondem,\r\nrespectivamente, a<\/p>","resposta":3012894,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e I.","id":3012892,"corpo":"II, III e I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3012893,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, I e II.","id":3012894,"corpo":"III, I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, II e I.","id":3012895,"corpo":"III, II e I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e II.","id":3012896,"corpo":"I, III e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345406,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/866611","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos pacientes com hemorragia subaracnoide, as complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e eletrol\u00edticas mais frequentes s\u00e3o","provas":[{"id":25539,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":866617,"hashId":"e971058307cb5fa2dd9027a7aba84eaf","enunciado":"Nos pacientes com hemorragia subaracnoide, as complica\u00e7\u00f5es\r\nneurol\u00f3gicas e eletrol\u00edticas mais frequentes s\u00e3o","resposta":3012923,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidrocefalia e hiponatremia.","id":3012922,"corpo":"hidrocefalia e hiponatremia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vasoespasmo sintom\u00e1tico e hiponatremia.","id":3012923,"corpo":"vasoespasmo sintom\u00e1tico e hiponatremia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ressangramento e hipernatremia.","id":3012924,"corpo":"ressangramento e hipernatremia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vasoespasmo sintom\u00e1tico e hipernatremia.","id":3012925,"corpo":"vasoespasmo sintom\u00e1tico e hipernatremia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ressangramento e hiponatremia.","id":3012926,"corpo":"ressangramento e hiponatremia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345406,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/866617","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere dois pacientes que fazem uso de subst\u00e2ncia psicoativas e apresentam as seguintes s\u00edndromes t\u00f3xicas: Paciente I: hipertens\u00e3o arterial, taquicardia, transpira\u00e7\u00e3o intensa, agita\u00e7\u00e3o, ressecamento de mucosas, convuls\u00e3o e hipertermia. Paciente II: altera\u00e7\u00e3o do estado mental, respira\u00e7\u00e3o superficial, miose, bradicardia e hipotens\u00e3o. As subst\u00e2ncias mais prov\u00e1veis que ocasionam tais s\u00edndromes s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":25539,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":866618,"hashId":"44e09e9165bcc8d01091efe0b63484e9","enunciado":"<p>Considere dois pacientes que fazem uso de subst\u00e2ncia\r\npsicoativas e apresentam as seguintes s\u00edndromes t\u00f3xicas:\r\n<\/p><p>Paciente I: hipertens\u00e3o arterial, taquicardia, transpira\u00e7\u00e3o\r\nintensa, agita\u00e7\u00e3o, ressecamento de mucosas,\r\nconvuls\u00e3o e hipertermia.\r\n<\/p><p>Paciente II: altera\u00e7\u00e3o do estado mental, respira\u00e7\u00e3o superficial,\r\nmiose, bradicardia e hipotens\u00e3o.\r\n<\/p><p>As subst\u00e2ncias mais prov\u00e1veis que ocasionam tais s\u00edndromes\r\ns\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3012931,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anfetamina e crack.","id":3012927,"corpo":"anfetamina e crack.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coca\u00edna e barbit\u00farico.","id":3012928,"corpo":"coca\u00edna e barbit\u00farico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opioide e canabinoide.","id":3012929,"corpo":"opioide e canabinoide.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ecstasy e \u00e1cido lis\u00e9rgico.","id":3012930,"corpo":"Ecstasy e \u00e1cido lis\u00e9rgico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ecstasy e \u00e1cido lis\u00e9rgico.","id":3012931,"corpo":"Ecstasy e \u00e1cido lis\u00e9rgico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345406,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/866618","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Feito o tratamento da infec\u00e7\u00e3o pelo Helicobacter pylori, deve-se","provas":[{"id":25539,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":866619,"hashId":"ec1e574d00ab511e60d17e0c63ef2fe9","enunciado":"Feito o tratamento da infec\u00e7\u00e3o pelo Helicobacter pylori,\r\ndeve-se","resposta":3012935,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificar a erradica\u00e7\u00e3o sempre atrav\u00e9s de bi\u00f3psia.","id":3012932,"corpo":"verificar a erradica\u00e7\u00e3o sempre atrav\u00e9s de bi\u00f3psia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confirmar a erradica\u00e7\u00e3o, pela queda de 20% dos n\u00edveis de anticorpos IgM pr\u00e9-tratamento.","id":3012933,"corpo":"confirmar a erradica\u00e7\u00e3o, pela queda de 20% dos\r\nn\u00edveis de anticorpos IgM pr\u00e9-tratamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confirmar a erradica\u00e7\u00e3o, pela queda de 60% dos n\u00edveis de IgM pr\u00e9-tratamento.","id":3012934,"corpo":"confirmar a erradica\u00e7\u00e3o, pela queda de 60% dos\r\nn\u00edveis de IgM pr\u00e9-tratamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verificar a erradica\u00e7\u00e3o pelo menos 1 m\u00eas ap\u00f3s o final de tratamento de \u00falcera p\u00e9ptica.","id":3012935,"corpo":"verificar a erradica\u00e7\u00e3o pelo menos 1 m\u00eas ap\u00f3s o\r\nfinal de tratamento de \u00falcera p\u00e9ptica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dispensar a verifica\u00e7\u00e3o em caso de \u00falcera associada a anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais.","id":3012936,"corpo":"dispensar a verifica\u00e7\u00e3o em caso de \u00falcera associada\r\na anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345406,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/866619","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracter\u00edstica cl\u00ednica ou laboratorial que sugere miopatia por corticoide:","provas":[{"id":25539,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":866626,"hashId":"197729721d77872c3fa9ff56cf57e317","enunciado":"Caracter\u00edstica cl\u00ednica ou laboratorial que sugere miopatia\r\npor corticoide:","resposta":3012968,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aus\u00eancia de fei\u00e7\u00f5es cushingoides.","id":3012967,"corpo":"aus\u00eancia de fei\u00e7\u00f5es cushingoides.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CPK normal.","id":3012968,"corpo":"CPK normal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aldolase aumentada.","id":3012969,"corpo":"aldolase aumentada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o depend\u00eancia de dose.","id":3012970,"corpo":"n\u00e3o depend\u00eancia de dose.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"remiss\u00e3o completa do quadro em menos de uma semana ap\u00f3s suspens\u00e3o do corticoesteroide.","id":3012971,"corpo":"remiss\u00e3o completa do quadro em menos de uma\r\nsemana ap\u00f3s suspens\u00e3o do corticoesteroide.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345407,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/866626","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tipo mais raro de c\u00e1lculo urin\u00e1rio \u00e9 o de","provas":[{"id":25539,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":866628,"hashId":"843d30f1fd707318665310a2a4d874f8","enunciado":"Tipo mais raro de c\u00e1lculo urin\u00e1rio \u00e9 o de","resposta":3012981,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e1lcio e \u00e1cido \u00farico.","id":3012977,"corpo":"c\u00e1lcio e \u00e1cido \u00farico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oxalato de c\u00e1lcio.","id":3012978,"corpo":"oxalato de c\u00e1lcio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estruvita.","id":3012979,"corpo":"estruvita.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causa desconhecida.","id":3012980,"corpo":"causa desconhecida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cistina.","id":3012981,"corpo":"cistina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345407,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/866628","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A press\u00e3o arterial de oxig\u00eanio, a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio medida por ox\u00edmetro digital e o hemat\u00f3crito de 3 diferentes portadores de DPOC s\u00e3o respectivamente: I. 60 mmHg, 88% e 54%. II. 55 mmHg, 89% e 54%. III. 59 mmHg, 90% e 58%. Mais provavelmente o uso de oxigenioterapia domiciliar prolongada ser\u00e1 de maior valia para o que consta em","provas":[{"id":25539,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":866635,"hashId":"bbf28f473f580e781e48e3fa1ca8d334","enunciado":"<p>A press\u00e3o arterial de oxig\u00eanio, a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio\r\nmedida por ox\u00edmetro digital e o hemat\u00f3crito de 3 diferentes\r\nportadores de DPOC s\u00e3o respectivamente:\r\n<\/p><p>I. 60 mmHg, 88% e 54%.\r\n<\/p><p>II. 55 mmHg, 89% e 54%.\r\n<\/p><p>III. 59 mmHg, 90% e 58%.\r\n<\/p><p>Mais provavelmente o uso de oxigenioterapia domiciliar\r\nprolongada ser\u00e1 de maior valia para o que consta em<\/p>","resposta":3013013,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3013012,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3013013,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3013014,"corpo":"II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3013015,"corpo":" I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3013016,"corpo":"III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345408,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/866635","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Justi\u00e7a Eleitoral, no que concerne aos recursos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25681,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-ap-2015-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":872566,"hashId":"98366b383c5f5b3ddb80c94bf33d65b3","enunciado":"Na Justi\u00e7a Eleitoral, no que concerne aos recursos, \u00e9\r\ncorreto afirmar que","resposta":3037304,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o recurso em que se discutir mat\u00e9ria constitucional poder\u00e1 ser interposto fora de prazo.","id":3037302,"corpo":"o recurso em que se discutir mat\u00e9ria constitucional\r\npoder\u00e1 ser interposto fora de prazo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o preclusivos os prazos para interposi\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos.","id":3037303,"corpo":"s\u00e3o preclusivos os prazos para interposi\u00e7\u00e3o de\r\nquaisquer recursos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perdido o prazo para interposi\u00e7\u00e3o na fase pr\u00f3pria, quando se tratar de mat\u00e9ria constitucional, essa argui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser discutida em recurso cab\u00edvel em outra fase.","id":3037304,"corpo":"perdido o prazo para interposi\u00e7\u00e3o na fase pr\u00f3pria,\r\nquando se tratar de mat\u00e9ria constitucional, essa argui\u00e7\u00e3o\r\npoder\u00e1 ser discutida em recurso cab\u00edvel em\r\noutra fase.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os recursos referentes ao registro de candidaturas para Prefeito Municipal poder\u00e3o ser interpostos diretamente para o Tribunal Superior Eleitoral.","id":3037305,"corpo":"os recursos referentes ao registro de candidaturas\r\npara Prefeito Municipal poder\u00e3o ser interpostos diretamente\r\npara o Tribunal Superior Eleitoral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe recurso para os Tribunais Regionais e para o Tribunal Superior Eleitoral dos atos, resolu\u00e7\u00f5es ou despachos dos respectivos Presidentes.","id":3037306,"corpo":"n\u00e3o cabe recurso para os Tribunais Regionais e para\r\no Tribunal Superior Eleitoral dos atos, resolu\u00e7\u00f5es ou\r\ndespachos dos respectivos Presidentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346509,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Recursos Eleitorais","oab":true,"nome":"Recursos Eleitorais","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403998,"slug":"direito-eleitoral-recursos-eleitorais"}],"slug":"direito-eleitoral\/872566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade e as causas de inelegibilidade devem ser aferidas, ressalvadas as altera\u00e7\u00f5es, f\u00e1ticas ou jur\u00eddicas, supervenientes que afastem a inelegibilidade,","provas":[{"id":25681,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-ap-2015-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":872570,"hashId":"af46942fc8cffa7bad848160d096e29a","enunciado":"As condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade e as causas de inelegibilidade\r\ndevem ser aferidas, ressalvadas as altera\u00e7\u00f5es, f\u00e1ticas\r\nou jur\u00eddicas, supervenientes que afastem a inelegibilidade,","resposta":3037326,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 o in\u00edcio da propaganda eleitoral gratuita no r\u00e1dio e na televis\u00e3o.","id":3037322,"corpo":"at\u00e9 o in\u00edcio da propaganda eleitoral gratuita no r\u00e1dio\r\ne na televis\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no momento da escolha dos candidatos pela conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.","id":3037323,"corpo":"no momento da escolha dos candidatos pela conven\u00e7\u00e3o\r\npartid\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 o dia 7 de julho do ano da elei\u00e7\u00e3o.","id":3037324,"corpo":"at\u00e9 o dia 7 de julho do ano da elei\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 o dia 15 de julho de ano da elei\u00e7\u00e3o.","id":3037325,"corpo":"at\u00e9 o dia 15 de julho de ano da elei\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" no momento da formaliza\u00e7\u00e3o do pedido de registro da candidatura.","id":3037326,"corpo":" no momento da formaliza\u00e7\u00e3o do pedido de registro\r\nda candidatura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346509,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","oab":true,"nome":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404031,"slug":"direito-eleitoral-elegibilidade-e-condicoes-de-elegibilidade"}],"slug":"direito-eleitoral\/872570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil brasileiro, sob pena de nulidade, n\u00e3o podem ser comprados, pelos ju\u00edzes, secret\u00e1rios de tribunais, arbitradores, peritos e outros serventu\u00e1rios ou auxiliares da justi\u00e7a, os bens ou direitos sobre que se litigar em tribunal, ju\u00edzo ou conselho, no lugar onde servirem, ou a que se estender a sua autoridade. Esta proibi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":25681,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-ap-2015-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":872575,"hashId":"c44a55da2d81c98784650e1ee9adddde","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo Civil brasileiro, sob pena de nulidade,\r\nn\u00e3o podem ser comprados, pelos ju\u00edzes, secret\u00e1rios\r\nde tribunais, arbitradores, peritos e outros serventu\u00e1rios ou\r\nauxiliares da justi\u00e7a, os bens ou direitos sobre que se litigar\r\nem tribunal, ju\u00edzo ou conselho, no lugar onde servirem, ou a\r\nque se estender a sua autoridade. Esta proibi\u00e7\u00e3o","resposta":3037347,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o compreende os casos de compra e venda entre coerdeiros.","id":3037347,"corpo":"n\u00e3o compreende os casos de compra e venda entre\r\ncoerdeiros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se estendem, em regra, \u00e0 cess\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":3037348,"corpo":"n\u00e3o se estendem, em regra, \u00e0 cess\u00e3o de cr\u00e9dito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 limitada a bens com avalia\u00e7\u00e3o inferior a R$ 500.000,00 (quinhentos mil reais).","id":3037349,"corpo":"\u00e9 limitada a bens com avalia\u00e7\u00e3o inferior a\r\nR$ 500.000,00 (quinhentos mil reais).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 limitada a bens com avalia\u00e7\u00e3o inferior a R$ 2.000.000,00 (dois milh\u00f5es de reais).","id":3037350,"corpo":"\u00e9 limitada a bens com avalia\u00e7\u00e3o inferior a\r\nR$ 2.000.000,00 (dois milh\u00f5es de reais).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o compreende bens adquiridos em hasta p\u00fablica.","id":3037351,"corpo":"n\u00e3o compreende bens adquiridos em hasta p\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346510,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","oab":true,"nome":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405965,"slug":"direito-civil-compra-e-venda-art-481-ao-532"},{"nome_clean":"Restri\u00e7\u00f5es \u00e0 Compra e Venda","oab":false,"nome":"Restri\u00e7\u00f5es \u00e0 Compra e Venda","pai":405965,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415723,"slug":"direito-civil-restricoes-a-compra-e-venda"},{"nome_clean":"Da Venda de Bens Sob Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Venda de Bens Sob Administra\u00e7\u00e3o","pai":415723,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415726,"slug":"direito-civil-da-venda-de-bens-sob-administracao"}],"slug":"direito-civil\/872575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas","id":2345}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a cl\u00e1usula SQL utilizada para selecionar as linhas que existem em um SELECT e n\u00e3o existem em outros, isto \u00e9, a exce\u00e7\u00e3o de elementos de um conjunto em rela\u00e7\u00e3o a outro?","provas":[{"id":25813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas","id":2345},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2015-mprs-tecnico-em-informatica-area-sistemas","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":876545,"hashId":"4d850d1376bf89be0d185110aca3a7c4","enunciado":"Qual \u00e9 a cl\u00e1usula SQL utilizada para selecionar as\r\nlinhas que existem em um SELECT e n\u00e3o existem\r\nem outros, isto \u00e9, a exce\u00e7\u00e3o de elementos de um\r\nconjunto em rela\u00e7\u00e3o a outro?","resposta":3056458,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"INTERSECT","id":3056455,"corpo":"INTERSECT","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"UNION ALL","id":3056456,"corpo":"UNION ALL","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CORRESPONDING BY","id":3056457,"corpo":"CORRESPONDING BY","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"EXCEPT DISTINCT","id":3056458,"corpo":"EXCEPT DISTINCT","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"UNION","id":3056459,"corpo":"UNION","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347085,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/876545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sandoval ficava exposto ao agente nocivo calor em um regime de trabalho intermitente com descanso no pr\u00f3prio local de trabalho. Ao realizar a medi\u00e7\u00e3o de IBUTG no ambiente interno, sem carga solar, chegou-se aos seguintes resultados: I. Temperatura de bulbo seco = 30 \u00b0C. II. Temperatura de bulbo \u00famido = 26 \u00b0C. III. Temperatura de globo = 36 \u00b0C. Para o tipo de atividade leve e trabalho cont\u00ednuo junto a m\u00e1quina injetora de pl\u00e1sticos, o IBUTG do posto, considerando as medi\u00e7\u00f5es acima \u00e9","provas":[{"id":25518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2015-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":865875,"hashId":"d9084c04222d1275ebeb6abf7b2a2539","enunciado":"<p>Sandoval ficava exposto ao agente nocivo calor em um regime de trabalho intermitente com descanso no pr\u00f3prio local de\r\ntrabalho. Ao realizar a medi\u00e7\u00e3o de IBUTG no ambiente interno, sem carga solar, chegou-se aos seguintes resultados:\r\n<\/p><p>I. Temperatura de bulbo seco = 30 \u00b0C.\r\n<\/p><p>II. Temperatura de bulbo \u00famido = 26 \u00b0C.\r\n<\/p><p>III. Temperatura de globo = 36 \u00b0C.\r\n<\/p><p>Para o tipo de atividade leve e trabalho cont\u00ednuo junto a m\u00e1quina injetora de pl\u00e1sticos, o IBUTG do posto, considerando as\r\nmedi\u00e7\u00f5es acima \u00e9<\/p>","resposta":3009212,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"29,0 \u00b0C, sem direito ao adicional de insalubridade.","id":3009212,"corpo":"29,0 \u00b0C, sem direito ao adicional de insalubridade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28,0 \u00b0C, com direito ao adicional de insalubridade.","id":3009213,"corpo":"28,0 \u00b0C, com direito ao adicional de insalubridade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32,2 \u00b0C, e n\u00e3o \u00e9 permitido o trabalho sem a ado\u00e7\u00e3o de medidas adequadas de controle.","id":3009214,"corpo":"32,2 \u00b0C, e n\u00e3o \u00e9 permitido o trabalho sem a ado\u00e7\u00e3o de medidas adequadas de controle.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27,0 \u00b0C, sem direito ao adicional de insalubridade.","id":3009215,"corpo":"27,0 \u00b0C, sem direito ao adicional de insalubridade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25,0 \u00b0C, sem direito ao adicional de insalubridade.","id":3009216,"corpo":"25,0 \u00b0C, sem direito ao adicional de insalubridade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345296,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25518\/66.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/865875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento)","id":12932},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador","id":12937},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Processual","id":12938},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":12939}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNa madrugada do dia 26 de abril de 1986, uma sequ\u00eancia de explos\u00f5es ocorrida na usina nuclear de Chernobyl, localizada na Ucr\u00e2nia, Rep\u00fablica federada \u00e0 URSS, resultou em um dos maiores acidentes qu\u00edmicos e(1) nucleares que a hist\u00f3ria registra. Uma primeira explos\u00e3o de vapor no reator n\u00famero 4, tamb\u00e9m conhecido como Chernobyl-4, e(2) o inc\u00eandio resultante levaram a uma sequ\u00eancia de explos\u00f5es qu\u00edmicas que gerou uma imensa nuvem radioativa de iodo-131 e(3) c\u00e9sio-137 que alcan\u00e7ou a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, Europa Oriental, Escandin\u00e1via e(4) Reino Unido. Ao contr\u00e1rio do que comumente se afirma, n\u00e3o houve explos\u00e3o nuclear em Chernobyl. As causas do acidente s\u00e3o tanto humanas quanto t\u00e9cnicas e(5) ocorreram durante a realiza\u00e7\u00e3o de testes de seguran\u00e7a no reator\u201d. Nesses segmentos do texto 2 est\u00e3o indicadas cinco ocorr\u00eancias da conjun\u00e7\u00e3o aditiva E; a observa\u00e7\u00e3o inadequada sobre uma dessas ocorr\u00eancias \u00e9:","provas":[{"id":25519,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-negocios","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25520,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25521,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-microinformatica","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25566,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador - 2015"},{"id":25567,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento)","id":12932},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento) - 2015"},{"id":25574,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador","id":12937},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador - 2015"},{"id":25575,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Processual","id":12938},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Processual - 2015"},{"id":25576,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":12939},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":865893,"hashId":"f87ba6db69e889bea2c82a2b19be3d2a","enunciado":"<p>\u201cNa madrugada do dia 26 de abril de 1986, uma sequ\u00eancia de\r\nexplos\u00f5es ocorrida na usina nuclear de Chernobyl, localizada na\r\nUcr\u00e2nia, Rep\u00fablica federada \u00e0 URSS, resultou em um dos maiores\r\nacidentes qu\u00edmicos e(1) nucleares que a hist\u00f3ria registra.\r\n<\/p><p>Uma primeira explos\u00e3o de vapor no reator n\u00famero 4, tamb\u00e9m\r\nconhecido como Chernobyl-4, e(2) o inc\u00eandio resultante levaram\r\na uma sequ\u00eancia de explos\u00f5es qu\u00edmicas que gerou uma imensa\r\nnuvem radioativa de iodo-131 e(3) c\u00e9sio-137 que alcan\u00e7ou a\r\nUni\u00e3o Sovi\u00e9tica, Europa Oriental, Escandin\u00e1via e(4) Reino Unido.\r\nAo contr\u00e1rio do que comumente se afirma, n\u00e3o houve explos\u00e3o\r\nnuclear em Chernobyl.\r\n<\/p><p>As causas do acidente s\u00e3o tanto humanas quanto t\u00e9cnicas e(5)\r\nocorreram durante a realiza\u00e7\u00e3o de testes de seguran\u00e7a no\r\nreator\u201d.\r\n<\/p><p>Nesses segmentos do texto 2 est\u00e3o indicadas cinco ocorr\u00eancias\r\nda conjun\u00e7\u00e3o aditiva E; a observa\u00e7\u00e3o inadequada sobre uma\r\ndessas ocorr\u00eancias \u00e9:<\/p>","resposta":3009306,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ocorr\u00eancia (1) une dois adjetivos: \u201cqu\u00edmicos\u201d e \u201cnucleares\u201d;","id":3009302,"corpo":"a ocorr\u00eancia (1) une dois adjetivos: \u201cqu\u00edmicos\u201d e \u201cnucleares\u201d;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ocorr\u00eancia (2) une \u201cexplos\u00e3o\u201d e \u201cinc\u00eandio\u201d;","id":3009303,"corpo":"a ocorr\u00eancia (2) une \u201cexplos\u00e3o\u201d e \u201cinc\u00eandio\u201d;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ocorr\u00eancia (3) une \u201ciodo-131\u201d e \u201cc\u00e9sio-137\u201d;","id":3009304,"corpo":"a ocorr\u00eancia (3) une \u201ciodo-131\u201d e \u201cc\u00e9sio-137\u201d;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ocorr\u00eancia (4) une os substantivos \u201cUni\u00e3o Sovi\u00e9tica, Europa Oriental, Escandin\u00e1via\u201d e \u201cReino Unido\u201d;","id":3009305,"corpo":"a ocorr\u00eancia (4) une os substantivos \u201cUni\u00e3o Sovi\u00e9tica, Europa\r\nOriental, Escandin\u00e1via\u201d e \u201cReino Unido\u201d;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ocorr\u00eancia (5) une \u201ccausas\u201d a \u201cocorreram\u201d.","id":3009306,"corpo":"a ocorr\u00eancia (5) une \u201ccausas\u201d a \u201cocorreram\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345298,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25519\/02.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas","pai":409303,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409304,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas aditivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas aditivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409305,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-aditivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/865893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mecanismo dispon\u00edvel no MySQL 5.0 por meio da cl\u00e1usula AUTO_INCREMENT na defini\u00e7\u00e3o de uma coluna \u00e9 funcionalmente equivalente, no Oracle 11g, ao que \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":25519,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-negocios","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25520,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25521,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-microinformatica","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":865906,"hashId":"1286d3697e8db58ed84f5b249a52fc9c","enunciado":"O mecanismo dispon\u00edvel no MySQL 5.0 por meio da cl\u00e1usula\r\nAUTO_INCREMENT na defini\u00e7\u00e3o de uma coluna \u00e9 funcionalmente\r\nequivalente, no Oracle 11g, ao que \u00e9 conhecido como:","resposta":3009369,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rowid;","id":3009367,"corpo":"Rowid;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Row_number;","id":3009368,"corpo":"Row_number;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sequence;","id":3009369,"corpo":"Sequence;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Synonym;","id":3009370,"corpo":"Synonym;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Timestamp.","id":3009371,"corpo":"Timestamp.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345301,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/865906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos comandos SQL que empregam fun\u00e7\u00f5es de agrega\u00e7\u00e3o em conjunto com a cl\u00e1usula group by, \u00e9 poss\u00edvel filtrar linhas do resultado depois da aplica\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de agrega\u00e7\u00e3o por meio da cl\u00e1usula:","provas":[{"id":25519,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-negocios","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25520,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25521,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-microinformatica","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":865908,"hashId":"5f83ade4f6e6cb80631670e96b9e5d83","enunciado":"Nos comandos SQL que empregam fun\u00e7\u00f5es de agrega\u00e7\u00e3o em\r\nconjunto com a cl\u00e1usula group by, \u00e9 poss\u00edvel filtrar linhas do\r\nresultado depois da aplica\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de agrega\u00e7\u00e3o por meio\r\nda cl\u00e1usula:","resposta":3009380,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Case;","id":3009377,"corpo":"Case;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distinctrow;","id":3009378,"corpo":"Distinctrow;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Full outer join;","id":3009379,"corpo":"Full outer join;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Having.","id":3009380,"corpo":"Having.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Where.","id":3009381,"corpo":"Where.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345301,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/865908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O DHCP se baseia na ideia de um servidor especial que atribui endere\u00e7os IP a hosts que solicitam um endere\u00e7o. Em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento desse protocolo de comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25519,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-negocios","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25520,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25521,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-microinformatica","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":865919,"hashId":"925c6be7785011bece49e1520a17aebc","enunciado":"O DHCP se baseia na ideia de um servidor especial que atribui\r\nendere\u00e7os IP a hosts que solicitam um endere\u00e7o. Em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nfuncionamento desse protocolo de comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto\r\nafirmar que:","resposta":3009432,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o DHCP permite a atribui\u00e7\u00e3o manual e a atribui\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de endere\u00e7os IP;","id":3009432,"corpo":"o DHCP permite a atribui\u00e7\u00e3o manual e a atribui\u00e7\u00e3o\r\nautom\u00e1tica de endere\u00e7os IP;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para encontrar seu endere\u00e7o IP, um host rec\u00e9m-inicializado transmite por difus\u00e3o um pacote DHCP REQUEST_IP;","id":3009433,"corpo":"para encontrar seu endere\u00e7o IP, um host rec\u00e9m-inicializado\r\ntransmite por difus\u00e3o um pacote DHCP REQUEST_IP;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" se um host deixar a rede e n\u00e3o retornar seu endere\u00e7o IP ao servidor DHCP, esse endere\u00e7o ser\u00e1 permanentemente perdido ainda que a t\u00e9cnica de leasing seja utilizada;","id":3009434,"corpo":" se um host deixar a rede e n\u00e3o retornar seu endere\u00e7o IP ao\r\nservidor DHCP, esse endere\u00e7o ser\u00e1 permanentemente\r\nperdido ainda que a t\u00e9cnica de leasing seja utilizada;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor DHCP precisa estar na mesma LAN em que se encontra o host solicitante;","id":3009435,"corpo":"o servidor DHCP precisa estar na mesma LAN em que se\r\nencontra o host solicitante;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a t\u00e9cnica de arrendamento utilizada em servidores DHCP torna desnecess\u00e1ria a renova\u00e7\u00e3o dos endere\u00e7os IP alocados aos hosts.","id":3009436,"corpo":"a t\u00e9cnica de arrendamento utilizada em servidores DHCP\r\ntorna desnecess\u00e1ria a renova\u00e7\u00e3o dos endere\u00e7os IP alocados\r\naos hosts.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345302,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/865919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um arquivo com tamanho exato de 2 MiB (dois megabytes) est\u00e1 armazenado em um sistema de arquivos cujos blocos l\u00f3gicos s\u00e3o de 4 KiB (quatro quilobytes). S\u00e3o necess\u00e1rios para armazenar o conte\u00fado do arquivo pelo menos:","provas":[{"id":25519,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-negocios","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25520,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25521,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-microinformatica","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":865925,"hashId":"4df120085bed3179823cad2bbedc974b","enunciado":"Um arquivo com tamanho exato de 2 MiB (dois megabytes) est\u00e1\r\narmazenado em um sistema de arquivos cujos blocos l\u00f3gicos s\u00e3o\r\nde 4 KiB (quatro quilobytes). S\u00e3o necess\u00e1rios para armazenar o\r\nconte\u00fado do arquivo pelo menos:","resposta":3009462,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 512 blocos l\u00f3gicos;","id":3009462,"corpo":" 512 blocos l\u00f3gicos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1024 blocos l\u00f3gicos;","id":3009463,"corpo":"1024 blocos l\u00f3gicos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2048 blocos l\u00f3gicos;","id":3009464,"corpo":"2048 blocos l\u00f3gicos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4096 blocos l\u00f3gicos;","id":3009465,"corpo":"4096 blocos l\u00f3gicos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8192 blocos l\u00f3gicos.","id":3009466,"corpo":"8192 blocos l\u00f3gicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345303,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/865925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sismarket \u00e9 um sistema que est\u00e1 sendo desenvolvido para orientar os clientes de um supermercado popular acerca de produtos e promo\u00e7\u00f5es. O sistema ser\u00e1 instalado em quiosques localizados dentro dos supermercados e dever\u00e1 ser utilizado pelos clientes de forma independente, sem aux\u00edlio de qualquer profissional do supermercado. Muitos desses clientes t\u00eam pouco ou nenhum contato com computadores. O par\u00e2metro de qualidade de software que ter\u00e1 maior influ\u00eancia para que o Sismarket atenda seus clientes de maneira satisfat\u00f3ria ser\u00e1:","provas":[{"id":25519,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-negocios","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25520,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25521,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-microinformatica","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25566,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":865931,"hashId":"cd93a4e38f4b3e200a4e37334f266554","enunciado":"<p>O Sismarket \u00e9 um sistema que est\u00e1 sendo desenvolvido para\r\norientar os clientes de um supermercado popular acerca de\r\nprodutos e promo\u00e7\u00f5es. O sistema ser\u00e1 instalado em quiosques\r\nlocalizados dentro dos supermercados e dever\u00e1 ser utilizado\r\npelos clientes de forma independente, sem aux\u00edlio de qualquer\r\nprofissional do supermercado. Muitos desses clientes t\u00eam pouco\r\nou nenhum contato com computadores.\r\n<\/p><p>O par\u00e2metro de qualidade de software que ter\u00e1 maior influ\u00eancia\r\npara que o Sismarket atenda seus clientes de maneira satisfat\u00f3ria\r\nser\u00e1:<\/p>","resposta":3009493,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manutenibilidade;","id":3009492,"corpo":"manutenibilidade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usabilidade;","id":3009493,"corpo":"usabilidade;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"portabilidade;","id":3009494,"corpo":"portabilidade;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confiabilidade;","id":3009495,"corpo":"confiabilidade;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":3009496,"corpo":"efici\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345304,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/865931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Procurador do Estado de Rond\u00f4nia est\u00e1vel, Dr. Francisco, foi demitido, com base em provas il\u00edcitas e fraudadas colhidas no curso de processo administrativo disciplinar. O Dr. Francisco logrou comprovar sua inoc\u00eancia em processo judicial e obteve senten\u00e7a judicial transitada em julgado que invalidou sua demiss\u00e3o. De acordo com o que estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e a Lei Complementar n\u00ba 620\/2011 do Estado de Rond\u00f4nia, o retorno do Dr. Francisco ao cargo dar-se-\u00e1 mediante:","provas":[{"id":25519,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-negocios","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25520,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25521,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-microinformatica","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25566,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":865938,"hashId":"014608f39f685aecafd702d4e53f9498","enunciado":"O Procurador do Estado de Rond\u00f4nia est\u00e1vel, Dr. Francisco, foi\r\ndemitido, com base em provas il\u00edcitas e fraudadas colhidas no curso\r\nde processo administrativo disciplinar. O Dr. Francisco logrou\r\ncomprovar sua inoc\u00eancia em processo judicial e obteve senten\u00e7a\r\njudicial transitada em julgado que invalidou sua demiss\u00e3o. De acordo\r\ncom o que estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e a Lei\r\nComplementar n\u00ba 620\/2011 do Estado de Rond\u00f4nia, o retorno do Dr.\r\nFrancisco ao cargo dar-se-\u00e1 mediante:","resposta":3009528,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revers\u00e3o, com ressarcimento proporcional \u00e0 metade dos vencimentos e vantagens deixados de perceber em raz\u00e3o do afastamento;","id":3009527,"corpo":"revers\u00e3o, com ressarcimento proporcional \u00e0 metade dos\r\nvencimentos e vantagens deixados de perceber em raz\u00e3o do\r\nafastamento;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o, com ressarcimento dos vencimentos e vantagens deixados de perceber em raz\u00e3o do afastamento, inclusive a contagem do tempo de servi\u00e7o;","id":3009528,"corpo":"reintegra\u00e7\u00e3o, com ressarcimento dos vencimentos e\r\nvantagens deixados de perceber em raz\u00e3o do afastamento,\r\ninclusive a contagem do tempo de servi\u00e7o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aproveitamento, com ressarcimento proporcional \u00e0 metade dos vencimentos e vantagens deixados de perceber em raz\u00e3o do afastamento;","id":3009529,"corpo":"aproveitamento, com ressarcimento proporcional \u00e0 metade\r\ndos vencimentos e vantagens deixados de perceber em raz\u00e3o\r\ndo afastamento;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o, com ressarcimento dos vencimentos e vantagens deixados de perceber em raz\u00e3o do afastamento, inclusive a contagem do tempo de servi\u00e7o;","id":3009530,"corpo":"recondu\u00e7\u00e3o, com ressarcimento dos vencimentos e\r\nvantagens deixados de perceber em raz\u00e3o do afastamento,\r\ninclusive a contagem do tempo de servi\u00e7o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o, com ressarcimento proporcional \u00e0 metade dos vencimentos e vantagens deixados de perceber em raz\u00e3o do afastamento.","id":3009531,"corpo":"readapta\u00e7\u00e3o, com ressarcimento proporcional \u00e0 metade dos\r\nvencimentos e vantagens deixados de perceber em raz\u00e3o do\r\nafastamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345304,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PGE RO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PGE RO","pai":400944,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400945,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pge-ro"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/865938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento)","id":12932},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador","id":12937},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":12939}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Procurador do Estado, Dr. Ricardo, praticou incontin\u00eancia p\u00fablica e escandalosa, por protagonizar conduta que n\u00e3o se ajusta aos limites da dec\u00eancia e que merece censura de seus semelhantes, revestida de publicidade ou repercuss\u00e3o p\u00fablica, no hor\u00e1rio do expediente e dentro da reparti\u00e7\u00e3o. De acordo com a ei Org\u00e2nica da Procuradoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia, em tese, o Dr. Ricardo est\u00e1 sujeito \u00e0 penalidade disciplinar de:","provas":[{"id":25519,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-negocios","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25520,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25521,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-microinformatica","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25566,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador - 2015"},{"id":25567,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento)","id":12932},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento) - 2015"},{"id":25574,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador","id":12937},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador - 2015"},{"id":25576,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":12939},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":865943,"hashId":"c14b8aab670cbc42ac01077225b4b4bd","enunciado":"<p>O Procurador do Estado, Dr. Ricardo, praticou incontin\u00eancia\r\np\u00fablica e escandalosa, por protagonizar conduta que n\u00e3o se\r\najusta aos limites da dec\u00eancia e que merece censura de seus\r\nsemelhantes, revestida de publicidade ou repercuss\u00e3o p\u00fablica, no\r\nhor\u00e1rio do expediente e dentro da reparti\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>De acordo com a ei Org\u00e2nica da Procuradoria Geral do Estado de\r\nRond\u00f4nia, em tese, o Dr. Ricardo est\u00e1 sujeito \u00e0 penalidade\r\ndisciplinar de:<\/p>","resposta":3009555,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia;","id":3009552,"corpo":"advert\u00eancia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repreens\u00e3o;","id":3009553,"corpo":"repreens\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o, que n\u00e3o exceder\u00e1 a trinta dias;","id":3009554,"corpo":"suspens\u00e3o, que n\u00e3o exceder\u00e1 a trinta dias;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o, que n\u00e3o exceder\u00e1 a noventa dias;","id":3009555,"corpo":"suspens\u00e3o, que n\u00e3o exceder\u00e1 a noventa dias;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exonera\u00e7\u00e3o.","id":3009556,"corpo":"exonera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345305,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PGE RO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PGE RO","pai":400944,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400945,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pge-ro"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/865943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento)","id":12932},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador","id":12937},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":12939}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia da rodovia citada no texto est\u00e1 relacionada ao fato de ser a via de integra\u00e7\u00e3o por terra:","provas":[{"id":25519,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-negocios","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25520,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25521,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-microinformatica","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25566,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador - 2015"},{"id":25567,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento)","id":12932},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento) - 2015"},{"id":25574,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador","id":12937},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador - 2015"},{"id":25576,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":12939},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":865949,"hashId":"80014e6f5011e60f02688040b7486c1e","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25519\/26.gif\"><\/p><p>A import\u00e2ncia da rodovia citada no texto est\u00e1 relacionada ao fato\r\nde ser a via de integra\u00e7\u00e3o por terra:<\/p>","resposta":3009582,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre Porto Velho e Manaus;","id":3009582,"corpo":"entre Porto Velho e Manaus;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Rond\u00f4nia com a Bol\u00edvia;","id":3009583,"corpo":"de Rond\u00f4nia com a Bol\u00edvia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre as regi\u00f5es Norte e Nordeste;","id":3009584,"corpo":"entre as regi\u00f5es Norte e Nordeste;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da regi\u00e3o Norte com Bras\u00edlia;","id":3009585,"corpo":"da regi\u00e3o Norte com Bras\u00edlia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Rond\u00f4nia com o Mato Grosso.","id":3009586,"corpo":"de Rond\u00f4nia com o Mato Grosso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345305,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Roraima","oab":false,"nome":"Roraima","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407452,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-roraima"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/865949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento)","id":12932},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador","id":12937},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":12939}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estado de Rond\u00f4nia, os problemas de degrada\u00e7\u00e3o socioambiental s\u00e3o muito presentes e est\u00e3o associados \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o dos projetos de coloniza\u00e7\u00e3o, principalmente na d\u00e9cada de 1970. Como forma de amenizar esses problemas, em 1981 foi criado um programa voltado, dentre outros objetivos, a assegurar o crescimento da produ\u00e7\u00e3o em harmonia com as preocupa\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o do sistema ecol\u00f3gico e de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s comunidades ind\u00edgenas, conhecido como:","provas":[{"id":25519,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-negocios","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25520,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25521,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-microinformatica","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25566,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador - 2015"},{"id":25567,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento)","id":12932},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento) - 2015"},{"id":25574,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador","id":12937},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador - 2015"},{"id":25576,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":12939},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":865950,"hashId":"5fd9c2e270d4207203625a3e5cd89b18","enunciado":"No estado de Rond\u00f4nia, os problemas de degrada\u00e7\u00e3o\r\nsocioambiental s\u00e3o muito presentes e est\u00e3o associados \u00e0\r\nimplanta\u00e7\u00e3o dos projetos de coloniza\u00e7\u00e3o, principalmente na\r\nd\u00e9cada de 1970. Como forma de amenizar esses problemas, em\r\n1981 foi criado um programa voltado, dentre outros objetivos,\r\na assegurar o crescimento da produ\u00e7\u00e3o em harmonia com as\r\npreocupa\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o do sistema ecol\u00f3gico e de\r\nprote\u00e7\u00e3o \u00e0s comunidades ind\u00edgenas, conhecido como:","resposta":3009588,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa Nacional para o Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia;","id":3009587,"corpo":"Programa Nacional para o Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa Integrado de Desenvolvimento do Noroeste do Brasil;","id":3009588,"corpo":"Programa Integrado de Desenvolvimento do Noroeste do\r\nBrasil;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto Agropecu\u00e1rio e Florestal de Rond\u00f4nia;","id":3009589,"corpo":"Projeto Agropecu\u00e1rio e Florestal de Rond\u00f4nia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zoneamento Socioecon\u00f4mico e Ecol\u00f3gico;","id":3009590,"corpo":"Zoneamento Socioecon\u00f4mico e Ecol\u00f3gico;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RADAM Brasil.","id":3009591,"corpo":"RADAM Brasil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345305,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/865950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Procuradoria Especial","id":12907}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao custeio da Seguridade Social, conforme normas constitucionais e da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25512,"cargo":{"descricao":"Procurador da Procuradoria Especial","id":12907},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2015-fcc-procurador-da-procuradoria-especial","tipo":1,"nome":"FCC - TCM RJ - Procurador da Procuradoria Especial - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":865675,"hashId":"f12b0d8d51180a81a6a33e3ccabc0b41","enunciado":"Quanto ao custeio da Seguridade Social, conforme normas\r\nconstitucionais e da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria, \u00e9\r\ncorreto afirmar:","resposta":3008214,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es sociais sempre incidir\u00e3o sobre aposentadoria e pens\u00e3o, do trabalhador e dos demais segurados, concedidas pelo Regime Geral da Previd\u00eancia Social.","id":3008212,"corpo":"As contribui\u00e7\u00f5es sociais sempre incidir\u00e3o sobre aposentadoria\r\ne pens\u00e3o, do trabalhador e dos demais\r\nsegurados, concedidas pelo Regime Geral da Previd\u00eancia\r\nSocial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o se confunde com o valor da contribui\u00e7\u00e3o recolhida \u00e0 Previd\u00eancia Social.","id":3008213,"corpo":"O sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o se confunde com o valor\r\nda contribui\u00e7\u00e3o recolhida \u00e0 Previd\u00eancia Social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entende-se por sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o o valor base sobre o qual ser\u00e1 determinada a contribui\u00e7\u00e3o a ser recolhida; para o empregado dom\u00e9stico ser\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o registrada na Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social.","id":3008214,"corpo":"Entende-se por sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o o valor base\r\nsobre o qual ser\u00e1 determinada a contribui\u00e7\u00e3o a ser\r\nrecolhida; para o empregado dom\u00e9stico ser\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o\r\nregistrada na Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia\r\nSocial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sal\u00e1rio de benef\u00edcio \u00e9 sin\u00f4nimo de sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, possuindo assim mesma natureza jur\u00eddica e destina\u00e7\u00e3o.","id":3008215,"corpo":"O sal\u00e1rio de benef\u00edcio \u00e9 sin\u00f4nimo de sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o,\r\npossuindo assim mesma natureza jur\u00eddica\r\ne destina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o legal para fixa\u00e7\u00e3o de limites m\u00ednimo e m\u00e1ximo para o sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o.","id":3008216,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o legal para fixa\u00e7\u00e3o de limites m\u00ednimo\r\ne m\u00e1ximo para o sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345264,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/865675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao usar o termo novela, no terceiro quadrinho, a personagem","provas":[{"id":25513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":865695,"hashId":"3f28bd00e84074f05adf5465bad61eb8","enunciado":"Ao usar o termo novela, no terceiro quadrinho, a personagem","resposta":3008315,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstra que tem presenciado fatos caracter\u00edsticos de um notici\u00e1rio.","id":3008312,"corpo":"demonstra que tem presenciado fatos caracter\u00edsticos\r\nde um notici\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confessa passar por um per\u00edodo de marasmo, em que nada acontece.","id":3008313,"corpo":"confessa passar por um per\u00edodo de marasmo, em\r\nque nada acontece.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revela estar plenamente satisfeita com suas experi\u00eancias de vida.","id":3008314,"corpo":"revela estar plenamente satisfeita com suas experi\u00eancias\r\nde vida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sugere que tem vivido situa\u00e7\u00f5es complicadas e de dif\u00edcil solu\u00e7\u00e3o.","id":3008315,"corpo":"sugere que tem vivido situa\u00e7\u00f5es complicadas e de\r\ndif\u00edcil solu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conclui que sua conduta \u00e9 irretoc\u00e1vel e deveria servir de modelo.","id":3008316,"corpo":"conclui que sua conduta \u00e9 irretoc\u00e1vel e deveria\r\nservir de modelo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345267,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25513\/46.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/865695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto, conclui-se corretamente que, com rela\u00e7\u00e3o ao mundo moderno, o autor demonstra ter","provas":[{"id":25513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":865700,"hashId":"e8cea32d4f2eef11be9805c0082c2d9f","enunciado":"A partir da leitura do texto, conclui-se corretamente que,\r\ncom rela\u00e7\u00e3o ao mundo moderno, o autor demonstra ter","resposta":3008341,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um comportamento indiferente, pois os benef\u00edcios advindos com a modernidade n\u00e3o alteraram sua rotina de maneira significativa.","id":3008337,"corpo":"um comportamento indiferente, pois os benef\u00edcios\r\nadvindos com a modernidade n\u00e3o alteraram sua\r\nrotina de maneira significativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma sensa\u00e7\u00e3o de frustra\u00e7\u00e3o, pois esperava que as transforma\u00e7\u00f5es da modernidade fossem tornar sua vida profissional mais f\u00e1cil.","id":3008338,"corpo":"uma sensa\u00e7\u00e3o de frustra\u00e7\u00e3o, pois esperava que as\r\ntransforma\u00e7\u00f5es da modernidade fossem tornar sua\r\nvida profissional mais f\u00e1cil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma atitude de empolga\u00e7\u00e3o, pois percebe que as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas permitiram um contato mais pr\u00f3ximo entre as pessoas.","id":3008339,"corpo":"uma atitude de empolga\u00e7\u00e3o, pois percebe que as\r\ninova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas permitiram um contato mais\r\npr\u00f3ximo entre as pessoas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um julgamento reprovador, pois considera que alguns h\u00e1bitos s\u00e3o insubstitu\u00edveis, como receber cartas em envelope debaixo da porta.","id":3008340,"corpo":"um julgamento reprovador, pois considera que alguns\r\nh\u00e1bitos s\u00e3o insubstitu\u00edveis, como receber cartas em\r\nenvelope debaixo da porta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um sentimento ambivalente, pois aprecia alguns avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, mas se mostra cr\u00edtico quanto ao comportamento das pessoas.","id":3008341,"corpo":"um sentimento ambivalente, pois aprecia alguns\r\navan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, mas se mostra cr\u00edtico quanto\r\nao comportamento das pessoas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345269,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25513\/48.gif\">","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/865700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Flora, ent\u00e3o Prefeita de Lagarto\/SE, praticou ato de improbidade administrativa no ano de 2004, quando ainda era Prefeita da cidade, tendo seu mandato terminado em dezembro de 2005. Em janeiro 2015, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ajuizou a respectiva a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa questionando o ato praticado enquanto Prefeita do citado Munic\u00edpio. No caso em quest\u00e3o e nos termos da Lei no 8.429\/1992, a a\u00e7\u00e3o proposta","provas":[{"id":25513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":865715,"hashId":"f3727a875c94b16794d1e914b8efd4fb","enunciado":"Flora, ent\u00e3o Prefeita de Lagarto\/SE, praticou ato de improbidade\r\nadministrativa no ano de 2004, quando ainda era\r\nPrefeita da cidade, tendo seu mandato terminado em dezembro\r\nde 2005. Em janeiro 2015, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ajuizou a\r\nrespectiva a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa questionando\r\no ato praticado enquanto Prefeita do citado Munic\u00edpio. No\r\ncaso em quest\u00e3o e nos termos da Lei no 8.429\/1992, a a\u00e7\u00e3o\r\nproposta","resposta":3008414,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 prescrita, pois deveria ter sido ajuizada at\u00e9 dezembro de 2014.","id":3008412,"corpo":"est\u00e1 prescrita, pois deveria ter sido ajuizada at\u00e9\r\ndezembro de 2014.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 imprescrit\u00edvel.","id":3008413,"corpo":"\u00e9 imprescrit\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 prescrita, pois deveria ter sido ajuizada at\u00e9 dezembro de 2010.","id":3008414,"corpo":"est\u00e1 prescrita, pois deveria ter sido ajuizada at\u00e9\r\ndezembro de 2010.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 prescrita, pois deveria ter sido ajuizada at\u00e9 janeiro de 2014.","id":3008415,"corpo":"est\u00e1 prescrita, pois deveria ter sido ajuizada at\u00e9\r\njaneiro de 2014.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 absolutamente correta, pois ajuizada dentro do prazo legal.","id":3008416,"corpo":"est\u00e1 absolutamente correta, pois ajuizada dentro do\r\nprazo legal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345273,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408429,"slug":"direito-administrativo-prescricao"}],"slug":"direito-administrativo\/865715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Orientar os servi\u00e7os da Biblioteca do Tribunal, aprovando as suas publica\u00e7\u00f5es incumbe ao","provas":[{"id":25513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":865716,"hashId":"f2eda4e5aec8f24681050f402383cac6","enunciado":"Orientar os servi\u00e7os da Biblioteca do Tribunal, aprovando\r\nas suas publica\u00e7\u00f5es incumbe ao","resposta":3008417,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vice-Presidente do Tribunal.","id":3008417,"corpo":"Vice-Presidente do Tribunal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presidente do Tribunal.","id":3008418,"corpo":"Presidente do Tribunal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corregedor Regional Eleitoral.","id":3008419,"corpo":"Corregedor Regional Eleitoral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procurador Regional Eleitoral.","id":3008420,"corpo":"Procurador Regional Eleitoral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vice-Procurador Regional Eleitoral.","id":3008421,"corpo":"Vice-Procurador Regional Eleitoral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345274,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SE","pai":395388,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395301,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-se"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/865716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes compet\u00eancias atribu\u00eddas ao Poder Legislativo federal: I. Dispor sobre limites globais e condi\u00e7\u00f5es para as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito externo e interno de Estados e do Distrito Federal. II. Estabelecer limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria dos Estados e do Distrito Federal. III. Avaliar periodicamente o desempenho das Administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. IV. Julgar anualmente as contas prestadas pelo Presidente da Rep\u00fablica. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, referidas compet\u00eancias s\u00e3o exercidas, respectivamente, por:","provas":[{"id":25513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":865723,"hashId":"356e9922b30debfc86db7e1fe60b5232","enunciado":"<p>Considere as seguintes compet\u00eancias atribu\u00eddas ao Poder Legislativo federal:\r\n<\/p><p>I. Dispor sobre limites globais e condi\u00e7\u00f5es para as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito externo e interno de Estados e do Distrito Federal.\r\n<\/p><p>II. Estabelecer limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria dos Estados e do Distrito Federal.\r\n<\/p><p>III. Avaliar periodicamente o desempenho das Administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos\r\nMunic\u00edpios.<\/p><p>\r\nIV. Julgar anualmente as contas prestadas pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\n<\/p><p>\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, referidas compet\u00eancias s\u00e3o exercidas, respectivamente, por:<\/p>","resposta":3008455,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3008452,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25513\/50.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3008453,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25513\/51.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3008454,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25513\/52.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3008455,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25513\/53.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3008456,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25513\/54.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345275,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/865723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal: I. Constitui\u00e7\u00e3o estadual que estabelece a possibilidade de reexame, pelo Tribunal de Contas estadual, das decis\u00f5es administrativas fazend\u00e1rias de \u00faltima inst\u00e2ncia contr\u00e1rias ao er\u00e1rio, tomadas em processos administrativos nos quais se discuta quest\u00e3o tribut\u00e1ria. II. Lei estadual que, ao dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o e estrutura\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que desempenha fun\u00e7\u00f5es afetas ao Poder Executivo, imp\u00f5e \u00e0 Assembleia Legislativa o dever de indicar um representante para integrar referido \u00f3rg\u00e3o. III. Estabelecimento de multa di\u00e1ria contra o Poder P\u00fablico em virtude de descumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fornecimento de tratamento m\u00e9dico individual, que lhe tenha sido imposta por for\u00e7a de decis\u00e3o judicial. H\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio constitucional da separa\u00e7\u00e3o dos poderes em","provas":[{"id":25513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":865728,"hashId":"197fef3e1fce4313dbadcdee0898e30f","enunciado":"<p>Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal:<\/p><p>\r\nI. Constitui\u00e7\u00e3o estadual que estabelece a possibilidade\r\nde reexame, pelo Tribunal de Contas estadual, das\r\ndecis\u00f5es administrativas fazend\u00e1rias de \u00faltima inst\u00e2ncia\r\ncontr\u00e1rias ao er\u00e1rio, tomadas em processos\r\nadministrativos nos quais se discuta quest\u00e3o tribut\u00e1ria.\r\n<\/p><p>II. Lei estadual que, ao dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o e\r\nestrutura\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que\r\ndesempenha fun\u00e7\u00f5es afetas ao Poder Executivo,\r\nimp\u00f5e \u00e0 Assembleia Legislativa o dever de indicar um\r\nrepresentante para integrar referido \u00f3rg\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. Estabelecimento de multa di\u00e1ria contra o Poder\r\nP\u00fablico em virtude de descumprimento de obriga\u00e7\u00e3o\r\nde fornecimento de tratamento m\u00e9dico individual, que\r\nlhe tenha sido imposta por for\u00e7a de decis\u00e3o judicial.\r\n<\/p><p>H\u00e1 ofensa ao princ\u00edpio constitucional da separa\u00e7\u00e3o dos\r\npoderes em<\/p>","resposta":3008479,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3008477,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3008478,"corpo":"III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3008479,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3008480,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3008481,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345275,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/865728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: o Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe pretende contratar o servi\u00e7o de gerenciamento de obra, de natureza singular, com empresa de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. No caso narrado e nos termos da Lei no 8.666\/93, a licita\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":25513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":865731,"hashId":"534f83de9b6d43f95fa85a68c1e73357","enunciado":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: o Tribunal Regional\r\nEleitoral de Sergipe pretende contratar o servi\u00e7o de gerenciamento\r\nde obra, de natureza singular, com empresa de\r\nnot\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. No caso narrado e nos termos da\r\nLei no 8.666\/93, a licita\u00e7\u00e3o \u00e9","resposta":3008492,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inexig\u00edvel.","id":3008492,"corpo":"inexig\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria na modalidade convite.","id":3008493,"corpo":"obrigat\u00f3ria na modalidade convite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispens\u00e1vel.","id":3008494,"corpo":"dispens\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria na modalidade concorr\u00eancia.","id":3008495,"corpo":"obrigat\u00f3ria na modalidade concorr\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria, sendo a modalidade licitat\u00f3ria definida de acordo com o valor contratual.","id":3008496,"corpo":"obrigat\u00f3ria, sendo a modalidade licitat\u00f3ria definida\r\nde acordo com o valor contratual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345276,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/865731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bernardo, chefe de determinada reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, concedeu licen\u00e7a ao seu subordinado, o servidor Joaquim, pelo per\u00edodo de um m\u00eas. Transcorrido tal per\u00edodo, Bernardo decidiu revogar o aludido ato administrativo por raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade. No caso narrado, a revoga\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":25513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":865733,"hashId":"8d8dbfe85732820e219f08bb2d8f55c2","enunciado":"Bernardo, chefe de determinada reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, concedeu\r\nlicen\u00e7a ao seu subordinado, o servidor Joaquim, pelo per\u00edodo\r\nde um m\u00eas. Transcorrido tal per\u00edodo, Bernardo decidiu revogar\r\no aludido ato administrativo por raz\u00f5es de conveni\u00eancia e\r\noportunidade. No caso narrado, a revoga\u00e7\u00e3o","resposta":3008504,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em raz\u00e3o da incompet\u00eancia de Bernardo.","id":3008502,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em raz\u00e3o da incompet\u00eancia de\r\nBernardo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel, desde que seja com efeitos ex nunc.","id":3008503,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel, desde que seja com efeitos ex nunc.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, tendo em vista que ela n\u00e3o retroage.","id":3008504,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, tendo em vista que ela n\u00e3o retroage.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel, desde que seja com efeitos ex tunc.","id":3008505,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel, desde que seja com efeitos ex tunc.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel, desde que seja motivada por ilegalidade no ato de licen\u00e7a.","id":3008506,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel, desde que seja motivada por ilegalidade\r\nno ato de licen\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345276,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404508,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-licencas"},{"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/865733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada Lei Estadual foi objeto de a\u00e7\u00e3o perante o Supremo Tribunal Federal, haja vista ter sido questionada a sua constitucionalidade. Referida lei obrigou o Governo a divulgar, na imprensa oficial e na internet, dados relativos a contratos de obras p\u00fablicas. O Supremo Tribunal Federal considerou absolutamente constitucional a referida lei por estar em fiel observ\u00e2ncia a um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos norteadores da atua\u00e7\u00e3o administrativa. Trata-se especificamente do princ\u00edpio da","provas":[{"id":25513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":865739,"hashId":"c957a87750fa9a4e6018d0e5373aa4da","enunciado":"Determinada Lei Estadual foi objeto de a\u00e7\u00e3o perante o\r\nSupremo Tribunal Federal, haja vista ter sido questionada a\r\nsua constitucionalidade. Referida lei obrigou o Governo a\r\ndivulgar, na imprensa oficial e na internet, dados relativos a\r\ncontratos de obras p\u00fablicas. O Supremo Tribunal Federal\r\nconsiderou absolutamente constitucional a referida lei por\r\nestar em fiel observ\u00e2ncia a um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos norteadores\r\nda atua\u00e7\u00e3o administrativa. Trata-se especificamente\r\ndo princ\u00edpio da","resposta":3008536,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supremacia do interesse privado.","id":3008532,"corpo":"supremacia do interesse privado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":3008533,"corpo":"impessoalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o.","id":3008534,"corpo":"motiva\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"razoabilidade.","id":3008535,"corpo":"razoabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"publicidade.","id":3008536,"corpo":"publicidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345276,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/865739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Objetivando a propaganda de suas candidaturas, Jo\u00e3o fixou uma faixa num cinema; Jos\u00e9 colocou um cartaz na varanda da resid\u00eancia particular de um amigo; Pedro pendurou uma placa na igreja que costuma frequentar; Paulo fixou uma faixa no clube do qual \u00e9 associado; e Pl\u00ednio colocou uma placa no est\u00e1dio de um clube de futebol. A Lei no 9.504\/97, desde que observados os demais requisitos legais, autoriza a propaganda feita APENAS por","provas":[{"id":25513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":865753,"hashId":"584895ca991faf8ba45c88848440ec73","enunciado":"Objetivando a propaganda de suas candidaturas, Jo\u00e3o fixou\r\numa faixa num cinema; Jos\u00e9 colocou um cartaz na varanda\r\nda resid\u00eancia particular de um amigo; Pedro pendurou uma\r\nplaca na igreja que costuma frequentar; Paulo fixou uma faixa\r\nno clube do qual \u00e9 associado; e Pl\u00ednio colocou uma placa no\r\nest\u00e1dio de um clube de futebol. A Lei no 9.504\/97, desde que\r\nobservados os demais requisitos legais, autoriza a propaganda\r\nfeita APENAS por","resposta":3008604,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 e Pl\u00ednio.","id":3008602,"corpo":"Jos\u00e9 e Pl\u00ednio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o, Paulo e Pl\u00ednio.","id":3008603,"corpo":"Jo\u00e3o, Paulo e Pl\u00ednio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9.","id":3008604,"corpo":"Jos\u00e9.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o, Pedro e Paulo.","id":3008605,"corpo":"Jo\u00e3o, Pedro e Paulo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paulo e Pl\u00ednio.","id":3008606,"corpo":"Paulo e Pl\u00ednio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345277,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394928,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-504-1997-lei-das-eleicoes"}],"slug":"legislacao-federal\/865753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O chefe do Cart\u00f3rio Eleitoral dever\u00e1, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o TRE\/SE no 113\/2007, registrar, autuar","provas":[{"id":25513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":865758,"hashId":"b948f3590844efcb5b981e1ce8a6f8ba","enunciado":"O chefe do Cart\u00f3rio Eleitoral dever\u00e1, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o TRE\/SE no 113\/2007, registrar, autuar","resposta":3008627,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e processar os feitos judiciais e administrativos, promovendo a sua movimenta\u00e7\u00e3o, acompanhando prazos e praticando todos os atos ordinat\u00f3rios necess\u00e1rios \u00e0 regular tramita\u00e7\u00e3o, lavrando os respectivos termos at\u00e9 ulterior arquivamento, suprindo, inclusive, o cargo de Oficial de Justi\u00e7a, em todas as suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":3008627,"corpo":"e processar os feitos judiciais e administrativos, promovendo a sua movimenta\u00e7\u00e3o, acompanhando prazos e praticando\r\ntodos os atos ordinat\u00f3rios necess\u00e1rios \u00e0 regular tramita\u00e7\u00e3o, lavrando os respectivos termos at\u00e9 ulterior arquivamento,\r\nsuprindo, inclusive, o cargo de Oficial de Justi\u00e7a, em todas as suas atribui\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e processar apenas os feitos administrativos, promovendo a sua movimenta\u00e7\u00e3o, acompanhando prazos e praticando todos os atos ordinat\u00f3rios necess\u00e1rios \u00e0 regular tramita\u00e7\u00e3o, lavrando os respectivos termos at\u00e9 ulterior arquivamento, suprindo, inclusive, o cargo de Oficial de Justi\u00e7a, em todas as suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":3008628,"corpo":"e processar apenas os feitos administrativos, promovendo a sua movimenta\u00e7\u00e3o, acompanhando prazos e praticando todos\r\nos atos ordinat\u00f3rios necess\u00e1rios \u00e0 regular tramita\u00e7\u00e3o, lavrando os respectivos termos at\u00e9 ulterior arquivamento, suprindo,\r\ninclusive, o cargo de Oficial de Justi\u00e7a, em todas as suas atribui\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e processar apenas os feitos administrativos, promovendo a sua movimenta\u00e7\u00e3o, acompanhando prazos e praticando todos os atos ordinat\u00f3rios necess\u00e1rios \u00e0 regular tramita\u00e7\u00e3o, lavrando os respectivos termos at\u00e9 ulterior arquivamento, suprindo, inclusive, o cargo de Oficial de Justi\u00e7a, em todas as suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":3008629,"corpo":"e processar apenas os feitos administrativos, promovendo a sua movimenta\u00e7\u00e3o, acompanhando prazos e praticando todos\r\nos atos ordinat\u00f3rios necess\u00e1rios \u00e0 regular tramita\u00e7\u00e3o, lavrando os respectivos termos at\u00e9 ulterior arquivamento, suprindo,\r\ninclusive, o cargo de Oficial de Justi\u00e7a, em todas as suas atribui\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e processar apenas os feitos administrativos, promovendo a sua movimenta\u00e7\u00e3o, acompanhando prazos e praticando todos os atos ordinat\u00f3rios necess\u00e1rios \u00e0 regular tramita\u00e7\u00e3o, lavrando os respectivos termos at\u00e9 ulterior arquivamento, suprindo, inclusive, o cargo de Oficial de Justi\u00e7a, em todas as suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":3008630,"corpo":"e processar apenas os feitos administrativos, promovendo a sua movimenta\u00e7\u00e3o, acompanhando prazos e praticando todos\r\nos atos ordinat\u00f3rios necess\u00e1rios \u00e0 regular tramita\u00e7\u00e3o, lavrando os respectivos termos at\u00e9 ulterior arquivamento, suprindo,\r\ninclusive, o cargo de Oficial de Justi\u00e7a, em todas as suas atribui\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os feitos judiciais e administrativos, bem como processar e promover a movimenta\u00e7\u00e3o apenas dos feitos judiciais, acompanhando prazos e praticando todos os atos ordinat\u00f3rios necess\u00e1rios \u00e0 regular tramita\u00e7\u00e3o, lavrando os respectivos termos at\u00e9 ulterior arquivamento, n\u00e3o suprindo, no entanto, o cargo de Oficial de Justi\u00e7a.","id":3008631,"corpo":"os feitos judiciais e administrativos, bem como processar e promover a movimenta\u00e7\u00e3o apenas dos feitos judiciais,\r\nacompanhando prazos e praticando todos os atos ordinat\u00f3rios necess\u00e1rios \u00e0 regular tramita\u00e7\u00e3o, lavrando os respectivos\r\ntermos at\u00e9 ulterior arquivamento, n\u00e3o suprindo, no entanto, o cargo de Oficial de Justi\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345278,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SE","pai":395388,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395301,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-se"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/865758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernando, Juiz Eleitoral, determinou que M\u00f4nica, Chefe de Cart\u00f3rio, desempenhasse uma atribui\u00e7\u00e3o pertinente ao seu cargo, n\u00e3o prevista na Resolu\u00e7\u00e3o TRE\/SE n\u00ba 113\/2007. M\u00f4nica","provas":[{"id":25513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":865760,"hashId":"d35b4ae79bc894bb0b43110505e30ccd","enunciado":"Fernando, Juiz Eleitoral, determinou que M\u00f4nica, Chefe de Cart\u00f3rio, desempenhasse uma atribui\u00e7\u00e3o pertinente ao seu cargo,\r\nn\u00e3o prevista na Resolu\u00e7\u00e3o TRE\/SE n\u00ba 113\/2007. M\u00f4nica","resposta":3008640,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente dever\u00e1 desempenhar se prevista em Portaria espec\u00edfica, sendo a Portaria o \u00fanico instrumento que poder\u00e1 prever fun\u00e7\u00f5es estranhas \u00e0 referida Resolu\u00e7\u00e3o.","id":3008637,"corpo":"somente dever\u00e1 desempenhar se prevista em Portaria espec\u00edfica, sendo a Portaria o \u00fanico instrumento que poder\u00e1 prever\r\nfun\u00e7\u00f5es estranhas \u00e0 referida Resolu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 desempenh\u00e1-la pois n\u00e3o est\u00e1 prevista na referida Resolu\u00e7\u00e3o.","id":3008638,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 desempenh\u00e1-la pois n\u00e3o est\u00e1 prevista na referida Resolu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 desempenh\u00e1-la apenas se estiver prevista expressamente em outra norma espec\u00edfica sobre atribui\u00e7\u00f5es do Chefe de Cart\u00f3rio.","id":3008639,"corpo":"poder\u00e1 desempenh\u00e1-la apenas se estiver prevista expressamente em outra norma espec\u00edfica sobre atribui\u00e7\u00f5es do Chefe\r\nde Cart\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 desempenhar outras atribui\u00e7\u00f5es pertinentes ao cargo n\u00e3o previstas na referida resolu\u00e7\u00e3o ou que tenham sido determinadas pela autoridade judici\u00e1ria.","id":3008640,"corpo":"dever\u00e1 desempenhar outras atribui\u00e7\u00f5es pertinentes ao cargo n\u00e3o previstas na referida resolu\u00e7\u00e3o ou que tenham sido\r\ndeterminadas pela autoridade judici\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 desempenh\u00e1-la pois o Juiz Eleitoral n\u00e3o tem compet\u00eancia para determinar atribui\u00e7\u00e3o ao Chefe de Cart\u00f3rio.","id":3008641,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 desempenh\u00e1-la pois o Juiz Eleitoral n\u00e3o tem compet\u00eancia para determinar atribui\u00e7\u00e3o ao Chefe de Cart\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345278,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SE","pai":395388,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395301,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-se"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/865760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0 \u00e9 um formato menos utilizado do que a popularidade da met\u00e1fora de 360\u00b0 faz supor. Por um lado, faz sentido utiliz\u00e1-la, sobretudo, com gestores ou com supervisores e nos contextos organizacionais em que a","provas":[{"id":25516,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2015-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":865796,"hashId":"cebbaf8b4df3a959e74a629cbf68f0c1","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0 \u00e9 um formato menos utilizado do que\r\na popularidade da met\u00e1fora de 360\u00b0 faz supor. Por um\r\nlado, faz sentido utiliz\u00e1-la, sobretudo, com gestores ou\r\ncom supervisores e nos contextos organizacionais em\r\nque a","resposta":3008821,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o dominante seja focada em resultados mensur\u00e1veis e que haja a defini\u00e7\u00e3o clara de compet\u00eancias acordadas por todos os envolvidos nesse m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o.","id":3008817,"corpo":"gest\u00e3o dominante seja focada em resultados mensur\u00e1veis\r\ne que haja a defini\u00e7\u00e3o clara de compet\u00eancias\r\nacordadas por todos os envolvidos nesse m\u00e9todo\r\nde avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o tradicional predomina, mantendo controle pr\u00e9vio e a discricionariedade de benef\u00edcios.","id":3008818,"corpo":"gest\u00e3o tradicional predomina, mantendo controle\r\npr\u00e9vio e a discricionariedade de benef\u00edcios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exist\u00eancia da avalia\u00e7\u00e3o por objetivos complemente os resultados de percep\u00e7\u00e3o de todos os stackeholders.","id":3008819,"corpo":"exist\u00eancia da avalia\u00e7\u00e3o por objetivos complemente os\r\nresultados de percep\u00e7\u00e3o de todos os stackeholders.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"legisla\u00e7\u00e3o trabalhista permita que todos os fornecedores possam efetivamente opinar sobre o desempenho dos colaboradores que fazem parte desse processo de avalia\u00e7\u00e3o.","id":3008820,"corpo":"legisla\u00e7\u00e3o trabalhista permita que todos os fornecedores\r\npossam efetivamente opinar sobre o desempenho\r\ndos colaboradores que fazem parte desse\r\nprocesso de avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cultura dominante se caracterize por valores e pr\u00e1ticas reais de grande confian\u00e7a e de abertura na comunica\u00e7\u00e3o.","id":3008821,"corpo":"cultura dominante se caracterize por valores e pr\u00e1ticas\r\nreais de grande confian\u00e7a e de abertura na comunica\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345283,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/865796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor dos recursos recebidos por meio de cota-parte do fundo de participa\u00e7\u00e3o dos Estados e do Distrito Federal, sob o aspecto or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 classificado na origem da receita corrente:","provas":[{"id":25516,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2015-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":865818,"hashId":"ac9d99c34e826effb7a103a0adf40c94","enunciado":"O valor dos recursos recebidos por meio de cota-parte do fundo de participa\u00e7\u00e3o dos Estados e do Distrito Federal, sob o aspecto\r\nor\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 classificado na origem da receita corrente:","resposta":3008927,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfer\u00eancias correntes.","id":3008927,"corpo":"transfer\u00eancias correntes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tribut\u00e1ria.","id":3008928,"corpo":"tribut\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00f5es.","id":3008929,"corpo":"contribui\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"outras receitas correntes.","id":3008930,"corpo":"outras receitas correntes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doa\u00e7\u00f5es.","id":3008931,"corpo":"doa\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345288,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/865818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Semideuses foi condenada em reclama\u00e7\u00e3o trabalhista por decis\u00e3o em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o. Apresentou recurso contra a senten\u00e7a, cujo processamento foi denegado em raz\u00e3o da falta de preparo. Para reverter essa \u00faltima decis\u00e3o dever\u00e1 interpor","provas":[{"id":25517,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2015-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":865833,"hashId":"2fb3c77b390943532a3758a1c1a0c0c5","enunciado":"A empresa Semideuses foi condenada em reclama\u00e7\u00e3o\r\ntrabalhista por decis\u00e3o em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.\r\nApresentou recurso contra a senten\u00e7a, cujo processamento\r\nfoi denegado em raz\u00e3o da falta de preparo. Para\r\nreverter essa \u00faltima decis\u00e3o dever\u00e1 interpor","resposta":3009005,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recurso ordin\u00e1rio em 8 dias.","id":3009002,"corpo":"recurso ordin\u00e1rio em 8 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recurso de revista em 8 dias.","id":3009003,"corpo":"recurso de revista em 8 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agravo de peti\u00e7\u00e3o em 5 dias.","id":3009004,"corpo":"agravo de peti\u00e7\u00e3o em 5 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agravo de instrumento em 8 dias.","id":3009005,"corpo":"agravo de instrumento em 8 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reclama\u00e7\u00e3o correcional em 5 dias.","id":3009006,"corpo":"reclama\u00e7\u00e3o correcional em 5 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345290,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/865833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presta\u00e7\u00e3o adequada de servi\u00e7os p\u00fablicos aos usu\u00e1rios \u00e9 dever do Poder P\u00fablico que se transfere ao privado quando este recebe delega\u00e7\u00e3o para essa atividade. Para al\u00e9m das disposi\u00e7\u00f5es contratuais que regem a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre privado e poder p\u00fablico, h\u00e1 princ\u00edpios espec\u00edficos aplic\u00e1veis \u00e0quelas atividades, que","provas":[{"id":25517,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2015-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":865850,"hashId":"e5139ee4a1b287b62b01d0d5b05cc2e6","enunciado":"A presta\u00e7\u00e3o adequada de servi\u00e7os p\u00fablicos aos usu\u00e1rios \u00e9 dever do Poder P\u00fablico que se transfere ao privado quando este\r\nrecebe delega\u00e7\u00e3o para essa atividade. Para al\u00e9m das disposi\u00e7\u00f5es contratuais que regem a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre privado e poder\r\np\u00fablico, h\u00e1 princ\u00edpios espec\u00edficos aplic\u00e1veis \u00e0quelas atividades, que","resposta":3009089,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restringem as atividades do privado, tais como o princ\u00edpio da igualdade dos usu\u00e1rios perante o servi\u00e7o p\u00fablico, que exige igual tratamento a todos, inclusive no que concerne a cobran\u00e7as e tarifas.","id":3009087,"corpo":"restringem as atividades do privado, tais como o princ\u00edpio da igualdade dos usu\u00e1rios perante o servi\u00e7o p\u00fablico, que exige\r\nigual tratamento a todos, inclusive no que concerne a cobran\u00e7as e tarifas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitem altera\u00e7\u00f5es no regime jur\u00eddico que rege a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, inclusive de forma unilateral, seja por parte da concession\u00e1ria, seja por parte do poder concedente.","id":3009088,"corpo":"permitem altera\u00e7\u00f5es no regime jur\u00eddico que rege a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, inclusive de forma unilateral, seja por parte da\r\nconcession\u00e1ria, seja por parte do poder concedente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantem a disponibilidade do servi\u00e7o aos usu\u00e1rios, como forma de express\u00e3o do princ\u00edpio da continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos, mesmo diante de inadimpl\u00eancia do Poder P\u00fablico no pagamento do privado respons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":3009089,"corpo":"garantem a disponibilidade do servi\u00e7o aos usu\u00e1rios, como forma de express\u00e3o do princ\u00edpio da continuidade dos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos, mesmo diante de inadimpl\u00eancia do Poder P\u00fablico no pagamento do privado respons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se aplicam \u00e0s hip\u00f3teses de permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, mas n\u00e3o atingem os contratos de concess\u00e3o, em raz\u00e3o da natureza e do vultoso investimento exigido do privado, que deve ter garantias de retorno e amortiza\u00e7\u00e3o desse montante.","id":3009090,"corpo":"se aplicam \u00e0s hip\u00f3teses de permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, mas n\u00e3o atingem os contratos de concess\u00e3o, em raz\u00e3o da\r\nnatureza e do vultoso investimento exigido do privado, que deve ter garantias de retorno e amortiza\u00e7\u00e3o desse montante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"independem da forma de delega\u00e7\u00e3o ao privado, mas sim do tamanho do investimento financeiro promovido de forma que a depender do montante aportado, fica autorizada a suspens\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os no caso de inadimpl\u00eancia do poder p\u00fablico.","id":3009091,"corpo":"independem da forma de delega\u00e7\u00e3o ao privado, mas sim do tamanho do investimento financeiro promovido de forma que a\r\ndepender do montante aportado, fica autorizada a suspens\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os no caso de inadimpl\u00eancia do\r\npoder p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345293,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404392,"slug":"direito-administrativo-principios-do-servico-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/865850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da NR-11, o transporte manual de sacos pode ser realizado","provas":[{"id":25518,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":523},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2015-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":865854,"hashId":"dd2bba6f9e292a3848f152897bbd25ca","enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da NR-11, o transporte manual de sacos pode ser realizado","resposta":3009111,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 80 m, quando tratar-se do transporte manual de apenas um saco.","id":3009107,"corpo":"na dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 80 m, quando tratar-se do transporte manual de apenas um saco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por meio de prancha, sobre um v\u00e3o de 1,5 m de extens\u00e3o.","id":3009108,"corpo":"por meio de prancha, sobre um v\u00e3o de 1,5 m de extens\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por meio de prancha com largura de 0,40 m, sobre um v\u00e3o com at\u00e9 1,0 m de extens\u00e3o.","id":3009109,"corpo":"por meio de prancha com largura de 0,40 m, sobre um v\u00e3o com at\u00e9 1,0 m de extens\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por meio de prancha com largura de 0,50 m, sobre um v\u00e3o com at\u00e9 1,5 m de extens\u00e3o.","id":3009110,"corpo":"por meio de prancha com largura de 0,50 m, sobre um v\u00e3o com at\u00e9 1,5 m de extens\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 60 m, quando tratar-se do transporte manual de apenas um saco.","id":3009111,"corpo":"na dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 60 m, quando tratar-se do transporte manual de apenas um saco.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345294,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/865854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}