{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163262,"perPage":"100","pages":21633,"page":12903,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa grafada INCORRETAMENTE.","provas":[{"id":82286,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2015-consulplan-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Juatuba - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 21:02:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2415681,"hashId":"52341290dcd779e77377ec631ed2a4bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa grafada INCORRETAMENTE.<\/p>","resposta":9571934,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto tempo perdido...","id":9571932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto tempo perdido...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter um amigo \u00e9 algo raro. ","id":9571933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter um amigo \u00e9 algo raro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O grupo de pessoas est\u00e1 imcompleto.","id":9571934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo de pessoas est\u00e1 imcompleto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada um foi para o seu lado viver a vida.","id":9571935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um foi para o seu lado viver a vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto..Um dia a maioria de n\u00f3s ir\u00e1 se separar. Sentiremos saudades de todas as conversas jogadas fora, as descobertas que fizemos, dos sonhos que tivemos, dos tantos risos e momentos que compartilhamos. Saudades at\u00e9 dos momentos de l\u00e1grima, da ang\u00fastia, das v\u00e9speras de finais de semana, de finais de ano, enfim\u2026 do companheirismo vivido.Sempre pensei que as amizades continuassem para sempre. Hoje n\u00e3o tenho mais tanta certeza disso.Em breve cada um vai para seu lado, seja pelo destino, ou por algum desentendimento, segue a sua vida, talvez continuemos a nos encontrar quem sabe\u2026 nos e\u2010mails trocados.Podemos nos telefonar, conversar algumas bobagens\u2026 a\u00ed os dias v\u00e3o passar, meses\u2026 anos\u2026 at\u00e9 este contato tornar\u2010se cada vez mais raro.Vamos nos perder no tempo\u2026 um dia nossos filhos ver\u00e3o aquelas fotografias e perguntar\u00e3o: \u201cQuem s\u00e3o aquelas pessoas?\u201dDiremos\u2026 que eram nossos amigos. E\u2026 isso vai doer tanto!Foram meus amigos, foi com eles que vivi os melhores anos de minha vida! A saudade vai apertar bem dentro do peito.Vai dar uma vontade de ligar, ouvir aquelas vozes novamente\u2026 Quando o nosso grupo estiver incompleto\u2026 nos reuniremos para um \u00faltimo adeus de um amigo. E entre l\u00e1grimas nos abra\u00e7aremos.Faremos promessas de nos encontrar mais vezes daquele dia em diante. Por fim, cada um vai para o seu lado para continuar a viver a sua vidinha isolada do passado. nos perderemos no tempo\u2026 Por isso, fica aqui um pedido deste humilde amigo: n\u00e3o deixes que a vida passe em branco, e que pequenas adversidades seja a causa de grandes tempestades\u2026Eu poderia suportar, embora n\u00e3o sem dor, que tivessem morrido todos os meus amores, mas enlouqueceria se morressem todos os meus amigos!...(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/astexis.wordpress.com\/2008\/04\/20\/sobre\u2010as\u2010amizades\u2010texto\u2010completo\u2010de\u2010fernando\u2010pessoa\/&gt;. Adaptado.)","id":534003,"enunciado":"<p><strong>Texto<\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um dia a maioria de n\u00f3s ir\u00e1 se separar. Sentiremos saudades de todas as conversas jogadas fora, as descobertas que fizemos, dos sonhos que tivemos, dos tantos risos e momentos que compartilhamos. Saudades at\u00e9 dos momentos de l\u00e1grima, da ang\u00fastia, das v\u00e9speras de finais de semana, de finais de ano, enfim\u2026 do companheirismo vivido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sempre pensei que as amizades continuassem para sempre. Hoje n\u00e3o tenho mais tanta certeza disso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em breve cada um vai para seu lado, seja pelo destino, ou por algum desentendimento, segue a sua vida, talvez continuemos a nos encontrar quem sabe\u2026 nos <em>e\u2010mails <\/em>trocados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Podemos nos telefonar, conversar algumas bobagens\u2026 a\u00ed os dias v\u00e3o passar, meses\u2026 anos\u2026 at\u00e9 este contato tornar\u2010se cada vez mais raro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vamos nos perder no tempo\u2026 um dia nossos filhos ver\u00e3o aquelas fotografias e perguntar\u00e3o: \u201cQuem s\u00e3o aquelas pessoas?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Diremos\u2026 que eram nossos amigos. E\u2026 isso vai doer tanto!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foram meus amigos, foi com eles que vivi os melhores anos de minha vida! A saudade vai apertar bem dentro do peito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vai dar uma vontade de ligar, ouvir aquelas vozes novamente\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando o nosso grupo estiver incompleto\u2026 nos reuniremos para um \u00faltimo adeus de um amigo. E entre l\u00e1grimas nos abra\u00e7aremos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Faremos promessas de nos encontrar mais vezes daquele dia em diante. Por fim, cada um vai para o seu lado para continuar a viver a sua vidinha isolada do passado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> nos perderemos no tempo\u2026 Por isso, fica aqui um pedido deste humilde amigo: n\u00e3o deixes que a vida passe em branco, e que pequenas adversidades seja a causa de grandes tempestades\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu poderia suportar, embora n\u00e3o sem dor, que tivessem morrido todos os meus amores, mas enlouqueceria se morressem todos os meus amigos!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/astexis.wordpress.com\/2008\/04\/20\/sobre\u2010as\u2010amizades\u2010texto\u2010completo\u2010de\u2010fernando\u2010pessoa\/&gt;. Adaptado.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106,"slug":"assessor-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de pedido de remo\u00e7\u00e3o para outra localidade, visando o acompanhamento de c\u00f4njuge, o pleito poder\u00e1 ser concedido independentemente da exist\u00eancia de vaga.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106,"slug":"assessor-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-informatica-gab-definitivo-e-justificativa-nao-tem-preliminar-no-site-da-banca-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 10:27:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064994,"hashId":"960691762a0b096858e0ba7bdd9d7092","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de pedido de remo\u00e7\u00e3o para outra localidade, visando o acompanhamento de c\u00f4njuge, o pleito poder\u00e1 ser concedido independentemente da exist\u00eancia de vaga.<\/p>","resposta":8063217,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8063217,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8063218,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5e a Lei Complementar Estadual n.\u00ba 122\/1994, julgue os itens a seguir, acerca da reintegra\u00e7\u00e3o, da remo\u00e7\u00e3o e do est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":494435,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no que disp\u00f5e a Lei Complementar Estadual n.\u00ba 122\/1994, julgue os itens a seguir, acerca da reintegra\u00e7\u00e3o, da remo\u00e7\u00e3o e do est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 e 117","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396141,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-122-1994-institui-o-regime-juridico-unico-do-estado-do-rio-grande-do-norte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2064994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tira de Hagar (texto 6) \u00e9 localizada cronologicamente na \u00e9poca dos vikings; graficamente, o item que N\u00c3O apresenta correla\u00e7\u00e3o temporal com essa \u00e9poca \u00e9:","provas":[{"id":73103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-tecnico-judiciario-area-escrevente","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 10:42:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2220360,"hashId":"e818828d360ad7c34b80c8321eaea2be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tira de Hagar (texto 6) \u00e9 localizada cronologicamente na \u00e9poca dos vikings; graficamente, o item que N\u00c3O apresenta correla\u00e7\u00e3o temporal com essa \u00e9poca \u00e9:<\/p>","resposta":8726928,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as vestimentas dos personagens;","id":8726924,"corpo":"<p>as vestimentas dos personagens;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o emprego de espadas;","id":8726925,"corpo":"<p>o emprego de espadas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tipo de constru\u00e7\u00e3o;","id":8726926,"corpo":"<p>o tipo de constru\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as armas de artilharia;","id":8726927,"corpo":"<p>as armas de artilharia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a estrat\u00e9gia de ataque.","id":8726928,"corpo":"<p>a estrat\u00e9gia de ataque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 6","id":512531,"enunciado":"<p>Texto 6<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73103\/grupo-questao\/512531-20220214155431000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da imputa\u00e7\u00e3o, atualmente adotada no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade de pessoa jur\u00eddica d\u00e1-se por meio dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, ou seja, conforme essa teoria, quando o agente do \u00f3rg\u00e3o manifesta sua vontade, a atua\u00e7\u00e3o \u00e9 atribu\u00edda ao Estado.","provas":[{"id":24536,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 10:41:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":832128,"hashId":"760cb4eb06461818335887d757850f47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria da imputa\u00e7\u00e3o, atualmente adotada no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade de pessoa jur\u00eddica d\u00e1-se por meio dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, ou seja, conforme essa teoria, quando o agente do \u00f3rg\u00e3o manifesta sua vontade, a atua\u00e7\u00e3o \u00e9 atribu\u00edda ao Estado.<\/p>","resposta":2875816,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2875816,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2875817,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o administrativa, dos atos administrativos e dos contratos e conv\u00eanios administrativos, julgue os itens a seguir.","id":339568,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da organiza\u00e7\u00e3o administrativa, dos atos administrativos e dos contratos e conv\u00eanios administrativos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 60 a 63","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da Imputa\u00e7\u00e3o (ou do \u00f3rg\u00e3o)","oab":true,"nome":"Teoria da Imputa\u00e7\u00e3o (ou do \u00f3rg\u00e3o)","pai":422150,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407838,"slug":"direito-administrativo-teoria-da-imputacao-ou-do-orgao"}],"slug":"direito-administrativo\/832128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de DNS - Domain Name System - \u00e9 respons\u00e1vel por informar detalhes sobre: ","provas":[{"id":60267,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 15:13:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1829897,"hashId":"faff03e153c1811a75f344a1fb120bb5","enunciado":"<p>O servi\u00e7o de DNS - <em>Domain Name System<\/em> - \u00e9 respons\u00e1vel por informar detalhes sobre: <\/p>","resposta":7019418,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redes e endere\u00e7amentos IP.","id":7019418,"corpo":"<p>Redes e endere\u00e7amentos IP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protocolos de nomes.","id":7019419,"corpo":"<p>Protocolos de nomes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso da Internet e Intranet.","id":7019420,"corpo":"<p>Uso da Internet e Intranet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dom\u00ednios na Intranet, somente.","id":7019421,"corpo":"<p>Dom\u00ednios na Intranet, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nomes de usu\u00e1rios que usam o TCP\/IP.","id":7019422,"corpo":"<p>Nomes de usu\u00e1rios que usam o TCP\/IP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419943,"slug":"informatica-dns-domain-name-system"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429364,"slug":"tecnologia-da-informacao-dns-domain-name-system"}],"slug":"informatica\/1829897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326,"slug":"policia-militar-de-santa-catarina"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo","id":16446,"slug":"agente-temporario-de-servico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Windows 7, qual a ferramenta de sistema na qual consiste em personalizar as configura\u00e7\u00f5es do computador:","provas":[{"id":60076,"cargo":{"descricao":"Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo","id":16446,"slug":"agente-temporario-de-servico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","descricao":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"","oab":false,"id":1326,"slug":"policia-militar-de-santa-catarina"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sc-sc-2015-policia-militar-de-santa-catarina-agente-temporario-de-servico-administrativo-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina - PM SC - Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 15:14:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1809663,"hashId":"ebdb5f866a8e065527564672ceda522b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Windows 7, qual a ferramenta de sistema na qual consiste em personalizar as configura\u00e7\u00f5es do computador:<\/p>","resposta":6929791,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Central de A\u00e7\u00f5es;","id":6929789,"corpo":"<p>Central de A\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grupo Dom\u00e9stico;","id":6929790,"corpo":"<p>Grupo Dom\u00e9stico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Painel de Controle;","id":6929791,"corpo":"<p>Painel de Controle;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciador de Dispositivos.","id":6929792,"corpo":"<p>Gerenciador de Dispositivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na borda epitelial dos enter\u00f3citos, a enzima sacarase hidrolisa sacarose em glicose + frutose, a enzima lactase hidrolisa lactose em glicose + galactose e a enzima maltase hidrolisa maltose em glicose + glicose.","provas":[{"id":23048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 07:18:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":772933,"hashId":"6ffac564f9c8c13e65f74837af521a68","enunciado":"Na borda epitelial dos enter\u00f3citos, a enzima sacarase\r\nhidrolisa sacarose em glicose + frutose, a enzima lactase\r\nhidrolisa lactose em glicose + galactose e a enzima maltase\r\nhidrolisa maltose em glicose + glicose.","resposta":2681535,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da digest\u00e3o e da absor\u00e7\u00e3o de carboidratos, julgue os itens que se seguem.","id":326760,"enunciado":"Acerca da digest\u00e3o e da absor\u00e7\u00e3o de carboidratos, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/772933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual -\u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21699,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que identifica uma atividade, que N\u00c3O se caracteriza como uma das funcionalidades atribu\u00eddas ao Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal \u2013 SIAFI, \u00e9:","provas":[{"id":52497,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual -\u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21699,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual -  \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:17:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1586574,"hashId":"51e0dc6d3e15e243dc646cd1995476d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que identifica uma atividade, que N\u00c3O se caracteriza como uma das funcionalidades atribu\u00eddas ao Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal \u2013 SIAFI, \u00e9:<\/p>","resposta":5952080,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" transfer\u00eancias de recursos or\u00e7ament\u00e1rios. ","id":5952076,"corpo":"<p> transfer\u00eancias de recursos or\u00e7ament\u00e1rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" registros cont\u00e1beis. ","id":5952077,"corpo":"<p> registros cont\u00e1beis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" consulta a banco de dados. ","id":5952078,"corpo":"<p> consulta a banco de dados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" transfer\u00eancia de recursos financeiros. ","id":5952079,"corpo":"<p> transfer\u00eancia de recursos financeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria dos estados.","id":5952080,"corpo":"<p> execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria dos estados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411919,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1586574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras apresentam um encontro consonantal.","provas":[{"id":42156,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-assistente-administrativo-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:10:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1253474,"hashId":"43792863323656484376105eb9f4d8e5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que todas as palavras\r\napresentam um encontro consonantal.<\/p>","resposta":4541224,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo \u2013 Crise \u2013 Planta.","id":4541222,"corpo":"<p align=justify>Tempo \u2013 Crise \u2013 Planta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chaveiro \u2013 Subsolo \u2013 Crise.","id":4541223,"corpo":"<p align=justify>Chaveiro \u2013 Subsolo \u2013 Crise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trator \u2013 Carta \u2013 Subsolo.","id":4541224,"corpo":"<p align=justify>Trator \u2013 Carta \u2013 Subsolo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carreira \u2013 Professor \u2013 Passatempo.","id":4541225,"corpo":"<p align=justify>Carreira \u2013 Professor \u2013 Passatempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pilha \u2013 Carta \u2013 Problema.","id":4541226,"corpo":"<p align=justify>Pilha \u2013 Carta \u2013 Problema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Discursos masculinos sobre preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do homem Matheus Trilico, Gabriela R. de Oliveira, Marinei Kijimura, Sueli M. Pirolo A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 uma proposta de pol\u00edtica mundial, contempor\u00e2nea na sa\u00fade p\u00fablica e disseminada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) a partir de 1984. Aprovada na Carta de Ottawa, traz a sa\u00fade em seu conceito amplo, relacionando-a com qualidade de vida decorrente de processos complexos interligados a fatores como alimenta\u00e7\u00e3o, justi\u00e7a social, ecossistema, renda e educa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m trabalha com o princ\u00edpio de autonomia dos indiv\u00edduos e das comunidades, refor\u00e7ando assim o planejamento e o poder local. Nesse mesmo sentido, a Declara\u00e7\u00e3o de Alma- Ata, em 1978 , estabelece a proposta da \u2018aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade\u2019 e amplia a vis\u00e3o do cuidado \u00e0 sa\u00fade: sai da vis\u00e3o hier\u00e1rquica do conhecimento especializado, incentiva o envolvimento da popula\u00e7\u00e3o e destaca os fatores necess\u00e1rios para propiciar a qualidade de vida e o direito ao bem-estar social. A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade est\u00e1 estreitamente vinculada \u00e0 \u2018promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade\u2019 e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de enfermidades, n\u00e3o abandonando as dimens\u00f5es setorial e t\u00e9cnica e incluindo outras dimens\u00f5es. No Brasil, a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia responde a essa amplia\u00e7\u00e3o do cuidado ao buscar a promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida e interven\u00e7\u00e3o nos fatores que geram riscos, por meio de a\u00e7\u00f5es program\u00e1ticas abrangentes e a\u00e7\u00f5es intersetoriais. Nessa perspectiva, entende-se importante a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Homem. Criada em 2009, essa pol\u00edtica procura incluir a masculinidade nas quest\u00f5es cl\u00ednica e epidemiol\u00f3gica, oferecendo uma proposta singular de cuidado de promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Ela se fundamenta na idiossincrasia do g\u00eanero masculino - termo que, para o campo da pesquisa, refere-se apenas a \u00e1reas estruturais e ideol\u00f3gicas que envolvem rela\u00e7\u00e3o entre os sexos, delimitando ent\u00e3o um novo terreno evidenciam na literatura que os homens sofrem influ\u00eancia dessa representa\u00e7\u00e3o da masculinidade, imprimindo a idealiza\u00e7\u00e3o de sucesso, poder e for\u00e7a. Estudos comparativos entre homens e mulheres comprovam que os homens s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0s doen\u00e7as, sobretudo \u00e0s enfermidades graves e cr\u00f4nicas, e morrem mais precocemente que as mulheres. A despeito da maior vulnerabilidade e das altas taxas de morbimortalidade, os homens n\u00e3o buscam, como as mulheres, os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Segundo estat\u00edsticas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o homem \u00e9 mais vulner\u00e1vel \u00e0 viol\u00eancia, seja como autor, seja como v\u00edtima. A preval\u00eancia de dependentes de \u00e1lcool tamb\u00e9m \u00e9 maior para o sexo masculino: 19,5% dos homens s\u00e3o dependentes de \u00e1lcool, contra 6,9% das mulheres. Em rela\u00e7\u00e3o ao tabagismo, os homens usam cigarros tamb\u00e9m com maior frequ\u00eancia do que as mulheres, o que acarreta maior vulnerabilidade a doen\u00e7as cardiovasculares, c\u00e2nceres, doen\u00e7as pulmonares obstrutivas cr\u00f4nicas, doen\u00e7as bucais e outras. A masculinidade hegem\u00f4nica seria aquela ligada \u00e0 legitimidade do patriarcado, que garante a domina\u00e7\u00e3o dos homens e a subordina\u00e7\u00e3o das mulheres. Ela n\u00e3o diz respeito a um estilo de vida, mas a configura\u00e7\u00f5es que formam as rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero. Novos grupos podem desafiar antigas solu\u00e7\u00f5es e construir uma nova hegemonia. Hoje, essa demonstra\u00e7\u00e3o de for\u00e7a, controle e n\u00e3o vulnerabilidade cede espa\u00e7o, tirando do homem moderno toda essa supremacia. No bojo dessas representa\u00e7\u00f5es de masculinidade, busca-se o subjetivo contido na discuss\u00e3o de masculinidade e sa\u00fade e a consequente import\u00e2ncia para tal, quando atribu\u00edda \u00e0s pol\u00edticas espec\u00edficas de sa\u00fade p\u00fablica voltada para o g\u00eanero masculino. Torna-se, ent\u00e3o, necess\u00e1rio compreender suas representa\u00e7\u00f5es no contexto do di\u00e1logo relacional ao g\u00eanero masculino, visando \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade articulada ao princ\u00edpio de autonomia dos indiv\u00edduos. Texto adaptado. Fonte: http:\/\/www.scielo.br\/scielo.php? script=sci_arttext&amp;pid= S1981- 77462015000200381&amp;lng=pt&amp;nrm=iso","id":402276,"enunciado":"<div style=\"text-align: center;\">Discursos \r\nmasculinos sobre preven\u00e7\u00e3o e \r\npromo\u00e7\u00e3o\r\nda sa\u00fade do homem <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: right;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: right;\">Matheus \r\nTrilico, Gabriela R. de Oliveira,\r\nMarinei Kijimura, Sueli M. Pirolo \r\n<\/div><div style=\"text-align: center;\">\r\n<br><\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">       A \r\npromo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 uma proposta de\r\npol\u00edtica mundial, contempor\u00e2nea na sa\u00fade \r\np\u00fablica\r\ne disseminada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da \r\nSa\u00fade\r\n(OMS) a partir de 1984. Aprovada na Carta \r\nde Ottawa,\r\ntraz a sa\u00fade em seu conceito amplo, \r\nrelacionando-a\r\ncom qualidade de vida decorrente de \r\nprocessos\r\ncomplexos interligados a fatores como \r\nalimenta\u00e7\u00e3o,\r\njusti\u00e7a social, ecossistema, renda e \r\neduca\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m trabalha com o princ\u00edpio de \r\nautonomia dos\r\nindiv\u00edduos e das comunidades, refor\u00e7ando \r\nassim o\r\nplanejamento e o poder local. <\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">  \r\n      Nesse mesmo sentido, \r\na Declara\u00e7\u00e3o de Alma-\r\nAta,\r\nem 1978 , estabelece a proposta da \r\n\u2018aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria\r\n\u00e0 sa\u00fade\u2019 e amplia a vis\u00e3o do cuidado \u00e0 \r\nsa\u00fade: sai da\r\nvis\u00e3o hier\u00e1rquica do conhecimento \r\nespecializado,\r\nincentiva o envolvimento da popula\u00e7\u00e3o e \r\ndestaca\r\nos fatores necess\u00e1rios para propiciar a \r\nqualidade\r\nde vida e o direito ao bem-estar social. A \r\naten\u00e7\u00e3o\r\nprim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade est\u00e1 estreitamente \r\nvinculada \u00e0\r\n\u2018promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade\u2019 e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de \r\nenfermidades,\r\nn\u00e3o abandonando as dimens\u00f5es setorial e \r\nt\u00e9cnica e\r\nincluindo outras dimens\u00f5es. <\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">  \r\n     No Brasil, a \r\nEstrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \r\nresponde a\r\nessa amplia\u00e7\u00e3o do cuidado ao buscar a \r\npromo\u00e7\u00e3o da\r\nqualidade de vida e interven\u00e7\u00e3o nos \r\nfatores que geram\r\nriscos, por meio de a\u00e7\u00f5es program\u00e1ticas \r\nabrangentes\r\ne a\u00e7\u00f5es intersetoriais. Nessa perspectiva, \r\nentende-se\r\nimportante a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \r\n\u00e0 Sa\u00fade do\r\nHomem. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">      \r\n Criada em 2009, essa pol\u00edtica \r\nprocura \r\nincluir a\r\nmasculinidade nas quest\u00f5es cl\u00ednica e \r\nepidemiol\u00f3gica,\r\noferecendo uma proposta singular de \r\ncuidado de\r\npromo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Ela se \r\nfundamenta\r\nna idiossincrasia do g\u00eanero masculino - \r\ntermo que,\r\npara o campo da pesquisa, refere-se apenas \r\na \u00e1reas\r\nestruturais e ideol\u00f3gicas que envolvem \r\nrela\u00e7\u00e3o\r\nentre os sexos, delimitando ent\u00e3o um novo \r\nterreno\r\nevidenciam na literatura que os homens \r\nsofrem\r\ninflu\u00eancia dessa representa\u00e7\u00e3o da \r\nmasculinidade,\r\nimprimindo a idealiza\u00e7\u00e3o de sucesso, poder \r\ne for\u00e7a. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\n Estudos comparativos entre homens e \r\nmulheres\r\ncomprovam que os homens s\u00e3o mais \r\nvulner\u00e1veis \u00e0s doen\u00e7as, sobretudo \u00e0s \r\nenfermidades graves\r\ne cr\u00f4nicas, e morrem mais precocemente que \r\nas\r\nmulheres. A despeito da maior \r\nvulnerabilidade e das\r\naltas taxas de morbimortalidade, os homens \r\nn\u00e3o\r\nbuscam, como as mulheres, os servi\u00e7os de \r\naten\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">      \r\n Segundo estat\u00edsticas do Minist\u00e9rio \r\nda \r\nSa\u00fade, o\r\nhomem \u00e9 mais vulner\u00e1vel \u00e0 viol\u00eancia, seja \r\ncomo autor,\r\nseja como v\u00edtima. A preval\u00eancia de \r\ndependentes de\r\n\u00e1lcool tamb\u00e9m \u00e9 maior para o sexo \r\nmasculino: 19,5%\r\ndos homens s\u00e3o dependentes de \u00e1lcool, \r\ncontra 6,9%\r\ndas mulheres. Em rela\u00e7\u00e3o ao tabagismo, os \r\nhomens\r\nusam cigarros tamb\u00e9m com maior frequ\u00eancia \r\ndo que\r\nas mulheres, o que acarreta maior \r\nvulnerabilidade\r\na doen\u00e7as cardiovasculares, c\u00e2nceres, \r\ndoen\u00e7as\r\npulmonares obstrutivas cr\u00f4nicas, doen\u00e7as \r\nbucais e\r\noutras. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">       A \r\nmasculinidade hegem\u00f4nica seria aquela \r\nligada \u00e0\r\nlegitimidade do patriarcado, que garante a \r\ndomina\u00e7\u00e3o\r\ndos homens e a subordina\u00e7\u00e3o das mulheres. \r\nEla n\u00e3o\r\ndiz respeito a um estilo de vida, mas a \r\nconfigura\u00e7\u00f5es\r\nque formam as rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero. Novos \r\ngrupos\r\npodem desafiar antigas solu\u00e7\u00f5es e \r\nconstruir uma\r\nnova hegemonia. Hoje, essa demonstra\u00e7\u00e3o de \r\nfor\u00e7a,\r\ncontrole e n\u00e3o vulnerabilidade cede \r\nespa\u00e7o, tirando\r\ndo homem moderno toda essa \r\nsupremacia. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">      \r\n No bojo dessas representa\u00e7\u00f5es de \r\nmasculinidade,\r\nbusca-se o subjetivo contido na discuss\u00e3o \r\nde\r\nmasculinidade e sa\u00fade e a consequente \r\nimport\u00e2ncia\r\npara tal, quando atribu\u00edda \u00e0s pol\u00edticas \r\nespec\u00edficas\r\nde sa\u00fade p\u00fablica voltada para o g\u00eanero \r\nmasculino.\r\nTorna-se, ent\u00e3o, necess\u00e1rio compreender \r\nsuas\r\nrepresenta\u00e7\u00f5es no contexto do di\u00e1logo \r\nrelacional\r\nao g\u00eanero masculino, visando \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de \r\nsa\u00fade\r\narticulada ao princ\u00edpio de autonomia dos \r\nindiv\u00edduos. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">Texto \r\nadaptado. Fonte: \r\nhttp:\/\/www.scielo.br\/scielo.php?\r\nscript=sci_arttext&amp;pid=\r\nS1981-\r\n77462015000200381&amp;lng=pt&amp;nrm=iso<\/\r\ndiv>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encontro consonantal e grupo consonantal","oab":false,"nome":"Encontro consonantal e grupo consonantal","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419312,"slug":"lingua-portuguesa-encontro-consonantal-e-grupo-consonantal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1253474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, choose the correct statement.","provas":[{"id":28996,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2015-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:20:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87}],"areas":[],"id":943628,"hashId":"5cfdb7753dbf01280b0c24e46110a1e1","enunciado":"According to the text, choose the correct statement.","resposta":3305151,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"All the children had their heads shaved.","id":3305148,"corpo":"All the children had their heads shaved.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Some children were injured during the event.","id":3305149,"corpo":"Some children were injured during the event.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" All the children learned about radio communications.","id":3305150,"corpo":" All the children learned about radio communications.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The event happens every year and lasts only one day.","id":3305151,"corpo":"The event happens every year and lasts only one day.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"The objective of the program is to recruit civilian parents.","id":3305152,"corpo":"The objective of the program is to recruit civilian parents.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358911,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28996\/94.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/943628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas de auditoria constituem um conjunto de processos e ferramentas operacionais destinadas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias, as quais devem ser suficientes, adequadas, relevantes e \u00fateis para conclus\u00e3o dos trabalhos. Quando um auditor necessita verificar se determinadas atividades e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo executadas conforme os padr\u00f5es preestabelecidos, uma t\u00e9cnica recomendada \u00e9 o (a):","provas":[{"id":25732,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:53:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":874002,"hashId":"419324a2c40b2c515d9ee447d525185f","enunciado":"As t\u00e9cnicas de auditoria constituem um conjunto de processos e ferramentas operacionais destinadas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias, as quais devem ser suficientes, adequadas, relevantes e \u00fateis para conclus\u00e3o dos trabalhos. Quando um auditor necessita verificar se determinadas atividades e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo executadas conforme os padr\u00f5es preestabelecidos, uma t\u00e9cnica recomendada \u00e9 o (a):","resposta":3044087,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corte das opera\u00e7\u00f5es;","id":3044083,"corpo":"corte das opera\u00e7\u00f5es;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indaga\u00e7\u00e3o oral;","id":3044084,"corpo":"indaga\u00e7\u00e3o oral;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rastreamento;","id":3044085,"corpo":"rastreamento;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o anal\u00edtica;","id":3044086,"corpo":"revis\u00e3o anal\u00edtica;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teste flagrante.","id":3044087,"corpo":"teste flagrante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346698,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes Flagrantes","oab":false,"nome":"Testes Flagrantes","pai":4603,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4605,"slug":"auditoria-testes-flagrantes"}],"slug":"auditoria\/874002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um Analista do Tribunal Regional do Trabalho ficou com a tarefa de definir um processo de tratamento dos riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o de acordo com a Norma NBR ISO\/IEC 27001:2013. Uma a\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":25525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2015-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 14:11:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":866056,"hashId":"ae62c0820c605b044249af90eeaa6d0e","enunciado":"Considere que um Analista do Tribunal Regional do Trabalho ficou com a tarefa de definir um processo de tratamento dos riscos\r\nde seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o de acordo com a Norma NBR ISO\/IEC 27001:2013. Uma a\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","resposta":3010117,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar, de forma apropriada, as op\u00e7\u00f5es de tratamento dos riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, levando em considera\u00e7\u00e3o os resultados da avalia\u00e7\u00e3o do risco.","id":3010117,"corpo":"Selecionar, de forma apropriada, as op\u00e7\u00f5es de tratamento dos riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, levando em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o os resultados da avalia\u00e7\u00e3o do risco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determinar quais os controles e objetivos de controle definidos pela Norma ser\u00e3o utilizados, sem a inclus\u00e3o de controles adicionais n\u00e3o listados, como recomendado.","id":3010118,"corpo":"Determinar quais os controles e objetivos de controle definidos pela Norma ser\u00e3o utilizados, sem a inclus\u00e3o de controles\r\nadicionais n\u00e3o listados, como recomendado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elaborar, cautelosamente, uma declara\u00e7\u00e3o de aplicabilidade que contenha os controles necess\u00e1rios e sua justificativa, j\u00e1 que a Norma recomenda que n\u00e3o haja exclus\u00e3o de controles.","id":3010119,"corpo":"Elaborar, cautelosamente, uma declara\u00e7\u00e3o de aplicabilidade que contenha os controles necess\u00e1rios e sua justificativa, j\u00e1\r\nque a Norma recomenda que n\u00e3o haja exclus\u00e3o de controles.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preparar um plano para tratamento dos riscos residuais de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, obtendo a aprova\u00e7\u00e3o da alta ger\u00eancia e dos t\u00e9cnicos de TI.","id":3010120,"corpo":"Preparar um plano para tratamento dos riscos residuais de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, obtendo a aprova\u00e7\u00e3o da alta\r\nger\u00eancia e dos t\u00e9cnicos de TI.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o reter a informa\u00e7\u00e3o documentada relativa ao processo de tratamento dos riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o no Tribunal, j\u00e1 que a Norma recomenda que este documento possa ser ajustado pelos stakeholders e seja p\u00fablico.","id":3010121,"corpo":"N\u00e3o reter a informa\u00e7\u00e3o documentada relativa ao processo de tratamento dos riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o no\r\nTribunal, j\u00e1 que a Norma recomenda que este documento possa ser ajustado pelos stakeholders e seja p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345323,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/866056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital C, aplicado \u00e0 taxa de juros simples de 15% ao ano, rendeu juros correspondentes a dois d\u00e9cimos de C. O n\u00famero de meses em que esse capital ficou aplicado foi","provas":[{"id":48850,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-policial-militar-pm-sargento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 14:10:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1479073,"hashId":"d0b73e5347169263336d695d7df83003","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capital C, aplicado \u00e0 taxa de juros simples de 15% ao ano, rendeu juros correspondentes a dois d\u00e9cimos de C. O n\u00famero de meses em que esse capital ficou aplicado foi<\/p>","resposta":5501503,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.","id":5501501,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17.","id":5501502,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16.","id":5501503,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15.","id":5501504,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1479073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882,"slug":"tecnico-de-operacao-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-distribuidora-s-a"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a progress\u00e3o geom\u00e9trica finita (a1 , a2 , a3 ,...,a11, a12), na qual o primeiro termo vale metade da raz\u00e3o e a7 = 64 . a4 . O \u00faltimo termo dessa progress\u00e3o \u00e9 igual a","provas":[{"id":59984,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882,"slug":"tecnico-de-operacao-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-distribuidora-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 14:11:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1807838,"hashId":"86aef51f69872f16b5d98bca88d1f06b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a progress\u00e3o geom\u00e9trica finita (a<sub>1<\/sub> , a<sub>2<\/sub> , a<sub>3<\/sub> ,...,a<sub>11<\/sub>, a<sub>12<\/sub>), na qual o primeiro termo vale metade da raz\u00e3o e a<sub>7<\/sub> = 64 . a<sub>4<\/sub> . <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O \u00faltimo termo dessa progress\u00e3o \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6921372,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"212","id":6921369,"corpo":"<p>2<sup>12<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"216","id":6921370,"corpo":"<p>2<sup>16<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"222","id":6921371,"corpo":"<p>2<sup>22<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"223","id":6921372,"corpo":"<p>2<sup>23<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"234","id":6921373,"corpo":"<p>2<sup>34<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prestes a completar 80 anos, Renato Arag\u00e3o reclama da persegui\u00e7\u00e3o ao humor politicamente incorreto, visto hoje como preconceituoso. O humorista, que aniversaria na pr\u00f3xima ter\u00e7a (13) e tamb\u00e9m comemora 55 anos do personagem Didi em 2015, relembra que na \u00e9poca de Os Trapalh\u00f5es (1966-1995), negros e gays sabiam que as piadas eram apenas de brincadeira. \"Naquela \u00e9poca, essas classes dos feios, dos negros e dos homossexuais, elas n\u00e3o se ofendiam. Elas sabiam que n\u00e3o era para atingir, para sacanear\", desabafa. Deduz-se das palavras do texto acima que:","provas":[{"id":73112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2015-fgv-tecnico-judiciario-auxiliar","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 14:39:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2219955,"hashId":"7603d2f962e1358f3b9b3626c15e9986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestes a completar 80 anos, Renato Arag\u00e3o reclama da persegui\u00e7\u00e3o ao humor politicamente incorreto, visto hoje como preconceituoso. O humorista, que aniversaria na pr\u00f3xima ter\u00e7a (13) e tamb\u00e9m comemora 55 anos do personagem Didi em 2015, relembra que na \u00e9poca de Os Trapalh\u00f5es (1966-1995), negros e gays sabiam que as piadas eram apenas de brincadeira. \"Naquela \u00e9poca, essas classes dos feios, dos negros e dos homossexuais, elas n\u00e3o se ofendiam. Elas sabiam que n\u00e3o era para atingir, para sacanear\", desabafa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deduz-se das palavras do texto acima que:<\/p>","resposta":8725019,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o humor hoje \u00e9 politicamente incorreto;","id":8725017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o humor hoje \u00e9 politicamente incorreto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os humoristas hoje n\u00e3o conseguem mais fazer piadas;","id":8725018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os humoristas hoje n\u00e3o conseguem mais fazer piadas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sociedade e o humor mudaram;","id":8725019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sociedade e o humor mudaram;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os negros e os homossexuais s\u00e3o mais ofendidos que os feios; ","id":8725020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os negros e os homossexuais s\u00e3o mais ofendidos que os feios; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o humor antigo era constru\u00eddo para atingir as pessoas.","id":8725021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o humor antigo era constru\u00eddo para atingir as pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas","id":2345,"slug":"tecnico-em-informatica-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas do enunciado abaixo, na ordem em que aparecem. O objetivo do teste de software \u00e9 descobrir erros. Para alcan\u00e7ar esse objetivo, uma s\u00e9rie de passos de testes \u00e9 planejada e executada. Os testes de __________ e de __________ concentram-se na verifica\u00e7\u00e3o funcional de um componente e na incorpora\u00e7\u00e3o de componentes em uma estrutura de programa. Os testes de __________ demonstram a rastreabilidade aos requisitos do software, e os testes de __________ validam o software depois de ter sido incorporado a um sistema maior.","provas":[{"id":25813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas","id":2345,"slug":"tecnico-em-informatica-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2015-mprs-tecnico-em-informatica-area-sistemas","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 14:25:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":876530,"hashId":"2776ee890b5148da1e63b3216159cc3f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que preenche corretamente as\r\nlacunas do enunciado abaixo, na ordem em que\r\naparecem.\r\n<\/p><p>O objetivo do teste de software \u00e9 descobrir erros.\r\nPara alcan\u00e7ar esse objetivo, uma s\u00e9rie de passos de\r\ntestes \u00e9 planejada e executada. Os testes de\r\n__________ e de __________ concentram-se na\r\nverifica\u00e7\u00e3o funcional de um componente e na\r\nincorpora\u00e7\u00e3o de componentes em uma estrutura de\r\nprograma. Os testes de __________ demonstram a\r\nrastreabilidade aos requisitos do software, e os\r\ntestes de __________ validam o software depois de\r\nter sido incorporado a um sistema maior.<\/p>","resposta":3056380,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unidade \u2013 integra\u00e7\u00e3o \u2013 valida\u00e7\u00e3o \u2013 sistema","id":3056380,"corpo":"unidade \u2013 integra\u00e7\u00e3o \u2013 valida\u00e7\u00e3o \u2013 sistema","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema \u2013 unidade \u2013 integra\u00e7\u00e3o \u2013 valida\u00e7\u00e3o","id":3056381,"corpo":"sistema \u2013 unidade \u2013 integra\u00e7\u00e3o \u2013 valida\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valida\u00e7\u00e3o \u2013 sistema \u2013 unidade \u2013 integra\u00e7\u00e3o","id":3056382,"corpo":"valida\u00e7\u00e3o \u2013 sistema \u2013 unidade \u2013 integra\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"unidade \u2013 integra\u00e7\u00e3o \u2013 sistema \u2013 valida\u00e7\u00e3o","id":3056383,"corpo":"unidade \u2013 integra\u00e7\u00e3o \u2013 sistema \u2013 valida\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o \u2013 valida\u00e7\u00e3o \u2013 sistema \u2013 unidade","id":3056384,"corpo":"integra\u00e7\u00e3o \u2013 valida\u00e7\u00e3o \u2013 sistema \u2013 unidade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347084,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"}],"slug":"informatica\/876530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de C\u00e2mera de Cinema e TV","id":12225,"slug":"operador-de-camera-de-cinema-e-tv"},{"descricao":"Taxidermista","id":12226,"slug":"taxidermista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721,"slug":"tecnico-em-artes-graficas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletroeletr\u00f4nica","id":12229,"slug":"tecnico-em-eletroeletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Herb\u00e1rio","id":12230,"slug":"tecnico-em-herbario"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cA sustentabilidade (...) ambientais\u201d (l.10 a 13), para expressar um fato ocorrido em momento anterior ao atual, que foi totalmente terminado, a forma verbal \u201crequer\u201d deveria ser substitu\u00edda por requereu. Nesse caso, mesmo ap\u00f3s a altera\u00e7\u00e3o do tempo verbal, a refer\u00eancia \u00e0 pessoa do discurso seria mantida.","provas":[{"id":23600,"cargo":{"descricao":"Operador de C\u00e2mera de Cinema e TV","id":12225,"slug":"operador-de-camera-de-cinema-e-tv"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-operador-de-camera-de-cinema-e-tv-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Operador de C\u00e2mera de Cinema e TV - 2015"},{"id":23601,"cargo":{"descricao":"Taxidermista","id":12226,"slug":"taxidermista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-taxidermista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Taxidermista - 2015"},{"id":23603,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-arquivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2015"},{"id":23604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721,"slug":"tecnico-em-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"},{"id":23606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletroeletr\u00f4nica","id":12229,"slug":"tecnico-em-eletroeletronica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletroeletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletroeletr\u00f4nica - 2015"},{"id":23607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Herb\u00e1rio","id":12230,"slug":"tecnico-em-herbario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-herbario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Herb\u00e1rio - 2015"},{"id":23610,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 14:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":799771,"hashId":"2e1b5d1e96438950c238c92e7cef6b76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cA sustentabilidade (...) ambientais\u201d (l.10 a 13), para expressar um fato ocorrido em momento anterior ao atual, que foi totalmente terminado, a forma verbal \u201crequer\u201d deveria ser substitu\u00edda por <strong>requereu<\/strong>. Nesse caso, mesmo ap\u00f3s a altera\u00e7\u00e3o do tempo verbal, a refer\u00eancia \u00e0 pessoa do discurso seria mantida.<\/p>","resposta":2755875,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2755875,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2755876,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I 1 --------------A sustentabilidade entrou, de forma definitiva, na-----agenda de debates da sociedade. Um exemplo significativo diz-----respeito \u00e0 import\u00e2ncia que a sustentabilidade corporativa4 ---ganhou nos \u00faltimos anos. De conceito vago, tornou-se-----imperativo para o sucesso das empresas, que precisam, cada-----vez mais, entregar valor, e n\u00e3o apenas mercadorias, \u00e07 ---sociedade.----------------A sustentabilidade, apesar de intang\u00edvel, sem-----exist\u00eancia f\u00edsica, \u00e9 hoje valor essencial, que se converte em10 --ativo e vantagem competitiva no mundo dos neg\u00f3cios. A-----sustentabilidade corporativa requer neg\u00f3cios amparados em-----boas pr\u00e1ticas de governan\u00e7a e em benef\u00edcios sociais e13 --ambientais, o que influencia os ganhos econ\u00f4micos, a-----competitividade e o sucesso das organiza\u00e7\u00f5es.----------------O interesse pela sustentabilidade fortalece-se16 --na medida em que a sociedade se d\u00e1 conta dos limites do-----modelo de desenvolvimento dependente de recursos n\u00e3o-----renov\u00e1veis, no contexto de mudan\u00e7a paulatina dos anseios da19 --sociedade, da busca de seguran\u00e7a energ\u00e9tica e de novas-----possibilidades de produ\u00e7\u00e3o. Como a popula\u00e7\u00e3o cresce em-----n\u00famero e em capacidade de consumo, tamb\u00e9m aumenta o22 --desejo de que a economia utilize mais recursos de base-----biol\u00f3gica, recicl\u00e1veis e renov\u00e1veis, logo, mais sustent\u00e1veis \u2014-----e essa \u00e9 a base da bioeconomia.Maur\u00edcio Ant\u00f4nio Lopes. O Brasil na bioeconomia. In: Correio Braziliense. Caderno Pol\u00edtica, 14\/6\/2015, p. 13 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o ao texto I, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":333501,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/em>A sustentabilidade entrou, de forma definitiva, na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>agenda de debates da sociedade. Um exemplo significativo diz<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>respeito \u00e0 import\u00e2ncia que a sustentabilidade corporativa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>ganhou nos \u00faltimos anos. De conceito vago, tornou-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>imperativo para o sucesso das empresas, que precisam, cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>vez mais, entregar valor, e n\u00e3o apenas mercadorias, \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/em>A sustentabilidade, apesar de intang\u00edvel, sem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>exist\u00eancia f\u00edsica, \u00e9 hoje valor essencial, que se converte em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>ativo e vantagem competitiva no mundo dos neg\u00f3cios. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>sustentabilidade corporativa requer neg\u00f3cios amparados em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>boas pr\u00e1ticas de governan\u00e7a e em benef\u00edcios sociais e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>ambientais, o que influencia os ganhos econ\u00f4micos, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>competitividade e o sucesso das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/em>O interesse pela sustentabilidade fortalece-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>na medida em que a sociedade se d\u00e1 conta dos limites do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>modelo de desenvolvimento dependente de recursos n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>renov\u00e1veis, no contexto de mudan\u00e7a paulatina dos anseios da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>sociedade, da busca de seguran\u00e7a energ\u00e9tica e de novas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>possibilidades de produ\u00e7\u00e3o. Como a popula\u00e7\u00e3o cresce em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>n\u00famero e em capacidade de consumo, tamb\u00e9m aumenta o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>desejo de que a economia utilize mais recursos de base<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>biol\u00f3gica, recicl\u00e1veis e renov\u00e1veis, logo, mais sustent\u00e1veis \u2014<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>e essa \u00e9 a base da bioeconomia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Maur\u00edcio Ant\u00f4nio Lopes.<\/span><strong style=\"font-size: 10px;\"> O Brasil na bioeconomia<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">Correio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 10px;\">Braziliense<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">. Caderno Pol\u00edtica, 14\/6\/2015, p. 13 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao texto I, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/799771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Minas Gerais","sigla":"CRC MG","id":1498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crc-mg-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os 36 motoristas de uma empresa, 24 t\u00eam habilita\u00e7\u00e3o para autom\u00f3veis, 20 para motos e 8 para os dois tipos de ve\u00edculos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, quantos motoristas possuem habilita\u00e7\u00e3o apenas para autom\u00f3veis?","provas":[{"id":43483,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Minas Gerais","sigla":"CRC MG","id":1498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"crc-mg-mg-2015-iades-motorista","tipo":1,"nome":"IADES - CRC MG - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 14:23:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1302051,"hashId":"610841837cb5c3780d1e3434f77dc807","enunciado":"<p align=justify>Entre os 36 motoristas de uma empresa, 24 t\u00eam habilita\u00e7\u00e3o\r\npara autom\u00f3veis, 20 para motos e 8 para os dois tipos de\r\nve\u00edculos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, quantos motoristas possuem\r\nhabilita\u00e7\u00e3o apenas para autom\u00f3veis?<\/p>","resposta":4746306,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":4746305,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16","id":4746306,"corpo":"<p align=justify>16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":4746307,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24","id":4746308,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28","id":4746309,"corpo":"<p align=justify>28<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1302051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Contabilidade","id":12991,"slug":"assessor-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito do Microsoft Word. I. Para localizar um texto, abre-se a caixa de pesquisa pressionando-se as teclas de atalho CTRL+L. II. O Word n\u00e3o permite o uso de tabelas aninhadas. III. As teclas de atalho CTRL+S possuem a fun\u00e7\u00e3o de \u201csalvar arquivo\u201d. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":25715,"cargo":{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Contabilidade","id":12991,"slug":"assessor-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2015-mprs-assessor-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Assessor - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 14:16:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":873493,"hashId":"a4d0d73115b4a61ccbb3e701592bf4c8","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito do <em>Microsoft Word<\/em>. <\/p><p><br><\/p><p>I. Para localizar um texto, abre-se a caixa de pesquisa pressionando-se as teclas de atalho CTRL+L. <\/p><p>II. O <em>Word<\/em> n\u00e3o permite o uso de tabelas aninhadas. <\/p><p>III. As teclas de atalho CTRL+S possuem a fun\u00e7\u00e3o de \u201csalvar arquivo\u201d. <\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3041638,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3041638,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3041639,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3041640,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3041641,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3041642,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346633,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/873493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um manual de instru\u00e7\u00f5es de um mouse sem fio, diz o seguinte: Instala\u00e7\u00e3o: 1. Retire o receptor acoplado na parte interior do mouse. 2. Insira o receptor na porta USB de seu computador. 3. Seu computador ir\u00e1 localizar e instalar o receptor automaticamente. 4. Acione o bot\u00e3o ON de seu mouse. O problema de reda\u00e7\u00e3o dessas instru\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":73112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2015-fgv-tecnico-judiciario-auxiliar","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 14:39:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2219982,"hashId":"a7f2edd39f2d29ec54742e0900775cb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um manual de instru\u00e7\u00f5es de um mouse sem fio, diz o seguinte: Instala\u00e7\u00e3o: 1. Retire o receptor acoplado na parte interior do mouse. 2. Insira o receptor na porta USB de seu computador. 3. Seu computador ir\u00e1 localizar e instalar o receptor automaticamente. 4. Acione o bot\u00e3o ON de seu mouse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O problema de reda\u00e7\u00e3o dessas instru\u00e7\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":8725150,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempos verbais inadequados;","id":8725148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempos verbais inadequados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" mau uso de pronomes possessivos;","id":8725149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> mau uso de pronomes possessivos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falta de paralelismo sint\u00e1tico;","id":8725150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de paralelismo sint\u00e1tico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de ambiguidade;","id":8725151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o de ambiguidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redund\u00e2ncias desnecess\u00e1rias.","id":8725152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redund\u00e2ncias desnecess\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das charges publicadas sobre os atentados terroristas ocorridos em Paris, em janeiro de 2015, mostra o seguinte:A afirma\u00e7\u00e3o que N\u00c3O est\u00e1 de acordo com a imagem da charge \u00e9:","provas":[{"id":73112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2015-fgv-tecnico-judiciario-auxiliar","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 14:40:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2219986,"hashId":"5f0673a6fe84516f3939e007661ec934","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das charges publicadas sobre os atentados terroristas ocorridos em Paris, em janeiro de 2015, mostra o seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73112\/questao\/2219986-20220214143245000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirma\u00e7\u00e3o que N\u00c3O est\u00e1 de acordo com a imagem da charge \u00e9:<\/p>","resposta":8725169,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a express\u00e3o \u201ca m\u00e3o do criador\u201d mostra duplicidade de sentido;","id":8725166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a express\u00e3o \u201ca m\u00e3o do criador\u201d mostra duplicidade de sentido;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a imagem do l\u00e1pis faz refer\u00eancia \u00e0 profiss\u00e3o de chargista da grande parte das v\u00edtimas dos atentados;","id":8725167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imagem do l\u00e1pis faz refer\u00eancia \u00e0 profiss\u00e3o de chargista da grande parte das v\u00edtimas dos atentados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a borracha mostra o direito de interfer\u00eancia do criador com a obra criada;","id":8725168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a borracha mostra o direito de interfer\u00eancia do criador com a obra criada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o apagamento da cabe\u00e7a do terrorista marca o in\u00edcio de uma obra que ir\u00e1 apagar todo o seu corpo, representando o fim do terrorismo;","id":8725169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o apagamento da cabe\u00e7a do terrorista marca o in\u00edcio de uma obra que ir\u00e1 apagar todo o seu corpo, representando o fim do terrorismo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a imagem traz em si mesma um protesto de chargistas contra a morte de colegas profissionais.","id":8725170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imagem traz em si mesma um protesto de chargistas contra a morte de colegas profissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capa da revista Veja, de 7 de janeiro de 2015, mostra uma fotografia da Presidente Dilma Rousseff cumprimentando o novo Ministro da Fazenda, que acaba de tomar posse. O texto da capa dizia o seguinte: \u201cO poder e o saber. Com eles juntos, temos uma chance de atravessar o tempestuoso 2015. Se duelarem, o Brasil perde.\u201dSobre o texto, a afirma\u00e7\u00e3o correta \u00e9: ","provas":[{"id":73112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2015-fgv-tecnico-judiciario-auxiliar","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 14:40:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2219932,"hashId":"c5acdc8b6d72da01ba5d7181f217a5ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capa da revista <em>Veja<\/em>, de 7 de janeiro de 2015, mostra uma fotografia da Presidente Dilma Rousseff cumprimentando o novo Ministro da Fazenda, que acaba de tomar posse. O texto da capa dizia o seguinte: \u201c<u>O poder e o saber<\/u>. Com eles juntos, temos uma chance de atravessar o tempestuoso 2015. Se duelarem, o Brasil perde.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto, a afirma\u00e7\u00e3o correta \u00e9: <\/p>","resposta":8724904,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as palavras \u201cpoder\u201d e \u201csaber\u201d referem-se simultaneamente \u00e0 Presidente e ao Ministro;","id":8724902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as palavras \u201cpoder\u201d e \u201csaber\u201d referem-se simultaneamente \u00e0 Presidente e ao Ministro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o segmento \u201ctempestuoso 2015\u201d indica uma mensagem positiva para a crise de energia;","id":8724903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segmento \u201ctempestuoso 2015\u201d indica uma mensagem positiva para a crise de energia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a forma verbal \u201ctemos\u201d mostra como sujeito impl\u00edcito todos os brasileiros;","id":8724904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma verbal \u201ctemos\u201d mostra como sujeito impl\u00edcito todos os brasileiros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o segmento \u201cse duelarem\u201d mostra a certeza sobre um fato futuro por parte do enunciador do texto;","id":8724905,"corpo":"<p>o segmento \u201cse duelarem\u201d mostra a certeza sobre um fato futuro por parte do enunciador do texto;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o adjetivo \u201ctempestuoso\u201d aparece no masculino singular para concordar com o substantivo oculto \u201cper\u00edodo\u201d.","id":8724906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o adjetivo \u201ctempestuoso\u201d aparece no masculino singular para concordar com o substantivo oculto \u201cper\u00edodo\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Naquela \u00e9poca, essas classes dos feios, dos negros e dos homossexuais, elas n\u00e3o se ofendiam. Elas sabiam que n\u00e3o era para atingir, para sacanear\", desabafa. A justificativa das formas dos demonstrativos sublinhados \u00e9, respectivamente: ","provas":[{"id":73112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2015-fgv-tecnico-judiciario-auxiliar","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 14:39:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2219964,"hashId":"b52fab38ac6334eeeb3079251a379c8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<u>Naquela <\/u>\u00e9poca, <u>essas<\/u> classes dos feios, dos negros e dos homossexuais, elas n\u00e3o se ofendiam. Elas sabiam que n\u00e3o era para atingir, para sacanear\", desabafa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A justificativa das formas dos demonstrativos sublinhados \u00e9, respectivamente: <\/p>","resposta":8725062,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo distante \/ refer\u00eancia a termos citados anteriormente;","id":8725062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo distante \/ refer\u00eancia a termos citados anteriormente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lugar afastado \/ refer\u00eancia a algo pr\u00f3ximo ao enunciador;","id":8725063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lugar afastado \/ refer\u00eancia a algo pr\u00f3ximo ao enunciador;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refer\u00eancia a um elemento mais afastado no contexto \/ refer\u00eancia pejorativa;","id":8725064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refer\u00eancia a um elemento mais afastado no contexto \/ refer\u00eancia pejorativa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refer\u00eancia a um termo pr\u00f3ximo do leitor \/ tempo distante;","id":8725065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refer\u00eancia a um termo pr\u00f3ximo do leitor \/ tempo distante;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tempo long\u00ednquo \/ refer\u00eancia pejorativa.","id":8725066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo long\u00ednquo \/ refer\u00eancia pejorativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sujeito entrou no restaurante e serviu-se, armando um prato gigantesco. Come\u00e7ou a comer com rapidez, mas n\u00e3o era comer, era atropelar a comida com a fome de sete gera\u00e7\u00f5es b\u00edblicas\u201c.Nesse trecho de uma cr\u00f4nica, os segmentos \u201cCome\u00e7ou a comer\u201d e \u201cmas n\u00e3o era comer\u201d mostram uma: ","provas":[{"id":73112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2015-fgv-tecnico-judiciario-auxiliar","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 14:39:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2219907,"hashId":"6d8d54aed4c9a7a6271616a333d822c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito entrou no restaurante e serviu-se, armando um prato gigantesco. Come\u00e7ou a comer com rapidez, mas n\u00e3o era comer, era atropelar a comida com a fome de sete gera\u00e7\u00f5es b\u00edblicas\u201c.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse trecho de uma cr\u00f4nica, os segmentos \u201cCome\u00e7ou a comer\u201d e \u201cmas n\u00e3o era comer\u201d mostram uma: <\/p>","resposta":8724782,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incoer\u00eancia;","id":8724780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incoer\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retifica\u00e7\u00e3o;","id":8724781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retifica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intensifica\u00e7\u00e3o;","id":8724782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensifica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redund\u00e2ncia;","id":8724783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redund\u00e2ncia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambiguidade.","id":8724784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambiguidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a doutrina de Direito Administrativo, em mat\u00e9ria de classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos quanto ao crit\u00e9rio da liberdade de a\u00e7\u00e3o, quando o agente p\u00fablico pode valorar os fatores constitutivos do motivo e do objeto do ato, apreciando a conveni\u00eancia e a oportunidade de sua pr\u00e1tica, est\u00e1-se diante de um ato:","provas":[{"id":60525,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Posturas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:29:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1840189,"hashId":"aa04f74dfb502123301575c420d97a1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a doutrina de Direito Administrativo, em mat\u00e9ria de classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos quanto ao crit\u00e9rio da liberdade de a\u00e7\u00e3o, quando o agente p\u00fablico pode valorar os fatores constitutivos do motivo e do objeto do ato, apreciando a conveni\u00eancia e a oportunidade de sua pr\u00e1tica, est\u00e1-se diante de um ato:<\/p>","resposta":7066156,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de imp\u00e9rio;","id":7066154,"corpo":"<p>de imp\u00e9rio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de gest\u00e3o;","id":7066155,"corpo":"<p>de gest\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discricion\u00e1rio;","id":7066156,"corpo":"<p>discricion\u00e1rio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arbitr\u00e1rio;","id":7066157,"corpo":"<p>arbitr\u00e1rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vinculado.","id":7066158,"corpo":"<p>vinculado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"}],"slug":"direito-administrativo\/1840189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de controle da atividade administrativa, \u00e9 correto afirmar que o Poder Legislativo municipal:","provas":[{"id":60525,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Posturas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:29:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1840198,"hashId":"db3219b925f21fe764e431874c69b96e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em tema de controle da atividade administrativa, \u00e9 correto afirmar que o Poder Legislativo municipal:<\/p>","resposta":7066201,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 sujeito a controle externo pelos outros poderes, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes;","id":7066199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 sujeito a controle externo pelos outros poderes, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exerce o controle externo dos Poderes Executivo e Judici\u00e1rio municipais, com o aux\u00edlio de equipe t\u00e9cnica;","id":7066200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerce o controle externo dos Poderes Executivo e Judici\u00e1rio municipais, com o aux\u00edlio de equipe t\u00e9cnica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exerce o controle externo do Poder Executivo municipal, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas;","id":7066201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerce o controle externo do Poder Executivo municipal, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 sujeito a controle externo pelo Poder Judici\u00e1rio municipal, que o faz pelos Ju\u00edzos da comarca;","id":7066202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 sujeito a controle externo pelo Poder Judici\u00e1rio municipal, que o faz pelos Ju\u00edzos da comarca;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 sujeito a controle externo pelo Poder Executivo municipal, que o faz com aux\u00edlio do Tribunal de Contas.","id":7066203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 sujeito a controle externo pelo Poder Executivo municipal, que o faz com aux\u00edlio do Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427850,"slug":"controle-da-administracao-conceitos-basicos-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427853,"slug":"controle-da-administracao-classificacao-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto ao \u00f3rg\u00e3o ou \u00e0 natureza do \u00f3rg\u00e3o controlador","oab":false,"nome":"Quanto ao \u00f3rg\u00e3o ou \u00e0 natureza do \u00f3rg\u00e3o controlador","pai":427853,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427858,"slug":"controle-da-administracao-quanto-ao-orgao-ou-a-natureza-do-orgao-controlador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Legislativo ou Parlamentar","oab":false,"nome":"Controle Legislativo ou Parlamentar","pai":427858,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427863,"slug":"controle-da-administracao-controle-legislativo-ou-parlamentar"}],"slug":"controle-da-administracao\/1840198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o dos logradouros e demais bens de uso comum, de acordo com o C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i:","provas":[{"id":60525,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Posturas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:29:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1840076,"hashId":"761a1ee4dbd1e0a242730cf4037eb1c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o dos logradouros e demais bens de uso comum, de acordo com o C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i:<\/p>","resposta":7065593,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode o poder p\u00fablico municipal apreender, somente mediante pr\u00e9via decis\u00e3o judicial, qualquer equipamento sonoro no logradouro p\u00fablico, quando n\u00e3o observadas as normas legais;","id":7065589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode o poder p\u00fablico municipal apreender, somente mediante pr\u00e9via decis\u00e3o judicial, qualquer equipamento sonoro no logradouro p\u00fablico, quando n\u00e3o observadas as normas legais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compete, obrigatoriamente, ao propriet\u00e1rio do im\u00f3vel a execu\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o de muros e cercas, cabendo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Municipal o mesmo em rela\u00e7\u00e3o aos passeios e muralhas de sustenta\u00e7\u00e3o;","id":7065590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete, obrigatoriamente, ao propriet\u00e1rio do im\u00f3vel a execu\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o de muros e cercas, cabendo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Municipal o mesmo em rela\u00e7\u00e3o aos passeios e muralhas de sustenta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fica a cargo do particular propriet\u00e1rio do im\u00f3vel a reconstru\u00e7\u00e3o ou conserto de passeios ou muros, afetados por altera\u00e7\u00f5es do nivelamento e do meio fio por estragos ocasionados pela arboriza\u00e7\u00e3o dos logradouros p\u00fablicos;","id":7065591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fica a cargo do particular propriet\u00e1rio do im\u00f3vel a reconstru\u00e7\u00e3o ou conserto de passeios ou muros, afetados por altera\u00e7\u00f5es do nivelamento e do meio fio por estragos ocasionados pela arboriza\u00e7\u00e3o dos logradouros p\u00fablicos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o, na \u00e1rea urbana ou rural do Munic\u00edpio, de cerca de arame farpado ou similar, no alinhamento frontal, a menos de um metro de altura em refer\u00eancia ao n\u00edvel do passeio;","id":7065592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o, na \u00e1rea urbana ou rural do Munic\u00edpio, de cerca de arame farpado ou similar, no alinhamento frontal, a menos de um metro de altura em refer\u00eancia ao n\u00edvel do passeio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E) \u00e9 expressamente proibido preparar alimentos nos logradouros p\u00fablicos, utilizando churrasqueiras, fog\u00f5es, assadeiras ou outros equipamentos similares.","id":7065593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E) \u00e9 expressamente proibido preparar alimentos nos logradouros p\u00fablicos, utilizando churrasqueiras, fog\u00f5es, assadeiras ou outros equipamentos similares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Niter\u00f3i - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Niter\u00f3i - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401809,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-niteroi-rj-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA publicidade cerca-nos de todos os lados - na TV, nas ruas, nas revistas e nos jornais \u2013 e for\u00e7a-nos a ser mais consumidores que cidad\u00e3os\u201d.Se, em lugar do pronome \u201cn\u00f3s\u201d, empreg\u00e1ssemos o pronome \u201celes\u201d, as formas sublinhadas deveriam ser substitu\u00eddas, respectivamente, por:","provas":[{"id":60525,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Posturas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:29:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1839969,"hashId":"83a991f10a27f112958cf6062e9e00ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA publicidade cerca-<u>nos<\/u> de todos os lados - na TV, nas ruas, nas revistas e nos jornais \u2013 e for\u00e7a-<u>nos<\/u> a ser mais consumidores que cidad\u00e3os\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se, em lugar do pronome \u201cn\u00f3s\u201d, empreg\u00e1ssemos o pronome \u201celes\u201d, as formas sublinhadas deveriam ser substitu\u00eddas, respectivamente, por:<\/p>","resposta":7065057,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lhes\/lhes;","id":7065054,"corpo":"<p>lhes\/lhes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os\/lhes;","id":7065055,"corpo":"<p>os\/lhes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lhes\/os;","id":7065056,"corpo":"<p>lhes\/os;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os\/os;","id":7065057,"corpo":"<p>os\/os;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a eles\/a eles.","id":7065058,"corpo":"<p>a eles\/a eles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 Mandamentos do consumismo I A publicidade cerca-nos de todos os lados - na TV, nas ruas, nas revistas e nos jornais \u2013 e for\u00e7a-nos a ser mais consumidores que cidad\u00e3os. Hoje, tudo se reduz a uma quest\u00e3o de marketing. Uma empresa de alimentos geneticamente modificados pode comprometer a sa\u00fade de milh\u00f5es de pessoas. N\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia, se uma boa m\u00e1quina publicit\u00e1ria for capaz de tornar a sua marca bem aceita entre os consumidores. Isso vale tamb\u00e9m para o refrigerante que descalcifica os ossos, corr\u00f3i os dentes, engorda e cria depend\u00eancia. Ao beb\u00ea-lo, um bando de jovens exultantes sugere que, no l\u00edquido borbulhante, encontra-se o elixir da suprema felicidade. A sociedade de consumo \u00e9 religiosa \u00e0s avessas. Quase n\u00e3o h\u00e1 clipe publicit\u00e1rio que deixe de valorizar um dos sete pecados capitais: soberba, inveja, ira, pregui\u00e7a, avareza, gula e lux\u00faria. Capital significa cabe\u00e7a. Ensina meu confrade Tom\u00e1s de Aquino (1225-1274) que s\u00e3o capitais os pecados que nos fazem perder a cabe\u00e7a e dos quais derivam in\u00fameros males. A soberba faz-se presente na publicidade que exalta o ego, como o feliz propriet\u00e1rio de um carro de linhas arrojadas ou um portador de cart\u00e3o de cr\u00e9dito que funciona como a chave capaz de abrir todas as portas do desejo. A inveja faz as crian\u00e7as disputarem qual de suas fam\u00edlias tem o melhor ve\u00edculo. A ira caracteriza o nip\u00f4nico quebrando o televisor por n\u00e3o ter adquirido algo de melhor qualidade. A pregui\u00e7a est\u00e1 a um passo dessas sand\u00e1lias que convidam a um passeio de lancha ou abrem as portas da fama com direito a uma confort\u00e1vel casa com piscina. A avareza reina em todas as poupan\u00e7as e no est\u00edmulo aos pr\u00eamios de carn\u00eas. A gula, nos produtos aliment\u00edcios e nas lanchonetes que oferecem muito colesterol em sandu\u00edches piramidais. A lux\u00faria, na associa\u00e7\u00e3o entre a mercadoria e as fantasias er\u00f3ticas: a cerveja espumante identificada com mulheres que exibem seus corpos em reduzidos biqu\u00ednis. (Frei Betto, 08\/05\/2011)","id":468710,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 Mandamentos do consumismo I <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A publicidade cerca-nos de todos os lados - na TV, nas ruas, nas revistas e nos jornais \u2013 e for\u00e7a-nos a ser mais consumidores que cidad\u00e3os. Hoje, tudo se reduz a uma quest\u00e3o de marketing. Uma empresa de alimentos geneticamente modificados pode comprometer a sa\u00fade de milh\u00f5es de pessoas. N\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia, se uma boa m\u00e1quina publicit\u00e1ria for capaz de tornar a sua marca bem aceita entre os consumidores. Isso vale tamb\u00e9m para o refrigerante que descalcifica os ossos, corr\u00f3i os dentes, engorda e cria depend\u00eancia. Ao beb\u00ea-lo, um bando de jovens exultantes sugere que, no l\u00edquido borbulhante, encontra-se o elixir da suprema felicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> A sociedade de consumo \u00e9 religiosa \u00e0s avessas. Quase n\u00e3o h\u00e1 clipe publicit\u00e1rio que deixe de valorizar um dos sete pecados capitais: soberba, inveja, ira, pregui\u00e7a, avareza, gula e lux\u00faria. Capital significa cabe\u00e7a. Ensina meu confrade Tom\u00e1s de Aquino (1225-1274) que s\u00e3o capitais os pecados que nos fazem perder a cabe\u00e7a e dos quais derivam in\u00fameros males. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A soberba faz-se presente na publicidade que exalta o ego, como o feliz propriet\u00e1rio de um carro de linhas arrojadas ou um portador de cart\u00e3o de cr\u00e9dito que funciona como a chave capaz de abrir todas as portas do desejo. A inveja faz as crian\u00e7as disputarem qual de suas fam\u00edlias tem o melhor ve\u00edculo. A ira caracteriza o nip\u00f4nico quebrando o televisor por n\u00e3o ter adquirido algo de melhor qualidade. A pregui\u00e7a est\u00e1 a um passo dessas sand\u00e1lias que convidam a um passeio de lancha ou abrem as portas da fama com direito a uma confort\u00e1vel casa com piscina. A avareza reina em todas as poupan\u00e7as e no est\u00edmulo aos pr\u00eamios de carn\u00eas. A gula, nos produtos aliment\u00edcios e nas lanchonetes que oferecem muito colesterol em sandu\u00edches piramidais. A lux\u00faria, na associa\u00e7\u00e3o entre a mercadoria e as fantasias er\u00f3ticas: a cerveja espumante identificada com mulheres que exibem seus corpos em reduzidos biqu\u00ednis. (Frei Betto, 08\/05\/2011)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1839969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pablo compra balas no atacado a R$ 24,00 o quilo e revende essas balas em pequenos pacotes de 50 gramas cada um a R$ 2,00 o pacote. No m\u00eas de setembro, Pablo teve um lucro de R$ 1.000,00 com a venda dessas balas. A quantidade, em quilos, que Pablo vendeu dessas balas em setembro foi:","provas":[{"id":60525,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Posturas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:29:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1840036,"hashId":"f0737f378f8a7f785b17186074946112","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pablo compra balas no atacado a R$ 24,00 o quilo e revende essas balas em pequenos pacotes de 50 gramas cada um a R$ 2,00 o pacote. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No m\u00eas de setembro, Pablo teve um lucro de R$ 1.000,00 com a venda dessas balas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A quantidade, em quilos, que Pablo vendeu dessas balas em setembro foi:<\/p>","resposta":7065392,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120;","id":7065389,"corpo":"<p>120;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"104,5;","id":7065390,"corpo":"<p>104,5;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"88,5;","id":7065391,"corpo":"<p>88,5;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"62,5;","id":7065392,"corpo":"<p>62,5;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60.","id":7065393,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos engenhos publicit\u00e1rios, o C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i estabelece que:","provas":[{"id":60525,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Posturas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:29:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1840084,"hashId":"22facfb89d2d159947ec5c4234b03d36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos engenhos publicit\u00e1rios, o C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i estabelece que:<\/p>","resposta":7065632,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"outdoor \u00e9 o engenho publicit\u00e1rio que pode divulgar mensagens publicit\u00e1rias, exceto institucionais, com dimens\u00f5es padronizadas de dois metros de altura por cinco metros de comprimento;","id":7065629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">outdoor \u00e9 o engenho publicit\u00e1rio que pode divulgar mensagens publicit\u00e1rias, exceto institucionais, com dimens\u00f5es padronizadas de dois metros de altura por cinco metros de comprimento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os engenhos publicit\u00e1rios do tipo outdoor devem dispor de toda sua estrutura inclusive a de sustenta\u00e7\u00e3o exclusivamente de madeira;","id":7065630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os engenhos publicit\u00e1rios do tipo outdoor devem dispor de toda sua estrutura inclusive a de sustenta\u00e7\u00e3o exclusivamente de madeira;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"outdoor deve dispor de altura m\u00e1xima do engenho de tr\u00eas metros em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cota de implanta\u00e7\u00e3o e \u00e9 destinado \u00e0 colagem de cartazes n\u00e3o substitu\u00edveis em fixa\u00e7\u00e3o de lona vinil;","id":7065631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">outdoor deve dispor de altura m\u00e1xima do engenho de tr\u00eas metros em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cota de implanta\u00e7\u00e3o e \u00e9 destinado \u00e0 colagem de cartazes n\u00e3o substitu\u00edveis em fixa\u00e7\u00e3o de lona vinil;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"painel \u00e9 o engenho publicit\u00e1rio que pode divulgar mensagens identificadoras, publicit\u00e1rias, institucionais ou mistas, com superf\u00edcies regulares, afixado em estruturas autoportantes;","id":7065632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">painel \u00e9 o engenho publicit\u00e1rio que pode divulgar mensagens identificadoras, publicit\u00e1rias, institucionais ou mistas, com superf\u00edcies regulares, afixado em estruturas autoportantes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os pain\u00e9is podem ser do tipo simples pintado ou lona, vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de painel luminoso (backlight), iluminado (frontlight), triface e eletr\u00f4nico publicit\u00e1rio din\u00e2mico.","id":7065633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pain\u00e9is podem ser do tipo simples pintado ou lona, vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de painel luminoso (backlight), iluminado (frontlight), triface e eletr\u00f4nico publicit\u00e1rio din\u00e2mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Niter\u00f3i - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Niter\u00f3i - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401809,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-niteroi-rj-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o seguinte di\u00e1logo:Jo\u00e3o: Sr. Gerente, sou usu\u00e1rio iniciante de computadores. Estou aprendendo a realizar transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias pela Internet, mas estou com muito receio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a do site do banco. Poderia me ajudar?Gerente do Banco: Claro, Sr. Jo\u00e3o. Para confirmar a realiza\u00e7\u00e3o de uma transa\u00e7\u00e3o, voc\u00ea deve utilizar uma senha, definida por voc\u00ea mesmo, e usar um cart\u00e3o de seguran\u00e7a, com c\u00f3digos previamente definidos, emitido pelo banco.A forma de autentica\u00e7\u00e3o que combina uma senha pessoal e um cart\u00e3o de seguran\u00e7a oferecida pelo Gerente do Banco de Jo\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":60525,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Posturas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:29:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1840058,"hashId":"6495cac9eed00c13a5753a51316b95a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o seguinte di\u00e1logo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jo\u00e3o<\/strong>: Sr. Gerente, sou usu\u00e1rio iniciante de computadores. Estou aprendendo a realizar transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias pela Internet, mas estou com muito receio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a do site do banco. Poderia me ajudar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gerente do Banco<\/strong>: Claro, Sr. Jo\u00e3o. Para confirmar a realiza\u00e7\u00e3o de uma transa\u00e7\u00e3o, voc\u00ea deve utilizar uma senha, definida por voc\u00ea mesmo, e usar um cart\u00e3o de seguran\u00e7a, com c\u00f3digos previamente definidos, emitido pelo banco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma de autentica\u00e7\u00e3o que combina uma senha pessoal e um cart\u00e3o de seguran\u00e7a oferecida pelo Gerente do Banco de Jo\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7065502,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Single sign-on;","id":7065499,"corpo":"<p>Single sign-on;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Senha forte;","id":7065500,"corpo":"<p>Senha forte;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Certificado digital;","id":7065501,"corpo":"<p>Certificado digital;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o em duas etapas;","id":7065502,"corpo":"<p>Verifica\u00e7\u00e3o em duas etapas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Token.","id":7065503,"corpo":"<p>Token.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A franquia de uma lanchonete chamada PapaTudo possui tr\u00eas lojas no estado do Rio de Janeiro. Mensalmente, o Gerente da PapaTudo faz a consolida\u00e7\u00e3o dos custos e das vendas de algumas lojas. Para fazer os c\u00e1lculos, o Gerente usa o arquivo Consolida.xlsx, elaborado no MS Excel 2010, que cont\u00e9m as seguintes planilhas eletr\u00f4nicas.Considerando as f\u00f3rmulas apresentadas na planilha Consolida\u00e7\u00e3o, o resultado da c\u00e9lula Consolida\u00e7\u00e3o!B3, que representa o Saldo das contas da PapaTudo, \u00e9:","provas":[{"id":60525,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Posturas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:29:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1840050,"hashId":"8d107f83820b7e4b7585c9ce8d4fdbed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A franquia de uma lanchonete chamada <em>PapaTudo <\/em>possui tr\u00eas lojas no estado do Rio de Janeiro. Mensalmente, o Gerente da <em>PapaTudo <\/em>faz a consolida\u00e7\u00e3o dos custos e das vendas de algumas lojas. Para fazer os c\u00e1lculos, o Gerente usa o arquivo Consolida.xlsx, elaborado no MS Excel 2010, que cont\u00e9m as seguintes planilhas eletr\u00f4nicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60525\/questao\/1840050-20210809114737000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60525\/questao\/1840050-20210809114737000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60525\/questao\/1840050-20210809114737000000-2.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60525\/questao\/1840050-20210809114737000000-3.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as f\u00f3rmulas apresentadas na planilha Consolida\u00e7\u00e3o, o resultado da c\u00e9lula <strong>Consolida\u00e7\u00e3o!B3<\/strong>, que representa o Saldo das contas da <em>PapaTudo<\/em>, \u00e9:<\/p>","resposta":7065462,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30;","id":7065459,"corpo":"<p>30;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80;","id":7065460,"corpo":"<p>80;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150;","id":7065461,"corpo":"<p>150;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"180;","id":7065462,"corpo":"<p>180;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"230.","id":7065463,"corpo":"<p>230.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1840050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alice e Maria s\u00e3o gerentes de uma mesma empresa que possui filial em diversos estados do pa\u00eds. Maria trabalha no Rio de Janeiro e Alice no Rio Grande do Sul. As duas manipulam informa\u00e7\u00f5es de grande valor para a empresa, cuja divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada pode comprometer os projetos em desenvolvimento na organiza\u00e7\u00e3o. Maria e Alice costumam criptografar os arquivos que trocam entre si pela Internet para evitar acessos indevidos a eles. As duas gerentes utilizam uma chave secreta na origem para codificar o arquivo e uma p\u00fablica no destino para decodificar o arquivo. O tipo de criptografia baseado em uso de chave secreta e p\u00fablica utilizado por Maria e Alice \u00e9:","provas":[{"id":60525,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Posturas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:29:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1840062,"hashId":"c0a4102e0c4f7e77cc6e3105d078c36f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alice e Maria s\u00e3o gerentes de uma mesma empresa que possui filial em diversos estados do pa\u00eds. Maria trabalha no Rio de Janeiro e Alice no Rio Grande do Sul. As duas manipulam informa\u00e7\u00f5es de grande valor para a empresa, cuja divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada pode comprometer os projetos em desenvolvimento na organiza\u00e7\u00e3o. Maria e Alice costumam criptografar os arquivos que trocam entre si pela Internet para evitar acessos indevidos a eles. As duas gerentes utilizam uma chave secreta na origem para codificar o arquivo e uma p\u00fablica no destino para decodificar o arquivo. O tipo de criptografia baseado em uso de chave secreta e p\u00fablica utilizado por Maria e Alice \u00e9:<\/p>","resposta":7065520,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certificado digital;","id":7065519,"corpo":"<p>Certificado digital;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chave assim\u00e9trica;","id":7065520,"corpo":"<p>Chave assim\u00e9trica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hash;","id":7065521,"corpo":"<p>Hash;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chave sim\u00e9trica;","id":7065522,"corpo":"<p>Chave sim\u00e9trica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assinatura digital.","id":7065523,"corpo":"<p>Assinatura digital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420659,"slug":"informatica-certificado-digital"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na terminologia arquiv\u00edstica, massa documental possui significado equivalente a legado.","provas":[{"id":23603,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-arquivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2441358,"hashId":"27aa82d1ed1bf8cdf7ef575404c9460d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na terminologia arquiv\u00edstica, massa documental possui significado equivalente a legado.<\/p>","resposta":9682355,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9682354,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9682355,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca das comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o e massas documentais acumuladas.","id":536897,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, acerca das comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o e massas documentais acumuladas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 73","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416996,"slug":"arquivologia-tesauros-e-terminologia-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/2441358","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os s\u00edmbolos de nota\u00e7\u00e3o servem como elementos de identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o dos fundos.","provas":[{"id":23603,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-arquivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2441369,"hashId":"04e8d050f030cb8ac4bcd8b3738c325d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os s\u00edmbolos de nota\u00e7\u00e3o servem como elementos de identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o dos fundos.<\/p>","resposta":9682376,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9682376,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9682377,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sistem\u00e1tica de arranjo de arquivos documentais, julgue os itens seguintes.","id":536899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sistem\u00e1tica de arranjo de arquivos documentais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 83","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arranjo","oab":false,"nome":"Arranjo","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404782,"slug":"arquivologia-arranjo"}],"slug":"arquivologia\/2441369","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os microfilmes, ap\u00f3s finalizados, n\u00e3o poder\u00e3o ser alterados para inser\u00e7\u00e3o de novas imagens.","provas":[{"id":23603,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-arquivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2441407,"hashId":"d34888e27056c5b54e6f80ee2e96bdb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os microfilmes, ap\u00f3s finalizados, n\u00e3o poder\u00e3o ser alterados para inser\u00e7\u00e3o de novas imagens.<\/p>","resposta":9682452,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9682452,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9682453,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens a seguir.","id":536906,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e defini\u00e7\u00f5es","pai":404734,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404735,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 5.433\/1968 - Regula a microfilmagem de documentos oficiais e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 5.433\/1968 - Regula a microfilmagem de documentos oficiais e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":404734,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404737,"slug":"arquivologia-lei-5-433-1968-regula-a-microfilmagem-de-documentos-oficiais-e-da-outras-providencias"}],"slug":"arquivologia\/2441407","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 pode ser classificada da seguinte forma:","provas":[{"id":41985,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1247340,"hashId":"b7e94d3130a3c35ebbf64ae0022fb2b4","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil\r\nde 1988 pode ser classificada da seguinte forma:<\/p>","resposta":4514037,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formal, promulgada, escrita, r\u00edgida e anal\u00edtica.","id":4514037,"corpo":"<p align=justify>formal, promulgada, escrita, r\u00edgida e anal\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formal, outorgada, escrita, semirr\u00edgida e anal\u00edtica.","id":4514038,"corpo":"<p align=justify>formal, outorgada, escrita, semirr\u00edgida e anal\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"material, outorgada, escrita, r\u00edgida e dirigente.","id":4514039,"corpo":"<p align=justify>material, outorgada, escrita, r\u00edgida e dirigente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formal, promulgada, n\u00e3o escrita, flex\u00edvel e sint\u00e9tica.","id":4514040,"corpo":"<p align=justify>formal, promulgada, n\u00e3o escrita, flex\u00edvel e sint\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substancial, democr\u00e1tica, costumeira, imut\u00e1vel e sint\u00e9tica.","id":4514041,"corpo":"<p align=justify>substancial, democr\u00e1tica, costumeira, imut\u00e1vel e\r\nsint\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1247340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41985,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1247343,"hashId":"c20105b80732b104dd81d72d83a96899","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4514058,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os direitos e deveres individuais e coletivos, previstos no artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o se estendem aos estrangeiros.","id":4514056,"corpo":"<p align=justify>Os direitos e deveres individuais e coletivos, previstos\r\nno artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o se estendem\r\naos estrangeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoridade p\u00fablica s\u00f3 poder\u00e1 usar a propriedade particular, se for assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, independentemente de dano, mesmo que haja iminente perigo p\u00fablico.","id":4514057,"corpo":"<p align=justify>A autoridade p\u00fablica s\u00f3 poder\u00e1 usar a propriedade\r\nparticular, se for assegurada ao propriet\u00e1rio\r\nindeniza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, independentemente de dano,\r\nmesmo que haja iminente perigo p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado do anonimato.","id":4514058,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado\r\ndo anonimato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, sendo poss\u00edvel a censura ou licen\u00e7a.","id":4514059,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica,\r\ncient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, sendo poss\u00edvel a censura\r\nou licen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, inclusive a de car\u00e1ter paramilitar.","id":4514060,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos,\r\ninclusive a de car\u00e1ter paramilitar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1247343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41985,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1247348,"hashId":"6199ce303f88a11c11bfe28a7784a8e3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4514079,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas, por serem constitu\u00eddas por capital privado, n\u00e3o se subordinam ao regime da lei sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos, Lei n\u00ba 8.666\/93.","id":4514075,"corpo":"<p align=justify>As empresas p\u00fablicas, por serem constitu\u00eddas por\r\ncapital privado, n\u00e3o se subordinam ao regime da lei\r\nsobre licita\u00e7\u00f5es e contratos, Lei n\u00ba 8.666\/93.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 precedida de licita\u00e7\u00e3o, sem exce\u00e7\u00e3o, na forma da Lei n\u00b0 8.666\/93.","id":4514076,"corpo":"<p align=justify>Toda contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 precedida de licita\u00e7\u00e3o,\r\nsem exce\u00e7\u00e3o, na forma da Lei n\u00b0 8.666\/93.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em regra, toda a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, preservando os direitos autorais e criatividade de cada concorrente.","id":4514077,"corpo":"<p align=justify>Em regra, toda a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, preservando\r\nos direitos autorais e criatividade de cada concorrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo nas concorr\u00eancias nacionais, \u00e9 poss\u00edvel que as licita\u00e7\u00f5es tenham como express\u00e3o monet\u00e1ria moeda internacional.","id":4514078,"corpo":"<p align=justify>Mesmo nas concorr\u00eancias nacionais, \u00e9 poss\u00edvel que\r\nas licita\u00e7\u00f5es tenham como express\u00e3o monet\u00e1ria\r\nmoeda internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a selecionar a proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o.","id":4514079,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do\r\nprinc\u00edpio constitucional da isonomia e a selecionar a\r\nproposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404455,"slug":"direito-administrativo-finalidade-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1247348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41985,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1247349,"hashId":"eec310dac0a0ba7a22ae2a775d703e8b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4514110,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os contratos administrativos regem-se pelos princ\u00edpios da teoria geral dos contratos e supletivamente pelos preceitos de direito p\u00fablico.","id":4514108,"corpo":"<p align=justify>Os contratos administrativos regem-se pelos princ\u00edpios\r\nda teoria geral dos contratos e supletivamente pelos\r\npreceitos de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese \u00e9 poss\u00edvel o contrato verbal com a Administra\u00e7\u00e3o.","id":4514109,"corpo":"<p align=justify>Em nenhuma hip\u00f3tese \u00e9 poss\u00edvel o contrato verbal\r\ncom a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O contrato administrativo ou seus aditamentos devem ser publicados na imprensa oficial para ter efic\u00e1cia.","id":4514110,"corpo":"<p align=justify>O contrato administrativo ou seus aditamentos devem\r\nser publicados na imprensa oficial para ter efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os contratos administrativos n\u00e3o podem ser alterados unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o, nem mesmo mediante justificativas.","id":4514111,"corpo":"<p align=justify>Os contratos administrativos n\u00e3o podem ser alterados\r\nunilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o, nem mesmo\r\nmediante justificativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os contratos administrativos podem ser alterados por acordo das partes, sem qualquer justificativa.","id":4514112,"corpo":"<p align=justify>Os contratos administrativos podem ser alterados por\r\nacordo das partes, sem qualquer justificativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obedi\u00eancia \u00e0 forma prescrita em lei (formalidade)","oab":true,"nome":"Obedi\u00eancia \u00e0 forma prescrita em lei (formalidade)","pai":404491,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408149,"slug":"direito-administrativo-obediencia-a-forma-prescrita-em-lei-formalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1247349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41985,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1247365,"hashId":"387634f3fce264cffd7fe0cbfe5d1474","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4514130,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho acontece quando h\u00e1 o sobrestamento tempor\u00e1rio das obriga\u00e7\u00f5es do empregador e do empregado.","id":4514126,"corpo":"<p align=justify>A interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho acontece quando\r\nh\u00e1 o sobrestamento tempor\u00e1rio das obriga\u00e7\u00f5es do\r\nempregador e do empregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a rescis\u00e3o do contrato de trabalho se deu por culpa rec\u00edproca, pelo princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, o mesmo tem direito ao recebimento integral das verbas rescis\u00f3rias.","id":4514127,"corpo":"<p align=justify>Se a rescis\u00e3o do contrato de trabalho se deu por culpa\r\nrec\u00edproca, pelo princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, o\r\nmesmo tem direito ao recebimento integral das verbas\r\nrescis\u00f3rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a empresa, pessoa jur\u00eddica, pode ser considera empregadora.","id":4514128,"corpo":"<p align=justify>Somente a empresa, pessoa jur\u00eddica, pode ser\r\nconsidera empregadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o havendo prazo estipulado, a parte que, sem justo motivo, quiser rescindir o contrato dever\u00e1 avisar a outra de sua resolu\u00e7\u00e3o com anteced\u00eancia m\u00ednima de 30 dias, limite esse que permanecer\u00e1 inalterado, independente do tempo de servi\u00e7o prestado \u00e0 empresa.","id":4514129,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o havendo prazo estipulado, a parte que, sem\r\njusto motivo, quiser rescindir o contrato dever\u00e1 avisar a outra de sua resolu\u00e7\u00e3o com anteced\u00eancia m\u00ednima\r\nde 30 dias, limite esse que permanecer\u00e1 inalterado,\r\nindependente do tempo de servi\u00e7o prestado \u00e0\r\nempresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabilidade \u00e9 o direito do empregado de continuar no emprego, mesmo contra a vontade do empregador, desde que inexista uma causa objetiva a determinar sua despedida.","id":4514130,"corpo":"<p align=justify>Estabilidade \u00e9 o direito do empregado de continuar no\r\nemprego, mesmo contra a vontade do empregador,\r\ndesde que inexista uma causa objetiva a determinar\r\nsua despedida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estabilidade e Garantias Provis\u00f3rias no Emprego","oab":true,"nome":"Estabilidade e Garantias Provis\u00f3rias no Emprego","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406797,"slug":"direito-do-trabalho-estabilidade-e-garantias-provisorias-no-emprego"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1247365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41985,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1247366,"hashId":"cb3d8a10290638cbc7ee58d75158fa21","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4514132,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese a mulher pode trabalhar em servi\u00e7o que demande for\u00e7a muscular superior a vinte quilos para o trabalho cont\u00ednuo, ou vinte e cinco quilos para o trabalho ocasional.","id":4514131,"corpo":"<p align=justify>Em nenhuma hip\u00f3tese a mulher pode trabalhar em\r\nservi\u00e7o que demande for\u00e7a muscular superior a vinte\r\nquilos para o trabalho cont\u00ednuo, ou vinte e cinco quilos\r\npara o trabalho ocasional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Havendo trabalho aos domingos, ser\u00e1 organizada uma escala de revezamento, na qual o descanso semanal remunerado para a mulher recair\u00e1 quinzenalmente no domingo.","id":4514132,"corpo":"<p align=justify>Havendo trabalho aos domingos, ser\u00e1 organizada uma\r\nescala de revezamento, na qual o descanso semanal\r\nremunerado para a mulher recair\u00e1 quinzenalmente no\r\ndomingo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sal\u00e1rio-maternidade recebido pela trabalhadora, pago pelo INSS, dever\u00e1 respeitar o teto dos benef\u00edcios pagos pelo INSS.","id":4514133,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O sal\u00e1rio-maternidade recebido pela trabalhadora,\r\npago pelo INSS, dever\u00e1 respeitar o teto dos benef\u00edcios\r\npagos pelo INSS.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para amamentar o pr\u00f3prio filho, at\u00e9 que este complete seis meses de idade, a mulher ter\u00e1 direito, durante a jornada de trabalho, a tr\u00eas descansos especiais, de 45 minutos cada um.","id":4514134,"corpo":"<p align=justify>Para amamentar o pr\u00f3prio filho, at\u00e9 que este complete\r\nseis meses de idade, a mulher ter\u00e1 direito, durante a\r\njornada de trabalho, a tr\u00eas descansos especiais, de 45\r\nminutos cada um.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em caso de aborto n\u00e3o criminoso, comprovado por atestado m\u00e9dico oficial, a mulher ter\u00e1 um repouso remunerado de 30 dias, ficando-lhe assegurado o direito de retornar \u00e0 fun\u00e7\u00e3o que ocupava antes de seu afastamento.","id":4514135,"corpo":"<p align=justify>Em caso de aborto n\u00e3o criminoso, comprovado por\r\natestado m\u00e9dico oficial, a mulher ter\u00e1 um repouso\r\nremunerado de 30 dias, ficando-lhe assegurado o\r\ndireito de retornar \u00e0 fun\u00e7\u00e3o que ocupava antes de seu\r\nafastamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1247366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41985,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1247385,"hashId":"1701811f2f763655c2d773454b5e6c67","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4514190,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico requer agente capaz, objeto l\u00edcito, poss\u00edvel, determinado ou determin\u00e1vel e forma prescrita ou n\u00e3o defesa em lei.","id":4514190,"corpo":"<p align=justify>A validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico requer agente capaz,\r\nobjeto l\u00edcito, poss\u00edvel, determinado ou determin\u00e1vel e\r\nforma prescrita ou n\u00e3o defesa em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A incapacidade relativa de uma das partes pode ser invocada pela outra em benef\u00edcio pr\u00f3prio, e aproveitada aos cointeressados capazes.","id":4514191,"corpo":"<p align=justify>A incapacidade relativa de uma das partes pode\r\nser invocada pela outra em benef\u00edcio pr\u00f3prio, e\r\naproveitada aos cointeressados capazes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A validade da declara\u00e7\u00e3o de vontade sempre depender\u00e1 de forma especial.","id":4514192,"corpo":"<p align=justify>A validade da declara\u00e7\u00e3o de vontade sempre\r\ndepender\u00e1 de forma especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sil\u00eancio importa recusa, quando as circunst\u00e2ncias ou os usos o autorizarem, e n\u00e3o for necess\u00e1ria a declara\u00e7\u00e3o de vontade expressa.","id":4514193,"corpo":"<p align=justify>O sil\u00eancio importa recusa, quando as circunst\u00e2ncias\r\nou os usos o autorizarem, e n\u00e3o for necess\u00e1ria a\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de vontade expressa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas declara\u00e7\u00f5es de vontade se atender\u00e1 mais ao que estiver no sentido literal da linguagem do que a inten\u00e7\u00e3o consubstanciada.","id":4514194,"corpo":"<p align=justify>Nas declara\u00e7\u00f5es de vontade se atender\u00e1 mais ao\r\nque estiver no sentido literal da linguagem do que a\r\ninten\u00e7\u00e3o consubstanciada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incapacidade Relativa (Art. 4\u00ba)","oab":false,"nome":"Incapacidade Relativa (Art. 4\u00ba)","pai":415366,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415368,"slug":"direito-civil-incapacidade-relativa-art-4o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415532,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-negocios-juridicos-art-104-ao-114"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Validade do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 104 ao 109)","oab":false,"nome":"Validade do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 104 ao 109)","pai":415532,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415538,"slug":"direito-civil-validade-do-negocio-juridico-art-104-ao-109"}],"slug":"direito-civil\/1247385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41985,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1247388,"hashId":"94f642c2c0bc80c3b6c1dd090ff3ebca","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4514207,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz dar\u00e1 curador especial somente ao incapaz, se n\u00e3o tiver representante legal, ou se os interesses deste colidirem com os daquele.","id":4514205,"corpo":"<p align=justify>O juiz dar\u00e1 curador especial somente ao incapaz,\r\nse n\u00e3o tiver representante legal, ou se os interesses\r\ndeste colidirem com os daquele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em nenhuma situa\u00e7\u00e3o, um c\u00f4njuge necessitar\u00e1 do consentimento do outro para propor qualquer tipo de a\u00e7\u00e3o.","id":4514206,"corpo":"<p align=justify>Em nenhuma situa\u00e7\u00e3o, um c\u00f4njuge necessitar\u00e1 do\r\nconsentimento do outro para propor qualquer tipo de\r\na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos os c\u00f4njuges ser\u00e3o necessariamente citados para as a\u00e7\u00f5es que versem sobre direitos reais imobili\u00e1rios.","id":4514207,"corpo":"<p align=justify>Ambos os c\u00f4njuges ser\u00e3o necessariamente citados\r\npara as a\u00e7\u00f5es que versem sobre direitos reais\r\nimobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inadmiss\u00edvel a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria, ainda que tenha ocorrido a viola\u00e7\u00e3o do direito.","id":4514208,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inadmiss\u00edvel a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria, ainda que tenha\r\nocorrido a viola\u00e7\u00e3o do direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 prestar a tutela jurisdicional quando a parte ou o interessado n\u00e3o a requerer.","id":4514209,"corpo":"<p align=justify>O juiz poder\u00e1 prestar a tutela jurisdicional quando a\r\nparte ou o interessado n\u00e3o a requerer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es comuns \u00e0 tutela e \u00e0 curatela:","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es comuns \u00e0 tutela e \u00e0 curatela:","pai":3886,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3899,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-disposicoes-comuns-a-tutela-e-a-curatela"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1247388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diss\u00eddios individuais, cujo valor n\u00e3o exceda a quarenta vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente na data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o ficam submetidos ao procedimento sumar\u00edssimo. Neste sentido,","provas":[{"id":25621,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2015-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Juiz do Trabalho Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 09:35:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":869997,"hashId":"b96f0daa3863bae6efed53ad935202df","enunciado":"Os diss\u00eddios individuais, cujo valor n\u00e3o exceda a quarenta\r\nvezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente na data do ajuizamento da\r\nreclama\u00e7\u00e3o ficam submetidos ao procedimento sumar\u00edssimo.\r\nNeste sentido,","resposta":3026850,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o decididos, de plano, todos os incidentes e exce\u00e7\u00f5es que possam interferir no prosseguimento da audi\u00eancia e do processo, salvo se as provas n\u00e3o tenham sido requeridas previamente.","id":3026847,"corpo":"ser\u00e3o decididos, de plano, todos os incidentes e\r\nexce\u00e7\u00f5es que possam interferir no prosseguimento\r\nda audi\u00eancia e do processo, salvo se as provas n\u00e3o\r\ntenham sido requeridas previamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as testemunhas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de duas para cada parte, dever\u00e3o comparecer \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento independentemente de intima\u00e7\u00e3o, podendo o juiz na hip\u00f3tese de sua aus\u00eancia, determinar sua imediata condu\u00e7\u00e3o coercitiva.","id":3026848,"corpo":"as testemunhas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de duas para cada\r\nparte, dever\u00e3o comparecer \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o\r\ne julgamento independentemente de intima\u00e7\u00e3o, podendo\r\no juiz na hip\u00f3tese de sua aus\u00eancia, determinar\r\nsua imediata condu\u00e7\u00e3o coercitiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas causas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo, a admissibilidade de recurso de revista est\u00e1 limitada \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o direta a dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o se admitindo o recurso por contrariedade a Orienta\u00e7\u00e3o Jurisprudencial do Tribunal Superior do Trabalho, ante a aus\u00eancia de previ s\u00e3o no art. 896, \u00a7 6\u00ba, da CLT.","id":3026849,"corpo":"nas causas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo, a\r\nadmissibilidade de recurso de revista est\u00e1 limitada \u00e0\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o direta a dispositivo da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o se admitindo o recurso por\r\ncontrariedade a Orienta\u00e7\u00e3o Jurisprudencial do Tribunal\r\nSuperior do Trabalho, ante a aus\u00eancia de previ s\u00e3o\r\nno art. 896, \u00a7 6\u00ba, da CLT.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas reclama\u00e7\u00f5es enquadradas no procedimento sumar\u00edssimo o pedido dever\u00e1 ser certo ou determinado e indicar\u00e1 o valor correspondente; n\u00e3o se far\u00e1 cita\u00e7\u00e3o por edital, incumbindo ao autor a correta indica\u00e7\u00e3o do nome e endere\u00e7o do reclamado; e, a aprecia\u00e7\u00e3o da reclama\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer no prazo m\u00e1ximo de quinze dias do seu ajuizamento, podendo constar de pauta especial, se necess\u00e1rio, de acordo com o movimento judici\u00e1rio da Vara do Trabalho.","id":3026850,"corpo":"nas reclama\u00e7\u00f5es enquadradas no procedimento sumar\u00edssimo\r\no pedido dever\u00e1 ser certo ou determinado\r\ne indicar\u00e1 o valor correspondente; n\u00e3o se far\u00e1 cita\u00e7\u00e3o\r\npor edital, incumbindo ao autor a correta indica\u00e7\u00e3o\r\ndo nome e endere\u00e7o do reclamado; e, a aprecia\u00e7\u00e3o\r\nda reclama\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer no prazo m\u00e1ximo\r\nde quinze dias do seu ajuizamento, podendo constar\r\nde pauta especial, se necess\u00e1rio, de acordo com o\r\nmovimento judici\u00e1rio da Vara do Trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e3o exclu\u00eddas do procedimento sumar\u00edssimo as demandas em que \u00e9 parte a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta, aut\u00e1rquica e fundacional.","id":3026851,"corpo":"est\u00e3o exclu\u00eddas do procedimento sumar\u00edssimo as\r\ndemandas em que \u00e9 parte a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ndireta, indireta, aut\u00e1rquica e fundacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346032,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumario-e-sumarissimo-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/869997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Penal Brasileiro constituem crime contra as finan\u00e7as p\u00fablicas os casos a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":71132,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-auditor","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 11:12:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2168083,"hashId":"0e6d5f9936f53f16b30bb5ce6e370223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Penal Brasileiro constituem crime contra as finan\u00e7as p\u00fablicas os casos a seguir, EXCETO:<\/p>","resposta":8501033,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordenar, autorizar ou realizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, interno ou externo, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. ","id":8501029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordenar, autorizar ou realizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, interno ou externo, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordenar ou autorizar a inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar, de despesa que n\u00e3o tenha sido previamente empenhada ou que exceda limite estabelecido em lei.","id":8501030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordenar ou autorizar a inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar, de despesa que n\u00e3o tenha sido previamente empenhada ou que exceda limite estabelecido em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordenar ou autorizar a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o, nos dois \u00faltimos quadrimestres do \u00faltimo ano do mandato ou legislatura, cuja despesa n\u00e3o possa ser paga no mesmo exerc\u00edcio financeiro ou, caso reste parcela a ser paga no exerc\u00edcio seguinte, que n\u00e3o tenha contrapartida suficiente de disponibilidade de caixa.","id":8501031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordenar ou autorizar a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o, nos dois \u00faltimos quadrimestres do \u00faltimo ano do mandato ou legislatura, cuja despesa n\u00e3o possa ser paga no mesmo exerc\u00edcio financeiro ou, caso reste parcela a ser paga no exerc\u00edcio seguinte, que n\u00e3o tenha contrapartida suficiente de disponibilidade de caixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prestar garantia em opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito sem que tenha sido constitu\u00edda contra garantia em valor igual ou superior ao valor da garantia prestada, na forma da lei.","id":8501032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar garantia em opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito sem que tenha sido constitu\u00edda contra garantia em valor igual ou superior ao valor da garantia prestada, na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ordenar, autorizar ou executar ato que acarrete aumento de despesa total com pessoal, nos cento e oitenta dias anteriores ao final do 1\u00b0 ano do mandato ou da legislatura.","id":8501033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordenar, autorizar ou executar ato que acarrete aumento de despesa total com pessoal, nos cento e oitenta dias anteriores ao final do 1\u00b0 ano do mandato ou da legislatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406518,"slug":"direito-penal-crimes-contra-as-financas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aumento de Despesa Total com Pessoal no \u00daltimo Ano do Mandato ou Legislatura","oab":false,"nome":"Aumento de Despesa Total com Pessoal no \u00daltimo Ano do Mandato ou Legislatura","pai":406518,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414065,"slug":"direito-penal-aumento-de-despesa-total-com-pessoal-no-ultimo-ano-do-mandato-ou-legislatura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leandro foi denunciado pela pr\u00e1tica do crime de prevarica\u00e7\u00e3o. Em virtude dos mesmos fatos, foi instaurado procedimento administrativo em seu desfavor, sendo o mesmo arquivado por aus\u00eancia de provas. Diante disso, o processo criminal de Leandro deve:","provas":[{"id":73112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2015-fgv-tecnico-judiciario-auxiliar","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 11:07:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2220238,"hashId":"0a9015b8f77bb129702be0ce7807b642","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leandro foi denunciado pela pr\u00e1tica do crime de prevarica\u00e7\u00e3o. Em virtude dos mesmos fatos, foi instaurado procedimento administrativo em seu desfavor, sendo o mesmo arquivado por aus\u00eancia de provas. Diante disso, o processo criminal de Leandro deve:<\/p>","resposta":8726345,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser extinto sem julgamento do m\u00e9rito, pois todas as decis\u00f5es administrativas vinculam o ju\u00edzo criminal;","id":8726344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser extinto sem julgamento do m\u00e9rito, pois todas as decis\u00f5es administrativas vinculam o ju\u00edzo criminal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter prosseguimento normal, n\u00e3o sendo atingido pela decis\u00e3o administrativa;","id":8726345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter prosseguimento normal, n\u00e3o sendo atingido pela decis\u00e3o administrativa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser extinto sem julgamento do m\u00e9rito, pois especificamente a motiva\u00e7\u00e3o adotada no procedimento administrativo vincula o criminal; ","id":8726346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser extinto sem julgamento do m\u00e9rito, pois especificamente a motiva\u00e7\u00e3o adotada no procedimento administrativo vincula o criminal; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser extinto com julgamento do m\u00e9rito, sendo Leandro absolvido;","id":8726347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser extinto com julgamento do m\u00e9rito, sendo Leandro absolvido;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser suspenso, pois a exist\u00eancia de procedimento administrativo impede o prosseguimento daquela a\u00e7\u00e3o.","id":8726348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser suspenso, pois a exist\u00eancia de procedimento administrativo impede o prosseguimento daquela a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prevarica\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406455,"slug":"direito-penal-prevaricacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Direito Civil enumera as diferentes classes de bens. Uma edifica\u00e7\u00e3o que pode ser separada do solo e transportada para outro local, conservando sua unidade, pode ser considerada","provas":[{"id":41969,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-hc-ufg-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 14:37:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246909,"hashId":"dd68f756f7b3f0f2b52fd16ea7f0a43f","enunciado":"<p align=justify>O Direito Civil enumera as diferentes classes\r\nde bens. Uma edifica\u00e7\u00e3o que pode ser\r\nseparada do solo e transportada para outro\r\nlocal, conservando sua unidade, pode ser\r\nconsiderada<\/p>","resposta":4512342,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um bem m\u00f3vel.","id":4512341,"corpo":"<p align=justify>um bem m\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um bem im\u00f3vel.","id":4512342,"corpo":"<p align=justify>um bem im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um bem fung\u00edvel.","id":4512343,"corpo":"<p align=justify>um bem fung\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um bem reciprocamente considerado.","id":4512344,"corpo":"<p align=justify>um bem reciprocamente considerado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um bem divis\u00edvel.","id":4512345,"corpo":"<p align=justify>um bem divis\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405881,"slug":"direito-civil-classificacao-ou-classes-dos-bens-art-79-ao-97"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens Im\u00f3veis (Art. 79 ao 81)","oab":true,"nome":"Bens Im\u00f3veis (Art. 79 ao 81)","pai":415387,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405883,"slug":"direito-civil-bens-imoveis-art-79-ao-81"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Bens Considerados em Si Mesmos (Art. 79 ao Art. 91)","oab":false,"nome":"Dos Bens Considerados em Si Mesmos (Art. 79 ao Art. 91)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415387,"slug":"direito-civil-dos-bens-considerados-em-si-mesmos-art-79-ao-art-91"}],"slug":"direito-civil\/1246909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal trata das mat\u00e9rias a seguir, exceto:","provas":[{"id":71133,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-contador","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 21:16:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2168268,"hashId":"00b488a66c38c3ecfb4ef14307c8212f","enunciado":"<p>A Lei de Responsabilidade Fiscal trata das mat\u00e9rias a seguir, exceto:<\/p>","resposta":8501920,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1lculo da Receita Corrente L\u00edquida.","id":8501918,"corpo":"<p>C\u00e1lculo da Receita Corrente L\u00edquida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limites da Despesa com Pessoal.","id":8501919,"corpo":"<p>Limites da Despesa com Pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valores do repasse para o Poder Legislativo.","id":8501920,"corpo":"<p>Valores do repasse para o Poder Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es sobre a elabora\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8501921,"corpo":"<p>Orienta\u00e7\u00f5es sobre a elabora\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio da Gest\u00e3o Fiscal.","id":8501922,"corpo":"<p>Elabora\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio da Gest\u00e3o Fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411944,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-abrangencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424271,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-abrangencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cb PM \u201cX\u201d, de folga, sabendo que sua esposa o est\u00e1 traindo com o Sgt PM \u201cZ\u201d, dirige-se \u00e0 Cia onde o Sgt PM \u201cZ\u201d est\u00e1 de servi\u00e7o e, ap\u00f3s breve discuss\u00e3o, saca uma arma e desfere v\u00e1rios tiros contra o graduado, provocando-lhe a morte. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que o Cb PM \u201cX\u201d","provas":[{"id":48850,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-policial-militar-pm-sargento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 04:37:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1479148,"hashId":"127c03c8c19b8c487cb2973fa995af29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cb PM \u201cX\u201d, de folga, sabendo que sua esposa o est\u00e1 traindo com o Sgt PM \u201cZ\u201d, dirige-se \u00e0 Cia onde o Sgt PM \u201cZ\u201d est\u00e1 de servi\u00e7o e, ap\u00f3s breve discuss\u00e3o, saca uma arma e desfere v\u00e1rios tiros contra o graduado, provocando-lhe a morte. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que o Cb PM \u201cX\u201d<\/p>","resposta":5501770,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o cometeu crime militar, mas crime comum, e dever\u00e1 ser julgado pelo Tribunal do J\u00fari por crime de homic\u00eddio.","id":5501767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cometeu crime militar, mas crime comum, e dever\u00e1 ser julgado pelo Tribunal do J\u00fari por crime de homic\u00eddio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cometeu crime militar, por\u00e9m dever\u00e1 ser julgado pelo Tribunal do J\u00fari.","id":5501768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cometeu crime militar, por\u00e9m dever\u00e1 ser julgado pelo Tribunal do J\u00fari.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cometeu crime comum, por\u00e9m dever\u00e1 ser julgado pela Justi\u00e7a Militar.","id":5501769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cometeu crime comum, por\u00e9m dever\u00e1 ser julgado pela Justi\u00e7a Militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cometeu crime militar e dever\u00e1 ser julgado pela Justi\u00e7a Militar.","id":5501770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cometeu crime militar e dever\u00e1 ser julgado pela Justi\u00e7a Militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Militar e seu exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Militar e seu exerc\u00edcio","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403335,"slug":"direito-processual-penal-militar-acao-penal-militar-e-seu-exercicio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo Penal Militar em Geral","oab":false,"nome":"Do Processo Penal Militar em Geral","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":404037,"slug":"direito-processual-penal-militar-do-processo-penal-militar-em-geral"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/1479148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":4522,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-economia"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4524,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"tcm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quadro I Os dados a seguir foram obtidos junto ao Sistema de Contabilidade em um munic\u00edpio do Estado de S\u00e3o Paulo, relativo a um determinado exerc\u00edcio e est\u00e3o expressos em milhares de reais. Descri\u00e7\u00e3o Valor Super\u00e1vit financeiro do exerc\u00edcio anterior 16.300,00Excesso de arrecada\u00e7\u00e3o 28.500,00Cr\u00e9ditos adicionais especiais reabertos no exerc\u00edcio 5.400,00Cr\u00e9ditos adicionais extraordin\u00e1rios abertos no exerc\u00edcio 11.200,00Cr\u00e9ditos adicionais suplementares abertos no exerc\u00edcio 9.100,00Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita 7.800,00Recursos de dota\u00e7\u00f5es para anula\u00e7\u00e3o 9.500,00Recursos de conv\u00eanios n\u00e3o vinculados n\u00e3o previstos na LOA 7.000,00Recursos de reserva de conting\u00eancia 12.000,00Recursos decorrentes de vetos na LOA 4.900,00O objetivo da solicita\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es do Quadro I foi verificar recursos dispon\u00edveis para a abertura de cr\u00e9ditos adicionais. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es legais e os dados apresentados, o montante dispon\u00edvel \u00e9:","provas":[{"id":43904,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":4522,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"tcm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2015-fgv-agente-de-fiscalizacao-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Economia - 2015"},{"id":43925,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4524,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"tcm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2015-fgv-agente-de-fiscalizacao-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 04:38:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1319428,"hashId":"b2ec1bdccfd17fab66364917513cbdde","enunciado":"<p align=\"justify\">Quadro I <\/p><div>Os dados a seguir foram obtidos junto ao Sistema de Contabilidade em um munic\u00edpio do Estado de S\u00e3o Paulo, relativo a um determinado exerc\u00edcio e est\u00e3o expressos em milhares de reais. \r\n<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><div><u>Descri\u00e7\u00e3o                                                                                            Valor  <\/u><\/div><div><div><u>Super\u00e1vit financeiro do exerc\u00edcio anterior                                        16.300,00<\/u><\/div><div><div><u>Excesso de arrecada\u00e7\u00e3o                                                                  28.500,00<\/u><\/div><div><u>Cr\u00e9ditos adicionais especiais reabertos no exerc\u00edcio                           5.400,00<\/u><\/div><\/div><div><div><u>Cr\u00e9ditos adicionais extraordin\u00e1rios abertos no exerc\u00edcio                   11.200,00<\/u><\/div><div><div><u>Cr\u00e9ditos adicionais suplementares abertos no exerc\u00edcio                      9.100,00<\/u><\/div><div><div><u>Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita                                7.800,00<\/u><\/div><div><div><u>Recursos de dota\u00e7\u00f5es para anula\u00e7\u00e3o                                                 9.500,00<\/u><\/div><div><div><u>Recursos de conv\u00eanios n\u00e3o vinculados n\u00e3o previstos na LOA              7.000,00<\/u><\/div><div><div><u>Recursos de reserva de conting\u00eancia                                                12.000,00<\/u><\/div><div><div><u>Recursos decorrentes de vetos na LOA                                              4.900,00<\/u><\/div><div><br><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div><br><\/div><\/div><\/div><div><br><\/div><div>O objetivo da solicita\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es do Quadro I foi verificar recursos dispon\u00edveis para a abertura de cr\u00e9ditos adicionais. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es legais e os dados apresentados, o montante dispon\u00edvel \u00e9:<\/div><p><\/p>","resposta":4820209,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"86.000,00;","id":4820205,"corpo":"<p align=justify>86.000,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"78.500,00;","id":4820206,"corpo":"<p align=justify>78.500,00;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"78.200,00;","id":4820207,"corpo":"<p align=justify>78.200,00;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"69.400,00;","id":4820208,"corpo":"<p align=justify>69.400,00;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"61.600,00.","id":4820209,"corpo":"<p align=justify>61.600,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 50","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412263,"slug":"contabilidade-publica-creditos-adicionais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1319428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Artur, Beto e Carlos s\u00e3o amigos e possuem profiss\u00f5es diferentes. Sabe-se que um deles \u00e9 ga\u00facho, outro \u00e9 baiano e o outro \u00e9 paranaense. Entre as profiss\u00f5es destes tr\u00eas amigos est\u00e3o: cantor, m\u00e9dico e professor. Al\u00e9m disso, sobre Artur, Beto e Carlos \u00e9 verdade que: \u2022 Quem \u00e9 professor n\u00e3o nasceu no Rio Grande do Sul. \u2022 Carlos n\u00e3o nasceu no Paran\u00e1 e n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico. \u2022 Artur nasceu na Bahia, mas n\u00e3o \u00e9 professor. Neste contexto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43550,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2015-fundacao-la-salle-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Novo Hamburgo - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:38:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1304282,"hashId":"ea8377d7002df8b167a57279e0f32701","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=\"justify\">Artur, Beto e Carlos s\u00e3o amigos e possuem profiss\u00f5es diferentes. Sabe-se que um deles \u00e9 ga\u00facho, outro \u00e9 baiano e o outro \u00e9 paranaense. Entre as profiss\u00f5es destes tr\u00eas amigos est\u00e3o: cantor, m\u00e9dico e\r\nprofessor. Al\u00e9m disso, sobre Artur, Beto e Carlos \u00e9 verdade que: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u2022 Quem \u00e9 professor n\u00e3o nasceu no Rio Grande do Sul. <\/p><p align=\"justify\">\u2022 Carlos n\u00e3o nasceu no Paran\u00e1 e n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico. <\/p><p align=\"justify\">\u2022 Artur nasceu na Bahia, mas n\u00e3o \u00e9 professor. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Neste contexto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p><\/p><\/p>","resposta":4756873,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carlos nasceu na Bahia.","id":4756872,"corpo":"<p align=justify>Carlos nasceu na Bahia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artur \u00e9 m\u00e9dico.","id":4756873,"corpo":"<p align=justify>Artur \u00e9 m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carlos \u00e9 professor.","id":4756874,"corpo":"<p align=justify>Carlos \u00e9 professor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Beta \u00e9 ga\u00facho.","id":4756875,"corpo":"<p align=justify>Beta \u00e9 ga\u00facho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Belo \u00e9 cantor.","id":4756876,"corpo":"<p align=justify>Belo \u00e9 cantor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1304282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":68508,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-procurador-de-contas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Procurador de Contas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:47:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2083462,"hashId":"45f472c163dbdad5d107f2909af4cc52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8143915,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente pode ser revisto de of\u00edcio pela autoridade administrativa na modalidade autolan\u00e7amento.","id":8143911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente pode ser revisto de of\u00edcio pela autoridade administrativa na modalidade autolan\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode resultar em redu\u00e7\u00e3o do valor do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio j\u00e1 apurado e pago pelo sujeito passivo em tributo sujeito a lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o.","id":8143912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode resultar em redu\u00e7\u00e3o do valor do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio j\u00e1 apurado e pago pelo sujeito passivo em tributo sujeito a lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s regular notifica\u00e7\u00e3o do sujeito passivo do lan\u00e7amento realizado, o mesmo s\u00f3 pode ser alterado em virtude de impugna\u00e7\u00e3o do sujeito passivo, acompanhada de prova de que o fato gerador n\u00e3o aconteceu.","id":8143913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s regular notifica\u00e7\u00e3o do sujeito passivo do lan\u00e7amento realizado, o mesmo s\u00f3 pode ser alterado em virtude de impugna\u00e7\u00e3o do sujeito passivo, acompanhada de prova de que o fato gerador n\u00e3o aconteceu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando, via de regra, o valor tribut\u00e1rio est\u00e1 expresso em moeda estrangeira, a convers\u00e3o se faz pelo c\u00e2mbio vigente na data em que o pagamento ser\u00e1 efetuado pelo sujeito passivo.","id":8143914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando, via de regra, o valor tribut\u00e1rio est\u00e1 expresso em moeda estrangeira, a convers\u00e3o se faz pelo c\u00e2mbio vigente na data em que o pagamento ser\u00e1 efetuado pelo sujeito passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a retifica\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o pelo declarante, quando vise a reduzir ou a excluir tributo, s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel mediante comprova\u00e7\u00e3o do erro em que se funde e antes de notificado o lan\u00e7amento. ","id":8143915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a retifica\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o pelo declarante, quando vise a reduzir ou a excluir tributo, s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel mediante comprova\u00e7\u00e3o do erro em que se funde e antes de notificado o lan\u00e7amento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 71","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/2083462","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Seguran\u00e7a Institucional","id":12026,"slug":"tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-seguranca-institucional"},{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Transporte","id":13009,"slug":"tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00f3 a lei pode obrigar a pessoa a fazer ou deixar de fazer alguma coisa.","provas":[{"id":23082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Seguran\u00e7a Institucional","id":12026,"slug":"tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-seguranca-institucional"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2015-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-seguranca-institucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Seguran\u00e7a Institucional - 2015"},{"id":25750,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Transporte","id":13009,"slug":"tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-transporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2015-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Transporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-10 05:12:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":774422,"hashId":"574db24fb86266c5210fbe9b016aa0ec","enunciado":"<p>S\u00f3 a lei pode obrigar a pessoa a fazer ou deixar de fazer alguma coisa.<\/p>","resposta":2685973,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2685973,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2685974,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os direitos fundamentais arrolados pela CF balizam o trabalho do servidor p\u00fablico. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais insculpidas nos artigos que v\u00e3o do 5.\u00ba ao 15, julgue os itens subsecutivos.","id":327176,"enunciado":"Os direitos fundamentais arrolados pela CF balizam o trabalho do servidor p\u00fablico. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais insculpidas\r\nnos artigos que v\u00e3o do 5.\u00ba ao 15, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/774422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11191,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro do sindicato no \u00f3rg\u00e3o competente \u00e9 exig\u00eancia constitucional que n\u00e3o se confunde com a autoriza\u00e7\u00e3o estatal para a funda\u00e7\u00e3o da entidade.","provas":[{"id":23453,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23457,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11191,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analise-de-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-10 05:12:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":794920,"hashId":"d50f93b93000fff4d27190fca497d948","enunciado":"O registro do sindicato no \u00f3rg\u00e3o competente \u00e9 exig\u00eancia\r\nconstitucional que n\u00e3o se confunde com a autoriza\u00e7\u00e3o estatal\r\npara a funda\u00e7\u00e3o da entidade.","resposta":2741110,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2741110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2741111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos princ\u00edpios fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e aos direitos fundamentais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332338,"enunciado":"No que concerne aos princ\u00edpios fundamentais da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil e aos direitos fundamentais, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 23","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/794920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico","id":23364,"slug":"tecnico-em-informatica-area-suporte-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpcm-pa-pa"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando para configurar um endere\u00e7o IPv4 em Linux em uma placa de rede sem-fio \u00e9:","provas":[{"id":59500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico","id":23364,"slug":"tecnico-em-informatica-area-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpcm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpcm-pa-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:43:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1841435,"hashId":"70ff8495f0195596e40029aa574e846c","enunciado":"<p>O comando para configurar um endere\u00e7o IPv4 em Linux em uma placa de rede sem-fio \u00e9:<\/p>","resposta":7071979,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ifconfig wlan0 192.168.1.12 netmask 255.255.255.0.","id":7071979,"corpo":"<p>ifconfig wlan0 192.168.1.12 netmask 255.255.255.0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ifconfig lo 192.168.1.12 netmask 255.255.255.0.","id":7071980,"corpo":"<p>ifconfig lo 192.168.1.12 netmask 255.255.255.0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ifconfig eth0 192.168.1.12 netmask 255.255.255.0.","id":7071981,"corpo":"<p>ifconfig eth0 192.168.1.12 netmask 255.255.255.0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ifconfig eth0 192.168.1.12 proxy 255.255.255.0.","id":7071982,"corpo":"<p>ifconfig eth0 192.168.1.12 proxy 255.255.255.0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ifconfig eth0 192.168.1.12 wifi255.255.255.0.","id":7071983,"corpo":"<p>ifconfig eth0 192.168.1.12 wifi255.255.255.0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1841435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758,"slug":"cabo-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase escrita de acordo com as regras de concord\u00e2ncia nominal da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa \u00e9:","provas":[{"id":48907,"cargo":{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758,"slug":"cabo-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-cabo-da-policia-militar-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Cabo da Pol\u00edcia Militar - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:48:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1481533,"hashId":"ac6473ac6e8cbffacc24dd9909fc4e23","enunciado":"<p>A frase escrita de acordo com as regras de concord\u00e2ncia nominal da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa \u00e9:<\/p>","resposta":5511151,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi anunciado, pela OEA, a aprova\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana sobre a Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos das Pessoas Idosas.","id":5511149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi anunciado, pela OEA, a aprova\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana sobre a Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos das Pessoas Idosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Novos direitos significativos frente ao desafio regional de pensar pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o estabelecidas na conven\u00e7\u00e3o.","id":5511150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novos direitos significativos frente ao desafio regional de pensar pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o estabelecidas na conven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento efetivo de um sistema integral de assist\u00eancia e apoio \u00e0s pessoas idosas est\u00e1 implicado no direito ao cuidado.","id":5511151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento efetivo de um sistema integral de assist\u00eancia e apoio \u00e0s pessoas idosas est\u00e1 implicado no direito ao cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 previsto uma mudan\u00e7a de paradigma na concep\u00e7\u00e3o tradicional de abordagem de pol\u00edticas p\u00fablicas na mat\u00e9ria.","id":5511152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 previsto uma mudan\u00e7a de paradigma na concep\u00e7\u00e3o tradicional de abordagem de pol\u00edticas p\u00fablicas na mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 15. O direito ao cuidado A Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA) anunciou a aprova\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana sobre a Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos das Pessoas Idosas. Seu conte\u00fado estabelece novos direitos significativos frente ao desafio regional de pensar pol\u00edticas p\u00fablicas. A conven\u00e7\u00e3o reconhece o direito ao cuidado, que envolve o desenvolvimento efetivo de um sistema integral de assist\u00eancia e apoio \u00e0s pessoas idosas, representando uma mudan\u00e7a de paradigma na concep\u00e7\u00e3o tradicional de abordagem de pol\u00edticas p\u00fablicas na mat\u00e9ria. O direito ao cuidado talvez seja um dos temas mais inovadores da conven\u00e7\u00e3o, com potencial para transformar em pol\u00edticas p\u00fablicas uma tarefa que historicamente esteve reservada ao \u00e2mbito privado, com evidente sobrecarga para as mulheres. (Pepe Vargas; Paulo Abr\u00e3o. www.folha.uol.com.br. Adaptado)","id":428356,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>10 <\/strong>a <strong>15<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O direito ao cuidado <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA) anunciou a aprova\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana sobre a Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos das Pessoas Idosas. Seu conte\u00fado estabelece novos direitos <strong>significativos <\/strong>frente ao desafio regional de pensar pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A conven\u00e7\u00e3o reconhece o direito ao cuidado, que envolve o desenvolvimento efetivo de um sistema integral de assist\u00eancia e apoio \u00e0s pessoas idosas, representando uma mudan\u00e7a de paradigma na concep\u00e7\u00e3o tradicional de abordagem de pol\u00edticas p\u00fablicas na <strong>mat\u00e9ria<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O direito ao cuidado talvez seja um dos temas mais inovadores da conven\u00e7\u00e3o, com <strong>potencial para<\/strong> transformar em pol\u00edticas p\u00fablicas uma tarefa que historicamente esteve reservada ao \u00e2mbito privado, com evidente sobrecarga para as mulheres. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Pepe Vargas; Paulo Abr\u00e3o. www.folha.uol.com.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1481533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processadores texto (Word, Writer), indique a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":49352,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2015-ufmg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:48:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1491188,"hashId":"dc7c131a8207d9386f9d7d06ab06c1a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos processadores texto (Word, Writer), indique a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5554267,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um processador de texto permite, em geral, a cria\u00e7\u00e3o de \u00edndices.","id":5554265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processador de texto permite, em geral, a cria\u00e7\u00e3o de \u00edndices.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica em um processador de texto \u00e9 feita baseada em um dicion\u00e1rio padr\u00e3o.","id":5554266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica em um processador de texto \u00e9 feita baseada em um dicion\u00e1rio padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" As tabelas em um processador de texto devem ser criadas em um outro software e transferidas para o novo texto.","id":5554267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As tabelas em um processador de texto devem ser criadas em um outro software e transferidas para o novo texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os processadores de texto, em geral, permitem a cria\u00e7\u00e3o de estilos que podem ser utilizados para padroniza\u00e7\u00e3o de publica\u00e7\u00f5es. ","id":5554268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os processadores de texto, em geral, permitem a cria\u00e7\u00e3o de estilos que podem ser utilizados para padroniza\u00e7\u00e3o de publica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1491188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529,"slug":"oficial-de-defensoria-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enunciado de um cartaz est\u00e1 redigido corretamente em:","provas":[{"id":25385,"cargo":{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529,"slug":"oficial-de-defensoria-publica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-oficial-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Oficial de Defensoria P\u00fablica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:12:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":861184,"hashId":"254a7d6831ca51e3023e1df5f32e9858","enunciado":"O enunciado de um cartaz est\u00e1 redigido corretamente em:","resposta":2986852,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aqui se vendem produtos ecologicamente corretos.","id":2986852,"corpo":"Aqui se vendem produtos ecologicamente corretos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vende-se, aqui, produtos ecologicamente corretos.","id":2986853,"corpo":"Vende-se, aqui, produtos ecologicamente corretos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se vende, aqui, produtos ecologicamente corretos.","id":2986854,"corpo":"Se vende, aqui, produtos ecologicamente corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vendem-se aqui, produtos ecologicamente corretos.","id":2986855,"corpo":"Vendem-se aqui, produtos ecologicamente corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aqui, se vende produtos ecologicamente corretos.","id":2986856,"corpo":"Aqui, se vende produtos ecologicamente corretos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344645,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/861184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529,"slug":"oficial-de-defensoria-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito dos Direitos e Deveres Individuais e Coletivos: I. S\u00e3o gratuitas as a\u00e7\u00f5es de habeas corpus e habeas data. II. S\u00e3o gratuitos o registro civil de nascimento, a certid\u00e3o de \u00f3bito e a certid\u00e3o de matrim\u00f4nio com as devidas averba\u00e7\u00f5es. III. A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel. IV. A lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, salvo para beneficiar o r\u00e9u. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":25385,"cargo":{"descricao":"Oficial de Defensoria P\u00fablica","id":9529,"slug":"oficial-de-defensoria-publica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-oficial-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Oficial de Defensoria P\u00fablica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:12:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":861237,"hashId":"aad22571d6f870b739ad1f6a65c021c1","enunciado":"<p>Considere as seguintes assertivas a respeito dos Direitos e Deveres Individuais e Coletivos:\r\n<\/p><p>I. S\u00e3o gratuitas as a\u00e7\u00f5es de habeas corpus e habeas data.<\/p><p>\r\nII. S\u00e3o gratuitos o registro civil de nascimento, a certid\u00e3o de \u00f3bito e a certid\u00e3o de matrim\u00f4nio com as devidas averba\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>III. A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel.\r\n<\/p><p>IV. A lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, salvo para beneficiar o r\u00e9u.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2987119,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2987117,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2987118,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":2987119,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2987120,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2987121,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344658,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/861237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da jurisprud\u00eancia do STJ, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":25443,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-procurador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:12:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":863428,"hashId":"9dd1b8b45f870f2ed77a033ce986c78e","enunciado":"\u00c0 luz da jurisprud\u00eancia do STJ, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito\r\ndos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","resposta":2997231,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio do poder discricion\u00e1rio, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode aferir o momento oportuno para a abertura de concurso p\u00fablico, por\u00e9m, com fundamento no mesmo poder, n\u00e3o pode ela cancelar certame em andamento, em raz\u00e3o de crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade.","id":2997227,"corpo":"No exerc\u00edcio do poder discricion\u00e1rio, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\npode aferir o momento oportuno para a abertura de concurso\r\np\u00fablico, por\u00e9m, com fundamento no mesmo poder, n\u00e3o pode\r\nela cancelar certame em andamento, em raz\u00e3o de crit\u00e9rios de\r\nconveni\u00eancia e oportunidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O poder-dever da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de punir as faltas cometidas por servidores p\u00fablicos \u00e9 imprescrit\u00edvel e demanda pr\u00e9via apura\u00e7\u00e3o em processo administrativo, assegurando-se o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","id":2997228,"corpo":"O poder-dever da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de punir as faltas\r\ncometidas por servidores p\u00fablicos \u00e9 imprescrit\u00edvel e demanda\r\npr\u00e9via apura\u00e7\u00e3o em processo administrativo, assegurando-se\r\no contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos pressupostos para o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia \u00e9 a ocorr\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o individual a determinada limita\u00e7\u00e3o administrativa, hip\u00f3tese em que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 valer-se de meios indiretos de coa\u00e7\u00e3o como a imposi\u00e7\u00e3o de multa, provid\u00eancia esta que n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel nas hip\u00f3teses de viola\u00e7\u00f5es massificadas.","id":2997229,"corpo":"Um dos pressupostos para o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia\r\n\u00e9 a ocorr\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o individual a determinada limita\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa, hip\u00f3tese em que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1\r\nvaler-se de meios indiretos de coa\u00e7\u00e3o como a imposi\u00e7\u00e3o de\r\nmulta, provid\u00eancia esta que n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel nas hip\u00f3teses de\r\nviola\u00e7\u00f5es massificadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Especificamente no que concerne aos desvios de conduta dos servidores p\u00fablicos que implicam preju\u00edzo ao er\u00e1rio, o poder disciplinar da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o pode ser exercido com fundamento na lei que disciplina o regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores p\u00fablicos federais, j\u00e1 que os dispositivos correspondentes foram tacitamente revogados pela Lei de Improbidade Administrativa.","id":2997230,"corpo":"Especificamente no que concerne aos desvios de conduta dos\r\nservidores p\u00fablicos que implicam preju\u00edzo ao er\u00e1rio, o poder\r\ndisciplinar da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o pode ser exercido\r\ncom fundamento na lei que disciplina o regime jur\u00eddico \u00fanico\r\ndos servidores p\u00fablicos federais, j\u00e1 que os dispositivos\r\ncorrespondentes foram tacitamente revogados pela Lei de\r\nImprobidade Administrativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, considerando o interesse p\u00fablico e com fundamento no poder discricion\u00e1rio, pode atribuir nova lota\u00e7\u00e3o a servidor p\u00fablico, hip\u00f3tese em que se admite que a motiva\u00e7\u00e3o do ato seja posterior \u00e0 remo\u00e7\u00e3o.","id":2997231,"corpo":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, considerando o interesse p\u00fablico e\r\ncom fundamento no poder discricion\u00e1rio, pode atribuir nova\r\nlota\u00e7\u00e3o a servidor p\u00fablico, hip\u00f3tese em que se admite que a\r\nmotiva\u00e7\u00e3o do ato seja posterior \u00e0 remo\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344950,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/863428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13110,"slug":"analista-previdenciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade","id":13113,"slug":"analista-previdenciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13139,"slug":"analista-previdenciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manaus \u00e9 uma cidade como as outras, s\u00f3 que ela tem, como as outras cidades, algumas particularidades... Mant\u00eam-se as rela\u00e7\u00f5es de sentido do texto substituindo-se o segmento sublinhado por:","provas":[{"id":25907,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13110,"slug":"analista-previdenciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2015-fcc-analista-previdenciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2015"},{"id":25908,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2015-fcc-analista-previdenciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia - 2015"},{"id":25909,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2015-fcc-analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2015"},{"id":25910,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade","id":13113,"slug":"analista-previdenciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2015-fcc-analista-previdenciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade - 2015"},{"id":25931,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2015-fcc-analista-previdenciario-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2015"},{"id":25940,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2015-fcc-analista-previdenciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2015"},{"id":25941,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2015-fcc-analista-previdenciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"},{"id":25952,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13139,"slug":"analista-previdenciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2015-fcc-analista-previdenciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:12:23","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":878787,"hashId":"c98638158d530d375cb8a1618f777fd3","enunciado":"<p><i>Manaus \u00e9 uma cidade como as outras, <u>s\u00f3 que<\/u> ela tem, como as outras cidades, algumas particularidades...\r\n<\/i><\/p><p>Mant\u00eam-se as rela\u00e7\u00f5es de sentido do texto substituindo-se o segmento sublinhado por:<\/p>","resposta":3066348,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma vez que","id":3066347,"corpo":"uma vez que","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no entanto","id":3066348,"corpo":"no entanto","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se acaso","id":3066349,"corpo":"se acaso","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conquanto","id":3066350,"corpo":"conquanto","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"embora","id":3066351,"corpo":"embora","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347533,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25907\/04.gif\">","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/878787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es adversativas manifestam uma oposi\u00e7\u00e3o entre duas ideias. Com base nisso, considere o esquema a seguir.Ideia I -&gt; \u201cpor\u00e9m\u201d (linha 08) -&gt; Ideia II. Ideia III -&gt; \u201cEm todo o caso\u201d (linha 12) -&gt;Ideia IV. Ideia V -&gt; \u201cMas\u201d (linha 16) -&gt; Ideia VI.A assertiva \u201cMuitas vezes, sentimo-nos completamente perdidos\u201d equivale, no esquema:","provas":[{"id":42922,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2015-ccv-ufc-administrador","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 05:05:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281378,"hashId":"7b2fe7a4de1196ac49b884a969e2be60","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">As rela\u00e7\u00f5es adversativas manifestam uma oposi\u00e7\u00e3o entre duas ideias. Com base nisso, considere o esquema a seguir.<\/p><p>Ideia I  -&gt; \u201cpor\u00e9m\u201d (linha 08) -&gt; Ideia II.<\/p><p>\r\nIdeia III -&gt; \u201cEm todo o caso\u201d (linha 12) -&gt;Ideia IV.\r\n<\/p><p>Ideia V -&gt; \u201cMas\u201d (linha 16) -&gt; Ideia VI.<\/p><p><\/p>A assertiva \u201cMuitas vezes, sentimo-nos completamente perdidos\u201d equivale, no esquema:<p><\/p>","resposta":4654571,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas \u00e0s ideias I e III.","id":4654568,"corpo":"<p align=justify>apenas \u00e0s ideias I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas \u00e0s ideias II e VI.","id":4654569,"corpo":"<p align=justify>apenas \u00e0s ideias II e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas \u00e0s ideias IV e V.","id":4654570,"corpo":"<p align=justify>apenas \u00e0s ideias IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s ideias I, IV e V.","id":4654571,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s ideias I, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s ideias II, III e VI.","id":4654572,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s ideias II, III e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cE agora, Jos\u00e9?\u201d01 H\u00e1 versos c\u00e9lebres que se transmitem atrav\u00e9s das idades do homem, como roteiros, bandeiras, 02 cartas de marear, sinais de tr\u00e2nsito, b\u00fassolas \u2013 ou segredos. Este, que veio ao mundo muito depois03 de mim, pelas m\u00e3os de Carlos Drummond de Andrade, acompanha-me desde que nasci, por um04 desses misteriosos acasos que fazem do que viveu j\u00e1, do que vive e do que ainda n\u00e3o vive, um05 mesmo n\u00f3 apertado e vertiginoso de tempo sem medida. Considero privil\u00e9gio meu dispor deste06 verso, porque me chamo Jos\u00e9 e muitas vezes na vida me tenho interrogado: \u201cE agora?\u201d Foram 07 aquelas horas em que o mundo escureceu, em que o des\u00e2nimo se fez muralha, fosso de v\u00edboras, em 08 que as m\u00e3os ficaram vazias e at\u00f4nitas. \u201cE agora, Jos\u00e9?\u201d Grande, por\u00e9m, \u00e9 o poder da poesia para09 que aconte\u00e7a, como juro que acontece, que esta pergunta simples aja como um t\u00f4nico, um golpe de10 espora, e n\u00e3o seja, como poderia ser, tenta\u00e7\u00e3o, o come\u00e7o da intermin\u00e1vel ladainha que \u00e9 a piedade 11 por n\u00f3s pr\u00f3prios.12 Em todo o caso, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es de tal modo absurdas (ou que o pareceriam vinte e quatro horas13 antes), que n\u00e3o se pode censurar a ningu\u00e9m um instante de desconforto total, um segundo em que14 tudo dentro de n\u00f3s pede socorro, ainda que saibamos que logo a seguir a mola pisada, violentada, se15 vai distender vibrante e verticalmente armar. Nesse momento veloz tocara-se o fundo do po\u00e7o. 16 Mas outros Jos\u00e9s andam pelo mundo, n\u00e3o o esque\u00e7amos nunca. A eles tamb\u00e9m sucedem 17 casos, desencontros, acidentes, agress\u00f5es, de que saem \u00e0s vezes vencedores, \u00e0s vezes vencidos. 18 Alguns n\u00e3o t\u00eam nada nem ningu\u00e9m a seu favor, e esses s\u00e3o, afinal, os que tornam insignificantes e 19 f\u00fateis as nossas penas. A esses, que chegaram ao limite das for\u00e7as, acuados a um canto pela matilha, 20 sem coragem para o \u00faltimo ainda que mortal arranco, \u00e9 que a pergunta de Carlos Drummond de21 Andrade deve ser feita, como um derradeiro apelo ao orgulho de ser homem: \u201cE agora, Jos\u00e9?\u201d 22 Precisamente um desses casos me mostra que j\u00e1 falei demasiado de mim. Um outro Jos\u00e9 est\u00e1 23 diante da mesa onde escrevo. N\u00e3o tem rosto, \u00e9 um vulto apenas, uma superf\u00edcie que treme como 24 uma dor cont\u00ednua. Sei que se chama Jos\u00e9 J\u00fanior, sem mais riqueza de apelidos e genealogias, e vive25 em S\u00e3o Jorge da Beira. \u00c9 novo, embriaga-se, e tratam-no como se fosse uma esp\u00e9cie de bobo. 26 Divertem-se \u00e0 sua custa alguns adultos, e as crian\u00e7as fazem-lhe assuadas, talvez o apedrejem de27 longe. E se isto n\u00e3o fizeram, empurraram-no com aquela s\u00fabita crueldade das crian\u00e7as, ao mesmo 28 tempo feroz e covarde, e o Jos\u00e9 J\u00fanior, perdido de b\u00eabedo, caiu e partiu uma perna, ou talvez n\u00e3o, e29 foi para o hospital. M\u00edsero corpo, alma pobre, orgulho ausente \u2013 \u201cE agora, Jos\u00e9?\u201d 30 Afasto para o lado os meus pr\u00f3prios pesares e raivas diante deste quadro desolado de uma31 degrada\u00e7\u00e3o, do gozo infinito que \u00e9 para os homens esmagarem outros homens, afog\u00e1-los 32 deliberadamente, avilt\u00e1-los, fazer deles objeto de tro\u00e7a, de irris\u00e3o, de chacota \u2013 matando sem matar, 33 sob a asa da lei ou perante a sua indiferen\u00e7a. Tudo isto porque o pobre Jos\u00e9 J\u00fanior \u00e9 um Jos\u00e9 J\u00fanior 34 pobre. Tivesse ele bens avultados na terra, conta forte no banco, autom\u00f3vel \u00e0 porta \u2013 e todos os35 v\u00edcios lhe seriam perdoados. Mas assim, pobre, fraco e b\u00eabedo, que grande fortuna para S\u00e3o Jorge 36 da Beira. Nem todas as terras de Portugal se podem gabar de dispor de um alvo humano para darem 37 livre expans\u00e3o a ferocidades ocultas. [...] SARAMAGO, Jos\u00e9. In: _______. A bagagem do viajante. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1996, p. 33-34. Texto adaptado para atender \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es do Acordo Ortogr\u00e1fico em vigor a partir de 2009.Com base no texto, responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 10.","id":405689,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"center\"><strong>\u201cE agora, Jos\u00e9?\u201d<\/strong><\/p><p align=\"justify\">01           H\u00e1 versos c\u00e9lebres que se transmitem atrav\u00e9s das idades do homem, como roteiros, bandeiras, <\/p><p align=\"justify\">02 cartas de marear, sinais de tr\u00e2nsito, b\u00fassolas \u2013 ou segredos. Este, que veio ao mundo muito depois<\/p><p align=\"justify\">03  de mim, pelas m\u00e3os de Carlos Drummond de Andrade, acompanha-me desde que nasci, por um<\/p><p align=\"justify\">04  desses misteriosos acasos que fazem do que viveu j\u00e1, do que vive e do que ainda n\u00e3o vive, um<\/p><p align=\"justify\">05  mesmo n\u00f3 apertado e vertiginoso de tempo sem medida. Considero privil\u00e9gio meu dispor deste<\/p><p align=\"justify\">06 verso, porque me chamo Jos\u00e9 e muitas vezes na vida me tenho interrogado: \u201cE agora?\u201d Foram <\/p><p align=\"justify\">07 aquelas horas em que o mundo escureceu, em que o des\u00e2nimo se fez muralha, fosso de v\u00edboras, em <\/p><p align=\"justify\">08 que as m\u00e3os ficaram vazias e at\u00f4nitas. \u201cE agora, Jos\u00e9?\u201d Grande, por\u00e9m, \u00e9 o poder da poesia para<\/p><p align=\"justify\">09 que aconte\u00e7a, como juro que acontece, que esta pergunta simples aja como um t\u00f4nico, um golpe de<\/p><p align=\"justify\">10 espora, e n\u00e3o seja, como poderia ser, tenta\u00e7\u00e3o, o come\u00e7o da intermin\u00e1vel ladainha que \u00e9 a piedade <\/p><p align=\"justify\">11 por n\u00f3s pr\u00f3prios.<\/p><p align=\"justify\">12           Em todo o caso, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es de tal modo absurdas (ou que o pareceriam vinte e quatro horas<\/p><p align=\"justify\">13 antes), que n\u00e3o se pode censurar a ningu\u00e9m um instante de desconforto total, um segundo em que<\/p><p align=\"justify\">14 tudo dentro de n\u00f3s pede socorro, ainda que saibamos que logo a seguir a mola pisada, violentada, se<\/p><p align=\"justify\">15 vai distender vibrante e verticalmente armar. Nesse momento veloz tocara-se o fundo do po\u00e7o. <\/p><p align=\"justify\">16         Mas outros Jos\u00e9s andam pelo mundo, n\u00e3o o esque\u00e7amos nunca. A eles tamb\u00e9m sucedem <\/p><p align=\"justify\">17 casos, desencontros, acidentes, agress\u00f5es, de que saem \u00e0s vezes vencedores, \u00e0s vezes vencidos. <\/p><p align=\"justify\">18 Alguns n\u00e3o t\u00eam nada nem ningu\u00e9m a seu favor, e esses s\u00e3o, afinal, os que tornam insignificantes e <\/p><p align=\"justify\">19 f\u00fateis as nossas penas. A esses, que chegaram ao limite das for\u00e7as, acuados a um canto pela matilha, <\/p><p align=\"justify\">20 sem coragem para o \u00faltimo ainda que mortal arranco, \u00e9 que a pergunta de Carlos Drummond de<\/p><p align=\"justify\">21 Andrade deve ser feita, como um derradeiro apelo ao orgulho de ser homem: \u201cE agora, Jos\u00e9?\u201d <\/p><p align=\"justify\">22      Precisamente um desses casos me mostra que j\u00e1 falei demasiado de mim. Um outro Jos\u00e9 est\u00e1 <\/p><p align=\"justify\">23 diante da mesa onde escrevo. N\u00e3o tem rosto, \u00e9 um vulto apenas, uma superf\u00edcie que treme como <\/p><p align=\"justify\">24 uma dor cont\u00ednua. Sei que se chama Jos\u00e9 J\u00fanior, sem mais riqueza de apelidos e genealogias, e vive<\/p><p align=\"justify\">25 em S\u00e3o Jorge da Beira. \u00c9 novo, embriaga-se, e tratam-no como se fosse uma esp\u00e9cie de bobo. <\/p><p align=\"justify\">26 Divertem-se \u00e0 sua custa alguns adultos, e as crian\u00e7as fazem-lhe assuadas, talvez o apedrejem de<\/p><p align=\"justify\">27 longe. E se isto n\u00e3o fizeram, empurraram-no com aquela s\u00fabita crueldade das crian\u00e7as, ao mesmo <\/p><p align=\"justify\">28 tempo feroz e covarde, e o Jos\u00e9 J\u00fanior, perdido de b\u00eabedo, caiu e partiu uma perna, ou talvez n\u00e3o, e<\/p><p align=\"justify\">29  foi para o hospital. M\u00edsero corpo, alma pobre, orgulho ausente \u2013 \u201cE agora, Jos\u00e9?\u201d\r\n <\/p><p align=\"justify\">30      Afasto para o lado os meus pr\u00f3prios pesares e raivas diante deste quadro desolado de uma<\/p><p align=\"justify\">31 degrada\u00e7\u00e3o, do gozo infinito que \u00e9 para os homens esmagarem outros homens, afog\u00e1-los <\/p><p align=\"justify\">32 deliberadamente, avilt\u00e1-los, fazer deles objeto de tro\u00e7a, de irris\u00e3o, de chacota \u2013 matando sem matar, <\/p><p align=\"justify\">33 sob a asa da lei ou perante a sua indiferen\u00e7a. Tudo isto porque o pobre Jos\u00e9 J\u00fanior \u00e9 um Jos\u00e9 J\u00fanior <\/p><p align=\"justify\">34 pobre. Tivesse ele bens avultados na terra, conta forte no banco, autom\u00f3vel \u00e0 porta \u2013 e todos os<\/p><p align=\"justify\">35 v\u00edcios lhe seriam perdoados. Mas assim, pobre, fraco e b\u00eabedo, que grande fortuna para S\u00e3o Jorge <\/p><p align=\"justify\">36 da Beira. Nem todas as terras de Portugal se podem gabar de dispor de um alvo humano para darem <\/p><p align=\"justify\">37 livre expans\u00e3o a ferocidades ocultas. [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">SARAMAGO, Jos\u00e9. In: _______. A bagagem do viajante. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1996, p. 33-34. Texto adaptado para atender \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es do Acordo Ortogr\u00e1fico em vigor a partir de 2009.<\/p>Com base no texto, responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 10.<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1281378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38889,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2015-instituto-acesso-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 06:15:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1134499,"hashId":"b28cc3649c1ca66701d486c4ab2efa76","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38889\/Q35.GIF\"><\/p>","resposta":4038708,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"170","id":4038708,"corpo":"<p align=justify>170<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"241","id":4038709,"corpo":"<p align=justify>241<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"242","id":4038710,"corpo":"<p align=justify>242<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"175","id":4038711,"corpo":"<p align=justify>175<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35","id":4038712,"corpo":"<p align=justify>35<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1134499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Crian\u00e7a e do adolescente \u2013 ECA, Inciso V do Artigo 88 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de Julho de 1990, ao que se refere \u00e0s diretrizes de pol\u00edticas de atendimento, \u00e9 correto:","provas":[{"id":90291,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2015-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Miguel Pereira - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2583872,"hashId":"42764bc2e3a12ae042b17a28f0953de5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Crian\u00e7a e do adolescente \u2013 ECA, Inciso V do Artigo 88 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de Julho de 1990, ao que se refere \u00e0s diretrizes de pol\u00edticas de atendimento, \u00e9 correto:<\/p>","resposta":10305586,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Integra\u00e7\u00e3o operacional de \u00f3rg\u00e3os do Judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensoria, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Assist\u00eancia Social, preferencialmente em um mesmo local, para efeito de agiliza\u00e7\u00e3o do atendimento inicial a adolescente a quem se atribua autoria do ato infracional.","id":10305586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Integra\u00e7\u00e3o operacional de \u00f3rg\u00e3os do Judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensoria, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Assist\u00eancia Social, preferencialmente em um mesmo local, para efeito de agiliza\u00e7\u00e3o do atendimento inicial a adolescente a quem se atribua autoria do ato infracional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever da Assist\u00eancia Social acionar os \u00f3rg\u00e3os do Judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensoria e Seguran\u00e7a P\u00fablica para agilizar o atendimento inicial a adolescente a quem se atribua autoria do ato infracional.","id":10305587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever da Assist\u00eancia Social acionar os \u00f3rg\u00e3os do Judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensoria e Seguran\u00e7a P\u00fablica para agilizar o atendimento inicial a adolescente a quem se atribua autoria do ato infracional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 sociedade local adotar as medidas necess\u00e1rias para que haja o atendimento do Assistente Social ao que se refere aos atendimentos do adolescente a quem se atribui autoria do ato infracional. ","id":10305588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 sociedade local adotar as medidas necess\u00e1rias para que haja o atendimento do Assistente Social ao que se refere aos atendimentos do adolescente a quem se atribui autoria do ato infracional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Integra\u00e7\u00e3o operacional de \u00f3rg\u00e3os do Judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Assist\u00eancia Social n\u00e3o dever\u00e1 intervir no atendimento inicial \u00e0 adolescente a quem se atribua autoria do ato infracional, a menos que seja solicitado pela Defensoria de Seguran\u00e7a P\u00fablica.","id":10305589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Integra\u00e7\u00e3o operacional de \u00f3rg\u00e3os do Judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Assist\u00eancia Social n\u00e3o dever\u00e1 intervir no atendimento inicial \u00e0 adolescente a quem se atribua autoria do ato infracional, a menos que seja solicitado pela Defensoria de Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 86 a 89)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 86 a 89)","pai":406593,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411482,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-86-a-89"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915,"slug":"auditor-conselheiro-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sistema de custeio e financiamento da Seguridade Social no Brasil, nos termos da doutrina e da legisla\u00e7\u00e3o pertinente, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":75399,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915,"slug":"auditor-conselheiro-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-auditor-conselheiro-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Auditor Conselheiro Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 10:02:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2275672,"hashId":"7cb6daa0114696e26c817ffc6349a93d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o sistema de custeio e financiamento da Seguridade Social no Brasil, nos termos da doutrina e da legisla\u00e7\u00e3o pertinente, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8960353,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O financiamento direto se d\u00e1 mediante contribui\u00e7\u00f5es e o indireto mediante receitas or\u00e7ament\u00e1rias da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.","id":8960350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O financiamento direto se d\u00e1 mediante contribui\u00e7\u00f5es e o indireto mediante receitas or\u00e7ament\u00e1rias da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A receita dos concursos de progn\u00f3sticos faz parte das contribui\u00e7\u00f5es sociais que custeiam a Seguridade Social.","id":8960351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita dos concursos de progn\u00f3sticos faz parte das contribui\u00e7\u00f5es sociais que custeiam a Seguridade Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhum benef\u00edcio ou servi\u00e7o ser\u00e1 criado, majorado ou estendido sem a correspondente fonte de custeio total.","id":8960352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum benef\u00edcio ou servi\u00e7o ser\u00e1 criado, majorado ou estendido sem a correspondente fonte de custeio total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o para contribui\u00e7\u00e3o social para o importador de bens ou servi\u00e7os do exterior, mas apenas para o exportador.","id":8960353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o para contribui\u00e7\u00e3o social para o importador de bens ou servi\u00e7os do exterior, mas apenas para o exportador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pescador artesanal que exerce atividade em regime de economia familiar, sem empregados permanentes, contribuir\u00e1 mediante aplica\u00e7\u00e3o de uma al\u00edquota sobre a comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.","id":8960354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pescador artesanal que exerce atividade em regime de economia familiar, sem empregados permanentes, contribuir\u00e1 mediante aplica\u00e7\u00e3o de uma al\u00edquota sobre a comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/2275672","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":21649,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-comunicacao-social-jornalismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Pedagogia","id":21659,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial- \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":21729,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2586,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual -\u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21699,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":21792,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15687,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Pedagogia","id":21793,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual- \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":21660,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":21661,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21662,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21664,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":21665,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea:Engenharia Civil","id":21666,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o de grandes eventos sempre envolve uma transforma\u00e7\u00e3o da rotina do lugar em que ocorre, como aconteceu no Brasil para a Copa do Mundo e outras modifica\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo realizadas para as Olimp\u00edadas. Outro exemplo de aten\u00e7\u00e3o especial foi \u00e0 atribu\u00edda a evento recente, os Jogos Panamericanos, realizados na cidade de:","provas":[{"id":52468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":21649,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2015"},{"id":52475,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Pedagogia","id":21659,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Pedagogia - 2015"},{"id":52477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial- \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":21729,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial  - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"},{"id":52491,"cargo":{"descricao":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2586,"slug":"tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":52497,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual -\u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21699,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual -  \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"},{"id":50734,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2015"},{"id":52548,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":21792,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2015"},{"id":52560,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15687,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":52564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Pedagogia","id":21793,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-pedagogia-nivel-iv","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Pedagogia - 2015"},{"id":52597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual- \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":21660,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-relacoes-publicas-nivel-iv","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual  - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"},{"id":52600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":21661,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao-prova-t","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":52607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21662,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-ciencias-contabeis-prova-t","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"},{"id":52615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"},{"id":52624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21664,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-eletrica-nivel-iii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2015"},{"id":52629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":21665,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-telecomunicacoes-nivel-iii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":52637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea:Engenharia Civil","id":21666,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-civil-nivel-iii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea:  Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 14:25:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1585206,"hashId":"ef808b5b312ac3b20d997ebd98b4ab98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o de grandes eventos sempre envolve uma transforma\u00e7\u00e3o da rotina do lugar em que ocorre, como aconteceu no Brasil para a Copa do Mundo e outras modifica\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo realizadas para as Olimp\u00edadas. Outro exemplo de aten\u00e7\u00e3o especial foi \u00e0 atribu\u00edda a evento recente, os Jogos Panamericanos, realizados na cidade de:<\/p>","resposta":5947133,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boston.","id":5947131,"corpo":"<p>Boston.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ottawa.","id":5947132,"corpo":"<p>Ottawa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toronto.","id":5947133,"corpo":"<p>Toronto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chicago.","id":5947134,"corpo":"<p>Chicago.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vancouver.","id":5947135,"corpo":"<p>Vancouver.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407368,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1585206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o ganho de pot\u00eancia de um amplificador \u00e9 de 100, seu ganho de pot\u00eancia em decib\u00e9is \u00e9 de: ","provas":[{"id":50734,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:25:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1587982,"hashId":"494c2eab9d1f1d3adbe1594395476b77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o ganho de pot\u00eancia de um amplificador \u00e9 de 100, seu ganho de pot\u00eancia em decib\u00e9is \u00e9 de: <\/p>","resposta":5956731,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 2 dB. ","id":5956729,"corpo":"<p> 2 dB. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 dB. ","id":5956730,"corpo":"<p>3 dB. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 20 dB. ","id":5956731,"corpo":"<p> 20 dB. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 30 dB.","id":5956732,"corpo":"<p> 30 dB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 dB.","id":5956733,"corpo":"<p>60 dB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 55","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1587982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":21649,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-comunicacao-social-jornalismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Pedagogia","id":21659,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial- \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":21729,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2586,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual -\u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21699,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":21792,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15687,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Pedagogia","id":21793,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual- \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":21660,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":21661,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21662,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21664,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":21665,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea:Engenharia Civil","id":21666,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programme for International Student Assessment (Pisa) \u2013 Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes \u2013 \u00e9 uma iniciativa de avalia\u00e7\u00e3o comparada, aplicada a estudantes na faixa dos 15 anos, idade em que se pressup\u00f5e o t\u00e9rmino da escolaridade b\u00e1sica obrigat\u00f3ria na maioria dos pa\u00edses. O programa \u00e9 desenvolvido pela OCDE (Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico). No Brasil, o Pisa \u00e9 coordenado pelo Instituto Nacional de Estudos e pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira, o mesmo que coordena outras provas como o ENEM.Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www.seed.se.gov.br\/noticia.asp? cdnoticia=9178 &gt; \u2013Adaptado.Em 2015, a aplica\u00e7\u00e3o do Pisa abrange outras \u00e1reas do conhecimento, como \u00e9 o caso de: ","provas":[{"id":52468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":21649,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2015"},{"id":52475,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Pedagogia","id":21659,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Pedagogia - 2015"},{"id":52477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial- \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":21729,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial  - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"},{"id":52491,"cargo":{"descricao":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2586,"slug":"tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":52497,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual -\u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21699,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual -  \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"},{"id":50734,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2015"},{"id":52548,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":21792,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2015"},{"id":52560,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15687,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":52564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Pedagogia","id":21793,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-pedagogia-nivel-iv","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Pedagogia - 2015"},{"id":52597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual- \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":21660,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-relacoes-publicas-nivel-iv","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual  - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"},{"id":52600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":21661,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao-prova-t","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":52607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21662,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-ciencias-contabeis-prova-t","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"},{"id":52615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"},{"id":52624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21664,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-eletrica-nivel-iii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2015"},{"id":52629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":21665,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-telecomunicacoes-nivel-iii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":52637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea:Engenharia Civil","id":21666,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-civil-nivel-iii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea:  Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 14:25:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1585231,"hashId":"ea62621c9d4ccedd465c3506ad71ce19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programme for International Student Assessment (Pisa) \u2013 Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes \u2013 \u00e9 uma iniciativa de avalia\u00e7\u00e3o comparada, aplicada a estudantes na faixa dos 15 anos, idade em que se pressup\u00f5e o t\u00e9rmino da escolaridade b\u00e1sica obrigat\u00f3ria na maioria dos pa\u00edses. O programa \u00e9 desenvolvido pela OCDE (Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico). No Brasil, o Pisa \u00e9 coordenado pelo Instituto Nacional de Estudos e pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira, o mesmo que coordena outras provas como o ENEM.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www.seed.se.gov.br\/noticia.asp? cdnoticia=9178 &gt; \u2013Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2015, a aplica\u00e7\u00e3o do Pisa abrange outras \u00e1reas do conhecimento, como \u00e9 o caso de: <\/p>","resposta":5947206,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" no\u00e7\u00f5es de rob\u00f3tica. ","id":5947205,"corpo":"<p> no\u00e7\u00f5es de rob\u00f3tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia financeira. ","id":5947206,"corpo":"<p>compet\u00eancia financeira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compreens\u00e3o da l\u00edngua inglesa. ","id":5947207,"corpo":"<p>compreens\u00e3o da l\u00edngua inglesa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interpreta\u00e7\u00e3o de textos.","id":5947208,"corpo":"<p>interpreta\u00e7\u00e3o de textos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"matem\u00e1tica b\u00e1sica. ","id":5947209,"corpo":"<p>matem\u00e1tica b\u00e1sica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1585231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O motor el\u00e9trico no qual as bobinas de campo s\u00e3o conectadas em s\u00e9rie com a armadura, assim, a velocidade varia inversamente proporcional ao valor da carga aplicada e que gira lentamente com cargas elevadas e rapidamente quando est\u00e1 em vazio, por isso pode se danificar facilmente, \u00e9 denominado motor: ","provas":[{"id":50734,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:25:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1587888,"hashId":"b666bc30106f1439ccedce8c2e88381b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O motor el\u00e9trico no qual as bobinas de campo s\u00e3o conectadas em s\u00e9rie com a armadura, assim, a velocidade varia inversamente proporcional ao valor da carga aplicada e que gira lentamente com cargas elevadas e rapidamente quando est\u00e1 em vazio, por isso pode se danificar facilmente, \u00e9 denominado motor: <\/p>","resposta":5956388,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" composto. ","id":5956385,"corpo":"<p> composto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00edbrido. ","id":5956386,"corpo":"<p>h\u00edbrido. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de deriva\u00e7\u00e3o. ","id":5956387,"corpo":"<p>de deriva\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" s\u00e9rie. ","id":5956388,"corpo":"<p> s\u00e9rie. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de passo.","id":5956389,"corpo":"<p>de passo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 55","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1587888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Como exemplo de Sinaliza\u00e7\u00e3o Telef\u00f4nica Associada ao Canal (CAS), pode-se citar: ","provas":[{"id":50734,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:25:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1587926,"hashId":"dc7fb7732b9dd0a1b282fc1b646e68c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Como exemplo de Sinaliza\u00e7\u00e3o Telef\u00f4nica Associada ao Canal (CAS), pode-se citar: <\/p>","resposta":5956509,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R2 Digital. ","id":5956509,"corpo":"<p>R2 Digital. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TUP. ","id":5956510,"corpo":"<p>TUP. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ISUP.","id":5956511,"corpo":"<p>ISUP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" SIP. ","id":5956512,"corpo":"<p> SIP. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Q.sig.","id":5956513,"corpo":"<p> Q.sig.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 55","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o Telef\u00f4nica","oab":false,"nome":"Sinaliza\u00e7\u00e3o Telef\u00f4nica","pai":399177,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399180,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-sinalizacao-telefonica"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/1587926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":21649,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-comunicacao-social-jornalismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Pedagogia","id":21659,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial- \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":21729,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2586,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual -\u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21699,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":21792,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15687,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Pedagogia","id":21793,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual- \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":21660,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":21661,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21662,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21664,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":21665,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea:Engenharia Civil","id":21666,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos meses, a pol\u00edtica externa entre Estados Unidos e Cuba vem sendo reestabelecida de diferentes maneiras. Entre os fatos a seguir, o que marcou de maneira significativa a reaproxima\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica entre os dois pa\u00edses no m\u00eas de julho de 2015, foi a(o): ","provas":[{"id":52468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":21649,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2015"},{"id":52475,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Pedagogia","id":21659,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Pedagogia - 2015"},{"id":52477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial- \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":21729,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial  - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"},{"id":52491,"cargo":{"descricao":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2586,"slug":"tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":52497,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual -\u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21699,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual -  \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"},{"id":50734,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2015"},{"id":52548,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":21792,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2015"},{"id":52560,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15687,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":52564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Pedagogia","id":21793,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-pedagogia-nivel-iv","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Pedagogia - 2015"},{"id":52597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual- \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":21660,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-relacoes-publicas-nivel-iv","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual  - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"},{"id":52600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":21661,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao-prova-t","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":52607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21662,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-ciencias-contabeis-prova-t","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"},{"id":52615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":21663,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"},{"id":52624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21664,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-eletrica-nivel-iii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2015"},{"id":52629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":21665,"slug":"tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-suporte-area-engenharia-telecomunicacoes-nivel-iii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Suporte - \u00c1rea: Engenharia Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":52637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea:Engenharia Civil","id":21666,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-engenharia-civil-nivel-iii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea:  Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 14:25:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1585210,"hashId":"b25a12223117ca9e74fa89b30856dd90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos meses, a pol\u00edtica externa entre Estados Unidos e Cuba vem sendo reestabelecida de diferentes maneiras. Entre os fatos a seguir, o que marcou de maneira significativa a reaproxima\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica entre os dois pa\u00edses no m\u00eas de julho de 2015, foi a(o): <\/p>","resposta":5947144,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" reabertura da embaixada cubana na cidade de Washington. ","id":5947144,"corpo":"<p> reabertura da embaixada cubana na cidade de Washington. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apoio dos EUA \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de usinas termonucleares em Havana.","id":5947145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoio dos EUA \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de usinas termonucleares em Havana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fim do embargo econ\u00f4mico promovido pelos Estados Unidos. ","id":5947146,"corpo":"<p>fim do embargo econ\u00f4mico promovido pelos Estados Unidos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es em Cuba para a escolha de um novo presidente. ","id":5947147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es em Cuba para a escolha de um novo presidente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assinatura de um acordo que promove a entrada de Cuba no Nafta.","id":5947148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assinatura de um acordo que promove a entrada de Cuba no Nafta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1585210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um planejamento de projeto, o que \u00e9 \u201ccaminho cr\u00edtico\u201d? ","provas":[{"id":50734,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:25:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1587972,"hashId":"7569ce4ada7708f6900cbd955308eb87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um planejamento de projeto, o que \u00e9 \u201ccaminho cr\u00edtico\u201d? <\/p>","resposta":5956694,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a sequ\u00eancia de atividades mais longa do in\u00edcio ao final do projeto ","id":5956694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a sequ\u00eancia de atividades mais longa do in\u00edcio ao final do projeto <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 a sequ\u00eancia de atividades em que h\u00e1 maior probabilidade de acidentes durante a execu\u00e7\u00e3o do projeto ","id":5956695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 a sequ\u00eancia de atividades em que h\u00e1 maior probabilidade de acidentes durante a execu\u00e7\u00e3o do projeto <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o caminho utilizado na evacua\u00e7\u00e3o emergencial em caso de risco no local do projeto ","id":5956696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o caminho utilizado na evacua\u00e7\u00e3o emergencial em caso de risco no local do projeto <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o somat\u00f3rio das sequ\u00eancias de atividades do projeto ","id":5956697,"corpo":"<p>\u00c9 o somat\u00f3rio das sequ\u00eancias de atividades do projeto <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o os coment\u00e1rios e sugest\u00f5es a respeito de uma sequ\u00eancia de atividades do projeto","id":5956698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o os coment\u00e1rios e sugest\u00f5es a respeito de uma sequ\u00eancia de atividades do projeto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 55","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Cronograma f\u00edsico-financeiro","oab":false,"nome":"Planejamento e Cronograma f\u00edsico-financeiro","pai":399255,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399257,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-planejamento-e-cronograma-fisico-financeiro"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1587972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio -\u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":12056,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta, previstas no C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito (Lei no 9.503\/1997),","provas":[{"id":72049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio -\u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":12056,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio -  \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 16:52:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2202238,"hashId":"2b92f4ae7f6fa114f284417a74cf8280","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta, previstas no C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito (Lei n<sup>o<\/sup> 9.503\/1997),<\/p>","resposta":8646886,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antes de colocar o ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o nas vias p\u00fablicas, o condutor dever\u00e1 verificar a exist\u00eancia e as boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento dos equipamentos de uso facultativo e obrigat\u00f3rio, bem como assegurar-se da exist\u00eancia de combust\u00edvel suficiente para chegar ao local de destino.","id":8646883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes de colocar o ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o nas vias p\u00fablicas, o condutor dever\u00e1 verificar a exist\u00eancia e as boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento dos equipamentos de uso facultativo e obrigat\u00f3rio, bem como assegurar-se da exist\u00eancia de combust\u00edvel suficiente para chegar ao local de destino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando uma pista de rolamento comportar v\u00e1rias faixas de circula\u00e7\u00e3o no mesmo sentido, s\u00e3o as da esquerda destinadas ao deslocamento dos ve\u00edculos mais lentos e de maior porte, quando n\u00e3o houver faixa especial a eles destinada, e as da direita, destinadas \u00e0 ultrapassagem e ao deslocamento dos ve\u00edculos de maior velocidade.","id":8646884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando uma pista de rolamento comportar v\u00e1rias faixas de circula\u00e7\u00e3o no mesmo sentido, s\u00e3o as da esquerda destinadas ao deslocamento dos ve\u00edculos mais lentos e de maior porte, quando n\u00e3o houver faixa especial a eles destinada, e as da direita, destinadas \u00e0 ultrapassagem e ao deslocamento dos ve\u00edculos de maior velocidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todo condutor ao efetuar a ultrapassagem dever\u00e1 indicar com anteced\u00eancia a manobra pretendida, acionando o pisca-alerta do ve\u00edculo ou por meio de gesto convencional de bra\u00e7o.","id":8646885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo condutor ao efetuar a ultrapassagem dever\u00e1 indicar com anteced\u00eancia a manobra pretendida, acionando o pisca-alerta do ve\u00edculo ou por meio de gesto convencional de bra\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhum condutor dever\u00e1 frear bruscamente seu ve\u00edculo, salvo por raz\u00f5es de seguran\u00e7a.","id":8646886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhum condutor dever\u00e1 frear bruscamente seu ve\u00edculo, salvo por raz\u00f5es de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas vias urbanas e nas rurais de pista dupla, a circula\u00e7\u00e3o de bicicletas dever\u00e1 ocorrer, quando n\u00e3o houver ciclovia, ciclofaixa, ou acostamento, ou quando n\u00e3o for poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o destes, entre as pistas de rolamento, com prefer\u00eancia sobre os ve\u00edculos automotores.","id":8646887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas vias urbanas e nas rurais de pista dupla, a circula\u00e7\u00e3o de bicicletas dever\u00e1 ocorrer, quando n\u00e3o houver ciclovia, ciclofaixa, ou acostamento, ou quando n\u00e3o for poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o destes, entre as pistas de rolamento, com prefer\u00eancia sobre os ve\u00edculos automotores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale alternativa que contempla todas as hip\u00f3teses de decreta\u00e7\u00e3o de intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica (art. 3o, Lei no 9.296\/96).","provas":[{"id":37813,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2015-vunesp-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC CE - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-11 04:43:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1087642,"hashId":"0b103a7f963be7bec34bce99f9a18c58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale alternativa que contempla todas as hip\u00f3teses de decreta\u00e7\u00e3o de intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica (art. 3<sup>o<\/sup>, Lei n<sup>o<\/sup> 9.296\/96).<\/p>","resposta":3837034,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo juiz, a requerimento da autoridade policial, na investiga\u00e7\u00e3o criminal; ou pelo juiz, a requerimento do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, na investiga\u00e7\u00e3o criminal e na instru\u00e7\u00e3o processual penal.","id":3837030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo juiz, a requerimento da autoridade policial, na investiga\u00e7\u00e3o criminal; ou pelo juiz, a requerimento do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, na investiga\u00e7\u00e3o criminal e na instru\u00e7\u00e3o processual penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo juiz, a requerimento da autoridade policial, na investiga\u00e7\u00e3o criminal; ou a requerimento do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou da autoridade policial, na instru\u00e7\u00e3o processual penal.","id":3837031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo juiz, a requerimento da autoridade policial, na investiga\u00e7\u00e3o criminal; ou a requerimento do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou da autoridade policial, na instru\u00e7\u00e3o processual penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo juiz, a requerimento da autoridade policial, na investiga\u00e7\u00e3o criminal; ou a requerimento do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, na investiga\u00e7\u00e3o criminal e na instru\u00e7\u00e3o processual penal.","id":3837032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo juiz, a requerimento da autoridade policial, na investiga\u00e7\u00e3o criminal; ou a requerimento do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, na investiga\u00e7\u00e3o criminal e na instru\u00e7\u00e3o processual penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo juiz, de of\u00edcio, ou a requerimento da autoridade policial, na investiga\u00e7\u00e3o criminal; ou a requerimento do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou da autoridade policial, na instru\u00e7\u00e3o processual penal.","id":3837033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo juiz, de of\u00edcio, ou a requerimento da autoridade policial, na investiga\u00e7\u00e3o criminal; ou a requerimento do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou da autoridade policial, na instru\u00e7\u00e3o processual penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo juiz, de of\u00edcio, ou a requerimento da autoridade policial, na investiga\u00e7\u00e3o criminal; ou a requerimento do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, na investiga\u00e7\u00e3o criminal e na instru\u00e7\u00e3o processual penal.","id":3837034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo juiz, de of\u00edcio, ou a requerimento da autoridade policial, na investiga\u00e7\u00e3o criminal; ou a requerimento do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, na investiga\u00e7\u00e3o criminal e na instru\u00e7\u00e3o processual penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 47 a 58","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.296\/1996 - Lei sobre intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.296\/1996 - Lei sobre intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395662,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-296-1996-lei-sobre-interceptacao-de-comunicacoes-telefonicas"}],"slug":"legislacao-federal\/1087642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usualmente conflito \u00e9 definido como um tipo de diverg\u00eancia, desentendimento ou incoer\u00eancia que envolve op\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis. Ele tende a deixar os envolvidos estressados e chega a provocar problemas de sa\u00fade, dependendo da sua extens\u00e3o. Os conflitos n\u00e3o resolvidos tendem a causar problemas \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es. o que n\u00e3o \u00e9 diferente na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Conflitos prejudicam a efic\u00e1cia e a efici\u00eancia, princ\u00edpios b\u00e1sicos da gest\u00e3o p\u00fablica contempor\u00e2nea. Dessa forma, uma gest\u00e3o de conflitos eficaz deve","provas":[{"id":46122,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-29 08:40:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1400129,"hashId":"bf71ea7d10fc8674d97f68cce430cf9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usualmente conflito \u00e9 definido como um tipo de diverg\u00eancia, desentendimento ou incoer\u00eancia que envolve op\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis. Ele tende a deixar os envolvidos estressados e chega a provocar problemas de sa\u00fade, dependendo da sua extens\u00e3o. Os conflitos n\u00e3o resolvidos tendem a causar problemas \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es. o que n\u00e3o \u00e9 diferente na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Conflitos prejudicam a efic\u00e1cia e a efici\u00eancia, princ\u00edpios b\u00e1sicos da gest\u00e3o p\u00fablica contempor\u00e2nea. Dessa forma, uma gest\u00e3o de conflitos eficaz deve<\/p>","resposta":5154774,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular a competi\u00e7\u00e3o entre os envolvidos, esperando que eles, por serem culpados pela situa\u00e7\u00e3o, resolvam os problemas criados a partir do princ\u00edpio da responsabiliza\u00e7\u00e3o.","id":5154773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular a competi\u00e7\u00e3o entre os envolvidos, esperando que eles, por serem culpados pela situa\u00e7\u00e3o, resolvam os problemas criados a partir do princ\u00edpio da responsabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"utilizar da estrat\u00e9gia de colabora\u00e7\u00e3o, buscando atender os anseios dos envolvidos em busca de solu\u00e7\u00e3o e n\u00e3o de culpados. O gestor deve buscar uma resposta que represente ganho m\u00fatuo, tanto para os envolvidos quanto para o setor.","id":5154774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar da estrat\u00e9gia de colabora\u00e7\u00e3o, buscando atender os anseios dos envolvidos em busca de solu\u00e7\u00e3o e n\u00e3o de culpados. O gestor deve buscar uma resposta que represente ganho m\u00fatuo, tanto para os envolvidos quanto para o setor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"instituir a solu\u00e7\u00e3o para os envolvidos com intuito de cessar o conflito tendo em vista a posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica superior que o gestor ocupa, evitando discutir com a equipe aspectos relativos apenas a seu cargo, neste caso a gest\u00e3o de conflitos.","id":5154775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir a solu\u00e7\u00e3o para os envolvidos com intuito de cessar o conflito tendo em vista a posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica superior que o gestor ocupa, evitando discutir com a equipe aspectos relativos apenas a seu cargo, neste caso a gest\u00e3o de conflitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"evitar a identifica\u00e7\u00e3o dos poss\u00edveis ou prov\u00e1veis conflitos, pois tal procedimento desgasta o gestor e concentra for\u00e7as em situa\u00e7\u00f5es que podem n\u00e3o ocorrer. O gestor deve apenas se envolver em conflitos que dizem respeito ao exerc\u00edcio do seu cargo, evitando desgastar sua imagem frente \u00e0 equipe de trabalho.","id":5154776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar a identifica\u00e7\u00e3o dos poss\u00edveis ou prov\u00e1veis conflitos, pois tal procedimento desgasta o gestor e concentra for\u00e7as em situa\u00e7\u00f5es que podem n\u00e3o ocorrer. O gestor deve apenas se envolver em conflitos que dizem respeito ao exerc\u00edcio do seu cargo, evitando desgastar sua imagem frente \u00e0 equipe de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419796,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426331,"slug":"administracao-publica-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-publica\/1400129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: M\u00fasico (CHO\/CSTGSP)","id":23583,"slug":"policial-militar-pm-oficial-area-musico-cho-cstgsp"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre ornamentos \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":60082,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: M\u00fasico (CHO\/CSTGSP)","id":23583,"slug":"policial-militar-pm-oficial-area-musico-cho-cstgsp"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-musico-cho-cstgsp-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: M\u00fasico (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 17:31:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2357684,"hashId":"4529505951f03c64202bb27543884d9a","enunciado":"<p>Sobre ornamentos \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9324347,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fator velocidade \u00e9 o principal componente do proj\u00e9til nas possibilidades de incapacita\u00e7\u00e3o de uma pessoa e n\u00e3o pode ser descartado na escolha da muni\u00e7\u00e3o.","id":9324345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator velocidade \u00e9 o principal componente do proj\u00e9til nas possibilidades de incapacita\u00e7\u00e3o de uma pessoa e n\u00e3o pode ser descartado na escolha da muni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o da apogiatura pertencente a uma nota pontuada, d\u00e1-se \u00e0 apogiatura 03 (tr\u00eas) ter\u00e7os do valor, ficando a nota real com o restante.","id":9324346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na execu\u00e7\u00e3o da apogiatura pertencente a uma nota pontuada, d\u00e1-se \u00e0 apogiatura 03 (tr\u00eas) ter\u00e7os do valor, ficando a nota real com o restante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o da apogiatura pertencente a uma nota sem ponto, d\u00e1-se \u00e0 apogiatura a metade do valor da nota real, ficando a nota real com a outra metade.","id":9324347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na execu\u00e7\u00e3o da apogiatura pertencente a uma nota sem ponto, d\u00e1-se \u00e0 apogiatura a metade do valor da nota real, ficando a nota real com a outra metade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o do mordente, quanto mais r\u00e1pido for o andamento do trecho musical, mais r\u00e1pido ser\u00e1 o valor do mordente.","id":9324348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na execu\u00e7\u00e3o do mordente, quanto mais r\u00e1pido for o andamento do trecho musical, mais r\u00e1pido ser\u00e1 o valor do mordente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: M\u00fasico (CHO\/CSTGSP)","id":23583,"slug":"policial-militar-pm-oficial-area-musico-cho-cstgsp"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre acorde de 7\u00aa da dominante, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":60082,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: M\u00fasico (CHO\/CSTGSP)","id":23583,"slug":"policial-militar-pm-oficial-area-musico-cho-cstgsp"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-musico-cho-cstgsp-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: M\u00fasico (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 17:30:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2357651,"hashId":"ce2333d10157fcd8df8b818f67014ab5","enunciado":"<p>Sobre acorde de 7\u00aa da dominante, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9324216,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o acorde de 7\u00aa da dominante resolve no I grau tamb\u00e9m no estado fundamental logicamente os dois devem ficar completos.","id":9324213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o acorde de 7\u00aa da dominante resolve no I grau tamb\u00e9m no estado fundamental logicamente os dois devem ficar completos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As \u00fanicas notas que n\u00e3o devem ser suprimidas no acorde de 7\u00aa da dominante \u00e9 a fundamental e a 7\u00aa","id":9324214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00fanicas notas que n\u00e3o devem ser suprimidas no acorde de 7\u00aa da dominante \u00e9 a fundamental e a 7\u00aa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o natural do acorde de 7\u00aa da dominante se d\u00e1 sobre o I grau e sobre o IV grau.","id":9324215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o natural do acorde de 7\u00aa da dominante se d\u00e1 sobre o I grau e sobre o IV grau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A nota que serve de resolu\u00e7\u00e3o da 7\u00aa s\u00f3 pode ser dobrada por movimento contr\u00e1rio, nunca por movimento direto.","id":9324216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nota que serve de resolu\u00e7\u00e3o da 7\u00aa s\u00f3 pode ser dobrada por movimento contr\u00e1rio, nunca por movimento direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SMI (structure of management information) \u00e9 uma linguagem baseada na ASN.1 (abstract syntax notation one) para defini\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es que residem em uma entidade gerenciada da rede.","provas":[{"id":23421,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32775,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33135,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33020,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32824,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":792657,"hashId":"b8b8025216167c74b6f565e1a492dffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SMI (<em>structure of management information<\/em>) \u00e9 uma linguagem baseada na ASN.1 (<em>abstract syntax notation one<\/em>) para defini\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es que residem em uma entidade gerenciada da rede.<\/p>","resposta":2736463,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736463,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736464,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s funcionalidades do gerenciamento de redes de computadores e ao principal esquema de gerenciamento, o SNMP (simple network management protocol), julgue os itens seguintes.","id":331701,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s funcionalidades do gerenciamento de redes de computadores e ao principal esquema de gerenciamento, o SNMP (<em>simple network management protocol<\/em>), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciamento de capacidade utiliza informa\u00e7\u00f5es relativas a necessidades atuais e futuras do neg\u00f3cio para a elabora\u00e7\u00e3o do plano de capacidade.","provas":[{"id":33135,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32775,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32824,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33020,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":23421,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":792672,"hashId":"e2f1437ba21561a17f89db2bb97d8fe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento de capacidade utiliza informa\u00e7\u00f5es relativas a necessidades atuais e futuras do neg\u00f3cio para a elabora\u00e7\u00e3o do plano de capacidade.<\/p>","resposta":2736493,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736493,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736494,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de processos relacionados \u00e0 entrega de servi\u00e7os.","id":331707,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de processos relacionados \u00e0 entrega de servi\u00e7os.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 119 e 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir do processo de gerenciamento de disponibilidade, informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 disponibilidade esperada para o servi\u00e7o de infraestrutura s\u00e3o obtidas na fase de projeto de uma nova solu\u00e7\u00e3o de infraestrutura.","provas":[{"id":33135,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":23421,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33020,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32775,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32824,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":792675,"hashId":"bd15a4edf39f74732e6739091c9402e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do processo de gerenciamento de disponibilidade, informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 disponibilidade esperada para o servi\u00e7o de infraestrutura s\u00e3o obtidas na fase de projeto de uma nova solu\u00e7\u00e3o de infraestrutura.<\/p>","resposta":2736500,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736499,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736500,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de gerenciamento de infraestrutura, julgue os itens a seguir.","id":331708,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de gerenciamento de infraestrutura, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 121 e 122","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a norma ISO\/IEC 27002, os controles implementados para a prote\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de log devem levar em considera\u00e7\u00e3o a capacidade de armazenamento da m\u00eddia utilizada para esse fim.","provas":[{"id":33135,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32775,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33020,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":23421,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32824,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-30 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":792676,"hashId":"867e37ce48e4f43f1306a45adbe08b37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma ISO\/IEC 27002, os controles implementados para a prote\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de <em>log <\/em>devem levar em considera\u00e7\u00e3o a capacidade de armazenamento da m\u00eddia utilizada para esse fim.<\/p>","resposta":2736501,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736501,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736502,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, de acordo com o que estabelecem as normas ISO\/IEC 27001 e ISO\/IEC 27002.","id":331709,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, de acordo com o que estabelecem as normas ISO\/IEC 27001 e ISO\/IEC 27002.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 123 e 124","ordem":123},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429588,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27002"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a norma ISO\/IEC 27001 devem ser realizadas periodicamente auditorias externas no sistema de gerenciamento de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33135,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32775,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33020,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":23421,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32824,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-30 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":792677,"hashId":"5c1a180adf2f32145a7bf801488c2d5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma ISO\/IEC 27001 devem ser realizadas periodicamente auditorias externas no sistema de gerenciamento de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2736504,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736503,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736504,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, de acordo com o que estabelecem as normas ISO\/IEC 27001 e ISO\/IEC 27002.","id":331709,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, de acordo com o que estabelecem as normas ISO\/IEC 27001 e ISO\/IEC 27002.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 123 e 124","ordem":123},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A engenharia de software, composta por um conjunto de tr\u00eas elementos fundamentais \u2014 m\u00e9todos, ferramentas e procedimentos \u2014 torna dispon\u00edvel ao desenvolvedor uma base para constru\u00e7\u00e3o de um software de alta qualidade em termos de produtividade.","provas":[{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":793311,"hashId":"a8de256340eeb19a6fe9ae5a092ec049","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A engenharia de <em>software<\/em>, composta por um conjunto de tr\u00eas elementos fundamentais \u2014 m\u00e9todos, ferramentas e procedimentos \u2014 torna dispon\u00edvel ao desenvolvedor uma base para constru\u00e7\u00e3o de um <em>software <\/em>de alta qualidade em termos de produtividade.<\/p>","resposta":2737891,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737891,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737892,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito da engenharia de software.","id":331888,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, a respeito da engenharia de <em>software<\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 63","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das vantagens do Scrum \u00e9 que, com ele, aplica-se um mecanismo de redu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de risco, por meio de seu ciclo frequente de inspe\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-30 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":793322,"hashId":"512a6c7fc5eb854fa498d2859cb76f30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das vantagens do <em>Scrum <\/em>\u00e9 que, com ele, aplica-se um mecanismo de redu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de risco, por meio de seu ciclo frequente de inspe\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2737913,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737913,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737914,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Scrum, julgue os itens subsequentes.","id":331892,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do <em>Scrum<\/em>, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 74 a 76","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o seis os n\u00edveis de maturidade do MPS.BR: A \u2013 Em Otimiza\u00e7\u00e3o; B \u2013 Gerenciado quantitativamente; C \u2013 Definido; D \u2013 Largamente Definido; E \u2013 Parcialmente Definido; F \u2013 Gerenciado.","provas":[{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":793326,"hashId":"8b57ce6195e66d1e2f7a508a8894f370","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o seis os n\u00edveis de maturidade do MPS.BR: A \u2013 Em Otimiza\u00e7\u00e3o; B \u2013 Gerenciado quantitativamente; C \u2013 Definido; D \u2013 Largamente Definido; E \u2013 Parcialmente Definido; F \u2013 Gerenciado.<\/p>","resposta":2737922,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737921,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737922,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens com refer\u00eancia a MPS.BR e CMMI.","id":331893,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens com refer\u00eancia a MPS.BR e CMMI.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 77 a 79","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O foco da orienta\u00e7\u00e3o a objetos est\u00e1 nos procedimentos a serem contemplados pelo sistema e nas informa\u00e7\u00f5es que este manipular\u00e1 e(ou) armazenar\u00e1.","provas":[{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":793330,"hashId":"2b132f13816727b8d53903692145097c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco da orienta\u00e7\u00e3o a objetos est\u00e1 nos procedimentos a serem contemplados pelo sistema e nas informa\u00e7\u00f5es que este manipular\u00e1 e(ou) armazenar\u00e1.<\/p>","resposta":2737930,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737929,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737930,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o a objetos, julgue os itens subsecutivos.","id":331894,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o a objetos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 80 a 83","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o processo RUP, o desenvolvimento de um software \u00e9 dividido em quatro fases: inicia\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e transi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":793331,"hashId":"752326c08e0ab60c9b4380d6c19beab2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o processo RUP, o desenvolvimento de um <em>software <\/em>\u00e9 dividido em quatro fases: inicia\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2737931,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737931,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737932,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o a objetos, julgue os itens subsecutivos.","id":331894,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o a objetos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 80 a 83","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Acessibilidade","oab":false,"nome":"Conceitos de Acessibilidade","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":398540,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-acessibilidade"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de arquitetura MVC separa as views e os controllers do modelo do sistema, o que permite altera\u00e7\u00f5es na interface sem impacto na camada de l\u00f3gica do neg\u00f3cio.","provas":[{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":793333,"hashId":"94488447d7410129171db43c1b6d4c02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o de arquitetura MVC separa as <em>views <\/em>e os <em>controllers <\/em>do modelo do sistema, o que permite altera\u00e7\u00f5es na interface sem impacto na camada de l\u00f3gica do neg\u00f3cio.<\/p>","resposta":2737935,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737935,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737936,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base no padr\u00e3o MVC (model \u2013 view \u2013 controller).","id":331895,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, com base no padr\u00e3o MVC (<em>model \u2013 view \u2013 controller<\/em>).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 84 e 85","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na modelagem conceitual, um atributo multivalorado \u00e9 aquele que representa um conjunto de valores dentro de uma mesma tupla de uma entidade.","provas":[{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-30 04:06:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":793362,"hashId":"1f861a436e9f15fa02ff22cc4cfbb368","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na modelagem conceitual, um atributo multivalorado \u00e9 aquele que representa um conjunto de valores dentro de uma mesma tupla de uma entidade.<\/p>","resposta":2737993,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737993,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737994,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos passos do processo de projeto de bancos de dados e de modelagem de dados relacional e dimensional, julgue os itens subsequentes.","id":331904,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos passos do processo de projeto de bancos de dados e de modelagem de dados relacional e dimensional, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 114 a 118","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","oab":false,"nome":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8037,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-de-dados-e-arquitetura-em-tres-esquemas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es slice and dice dos sistemas OLAP permitem selecionar e modificar a posi\u00e7\u00e3o de uma informa\u00e7\u00e3o, a troca de linhas por colunas e o giro do cubo multidimensional. Entretanto, n\u00e3o \u00e9 permitido combin\u00e1-las com as opera\u00e7\u00f5es drill down ou roll up.","provas":[{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-30 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":793368,"hashId":"dc7b28ea93a2c2b56f8bf39f075161b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As opera\u00e7\u00f5es <em>slice and dice<\/em> dos sistemas OLAP permitem selecionar e modificar a posi\u00e7\u00e3o de uma informa\u00e7\u00e3o, a troca de linhas por colunas e o giro do cubo multidimensional. Entretanto, n\u00e3o \u00e9 permitido combin\u00e1-las com as opera\u00e7\u00f5es<em> drill down <\/em>ou<em> roll up.<\/em><\/p>","resposta":2738006,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738005,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2738006,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a bancos de dados transacionais e anal\u00edticos, julgue os seguintes itens.","id":331905,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a bancos de dados transacionais e anal\u00edticos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 119 a 121","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OLAP","oab":false,"nome":"OLAP","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8111,"slug":"tecnologia-da-informacao-olap"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SH Dias","descricao":"SH Dias","sigla":"","oab":false,"id":1403,"slug":"sh-dias"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Manuel","sigla":"","id":1864,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeito do ECA:I - Considera-se ato infracional a conduta descrita como crime ou contraven\u00e7\u00e3o penal;II - S\u00e3o penalmente imput\u00e1veis os menores de dezoito anos, sujeitos \u00e0s medidas previstas no ECA.Podemos afirmar que:","provas":[{"id":84768,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Manuel","sigla":"","id":1864,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp"},"banca":{"nome":"SH Dias","descricao":"SH Dias","sigla":"","oab":false,"id":1403,"slug":"sh-dias"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp-2015-sh-dias-professor","tipo":1,"nome":"SH Dias - Prefeitura de S\u00e3o Manuel - Professor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 15:18:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2465065,"hashId":"e2a73b616454c40139b3ebf354aed950","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito do ECA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Considera-se ato infracional a conduta descrita como crime ou contraven\u00e7\u00e3o penal;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - S\u00e3o penalmente imput\u00e1veis os menores de dezoito anos, sujeitos \u00e0s medidas previstas no ECA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que:<\/p>","resposta":9784877,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto;","id":9784877,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto;","id":9784878,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 correto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambos os itens est\u00e3o incorretos;","id":9784879,"corpo":"<p>Ambos os itens est\u00e3o incorretos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ambos os itens est\u00e3o corretos.","id":9784880,"corpo":"<p>Ambos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Plaquetas grandes e frequentemente reduzidas em n\u00famero, funcionalmente anormais, complexo de glicoprote\u00ednas Ib-IX anormal, ades\u00e3o reduzida ao subendot\u00e9lio, agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria reduzida as respostas aos agonistas comuns (ATP,Epinefrina, trombina e col\u00e1geno) com o uso de Ristocetina em prova laboratorial. S\u00e3o caracter\u00edsticas do diagn\u00f3stico do dist\u00farbio plaquet\u00e1rio:","provas":[{"id":71587,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"essex-2015-essex-oficial-de-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:16:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2184421,"hashId":"c79c46bbf7f8458974dbf047923dd262","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Plaquetas grandes e frequentemente reduzidas em n\u00famero, funcionalmente anormais, complexo de glicoprote\u00ednas Ib-IX anormal, ades\u00e3o reduzida ao subendot\u00e9lio, agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria reduzida as respostas aos agonistas comuns (ATP,Epinefrina, trombina e col\u00e1geno) com o uso de Ristocetina em prova laboratorial. S\u00e3o caracter\u00edsticas do diagn\u00f3stico do dist\u00farbio plaquet\u00e1rio:<\/p>","resposta":8572367,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a plaquet\u00e1ria de Von-Willebrand","id":8572364,"corpo":"<p>Doen\u00e7a plaquet\u00e1ria de Von-Willebrand<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Bernard-Soulier","id":8572365,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Bernard-Soulier<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Scotti ","id":8572366,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Scotti <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trombastenia de Glanzmann","id":8572367,"corpo":"<p>Trombastenia de Glanzmann<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A homeostasia do C\u00e1lcio \u00e9 mantida por duas subst\u00e2ncias que atuam nas c\u00e9lulas tubulares renais, promovendo a diminui\u00e7\u00e3o da reabsor\u00e7\u00e3o de F\u00f3sforo e aumentando a de C\u00e1lcio, e na mucosa do intestino delgado, induzindo a absor\u00e7\u00e3o de C\u00e1lcio e F\u00f3sforo, s\u00e3o elas:","provas":[{"id":71587,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"essex-2015-essex-oficial-de-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:16:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2184419,"hashId":"c85ab4c72ddc4e86957aea6f878ca7af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A homeostasia do C\u00e1lcio \u00e9 mantida por duas subst\u00e2ncias que atuam nas c\u00e9lulas tubulares renais, promovendo a diminui\u00e7\u00e3o da reabsor\u00e7\u00e3o de F\u00f3sforo e aumentando a de C\u00e1lcio, e na mucosa do intestino delgado, induzindo a absor\u00e7\u00e3o de C\u00e1lcio e F\u00f3sforo, s\u00e3o elas:<\/p>","resposta":8572358,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tiroxina e Cianocobalamina","id":8572356,"corpo":"<p>Tiroxina e Cianocobalamina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Horm\u00f4nio Paratireoidiano e 1,25-Di-hidroxicolecalciferol","id":8572357,"corpo":"<p>Horm\u00f4nio Paratireoidiano e 1,25-Di-hidroxicolecalciferol<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ACTH e 1,25-Di-hidroxicolecalciferol","id":8572358,"corpo":"<p>ACTH e 1,25-Di-hidroxicolecalciferol<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Triiodotironina e Horm\u00f4nio Paratireoidiano","id":8572359,"corpo":"<p>Triiodotironina e Horm\u00f4nio Paratireoidiano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398287,"slug":"farmacia-fisiologia-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O coeficiente de parti\u00e7\u00e3o \u00f3leo-\u00e1gua \u00e9 a medida do car\u00e1ter lipof\u00edlico da mol\u00e9cula, ou seja, sua prefer\u00eancia pela fase hidrof\u00edlica ou lipof\u00edlica. Se um soluto for adicionado em uma mistura de dois l\u00edquidos imisc\u00edveis, ele se distribui entre as duas fases e alcan\u00e7a equil\u00edbrio em uma temperatura constante. Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao coeficiente de parti\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":71587,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"essex-2015-essex-oficial-de-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:17:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2184439,"hashId":"df6b8ea9979cb6c8704b268064696eb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O coeficiente de parti\u00e7\u00e3o \u00f3leo-\u00e1gua \u00e9 a medida do car\u00e1ter lipof\u00edlico da mol\u00e9cula, ou seja, sua prefer\u00eancia pela fase hidrof\u00edlica ou lipof\u00edlica. Se um soluto for adicionado em uma mistura de dois l\u00edquidos imisc\u00edveis, ele se distribui entre as duas fases e alcan\u00e7a equil\u00edbrio em uma temperatura constante. Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao coeficiente de parti\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8572444,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O coeficiente de parti\u00e7\u00e3o depende da concentra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmaco somente se as mol\u00e9culas n\u00e3o tendem a se dissociarem em solu\u00e7\u00e3o.","id":8572442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O coeficiente de parti\u00e7\u00e3o depende da concentra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmaco somente se as mol\u00e9culas n\u00e3o tendem a se dissociarem em solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o P=Cs\/Ci, onde P \u00e9 o coeficiente de parti\u00e7\u00e3o, Cs \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmaco na fase superior e Ci \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmaco na fase inferior, n\u00e3o pode ser usada para calcular a quantidade de f\u00e1rmaco extra\u00eddo ou remanescente em uma camada.","id":8572443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o P=Cs\/Ci, onde P \u00e9 o coeficiente de parti\u00e7\u00e3o, Cs \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmaco na fase superior e Ci \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmaco na fase inferior, n\u00e3o pode ser usada para calcular a quantidade de f\u00e1rmaco extra\u00eddo ou remanescente em uma camada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O coeficiente de parti\u00e7\u00e3o pode ser efetivamente usado nos seguintes casos, entre outros: extra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos brutos, recupera\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos a partir do caldo de fermenta\u00e7\u00e3o e determina\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de \u00f3leos flavorizantes entre fase aquosa e oleosa de emuls\u00f5es.","id":8572444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O coeficiente de parti\u00e7\u00e3o pode ser efetivamente usado nos seguintes casos, entre outros: extra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos brutos, recupera\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos a partir do caldo de fermenta\u00e7\u00e3o e determina\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de \u00f3leos flavorizantes entre fase aquosa e oleosa de emuls\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O coeficiente de parti\u00e7\u00e3o octanol-\u00e1gua \u00e9 comumente usado no desenvolvimento de formula\u00e7\u00e3o, como verifica\u00e7\u00e3o de estabilidade do f\u00e1rmaco, uso de aditivos de salting-out e aspectos relacionados ao meio.","id":8572445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O coeficiente de parti\u00e7\u00e3o octanol-\u00e1gua \u00e9 comumente usado no desenvolvimento de formula\u00e7\u00e3o, como verifica\u00e7\u00e3o de estabilidade do f\u00e1rmaco, uso de aditivos de salting-out e aspectos relacionados ao meio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as enterobact\u00e9rias fermentam a glicose, reduzem nitrato a nitrito e s\u00e3o oxidase negativa, exceto:","provas":[{"id":71587,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"essex-2015-essex-oficial-de-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:16:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2184434,"hashId":"7e0758a04769b03b4d98cb05c2e1843f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as enterobact\u00e9rias fermentam a glicose, reduzem nitrato a nitrito e s\u00e3o oxidase negativa, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":8572420,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shigella flexneri","id":8572420,"corpo":"<p>Shigella flexneri<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Morganella morgani","id":8572421,"corpo":"<p>Morganella morgani<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Plesiomonas shigelloides","id":8572422,"corpo":"<p>Plesiomonas shigelloides<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Citrobacter fruindii ","id":8572423,"corpo":"<p>Citrobacter fruindii <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398388,"slug":"farmacia-microbiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as diretrizes estabelecidas pela RDC 17, de 16 de abril de 2010, para \u00e1reas de fabrica\u00e7\u00e3o de produto est\u00e9reis \u00e9 correto afirmar que: 1 - Os sistemas de fluxo unidirecional devem fornecer uma velocidade de ar homog\u00eanea de aproximadamente 0.45m\/s \u00b120% na posi\u00e7\u00e3o de trabalho. 2 \u2013 \u00c1reas circundantes \u00e0s de grau A, nas opera\u00e7\u00f5es de prepara\u00e7\u00e3o e envase ass\u00e9ptico de produto devem ter classifica\u00e7\u00e3o ISO 7 segundo a ABNT NBR ISSO 14644-1. 3 - Para que os graus B, C e D sejam alcan\u00e7ados, o n\u00famero de trocas totais do ar da \u00e1rea deve ser no m\u00ednimo de 20 trocas\/hora em uma sala com padr\u00e3o de fluxo de ar adequado e com filtros de alta efici\u00eancia de reten\u00e7\u00e3o de part\u00edculas apropriados (filtros HEPA - high efficiency particule air). 4 - Para que os graus B, C e D sejam alcan\u00e7ados, o n\u00famero de trocas totais do ar da \u00e1rea deve ser no m\u00ednimo de 45 trocas\/hora em uma sala com padr\u00e3o de fluxo de ar adequado e com filtros de alta efici\u00eancia de reten\u00e7\u00e3o de part\u00edculas apropriados (filtros HEPA - high efficiency particule air).","provas":[{"id":71587,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"essex-2015-essex-oficial-de-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:18:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2184449,"hashId":"1dca9265eeebb40da788e5267cff393c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as diretrizes estabelecidas pela RDC 17, de 16 de abril de 2010, para \u00e1reas de fabrica\u00e7\u00e3o de produto est\u00e9reis \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Os sistemas de fluxo unidirecional devem fornecer uma velocidade de ar homog\u00eanea de aproximadamente 0.45m\/s \u00b120% na posi\u00e7\u00e3o de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 \u00c1reas circundantes \u00e0s de grau A, nas opera\u00e7\u00f5es de prepara\u00e7\u00e3o e envase ass\u00e9ptico de produto devem ter classifica\u00e7\u00e3o ISO 7 segundo a ABNT NBR ISSO 14644-1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Para que os graus B, C e D sejam alcan\u00e7ados, o n\u00famero de trocas totais do ar da \u00e1rea deve ser no m\u00ednimo de 20 trocas\/hora em uma sala com padr\u00e3o de fluxo de ar adequado e com filtros de alta efici\u00eancia de reten\u00e7\u00e3o de part\u00edculas apropriados (filtros HEPA - high efficiency particule air). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Para que os graus B, C e D sejam alcan\u00e7ados, o n\u00famero de trocas totais do ar da \u00e1rea deve ser no m\u00ednimo de 45 trocas\/hora em uma sala com padr\u00e3o de fluxo de ar adequado e com filtros de alta efici\u00eancia de reten\u00e7\u00e3o de part\u00edculas apropriados (filtros HEPA - high efficiency particule air).<\/p>","resposta":8572485,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o incorretos","id":8572484,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o incorretos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Os itens 2 e 4 est\u00e3o corretos ","id":8572485,"corpo":"<p> Os itens 2 e 4 est\u00e3o corretos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os itens 1, 2 e 3 est\u00e3o corretos","id":8572486,"corpo":"<p>Os itens 1, 2 e 3 est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens 1 e 3 est\u00e3o corretos ","id":8572487,"corpo":"<p>Os itens 1 e 3 est\u00e3o corretos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos","oab":false,"nome":"Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400667,"slug":"farmacia-boas-praticas-de-fabricacao-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 altera\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o, suspens\u00e3o, reativa\u00e7\u00e3o e cancelamento p\u00f3s-registro de medicamentos, regulamentada pela RDC-ANVISA n\u00ba 48 de 06 de outubro de 2009, assinale a alternativa correta sobre as afirmativas abaixo:I - Na altera\u00e7\u00e3o menor de excipiente, quando se tratar de redu\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o de excipientes, como corantes, edulcorantes ou aromatizantes, fica dispensada a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de valida\u00e7\u00e3o do novo m\u00e9todo anal\u00edtico do produto acabado. II - Na inclus\u00e3o de novo acondicionamento, \u00e9 permitida, concomitantemente, a altera\u00e7\u00e3o dos equipamentos utilizados exclusivamente para o processo de embalagem e somente poder\u00e1 ser implementada ap\u00f3s an\u00e1lise e conclus\u00e3o favor\u00e1vel da ANVISA. III - A peti\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o de posologia de medicamentos novos ou de refer\u00eancia deve conter o relat\u00f3rio de estudo cl\u00ednico fase II e o texto de bula atualizado.IV - O cancelamento do registro do medicamento somente poder\u00e1 ser solicitado ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da Suspens\u00e3o Tempor\u00e1ria de Fabrica\u00e7\u00e3o, exceto para os medicamentos que n\u00e3o foram comercializados.","provas":[{"id":71587,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"essex-2015-essex-oficial-de-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:18:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2184451,"hashId":"f275d1073561ec7f8f9d71efc2391656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 altera\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o, suspens\u00e3o, reativa\u00e7\u00e3o e cancelamento p\u00f3s-registro de medicamentos, regulamentada pela RDC-ANVISA n\u00ba 48 de 06 de outubro de 2009, assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Na altera\u00e7\u00e3o menor de excipiente, quando se tratar de redu\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o de excipientes, como corantes, edulcorantes ou aromatizantes, fica dispensada a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de valida\u00e7\u00e3o do novo m\u00e9todo anal\u00edtico do produto acabado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Na inclus\u00e3o de novo acondicionamento, \u00e9 permitida, concomitantemente, a altera\u00e7\u00e3o dos equipamentos utilizados exclusivamente para o processo de embalagem e somente poder\u00e1 ser implementada ap\u00f3s an\u00e1lise e conclus\u00e3o favor\u00e1vel da ANVISA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A peti\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o de posologia de medicamentos novos ou de refer\u00eancia deve conter o relat\u00f3rio de estudo cl\u00ednico fase II e o texto de bula atualizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O cancelamento do registro do medicamento somente poder\u00e1 ser solicitado ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da Suspens\u00e3o Tempor\u00e1ria de Fabrica\u00e7\u00e3o, exceto para os medicamentos que n\u00e3o foram comercializados.<\/p>","resposta":8572495,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e IV est\u00e3o corretas ","id":8572492,"corpo":"<p> I, II e IV est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas","id":8572493,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV est\u00e3o corretas","id":8572494,"corpo":"<p>III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas ","id":8572495,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estabilidade dos f\u00e1rmacos e medicamentos consiste na resist\u00eancia a rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, principalmente de ocorr\u00eancia nos constituintes ativos das formula\u00e7\u00f5es. Os l\u00edquidos s\u00e3o, em geral, mais suscet\u00edveis aos processos de degrada\u00e7\u00e3o que outras formas farmac\u00eauticas, especialmente em se tratando de ve\u00edculo aquoso. Dentro deste contexto N\u00c3O se pode afirmar que:","provas":[{"id":71587,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"essex-2015-essex-oficial-de-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:19:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2184463,"hashId":"501a67fe4c2729a5de76729b1430a8f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estabilidade dos f\u00e1rmacos e medicamentos consiste na resist\u00eancia a rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, principalmente de ocorr\u00eancia nos constituintes ativos das formula\u00e7\u00f5es. Os l\u00edquidos s\u00e3o, em geral, mais suscet\u00edveis aos processos de degrada\u00e7\u00e3o que outras formas farmac\u00eauticas, especialmente em se tratando de ve\u00edculo aquoso. Dentro deste contexto <strong>N\u00c3O <\/strong>se pode afirmar que:<\/p>","resposta":8572543,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pH \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a estabilidade de f\u00e1rmacos, principalmente os contidos em solu\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas. ","id":8572543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pH \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a estabilidade de f\u00e1rmacos, principalmente os contidos em solu\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com o aumento da temperatura (calor) a estabilidade de v\u00e1rias formas farmac\u00eauticas \u00e9 afetada, n\u00e3o s\u00f3 qu\u00edmica como fisicamente.","id":8572544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o aumento da temperatura (calor) a estabilidade de v\u00e1rias formas farmac\u00eauticas \u00e9 afetada, n\u00e3o s\u00f3 qu\u00edmica como fisicamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com frequ\u00eancia adicionam-se eletr\u00f3litos para ajustar a tonicidade das solu\u00e7\u00f5es. Eles n\u00e3o interferem na estabilidade porque sempre possuem compatibilidade f\u00edsica e qu\u00edmica com as solu\u00e7\u00f5es.","id":8572545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com frequ\u00eancia adicionam-se eletr\u00f3litos para ajustar a tonicidade das solu\u00e7\u00f5es. Eles n\u00e3o interferem na estabilidade porque sempre possuem compatibilidade f\u00edsica e qu\u00edmica com as solu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A troca da \u00e1gua por solventes org\u00e2nicos pode amenizar ou resolver problemas de hidr\u00f3lise.","id":8572546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A troca da \u00e1gua por solventes org\u00e2nicos pode amenizar ou resolver problemas de hidr\u00f3lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se descreve a pot\u00eancia de um f\u00e1rmaco est\u00e1 se fazendo refer\u00eancia \u00e0:","provas":[{"id":71587,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"essex-2015-essex-oficial-de-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:20:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2184475,"hashId":"b1ee89ea8b796d38c0879e8a9dee4a08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se descreve a pot\u00eancia de um f\u00e1rmaco est\u00e1 se fazendo refer\u00eancia \u00e0:<\/p>","resposta":8572594,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efic\u00e1cia cl\u00ednica que reflete a constante de afinidade.","id":8572594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efic\u00e1cia cl\u00ednica que reflete a constante de afinidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Afinidade pelos receptores e efici\u00eancia do acoplamento.","id":8572595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afinidade pelos receptores e efici\u00eancia do acoplamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dose m\u00e1xima capaz de causar algum efeito t\u00f3xico.","id":8572596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dose m\u00e1xima capaz de causar algum efeito t\u00f3xico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o ou dose necess\u00e1ria para produzir 50% do efeito m\u00e1ximo.","id":8572597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concentra\u00e7\u00e3o ou dose necess\u00e1ria para produzir 50% do efeito m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/2184475","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}