{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163262,"perPage":"100","pages":21633,"page":12903,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619,"slug":"defensor-publico-federal-de-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A multa, como san\u00e7\u00e3o resultante do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia administrativa, n\u00e3o possui a caracter\u00edstica da autoexecutoriedade.","provas":[{"id":23104,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619,"slug":"defensor-publico-federal-de-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 11:14:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":775079,"hashId":"2d829548b896eb7375ad4fcbfeb60cd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A multa, como san\u00e7\u00e3o resultante do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia administrativa, n\u00e3o possui a caracter\u00edstica da autoexecutoriedade.<\/p>","resposta":2688428,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2688428,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2688429,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que tratam da hierarquia e dos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":327334,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, que tratam da hierarquia e dos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/775079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u201cSubsistema de Informa\u00e7\u00f5es Patrimoniais\u201d do Sistema Cont\u00e1bil P\u00fablico subsidia a administra\u00e7\u00e3o com informa\u00e7\u00f5es tais como:","provas":[{"id":71128,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2015-bio-rio-administrador","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - IFRJ - Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 20:29:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2167800,"hashId":"620f07d3555a02e8be42fb3db18aea9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cSubsistema de Informa\u00e7\u00f5es Patrimoniais\u201d do Sistema Cont\u00e1bil P\u00fablico subsidia a administra\u00e7\u00e3o com informa\u00e7\u00f5es tais como:<\/p>","resposta":8499617,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acordos e garantias.","id":8499616,"corpo":"<p>acordos e garantias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resultado econ\u00f4mico.","id":8499617,"corpo":"<p>resultado econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8499618,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8499619,"corpo":"<p>programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantias e responsabilidades.","id":8499620,"corpo":"<p>garantias e responsabilidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412363,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-do-resultado-economico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Stakeholders s\u00e3o pessoas e\/ou grupos que podem afetar e s\u00e3o afetados pelos resultados estrat\u00e9gicos obtidos e que t\u00eam reivindica\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis no tocante ao desempenho da empresa. Os tipos de stakeholders s\u00e3o:","provas":[{"id":42922,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2015-ccv-ufc-administrador","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 04:29:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1281400,"hashId":"ad822509f001ac484a669b41e8bbe71e","enunciado":"<p align=\"justify\"><em>Stakeholders<\/em> s\u00e3o pessoas e\/ou grupos que podem afetar e s\u00e3o afetados pelos resultados estrat\u00e9gicos obtidos e que t\u00eam reivindica\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis no tocante ao desempenho da empresa. Os tipos de <em>stakeholders<\/em> s\u00e3o:<\/p>","resposta":4654679,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"stakeholders ativos e passivos.","id":4654676,"corpo":"<p align=justify><em>stakeholders<\/em> ativos e passivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"stakeholders relacionados e n\u00e3o relacionados.","id":4654677,"corpo":"<p align=justify><em>stakeholders<\/em> relacionados e n\u00e3o relacionados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"stakeholders organizacionais, corporativos e empresariais.","id":4654678,"corpo":"<p align=justify><em>stakeholders<\/em> organizacionais, corporativos e empresariais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"stakeholders do mercado de capitais, do mercado de produtos e organizacionais.","id":4654679,"corpo":"<p align=justify><em>stakeholders<\/em> do mercado de capitais, do mercado de produtos e organizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"stakeholders do mercado de servi\u00e7os, do mercado de produtos e do mercado varejista.","id":4654680,"corpo":"<p align=justify><em>stakeholders<\/em> do mercado de servi\u00e7os, do mercado de produtos e do mercado varejista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/1281400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia","id":18728,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trazido pela Lei n\u00ba 11.340\/2006 (Lei Maria da Penha), sobre a equipe de atendimento multidisciplinar, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43960,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia","id":18728,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-psicologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Psicologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:26:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1321995,"hashId":"949484644b2dc7221b207621a7df3808","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao trazido pela Lei n\u00ba 11.340\/2006 (Lei Maria da Penha), sobre a equipe de atendimento multidisciplinar, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4830098,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compete \u00e0 equipe de atendimento multidisciplinar, entre outras atribui\u00e7\u00f5es que lhe forem reservadas pela legisla\u00e7\u00e3o local, decidir sobre as medidas pertinentes \u00e0 ofendida, ao agressor e aos familiares, com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes;","id":4830095,"corpo":"<p align=justify>compete \u00e0 equipe de atendimento multidisciplinar, entre outras atribui\u00e7\u00f5es que lhe forem reservadas pela legisla\u00e7\u00e3o local, decidir sobre as medidas pertinentes \u00e0 ofendida, ao agressor e aos familiares, com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em qualquer situa\u00e7\u00e3o o juiz poder\u00e1 determinar a manifesta\u00e7\u00e3o de profissional especializado, mediante indica\u00e7\u00e3o do Conselho Profissional Regional;","id":4830096,"corpo":"<p align=justify>em qualquer situa\u00e7\u00e3o o juiz poder\u00e1 determinar a manifesta\u00e7\u00e3o de profissional especializado, mediante indica\u00e7\u00e3o do Conselho Profissional Regional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compete \u00e0 equipe de atendimento multidisciplinar, se necess\u00e1rio, acompanhar a ofendida para assegurar a retirada de seus pertences do local da ocorr\u00eancia ou do domic\u00edlio familiar;","id":4830097,"corpo":"<p align=justify>compete \u00e0 equipe de atendimento multidisciplinar, se necess\u00e1rio, acompanhar a ofendida para assegurar a retirada de seus pertences do local da ocorr\u00eancia ou do domic\u00edlio familiar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher que vierem a ser criados poder\u00e3o contar com uma equipe de atendimento multidisciplinar, a ser integrada por profissionais especializados nas \u00e1reas psicossocial, jur\u00eddica e de sa\u00fade;","id":4830098,"corpo":"<p align=justify>os Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher que vierem a ser criados poder\u00e3o contar com uma equipe de atendimento multidisciplinar, a ser integrada por profissionais especializados nas \u00e1reas psicossocial, jur\u00eddica e de sa\u00fade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compete \u00e0 equipe de atendimento multidisciplinar determinar sobre o afastamento do agressor do lar, domic\u00edlio ou local de conviv\u00eancia com a ofendida.","id":4830099,"corpo":"<p align=justify>compete \u00e0 equipe de atendimento multidisciplinar determinar sobre o afastamento do agressor do lar, domic\u00edlio ou local de conviv\u00eancia com a ofendida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 53","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Equipe de Atendimento Multidisciplinar","oab":true,"nome":"Da Equipe de Atendimento Multidisciplinar","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406449,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-equipe-de-atendimento-multidisciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 29","oab":true,"nome":"Art. 29","pai":406449,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410979,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-29"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1321995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":46872,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2015-consulplan-professor-de-educacao-basica-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Juatuba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:24:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1425835,"hashId":"00770fb46f7a258f0751632d6bccc7cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5261724,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O clima organizacional determina a vontade dos membros de participar ou alienar\u2010se do processo educativo.","id":5261723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O clima organizacional determina a vontade dos membros de participar ou alienar\u2010se do processo educativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um processo de gest\u00e3o que seja democr\u00e1tico e que objetive a constru\u00e7\u00e3o da cidadania brasileira \u00e9 um processo mec\u00e2nico e sem compromisso. ","id":5261724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo de gest\u00e3o que seja democr\u00e1tico e que objetive a constru\u00e7\u00e3o da cidadania brasileira \u00e9 um processo mec\u00e2nico e sem compromisso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escola aut\u00f4noma \u00e9 aquela que constr\u00f3i no seu interior o seu projeto, que \u00e9 a estrat\u00e9gia fundamental para o compromisso com sua realiza\u00e7\u00e3o. ","id":5261725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola aut\u00f4noma \u00e9 aquela que constr\u00f3i no seu interior o seu projeto, que \u00e9 a estrat\u00e9gia fundamental para o compromisso com sua realiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma quest\u00e3o fundamental da constru\u00e7\u00e3o do novo paradigma de gest\u00e3o se situa em como superar a concep\u00e7\u00e3o hierarquizada de poder e, portanto, das rela\u00e7\u00f5es verticais que se estabelecem nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":5261726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma quest\u00e3o fundamental da constru\u00e7\u00e3o do novo paradigma de gest\u00e3o se situa em como superar a concep\u00e7\u00e3o hierarquizada de poder e, portanto, das rela\u00e7\u00f5es verticais que se estabelecem nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":425838,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425841,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-no-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/1425835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timboteua","sigla":"","id":3501,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-timboteua-pa"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma premissa importante e necess\u00e1ria para uma atua\u00e7\u00e3o \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 a de que","provas":[{"id":48952,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timboteua","sigla":"","id":3501,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-timboteua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timboteua-pa-2015-fadesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Timboteua - Agente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:24:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1482834,"hashId":"a27ab0823eaf8a7d0a54860a63ad4647","enunciado":"<p>Uma premissa importante e necess\u00e1ria para uma atua\u00e7\u00e3o \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 a de que<\/p>","resposta":5517269,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os processos seletivos para o ingresso na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica devem estar ancorados no princ\u00edpio do v\u00ednculo pessoal, do reconhecimento de superiores e da capacidade de influ\u00eancia, pressupostos essenciais para a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":5517266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os processos seletivos para o ingresso na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica devem estar ancorados no princ\u00edpio do v\u00ednculo pessoal, do reconhecimento de superiores e da capacidade de influ\u00eancia, pressupostos essenciais para a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servidor sempre deve atuar como cidad\u00e3o e isso pressup\u00f5e o direito de transmitir dados privilegiados ou confidenciais, democratizando as informa\u00e7\u00f5es a bem da sociedade.","id":5517267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor sempre deve atuar como cidad\u00e3o e isso pressup\u00f5e o direito de transmitir dados privilegiados ou confidenciais, democratizando as informa\u00e7\u00f5es a bem da sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para evitar acusa\u00e7\u00f5es sem fundamento ou preju\u00edzo \u00e0 imagem de pessoas p\u00fablicas, a gest\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o deve disponibilizar aos cidad\u00e3os informa\u00e7\u00f5es que possibilitem a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados.","id":5517268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para evitar acusa\u00e7\u00f5es sem fundamento ou preju\u00edzo \u00e0 imagem de pessoas p\u00fablicas, a gest\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o deve disponibilizar aos cidad\u00e3os informa\u00e7\u00f5es que possibilitem a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o continuada a ser proporcionada aos servidores p\u00fablicos deve ser dirigida, entre outras coisas, para transmitir a ideia de que o trabalho a servi\u00e7o do setor p\u00fablico deve realizar-se com perfei\u00e7\u00e3o.","id":5517269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o continuada a ser proporcionada aos servidores p\u00fablicos deve ser dirigida, entre outras coisas, para transmitir a ideia de que o trabalho a servi\u00e7o do setor p\u00fablico deve realizar-se com perfei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/1482834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo","id":16581,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O saldo da d\u00edvida consolidada l\u00edquida (DCL) \u00e9 obtido deduzindo-se da d\u00edvida consolidada as disponibilidades de caixa, as aplica\u00e7\u00f5es financeiras e os demais haveres financeiros.","provas":[{"id":67053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo","id":16581,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-administrativo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:57:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2040740,"hashId":"74034dd055328d3ee4a54a335b62e5e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O saldo da d\u00edvida consolidada l\u00edquida (DCL) \u00e9 obtido deduzindo-se da d\u00edvida consolidada as disponibilidades de caixa, as aplica\u00e7\u00f5es financeiras e os demais haveres financeiros.<\/p>","resposta":7956197,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7956197,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7956198,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os seguintes itens relativos \u00e0s despesas p\u00fablicas.","id":491518,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os seguintes itens relativos \u00e0s despesas p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 62","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411990,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-consolidada-ou-fundada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424318,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-divida-publica-consolidada-ou-fundada"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/2040740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo","id":16581,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja ultrapassado o limite de gasto com pessoal e se esgotem tanto as provid\u00eancias elencadas na LRF quanto o prazo legal para sanear a situa\u00e7\u00e3o, o ente federado poder\u00e1 demitir servidores est\u00e1veis.","provas":[{"id":67053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo","id":16581,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-administrativo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:57:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2040742,"hashId":"2acec22c0f4a82e025d3e16112148a49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso seja ultrapassado o limite de gasto com pessoal e se esgotem tanto as provid\u00eancias elencadas na LRF quanto o prazo legal para sanear a situa\u00e7\u00e3o, o ente federado poder\u00e1 demitir servidores est\u00e1veis.<\/p>","resposta":7956201,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7956201,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7956202,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os seguintes itens relativos \u00e0s despesas p\u00fablicas.","id":491518,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os seguintes itens relativos \u00e0s despesas p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 62","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limite Ultrapassado (Excesso)","oab":false,"nome":"Limite Ultrapassado (Excesso)","pai":411960,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411965,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limite-ultrapassado-excesso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limite Ultrapassado (Excesso)","oab":false,"nome":"Limite Ultrapassado (Excesso)","pai":424303,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424308,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limite-ultrapassado-excesso"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2040742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106,"slug":"assessor-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o da \u00faltima v\u00edrgula do primeiro par\u00e1grafo do texto pela conjun\u00e7\u00e3o e n\u00e3o acarreta erro gramatical ao texto nem traz preju\u00edzo \u00e0 sua interpreta\u00e7\u00e3o original.","provas":[{"id":67790,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106,"slug":"assessor-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-informatica-gab-definitivo-e-justificativa-nao-tem-preliminar-no-site-da-banca-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:57:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2064562,"hashId":"b155ea52f24a689cd6cc71a10ab1b50b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o da \u00faltima v\u00edrgula do primeiro par\u00e1grafo do texto pela conjun\u00e7\u00e3o e n\u00e3o acarreta erro gramatical ao texto nem traz preju\u00edzo \u00e0 sua interpreta\u00e7\u00e3o original.<\/p>","resposta":8061559,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8061558,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8061559,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\t1 Exercer a cidadania \u00e9 muito mais que um direito, \u00e9 umdever, uma obriga\u00e7\u00e3o.\tVoc\u00ea como cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para, de acordo4 com a lei, informar ao Tribunal de Contas do Estado do RioGrande do Norte (TCE\/RN) os atos ileg\u00edtimos, ilegais eantiecon\u00f4micos eventualmente praticados pelos agentes7 p\u00fablicos.\tA garantia desse preceito adv\u00e9m da pr\u00f3priaConstitui\u00e7\u00e3o do estado do Rio Grande do Norte, em seu artigo10 55, \u00a7 3.\u00ba, que estabelece que qualquer cidad\u00e3o, partido pol\u00edticoou entidade organizada da sociedade pode apresentar, aoTCE\/RN den\u00fancia sobre irregularidades ou ilegalidades13 praticadas no \u00e2mbito das administra\u00e7\u00f5es estadual e municipal.Exerc\u00edcio da cidadania. Internet: &lt;www.tce.rn.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto Exerc\u00edcio da cidadania, julgue os itens seguintes.","id":494378,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>1<\/em> Exercer a cidadania \u00e9 muito mais que um direito, \u00e9 um<\/p><p>dever, uma obriga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tVoc\u00ea como cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para, de acordo<\/p><p><em>4<\/em> com a lei, informar ao Tribunal de Contas do Estado do Rio<\/p><p>Grande do Norte (TCE\/RN) os atos ileg\u00edtimos, ilegais e<\/p><p>antiecon\u00f4micos eventualmente praticados pelos agentes<\/p><p><em>7 <\/em>p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tA garantia desse preceito adv\u00e9m da pr\u00f3pria<\/p><p>Constitui\u00e7\u00e3o do estado do Rio Grande do Norte, em seu artigo<\/p><p><em>10<\/em> 55, \u00a7 3.\u00ba, que estabelece que qualquer cidad\u00e3o, partido pol\u00edtico<\/p><p>ou entidade organizada da sociedade pode apresentar, ao<\/p><p>TCE\/RN den\u00fancia sobre irregularidades ou ilegalidades<\/p><p><em>13<\/em> praticadas no \u00e2mbito das administra\u00e7\u00f5es estadual e municipal.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Exerc\u00edcio da cidadania. Internet: &lt;www.tce.rn.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto <strong>Exerc\u00edcio da cidadania<\/strong>, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do texto \u00e9","provas":[{"id":46171,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-fumarc-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:24:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1401986,"hashId":"78e086bc1862e3fe841dc8e65d1895e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo do texto \u00e9<\/p>","resposta":5161599,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descrever.","id":5161597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descrever.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expor.","id":5161598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informar.","id":5161599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"narrar.","id":5161600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narrar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia, atentamente, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.\nChimpanz\u00e9, enfim, passa em \"prova\" de altru\u00edsmo\nEm experimento, animal escolhe op\u00e7\u00e3o que d\u00e1 alimento a companheiro\nShutterStockRafael Garcia\nUma esp\u00e9cie de macaco que vinha sendo acusada de\nego\u00edsta por bi\u00f3logos finalmente mostrou em um experimento\nque \u00e9 capaz de querer bem ao pr\u00f3ximo.\nO chimpanz\u00e9, animal evolutivamente mais pr\u00f3ximo\ndos humanos, exibiu pela primeira vez em laborat\u00f3rio um\ncomportamento altru\u00edsta ao compartilhar comida.\nO estudo, conduzido pelo grupo do primat\u00f3logo Frans\nde Waal, da Universidade Emory, em Atlanta (EUA), pode tirar\numa pedra consider\u00e1vel do sapato dos et\u00f3logos (especialistas\nem comportamento animal). Macacos de parentesco mais distante\ncom o Homo sapiens j\u00e1 haviam demonstrado altru\u00edsmo em testes controlados, mas justamente aquele que mais se assemelha a n\u00f3s\nparecia ser ego\u00edsta quando avaliado de perto.\nIsso vinha sendo um problema para o estudo da evolu\u00e7\u00e3o desse comportamento,\ndada a cren\u00e7a de que a tend\u00eancia \"pr\u00f3-social\", cooperativa, \u00e9 inata e\nest\u00e1 de alguma forma entranhada no DNA da nossa esp\u00e9cie. Como chimpanz\u00e9s\nt\u00eam mais de 98% de semelhan\u00e7a com o genoma humano, era de esperar que o\naltru\u00edsmo se manifestasse tamb\u00e9m neles.\nO experimento envolvia a participa\u00e7\u00e3o direta de um cientista. Ao escolher\nfichas de diferentes cores, os macacos determinavam se o humano deveria dar\nbananas ao animal que estava na gaiola vizinha. Em at\u00e9 dois ter\u00e7os das oportunidades,\nos animais decidiram cooperar.\n\"Os experimentos estavam falhando antes porque usavam aparatos muito\nmais complicados\" explicou \u00e0 Folha Victoria Horner, que conduziu o estudo.\n\"Eles requeriam coisas como manobrar mesas com contrapesos ligados\na um sistema de cordas para liberar o acesso a uma banana. Os experimentos\ncom macacos menores vinham usando coisas bem mais intuitivas.\" Segundo ela,\nos primat\u00f3logos sabiam, por meio de observa\u00e7\u00f5es na natureza, que os chimpanz\u00e9s\ncooperam na ca\u00e7a e em outras atividades, mas eram incapazes de provar\nisso em laborat\u00f3rio.\nOutro problema de experimentos anteriores, segundo Horner, \u00e9 que os\nmacacos eram mantidos o tempo todo perto do alimento que seria dado como\nrecompensa.\n\"Eles se concentravam tanto na comida que estavam recebendo que n\u00e3o\nconseguiam prestar aten\u00e7\u00e3o no que acontecia com a comida do parceiro\", diz.\nPara evitar isso, os pesquisadores mantinham embrulhadas em papel as\nfatias de banana que eram usadas no experimento at\u00e9 a hora da recompensa.\nUm aspecto interessante do comportamento dos chimpanz\u00e9s no estudo foi que\neles tendiam a n\u00e3o cooperar com vizinhos de jaula que os importunavam muito.\nQuando um animal ficava cutucando o parceiro ou cuspindo \u00e1gua para\nchamar a aten\u00e7\u00e3o, o outro o ignorava. A m\u00e1goa que possivelmente resultava\ndessa pequena retalia\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, durava pouco. Os macacos que determinavam\nse seus vizinhos deveriam ganhar comida na primeira rodada trocaram de papel\nsem ter preju\u00edzo.\nMesmo quando um macaco era prejudicado por outro no come\u00e7o, n\u00e3o\ntentava retaliar depois, quando assumia o papel do primeiro animal.\nFolha de S\u00e3o Paulo, 10 de agosto de 2011.","id":419997,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia, atentamente, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.\n<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Chimpanz\u00e9, enfim, passa em \"prova\" de altru\u00edsmo\nEm experimento, animal escolhe op\u00e7\u00e3o que d\u00e1 alimento a companheiro\n<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46171\/grupo-questao\/419997-20201110093514000000-0.png\" style=\"\" width=\"155\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ShutterStock<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Rafael Garcia<\/strong>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma esp\u00e9cie de macaco que vinha sendo acusada de\nego\u00edsta por bi\u00f3logos finalmente mostrou em um experimento\nque \u00e9 capaz de querer bem ao pr\u00f3ximo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O chimpanz\u00e9, animal evolutivamente mais pr\u00f3ximo\ndos humanos, exibiu pela primeira vez em laborat\u00f3rio um\ncomportamento altru\u00edsta ao compartilhar comida.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estudo, conduzido pelo grupo do primat\u00f3logo Frans\nde Waal, da Universidade Emory, em Atlanta (EUA), pode tirar\numa pedra consider\u00e1vel do sapato dos et\u00f3logos (especialistas\nem comportamento animal). Macacos de parentesco mais distante\ncom o <em>Homo sapiens<\/em> j\u00e1 haviam demonstrado altru\u00edsmo em testes controlados, mas justamente aquele que mais se assemelha a n\u00f3s\nparecia ser ego\u00edsta quando avaliado de perto.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Isso vinha sendo um problema para o estudo da evolu\u00e7\u00e3o desse comportamento,\ndada a cren\u00e7a de que a tend\u00eancia \"pr\u00f3-social\", cooperativa, \u00e9 inata e\nest\u00e1 de alguma forma entranhada no DNA da nossa esp\u00e9cie. Como chimpanz\u00e9s\nt\u00eam mais de 98% de semelhan\u00e7a com o genoma humano, era de esperar que o\naltru\u00edsmo se manifestasse tamb\u00e9m neles.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O experimento envolvia a participa\u00e7\u00e3o direta de um cientista. Ao escolher\nfichas de diferentes cores, os macacos determinavam se o humano deveria dar\nbananas ao animal que estava na gaiola vizinha. Em at\u00e9 dois ter\u00e7os das oportunidades,\nos animais decidiram cooperar.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Os experimentos estavam falhando antes porque usavam aparatos muito\nmais complicados\" explicou \u00e0 Folha Victoria Horner, que conduziu o estudo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Eles requeriam coisas como manobrar mesas com contrapesos ligados\na um sistema de cordas para liberar o acesso a uma banana. Os experimentos\ncom macacos menores vinham usando coisas bem mais intuitivas.\" Segundo ela,\nos primat\u00f3logos sabiam, por meio de observa\u00e7\u00f5es na natureza, que os chimpanz\u00e9s\ncooperam na ca\u00e7a e em outras atividades, mas eram incapazes de provar\nisso em laborat\u00f3rio.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Outro problema de experimentos anteriores, segundo Horner, \u00e9 que os\nmacacos eram mantidos o tempo todo perto do alimento que seria dado como\nrecompensa.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Eles se concentravam tanto na comida que estavam recebendo que n\u00e3o\nconseguiam prestar aten\u00e7\u00e3o no que acontecia com a comida do parceiro\", diz.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para evitar isso, os pesquisadores mantinham embrulhadas em papel as\nfatias de banana que eram usadas no experimento at\u00e9 a hora da recompensa.\nUm aspecto interessante do comportamento dos chimpanz\u00e9s no estudo foi que\neles tendiam a n\u00e3o cooperar com vizinhos de jaula que os importunavam muito.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando um animal ficava cutucando o parceiro ou cuspindo \u00e1gua para\nchamar a aten\u00e7\u00e3o, o outro o ignorava. A m\u00e1goa que possivelmente resultava\ndessa pequena retalia\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, durava pouco. Os macacos que determinavam\nse seus vizinhos deveriam ganhar comida na primeira rodada trocaram de papel\nsem ter preju\u00edzo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mesmo quando um macaco era prejudicado por outro no come\u00e7o, n\u00e3o\ntentava retaliar depois, quando assumia o papel do primeiro animal.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Folha de S\u00e3o Paulo, 10 de agosto de 2011.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1401986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Novos Neg\u00f3cios","id":21324,"slug":"gestor-de-novos-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o por parte das empresas de diferentes modelos de estruturas organizacionais apresentam vantagens e desvantagens. Dentre as alternativas, a seguir, identifique as vantagens do modelo de estrutura matricial:","provas":[{"id":51706,"cargo":{"descricao":"Gestor de Novos Neg\u00f3cios","id":21324,"slug":"gestor-de-novos-negocios"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2015-ieses-gestor-de-novos-negocios","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Gestor de Novos Neg\u00f3cios - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:28:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1563359,"hashId":"07eae9a50e792706ddb592ce0cb742a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o por parte das empresas de diferentes modelos de estruturas organizacionais apresentam vantagens e desvantagens. Dentre as alternativas, a seguir, identifique as vantagens do modelo de estrutura matricial:<\/p>","resposta":5858352,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evita a multiplicidade de atividades, proporcionando a redu\u00e7\u00e3o de custos; Minimiza conflitos de autoridade e poder.","id":5858351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evita a multiplicidade de atividades, proporcionando a redu\u00e7\u00e3o de custos; Minimiza conflitos de autoridade e poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e1ximo aproveitamento do quadro de colaboradores; Maior flexibilidade para mudan\u00e7as organizacionais.","id":5858352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1ximo aproveitamento do quadro de colaboradores; Maior flexibilidade para mudan\u00e7as organizacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Facilita o processo de coordena\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o; Maiores oportunidades para os profissionais t\u00e9cnicos de alto n\u00edvel que se destacam.","id":5858353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilita o processo de coordena\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o; Maiores oportunidades para os profissionais t\u00e9cnicos de alto n\u00edvel que se destacam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1ximo aproveitamento do quadro de colaboradores; Facilita a centraliza\u00e7\u00e3o.","id":5858354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1ximo aproveitamento do quadro de colaboradores; Facilita a centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Mudan\u00e7as","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Mudan\u00e7as","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425568,"slug":"administracao-geral-gestao-de-mudancas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancias \u00e0s Mudan\u00e7as","oab":false,"nome":"Resist\u00eancias \u00e0s Mudan\u00e7as","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425591,"slug":"administracao-geral-resistencias-as-mudancas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mudan\u00e7as Planejadas","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7as Planejadas","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425592,"slug":"administracao-geral-mudancas-planejadas"}],"slug":"administracao-geral\/1563359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A referida IN prev\u00ea a reten\u00e7\u00e3o na fonte do IR e da contribui\u00e7\u00e3o para o financiamento da seguridade social (COFINS), mas \u00e9 silente com rela\u00e7\u00e3o ao imposto sobre produtos industrializados (IPI).","provas":[{"id":23384,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 06:48:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":790731,"hashId":"ae5d538f6445940695b54d8d6ec517c6","enunciado":"A referida IN prev\u00ea a reten\u00e7\u00e3o na fonte do IR e da contribui\u00e7\u00e3o\r\npara o financiamento da seguridade social (COFINS), mas \u00e9\r\nsilente com rela\u00e7\u00e3o ao imposto sobre produtos industrializados\r\n(IPI).","resposta":2731891,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2731892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como forma de garantir a efetividade na arrecada\u00e7\u00e3o dos tributos, o fisco utiliza o mecanismo de reten\u00e7\u00e3o na fonte, na qual a entidade pagadora fica respons\u00e1vel pela reten\u00e7\u00e3o e pelo recolhimento dos tributos devidos. Com base nas disposi\u00e7\u00f5es contidas na IN n.\u00ba 1.234\/2012, da Receita Federal do Brasil, e na Lei n.\u00ba 9.430\/1996, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s reten\u00e7\u00f5es de tributos na fonte.","id":331181,"enunciado":"Como forma de garantir a efetividade na arrecada\u00e7\u00e3o dos tributos,\r\no fisco utiliza o mecanismo de reten\u00e7\u00e3o na fonte, na qual a entidade\r\npagadora fica respons\u00e1vel pela reten\u00e7\u00e3o e pelo recolhimento\r\ndos tributos devidos. Com base nas disposi\u00e7\u00f5es contidas na\r\nIN n.\u00ba 1.234\/2012, da Receita Federal do Brasil, e na\r\nLei n.\u00ba 9.430\/1996, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s reten\u00e7\u00f5es\r\nde tributos na fonte.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Receita Federal do Brasil","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Receita Federal do Brasil","pai":396615,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396616,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-receita-federal-do-brasil"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/790731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A suspens\u00e3o do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de Presidente da Rep\u00fablica dar-se-\u00e1 nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns","provas":[{"id":23363,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 05:23:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":789429,"hashId":"116b3ea19c1e586572a633c5bb9cea88","enunciado":"A suspens\u00e3o do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de Presidente da\r\nRep\u00fablica dar-se-\u00e1 nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns","resposta":2728852,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se recebida a den\u00fancia ou queixa-crime pelo Supremo Tribunal Federal; nos crimes de responsabilidade, ap\u00f3s a instaura\u00e7\u00e3o do processo pelo Senado Federal.","id":2728852,"corpo":"se recebida a den\u00fancia ou queixa-crime pelo Supremo\r\nTribunal Federal; nos crimes de responsabilidade,\r\nap\u00f3s a instaura\u00e7\u00e3o do processo pelo Senado\r\nFederal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas depois de julgamento pelo Supremo Tribunal Federal; nos crimes de responsabilidade, ap\u00f3s a instaura\u00e7\u00e3o do processo pelo Senado Federal.","id":2728853,"corpo":"apenas depois de julgamento pelo Supremo Tribunal\r\nFederal; nos crimes de responsabilidade, ap\u00f3s a\r\ninstaura\u00e7\u00e3o do processo pelo Senado Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas depois de julgamento pelo Supremo Tribunal Federal; nos crimes de responsabilidade, apenas ap\u00f3s o julgamento do processo pelo Senado Federal.","id":2728854,"corpo":"apenas depois de julgamento pelo Supremo Tribunal\r\nFederal; nos crimes de responsabilidade, apenas\r\nap\u00f3s o julgamento do processo pelo Senado Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e nos crimes de responsabilidade depois de recebida a den\u00fancia ou queixa-crime pelo Supremo Tribunal Federal.","id":2728855,"corpo":"e nos crimes de responsabilidade depois de recebida\r\na den\u00fancia ou queixa-crime pelo Supremo\r\nTribunal Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e nos crimes de responsabilidade depois de recebida a den\u00fancia ou queixa-crime pelo Senado Federal.","id":2728856,"corpo":"e nos crimes de responsabilidade depois de recebida\r\na den\u00fancia ou queixa-crime pelo Senado Federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":330821,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/789429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConsiderado um dos primeiros movimentos sociais brasileiros ligados ao campo e organizado pelo advogado trabalhista e futuro deputado (a \u00e9poca) Francisco Juli\u00e3o Arruda de Paula, __________________________, cujo primeiro n\u00facleo foi no Engenho Galileia, ________________, n\u00e3o encontrou grande apelo em Alagoas, mas tornou\u2010se muito forte na Para\u00edba na d\u00e9cada de 1960, nas periferias das usinas.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":63225,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2015-idecan-oficial-a-rea-administraa-a-o","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM PB - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 20:20:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1927468,"hashId":"d166edd9e168909b7595c6d149d6fef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cConsiderado um dos primeiros movimentos sociais brasileiros ligados ao campo e organizado pelo advogado trabalhista e futuro deputado (a \u00e9poca) Francisco Juli\u00e3o Arruda de Paula, __________________________, cujo primeiro n\u00facleo foi no Engenho Galileia, ________________, n\u00e3o encontrou grande apelo em Alagoas, mas tornou\u2010se muito forte na Para\u00edba na d\u00e9cada de 1960, nas periferias das usinas.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/strong><\/p>","resposta":7445622,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as Ligas Camponesas \/ em Pernambuco","id":7445622,"corpo":"<p>as Ligas Camponesas \/ em Pernambuco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Movimento de Luta pela Terra \u2013 MLT \/ na Bahia","id":7445623,"corpo":"<p>o Movimento de Luta pela Terra \u2013 MLT \/ na Bahia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra \u2013 MST \/ no Cear\u00e1","id":7445624,"corpo":"<p>o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra \u2013 MST \/ no Cear\u00e1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores e Trabalhadoras na Agricultura Familiar \u2013 FETRAF \/ no Maranh\u00e3o","id":7445625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores e Trabalhadoras na Agricultura Familiar \u2013 FETRAF \/ no Maranh\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":401202,"slug":"historia-pernambuco-pe"}],"slug":"historia\/1927468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Infantil","id":17525,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fala do personagem da charge, h\u00e1 a presen\u00e7a de um tipo de linguagem figurada denominada","provas":[{"id":48812,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - Professor - \u00c1rea: Artes - 2015"},{"id":48855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":48858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2015"},{"id":48925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Infantil","id":17525,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-desenvolvimento-infantil","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Desenvolvimento Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1478203,"hashId":"76084647ecae46333fe638e179a8e37d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fala do personagem da charge, h\u00e1 a presen\u00e7a de um tipo de linguagem figurada denominada<\/p>","resposta":5497462,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole.","id":5497460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pleonasmo.","id":5497461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pleonasmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ironia.","id":5497462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ironia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"met\u00e1fora.","id":5497463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">met\u00e1fora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meton\u00edmia. ","id":5497464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meton\u00edmia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A charge a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es 13 e 14. ","id":427927,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A charge a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es 13 e 14. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"http:\/\/3.bp.blogspot.com\/-WTKI-q2DVp0\/T9DDjkSXb1I\/AAAAAAAAJ6Y\/U9n4TARVbOY\/s1600\/desmatamento+4.jpg\" alt=\"http:\/\/3.bp.blogspot.com\/-WTKI-q2DVp0\/T9DDjkSXb1I\/AAAAAAAAJ6Y\/U9n4TARVbOY\/s1600\/desmatamento+4.jpg\" width=\"320\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 e 14","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1478203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271,"slug":"auditor-substituto-de-conselheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es e o funcionamento dos Tribunais de Contas estaduais devem guardar simetria com o modelo previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal para o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. A alternativa que veicula corretamente a express\u00e3o dessa simetria \u00e9:","provas":[{"id":61324,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271,"slug":"auditor-substituto-de-conselheiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2015-fgv-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FGV - TCE RJ - Auditor Substituto de Conselheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 04:40:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1867434,"hashId":"1f45041153f17eae0379ec93d00b42e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atribui\u00e7\u00f5es e o funcionamento dos Tribunais de Contas estaduais devem guardar simetria com o modelo previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal para o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. A alternativa que veicula corretamente a express\u00e3o dessa simetria \u00e9:<\/p>","resposta":7186413,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Tribunais de Contas estaduais n\u00e3o podem ter personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria;","id":7186413,"corpo":"<p>os Tribunais de Contas estaduais n\u00e3o podem ter personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os Tribunais de Contas estaduais n\u00e3o podem ter iniciativa legislativa nas mat\u00e9rias relacionadas \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento, porque essa \u00e9 privativa das Assembleias Legislativas;","id":7186414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Tribunais de Contas estaduais n\u00e3o podem ter iniciativa legislativa nas mat\u00e9rias relacionadas \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento, porque essa \u00e9 privativa das Assembleias Legislativas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Tribunais de Contas estaduais podem ter compet\u00eancia executiva compuls\u00f3ria das multas por eles aplicadas;","id":7186415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Tribunais de Contas estaduais podem ter compet\u00eancia executiva compuls\u00f3ria das multas por eles aplicadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os Tribunais de Contas estaduais podem ter compet\u00eancia revisora recursal das decis\u00f5es denegat\u00f3rias de pens\u00e3o proferidas pelo \u00f3rg\u00e3o previdenci\u00e1rio estadual;","id":7186416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Tribunais de Contas estaduais podem ter compet\u00eancia revisora recursal das decis\u00f5es denegat\u00f3rias de pens\u00e3o proferidas pelo \u00f3rg\u00e3o previdenci\u00e1rio estadual;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os Tribunais de Contas estaduais, no exerc\u00edcio do controle externo das contas municipais, podem auxiliar tanto as C\u00e2maras municipais, como a Assembleia Legislativa, conforme dispuser a respeito a Constitui\u00e7\u00e3o estadual.","id":7186417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Tribunais de Contas estaduais, no exerc\u00edcio do controle externo das contas municipais, podem auxiliar tanto as C\u00e2maras municipais, como a Assembleia Legislativa, conforme dispuser a respeito a Constitui\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 49 a 58","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas","oab":false,"nome":"Tribunais de Contas","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427905,"slug":"controle-da-administracao-tribunais-de-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Natureza jur\u00eddica do Tribunal de Contas","oab":false,"nome":"Natureza jur\u00eddica do Tribunal de Contas","pai":427905,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427918,"slug":"controle-da-administracao-natureza-juridica-do-tribunal-de-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Natureza de \u00f3rg\u00e3o administrativo","oab":false,"nome":"Natureza de \u00f3rg\u00e3o administrativo","pai":427918,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427919,"slug":"controle-da-administracao-natureza-de-orgao-administrativo"}],"slug":"controle-da-administracao\/1867434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"Eletricista Motorista","id":18426,"slug":"eletricista-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed","sigla":"","id":3904,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o sentido original e a clareza da informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que reescreve corretamente o per\u00edodo \u201cNos dias quentes, mantenha a chave de temperatura na posi\u00e7\u00e3o \u2018Ver\u00e3o\u2019 (na posi\u00e7\u00e3o \u2018Inverno\u2019, o consumo \u00e9 aproximadamente 30% maior).\u201d","provas":[{"id":43500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed","sigla":"","id":3904,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi-2015-iades-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IADES - Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":43505,"cargo":{"descricao":"Eletricista Motorista","id":18426,"slug":"eletricista-motorista"},"orgao":{"nome":"Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed","sigla":"","id":3904,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi-2015-iades-eletricista-motorista","tipo":1,"nome":"IADES - Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed - Eletricista Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:37:58","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[],"id":1302471,"hashId":"c3faa791b00601866892c400e587837a","enunciado":"<p align=justify>Considerando o sentido original e a clareza da informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que reescreve corretamente o per\u00edodo \u201cNos dias quentes, mantenha a chave de temperatura na posi\u00e7\u00e3o \u2018Ver\u00e3o\u2019 (na posi\u00e7\u00e3o \u2018Inverno\u2019, o consumo \u00e9 aproximadamente 30% maior).\u201d<\/p>","resposta":4748268,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na posi\u00e7\u00e3o \u2018Inverno\u2019, mantenha a chave de temperatura na posi\u00e7\u00e3o \u2018Ver\u00e3o\u2019, pois o consumo \u00e9 aproximadamente 30% maior.","id":4748265,"corpo":"<p align=justify>Na posi\u00e7\u00e3o \u2018Inverno\u2019, mantenha a chave de temperatura na posi\u00e7\u00e3o \u2018Ver\u00e3o\u2019, pois o consumo \u00e9 aproximadamente 30% maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mantenha a chave de temperatura na posi\u00e7\u00e3o \u2018Ver\u00e3o\u2019, j\u00e1 que, na posi\u00e7\u00e3o \u2018Inverno\u2019, o consumo \u00e9 aproximadamente 30% maior nos dias quentes.","id":4748266,"corpo":"<p align=justify>Mantenha a chave de temperatura na posi\u00e7\u00e3o \u2018Ver\u00e3o\u2019, j\u00e1 que, na posi\u00e7\u00e3o \u2018Inverno\u2019, o consumo \u00e9 aproximadamente 30% maior nos dias quentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na posi\u00e7\u00e3o \u2018Ver\u00e3o\u2019, mantenha a chave de temperatura na posi\u00e7\u00e3o \u2018Inverno\u2019, entretanto o consumo \u00e9 aproximadamente 30% maior nos dias quentes.","id":4748267,"corpo":"<p align=justify>Na posi\u00e7\u00e3o \u2018Ver\u00e3o\u2019, mantenha a chave de temperatura na posi\u00e7\u00e3o \u2018Inverno\u2019, entretanto o consumo \u00e9 aproximadamente 30% maior nos dias quentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como o consumo \u00e9 aproximadamente 30% maior na posi\u00e7\u00e3o \u2018Inverno\u2019, mantenha a chave de temperatura na posi\u00e7\u00e3o \u2018Ver\u00e3o\u2019 nos dias quentes.","id":4748268,"corpo":"<p align=justify>Como o consumo \u00e9 aproximadamente 30% maior na posi\u00e7\u00e3o \u2018Inverno\u2019, mantenha a chave de temperatura na posi\u00e7\u00e3o \u2018Ver\u00e3o\u2019 nos dias quentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se, nos dias quentes, o consumo \u00e9 aproximadamente 30% maior na posi\u00e7\u00e3o \u2018Ver\u00e3o\u2019, mantenha a chave de temperatura na posi\u00e7\u00e3o \u2018Inverno\u2019.","id":4748269,"corpo":"<p align=justify>Se, nos dias quentes, o consumo \u00e9 aproximadamente 30% maior na posi\u00e7\u00e3o \u2018Ver\u00e3o\u2019, mantenha a chave de temperatura na posi\u00e7\u00e3o \u2018Inverno\u2019.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 para responder as quest\u00f5es de 5 a 7. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.cruzeirofm104.com.br\/home\/ &gt;. Acesso em: 10 jan. 2015, com adapta\u00e7\u00f5es. ","id":408241,"enunciado":"<p align=justify><b>Texto 2 para responder as quest\u00f5es de 5 \r\na 7. <\/b><div><br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43500\/5.gif\"><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Dispon\u00edvel em: &lt;    \r\nhttp:\/\/www.cruzeirofm104.com.br\/home\/   &gt;.\r\nAcesso em: 10 jan. 2015, com adapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1302471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Gestor Administrativo","id":18567,"slug":"analista-municipal-area-gestor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que \u201ctodo ga\u00facho gosta de churrasco\u201d e \u201calgumas pessoas que gostam de churrasco tamb\u00e9m gostam de lasanha\u201d, decorre logicamente destas proposi\u00e7\u00f5es que:","provas":[{"id":43775,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: Gestor Administrativo","id":18567,"slug":"analista-municipal-area-gestor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-analista-municipal-area-gestor-administrativo-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - Analista Municipal - \u00c1rea: Gestor Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:37:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1312511,"hashId":"7789080acde94becae2f009a727fe7a0","enunciado":"<p align=justify>Sabendo que \u201ctodo ga\u00facho gosta de churrasco\u201d e \u201calgumas pessoas que gostam de churrasco\r\ntamb\u00e9m gostam de lasanha\u201d, decorre logicamente destas proposi\u00e7\u00f5es que:<\/p>","resposta":4791125,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo ga\u00facho gosta de lasanha.","id":4791122,"corpo":"<p align=justify>todo ga\u00facho gosta de lasanha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos que gostam de churrasco s\u00e3o ga\u00fachos.","id":4791123,"corpo":"<p align=justify>todos que gostam de churrasco s\u00e3o ga\u00fachos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existe quem goste de lasanha e n\u00e3o \u00e9 ga\u00facho.","id":4791124,"corpo":"<p align=justify>existe quem goste de lasanha e n\u00e3o \u00e9 ga\u00facho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existe quem goste de lasanha e de churrasco.","id":4791125,"corpo":"<p align=justify>existe quem goste de lasanha e de churrasco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existe ga\u00facho que goste de lasanha.","id":4791126,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o existe ga\u00facho que goste de lasanha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1312511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas alternativas abaixo, retiradas do texto, o elemento negritado, respons\u00e1vel pela coes\u00e3o entre os segmentos textuais, teve seu referente CORRETAMENTE identificado em","provas":[{"id":43809,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":43816,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"},{"id":43817,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2015"},{"id":43821,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"},{"id":43826,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:37:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1314040,"hashId":"24dd109a80e413d303a552d539dd28ae","enunciado":"<p align=justify>Nas alternativas abaixo, retiradas do texto, o elemento\r\nnegritado, respons\u00e1vel pela coes\u00e3o entre os segmentos\r\ntextuais, teve seu referente CORRETAMENTE\r\nidentificado em<\/p>","resposta":4798352,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTente obter mais detalhes quando a voz est\u00e1 prestes a al\u00e7ar voo ao falar dos obst\u00e1culos que ultrapassou. (1\u00b0\u00a7) - refere-se a \u201cfalar dos obst\u00e1culos\u201d.","id":4798351,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cTente obter mais detalhes quando a voz est\u00e1\r\nprestes a al\u00e7ar voo ao falar dos obst\u00e1culos <b><u>que<\/u><\/b>\r\nultrapassou. (1\u00b0\u00a7) - refere-se a \u201c<b><i>falar dos\r\nobst\u00e1culos<\/i><\/b>\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAl\u00e9m de coragem, dedica\u00e7\u00e3o e gostar daquilo que faz, George me conta outras qualidades que ajudam nessa empreitada. - (an\u00e1fora sintetizadora e refere-se \u00e0s ideias expostas anteriormente sobre os passos e procedimentos sobre a concretiza\u00e7\u00e3o de um projeto de vida).","id":4798352,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cAl\u00e9m de coragem, dedica\u00e7\u00e3o e gostar daquilo que\r\nfaz, George me conta outras qualidades que\r\najudam n<b><u><i>essa empreitada<\/i><\/u><\/b>. - (an\u00e1fora sintetizadora\r\ne refere-se \u00e0s ideias expostas anteriormente sobre\r\nos passos e procedimentos sobre a <b>concretiza\u00e7\u00e3o\r\nde um projeto de vida<\/b>).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cE esta \u00e9 justamente a \u00e9poca certa para fazer isso.\u201d (2\u00ba\u00a7) - an\u00e1fora sintetizadora e refere-se a \u201cneste caso\u201d.","id":4798353,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cE esta \u00e9 justamente a \u00e9poca certa para fazer<b><u><i> isso<\/i><\/u><\/b>.\u201d\r\n(2\u00ba\u00a7) - an\u00e1fora sintetizadora e refere-se a \u201cneste\r\ncaso\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cTrago para voc\u00ea, ent\u00e3o, alguns dos ensinamentos que ouvi dele.\u201d (2\u00ba\u00a7) - an\u00e1fora sintetizadora e refere-se \u00e0s ideias expostas anteriormente: palavras ditas com tanta paix\u00e3o e f\u00faria.","id":4798354,"corpo":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\u201cTrago para voc\u00ea, ent\u00e3o, alguns dos <b><i><u>ensinamentos<\/u><\/i><\/b>\r\nque ouvi dele.\u201d (2\u00ba\u00a7) - an\u00e1fora sintetizadora e\r\nrefere-se \u00e0s ideias expostas anteriormente:\r\n<b><i>palavras ditas com tanta paix\u00e3o e f\u00faria<\/i><\/b>.<\/p><p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cAlguns homens bem ricos, por exemplo, fizeram suas fortunas baseados na concretiza\u00e7\u00e3o de utopias pessoais.\u201d (3\u00ba\u00a7) - Refere-se a Bill Gates e Steve Jobs.","id":4798355,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cAlguns <b><u>homens bem ricos<\/u><\/b>, por exemplo, fizeram\r\nsuas fortunas baseados na concretiza\u00e7\u00e3o de\r\nutopias pessoais.\u201d (3\u00ba\u00a7) - Refere-se a Bill Gates e\r\nSteve Jobs.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 09. Acredite! Apostar nos seus sonhos \u00e9 dar um voto de confian\u00e7a em si mesmo. \u00c9 trazer a felicidade para perto e contagiar os outros. Entenda como construir cada um deles (1\u00ba\u00a7) Experimente interromper um homem apaixonado por seus sonhos quando seus olhos brilham ao contar sua trajet\u00f3ria. Tente obter mais detalhes quando a voz est\u00e1 prestes a al\u00e7ar voo ao falar dos obst\u00e1culos que ultrapassou. Nada \u00e9 capaz de justificar a interrup\u00e7\u00e3o desse discurso inflamado e apaixonado, nem mesmo a tempestade de ver\u00e3o que des\u00e1gua sob nossas cabe\u00e7as, no jardim de um hotel, em S\u00e3o Paulo. Encolhida debaixo de um guarda-sol de mesa, enquanto algumas gotas grossas de chuva encharcam minhas costas, n\u00e3o perco uma palavra do que me diz o empres\u00e1rio grego George Koukis, fundador da organiza\u00e7\u00e3o internacional A Dream for the World (Um Sonho para o Mundo, em tradu\u00e7\u00e3o livre). Ele fala sobre o que faz um projeto de vida acontecer \u2013 e \u00e9 tudo o que quero saber. Al\u00e9m de coragem, dedica\u00e7\u00e3o e gostar daquilo que faz, George me conta outras qualidades que ajudam nessa empreitada. E, durante esta conversa, suas palavras me fizeram acreditar que os rabiscos guardados em uma pasta podem virar um livro, e que o t\u00e3o desejado projeto da escolinha, que estimula crian\u00e7as a desenvolverem novas solu\u00e7\u00f5es no dia a dia pode, sim, dar certo. (2\u00ba\u00a7) Palavras ditas com tanta paix\u00e3o e f\u00faria nos incentivam a perseguir nossos pr\u00f3prios objetivos. Trago para voc\u00ea, ent\u00e3o, alguns dos ensinamentos que ouvi dele. E n\u00e3o s\u00f3 isso. Outras pessoas interessantes, que refletiram bastante sobre o tema, tamb\u00e9m v\u00e3o nos ajudar a tirar a poeira de nossos sonhos, a lustr\u00e1-los de novo, ou a modific\u00e1-los, se for o caso. E esta \u00e9 justamente a \u00e9poca certa para fazer isso. Podemos reservar um tempinho, entre os dias de descanso do fim de ano s\u00f3 para... sonhar. E estabelecer os primeiros passos para a realiza\u00e7\u00e3o de nossos projetos pessoais. (3\u00ba\u00a7) O desejo de melhorar o mundo ou a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas, muitas vezes, est\u00e1 na base de boa parte dos projetos que vingam. Isso porque esse olhar mais generoso, mais participativo, e que leva em conta o futuro, desperta uma for\u00e7a descomunal dentro de n\u00f3s e uma capacidade de realiza\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria. Alguns homens bem ricos, por exemplo, fizeram suas fortunas baseados na concretiza\u00e7\u00e3o de utopias pessoais. Os americanos Bill Gates e Steve Jobs, por exemplo, apostaram alto na democratiza\u00e7\u00e3o digital e na tecnol\u00f3gica. Hoje, as funda\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0s suas empresas investem em arte, educa\u00e7\u00e3o e cultura. (4\u00ba\u00a7) Existem tamb\u00e9m muitas pessoas, gente como a gente, que come\u00e7aram com um ideal pequeno e est\u00e3o conseguindo mudar o meio ao redor. S\u00e3o os sonhos que come\u00e7am t\u00edmidos e v\u00e3o ganhando for\u00e7a. \u201cO desejo de melhorar a realidade faz parte da natureza humana, assim como ter vis\u00f5es que envolvem um grande progresso ou mudan\u00e7as dr\u00e1sticas de uma situa\u00e7\u00e3o\u201d. (Texto coletado do site http:\/\/vidasimples.uol.com.br\/ noticias\/capa\/ - acesso 06 de mar\u00e7o de 2015)","id":409590,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto abaixo para \r\nresponder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de 1 a\r\n09. <div><br><\/div><div>Acredite! \r\nApostar nos seus sonhos \u00e9 dar um \r\nvoto de\r\nconfian\u00e7a em si mesmo. \u00c9 trazer a \r\nfelicidade para perto\r\ne contagiar os outros. Entenda como \r\nconstruir cada um\r\ndeles <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>          \r\n          \r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43809\/1.gif\">\r\n<\/div><div><br><\/div><div>    \r\n (1\u00ba\u00a7) Experimente interromper um \r\nhomem\r\napaixonado por seus sonhos quando seus \r\nolhos\r\nbrilham ao contar sua trajet\u00f3ria. Tente \r\nobter mais\r\ndetalhes quando a voz est\u00e1 prestes a al\u00e7ar \r\nvoo ao falar\r\ndos obst\u00e1culos que ultrapassou. Nada \u00e9 \r\ncapaz de\r\njustificar a interrup\u00e7\u00e3o desse discurso \r\ninflamado e\r\napaixonado, nem mesmo a tempestade de \r\nver\u00e3o que\r\ndes\u00e1gua sob nossas cabe\u00e7as, no jardim de \r\num hotel,\r\nem S\u00e3o Paulo. Encolhida debaixo de um \r\nguarda-sol de\r\nmesa, enquanto algumas gotas grossas de \r\nchuva\r\nencharcam minhas costas, n\u00e3o perco uma \r\npalavra do\r\nque me diz o empres\u00e1rio grego George \r\nKoukis,\r\nfundador da organiza\u00e7\u00e3o internacional A \r\nDream for the\r\nWorld (Um Sonho para o Mundo, em tradu\u00e7\u00e3o \r\nlivre). Ele\r\nfala sobre o que faz um projeto de vida \r\nacontecer \u2013 e \u00e9\r\ntudo o que quero saber. Al\u00e9m de coragem, \r\ndedica\u00e7\u00e3o e\r\ngostar daquilo que faz, George me conta \r\noutras\r\nqualidades que ajudam nessa empreitada. E, \r\ndurante\r\nesta conversa, suas palavras me fizeram \r\nacreditar que\r\nos rabiscos guardados em uma pasta podem \r\nvirar um\r\nlivro, e que o t\u00e3o desejado projeto da \r\nescolinha, que\r\nestimula crian\u00e7as a desenvolverem novas \r\nsolu\u00e7\u00f5es no\r\ndia a dia pode, sim, dar certo. \r\n<\/div><div>     (2\u00ba\u00a7) \r\nPalavras ditas com tanta paix\u00e3o e \r\nf\u00faria\r\nnos incentivam a perseguir nossos pr\u00f3prios \r\nobjetivos.\r\nTrago para voc\u00ea, ent\u00e3o, alguns dos \r\nensinamentos que\r\nouvi dele. E n\u00e3o s\u00f3 isso. Outras pessoas \r\ninteressantes,\r\nque refletiram bastante sobre o tema, \r\ntamb\u00e9m v\u00e3o nos\r\najudar a tirar a poeira de nossos sonhos, \r\na lustr\u00e1-los de\r\nnovo, ou a modific\u00e1-los, se for o caso. E \r\nesta \u00e9\r\njustamente a \u00e9poca certa para fazer isso. \r\nPodemos\r\nreservar um tempinho, entre os dias de \r\ndescanso do fim\r\nde ano s\u00f3 para... sonhar. E estabelecer os \r\nprimeiros\r\npassos para a realiza\u00e7\u00e3o de nossos \r\nprojetos pessoais. <\/div><div>  \r\n   (3\u00ba\u00a7) O desejo de melhorar o \r\nmundo ou a\r\nrela\u00e7\u00e3o entre as pessoas, muitas vezes, \r\nest\u00e1 na base\r\nde boa parte dos projetos que vingam. Isso \r\nporque esse\r\nolhar mais generoso, mais participativo, e \r\nque leva em\r\nconta o futuro, desperta uma for\u00e7a \r\ndescomunal dentro\r\nde n\u00f3s e uma capacidade de realiza\u00e7\u00e3o \r\nextraordin\u00e1ria.\r\nAlguns homens bem ricos, por exemplo, \r\nfizeram suas\r\nfortunas baseados na concretiza\u00e7\u00e3o de \r\nutopias\r\npessoais. Os americanos Bill Gates e Steve \r\nJobs, por\r\nexemplo, apostaram alto na democratiza\u00e7\u00e3o \r\ndigital e na\r\ntecnol\u00f3gica. Hoje, as funda\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0s \r\nsuas\r\nempresas investem em arte, educa\u00e7\u00e3o e \r\ncultura. <\/div><div>    \r\n (4\u00ba\u00a7) Existem tamb\u00e9m muitas pessoas, \r\ngente\r\ncomo a gente, que come\u00e7aram com um ideal \r\npequeno\r\ne est\u00e3o conseguindo mudar o meio ao redor. \r\nS\u00e3o os\r\nsonhos que come\u00e7am t\u00edmidos e v\u00e3o ganhando \r\nfor\u00e7a. \u201cO\r\ndesejo de melhorar a realidade faz parte \r\nda natureza\r\nhumana, assim como ter vis\u00f5es que envolvem \r\num\r\ngrande progresso ou mudan\u00e7as dr\u00e1sticas de \r\numa\r\nsitua\u00e7\u00e3o\u201d. <\/div><div><br><\/div><div>\r\n(Texto coletado do site \r\nhttp:\/\/vidasimples.uol.com.br\/\r\nnoticias\/capa\/ - acesso 06 de mar\u00e7o de \r\n2015)<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1314040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Rond\u00f4nia","sigla":"CRC RO","id":4826,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"crc-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os aspectos econ\u00f4micos do estado de Rond\u00f4nia leia as afirmativas a seguir. I. A economia do estado de Rond\u00f4nia tem como principais atividades a agricultura, a pecu\u00e1ria, a ind\u00fastria aliment\u00edcia e o extrativismo vegetal e mineral. II. A economia do estado de Rond\u00f4nia tem como principais atividades a agricultura, a pecu\u00e1ria, a ind\u00fastria aliment\u00edcia, o extrativismo vegetal e mineral e a extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo. III. O estado de Rond\u00f4nia destaca-se na produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9, cacau, feij\u00e3o, milho, soja, arroz e mandioca. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":59389,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Rond\u00f4nia","sigla":"CRC RO","id":4826,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"crc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"crc-ro-ro-2015-funcab-auxiliar-de-servicos-gerais-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo-http-ww5-funcab-org-inicial-asp-id-300","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRC RO - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 11:02:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1840150,"hashId":"d14ebaf38dd93e0d5a0d502197f7c881","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os aspectos econ\u00f4micos do estado de Rond\u00f4nia leia as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A economia do estado de Rond\u00f4nia tem como principais atividades a agricultura, a pecu\u00e1ria, a ind\u00fastria aliment\u00edcia e o extrativismo vegetal e mineral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A economia do estado de Rond\u00f4nia tem como principais atividades a agricultura, a pecu\u00e1ria, a ind\u00fastria aliment\u00edcia, o extrativismo vegetal e mineral e a extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O estado de Rond\u00f4nia destaca-se na produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9, cacau, feij\u00e3o, milho, soja, arroz e mandioca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":7065962,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. II e III","id":7065959,"corpo":"<p>I. II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7065960,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7065961,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7065962,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l e II, apenas.","id":7065963,"corpo":"<p>l e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397338,"slug":"geografia-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o regras utilizadas na elabora\u00e7\u00e3o de uma Parte, EXCETO:","provas":[{"id":63225,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2015-idecan-oficial-a-rea-administraa-a-o","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM PB - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:15:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1927424,"hashId":"930b44b9e33c0464118c6f2bd7584376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o regras utilizadas na elabora\u00e7\u00e3o de uma Parte, EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":7445425,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fonte Areal, tamanho 11.","id":7445425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fonte Areal, tamanho 11.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Texto com 16 cent\u00edmetros de largura.","id":7445426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto com 16 cent\u00edmetros de largura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel digitar na metade de uma folha de papel formato A4.","id":7445427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel digitar na metade de uma folha de papel formato A4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7amento simples, com recuo do par\u00e1grafo de 3 cm \u00e0 esquerda \u00e0 margem do texto.","id":7445428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7amento simples, com recuo do par\u00e1grafo de 3 cm \u00e0 esquerda \u00e0 margem do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":411150,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411158,"slug":"redacao-oficial-partes-do-documento-no-padrao-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1927424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 correto afirmar sobre as formas de tratamento regulamentadas para se utilizar no Requerimento:","provas":[{"id":63225,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2015-idecan-oficial-a-rea-administraa-a-o","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM PB - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:15:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1927425,"hashId":"af04d28650b184b78af346d02f93a37e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O \u00e9 correto afirmar sobre as formas de tratamento regulamentadas para se utilizar no Requerimento:<\/strong><\/p>","resposta":7445429,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O discurso direto \u00e9 a forma mais usual.","id":7445429,"corpo":"<p>O discurso direto \u00e9 a forma mais usual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As formas de cortesia devem ser dispensadas.","id":7445430,"corpo":"<p>As formas de cortesia devem ser dispensadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento ser\u00e1 sempre na 3\u00aa pessoa do singular.","id":7445431,"corpo":"<p>O tratamento ser\u00e1 sempre na 3\u00aa pessoa do singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma de tratamento adequada \u00e9 Vossa Senhoria ou Vossa Excel\u00eancia.","id":7445432,"corpo":"<p>A forma de tratamento adequada \u00e9 Vossa Senhoria ou Vossa Excel\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requerimento","oab":false,"nome":"Requerimento","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411207,"slug":"redacao-oficial-requerimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1927425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei -UFSJ","sigla":"UFSJ","oab":false,"id":1323,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":23458,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"UFSJ","id":1964,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufsj-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gen\u00e9sio Tavares, servidor p\u00fablico efetivo da Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o delRei (UFSJ), retirou do seu local de trabalho, sem estar legalmente autorizado, 20 folhas de papel of\u00edcio para que seu filho pudesse fazer um trabalho de escola. Sobre o fato acima, \u00e9 CORRETO afirmar que Gen\u00e9sio","provas":[{"id":59667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":23458,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"UFSJ","id":1964,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufsj-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei -UFSJ","sigla":"UFSJ","oab":false,"id":1323,"slug":null},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSJ - UFSJ - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:15:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1818310,"hashId":"c177d17a095c58d411a1bb4776a4a190","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gen\u00e9sio Tavares, servidor p\u00fablico efetivo da Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o delRei (UFSJ), retirou do seu local de trabalho, sem estar legalmente autorizado, 20 folhas de papel of\u00edcio para que seu filho pudesse fazer um trabalho de escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o fato acima, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que Gen\u00e9sio<\/p>","resposta":6970615,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"praticou conduta vedada pelo C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal.","id":6970615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou conduta vedada pelo C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cometeu nenhuma infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica prevista no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal.","id":6970616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cometeu nenhuma infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica prevista no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" por ser servidor de universidade, n\u00e3o est\u00e1 sujeito ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal.","id":6970617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> por ser servidor de universidade, n\u00e3o est\u00e1 sujeito ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o teve comportamento anti\u00e9tico, uma vez que ele retirou apenas 20 folhas de papel of\u00edcio.","id":6970618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o teve comportamento anti\u00e9tico, uma vez que ele retirou apenas 20 folhas de papel of\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1818310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de redes sem fio WI-FI (Wireless Fidelity) propicia taxas elevadas de transmiss\u00e3o de dados, operando em frequ\u00eancias de","provas":[{"id":60267,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:15:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1829875,"hashId":"88895f984a4ab77e5d50eed7c2648a3a","enunciado":"<p>O padr\u00e3o de redes sem fio WI-FI (Wireless Fidelity) propicia taxas elevadas de transmiss\u00e3o de dados, operando em frequ\u00eancias de<\/p>","resposta":7019309,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 GHz. ","id":7019308,"corpo":"<p>1 GHz. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,4 GHz.","id":7019309,"corpo":"<p>2,4 GHz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 Mbps.","id":7019310,"corpo":"<p>100 Mbps.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 GHz.","id":7019311,"corpo":"<p>10 GHz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10, 54 ou 300 Mbps.","id":7019312,"corpo":"<p>10, 54 ou 300 Mbps.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419909,"slug":"informatica-camada-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419912,"slug":"informatica-padrao-wireless-lan-ieee-802-11"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","oab":false,"nome":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419952,"slug":"informatica-camada-de-interface-acesso-a-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","pai":419952,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419955,"slug":"informatica-padrao-wireless-lan-ieee-802-11"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429320,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-wireless-ieee-802-11"}],"slug":"informatica\/1829875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de redes sem fio WI-FI (Wireless Fidelity) AD HOC caracteriza-se pela utiliza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o entre","provas":[{"id":60267,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:15:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1829877,"hashId":"aef7bcd840e64e76fcdcf387c72b78ac","enunciado":"<p>O padr\u00e3o de redes sem fio WI-FI (Wireless Fidelity) AD HOC caracteriza-se pela utiliza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o entre<\/p>","resposta":7019318,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equipamentos de TI diretamente, sem uso de um concentrador AP.","id":7019318,"corpo":"<p>equipamentos de TI diretamente, sem uso de um concentrador AP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equipamentos digitais e anal\u00f3gicos.","id":7019319,"corpo":"<p>equipamentos digitais e anal\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"protocolos distintos no modelo da Camada OSI e TCP\/IP. ","id":7019320,"corpo":"<p>protocolos distintos no modelo da Camada OSI e TCP\/IP. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"computadores, tablets e smartphones com uso de concentrador.","id":7019321,"corpo":"<p>computadores, tablets e smartphones com uso de concentrador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equipamentos de TI indiretamente, com uso de um concentrador AP.","id":7019322,"corpo":"<p>equipamentos de TI indiretamente, com uso de um concentrador AP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419909,"slug":"informatica-camada-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419912,"slug":"informatica-padrao-wireless-lan-ieee-802-11"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","oab":false,"nome":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419952,"slug":"informatica-camada-de-interface-acesso-a-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","pai":419952,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419955,"slug":"informatica-padrao-wireless-lan-ieee-802-11"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429320,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-wireless-ieee-802-11"}],"slug":"informatica\/1829877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O FTP \u2013 File Transfer Protocol \u2013 \u00e9 o protocolo que trabalha de forma r\u00e1pida para","provas":[{"id":60267,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:15:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1829879,"hashId":"9463a1f6db6b94ef1d51622120f3f780","enunciado":"<p>O FTP \u2013 File Transfer Protocol \u2013 \u00e9 o protocolo que trabalha de forma r\u00e1pida para<\/p>","resposta":7019331,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empacotar dados seguros em rede.","id":7019328,"corpo":"<p>empacotar dados seguros em rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empacotar dados n\u00e3o seguros na Internet.","id":7019329,"corpo":"<p>empacotar dados n\u00e3o seguros na Internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rotear dados do TCP e UDP, tanto na Internet quanto na Intranet.","id":7019330,"corpo":"<p>rotear dados do TCP e UDP, tanto na Internet quanto na Intranet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transferir arquivos completos em procedimentos de downloads e uploads.","id":7019331,"corpo":"<p>transferir arquivos completos em procedimentos de downloads e uploads.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transferir dados HTTPS no modelo TCP\/IP em qualquer rede.","id":7019332,"corpo":"<p>transferir dados HTTPS no modelo TCP\/IP em qualquer rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405146,"slug":"informatica-ftp-file-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429367,"slug":"tecnologia-da-informacao-ftp-file-transfer-protocol"}],"slug":"informatica\/1829879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma resposta \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o HTTP possui tr\u00eas elementos:I Uma linha de status.II Uma descri\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.III A informa\u00e7\u00e3o requisitada.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma da requisi\u00e7\u00e3o HTTP em","provas":[{"id":60267,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:15:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1829917,"hashId":"05eb80cdcff79bdcf36395906abf6999","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma resposta \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o HTTP possui tr\u00eas elementos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Uma linha de status.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Uma descri\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A informa\u00e7\u00e3o requisitada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong> o que se afirma da requisi\u00e7\u00e3o HTTP em<\/p>","resposta":7019522,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, apenas.","id":7019518,"corpo":"<p>I, III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7019519,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"|||, apenas.","id":7019520,"corpo":"<p>|||, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"| e ||, apenas.","id":7019521,"corpo":"<p>| e ||, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7019522,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405144,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429365,"slug":"tecnologia-da-informacao-http-hyper-text-transfer-protocol"}],"slug":"informatica\/1829917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lacunas do segundo par\u00e1grafo devem ser preenchidas respectivamente por","provas":[{"id":43542,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2015-fundacao-la-salle-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:02:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1303972,"hashId":"34ef14785b138f5439db9f56018febe7","enunciado":"<p align=justify>As lacunas do segundo par\u00e1grafo devem ser preenchidas respectivamente por<\/p>","resposta":4755372,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a-a-a","id":4755372,"corpo":"<p align=justify>a-a-a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0-\u00e0-\u00e0","id":4755373,"corpo":"<p align=justify>\u00e0-\u00e0-\u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0-a-a","id":4755374,"corpo":"<p align=justify>\u00e0-a-a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0-\u00e0-a","id":4755375,"corpo":"<p align=justify>\u00e0-\u00e0-a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0-a-\u00e0","id":4755376,"corpo":"<p align=justify>\u00e0-a-\u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 1 O referem-se ao texto abaixo. Pensamentos negativos podem afetar a sa\u00fade 01 \"N\u00e3o sou capaz de fazer isso\", \"minha vida \u00e9 ruim\" e \"meu Muro \u00e9 incerto\" s\u00e3o frases que indicam padr\u00f5es02 de pensamentos negativos que podem afetar sua sa\u00fade. Segundo pesquisadores da Universidade de Concordia, em 03 Montreal (Canad\u00e1), esse sentimento pode danificar o metabolismo, o sistema imunol\u00f3gico e os \u00f3rg\u00e3os. \"Amargura persistente 04 pode resultar em anseios de raiva e hostilidade que, quando fortes o suficiente, poderiam afetar a sa\u00fade f\u00edsica de uma 05 pessoa\", explica o l\u00edder da pesquisa Carstem Wrusch. A falta de esperan\u00e7a e o e o estresse cr\u00f4nico podem ser causas de 06 desequil\u00edbrio hormonal, empobrecendo as rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas do c\u00e9rebro que levam aos sentimentos de felicidade. 07 Estudos apontam tamb\u00e9m que o estresse pode diminuir o tempo de vida, afetando ___ longevidade, ou seja, 08 desempenhando um grande papel crucial no envelhecimento. J\u00e1 a raiva, independentemente da causa, est\u00e1 relacionada ___09 complica\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, como hipertens\u00e3o arterial, doen\u00e7as cardiovasculares, dist\u00farbios digestivos e infec\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m de 10 provocar doen\u00e7as, o pessimismo \u00e9 o respons\u00e1vel pela dificuldade em se recuperar de uma patologia. \"Isso porque as pessoas 11 com pensamentos positivos adotam mais facilmente um estilo de vida mais saud\u00e1vel, com dieta e exerc\u00edcios. Elas aderem 12 mais ___ medicamentos e, ao acreditarem na cura, recuperam-se mais r\u00e1pido\", pontua Daniela Levy, psic\u00f3loga e presidente 13 da Associa\u00e7\u00e3o de Psicologia Positiva da Am\u00e9rica Latina (Appal). 14 Diversos fatores influenciam os pensamentos. \"Podemos dizer que pessoas com padr\u00e3o otimista possuem experi\u00eancias e 15 viv\u00eancias internas positivas desde a mais tenra inf\u00e2ncia\", diz a pesquisadora. \"H\u00e1 predomin\u00e2ncia de maior autoestima e de 16 mais est\u00edmulo na inf\u00e2ncia, nas rela\u00e7\u00f5es com seus pais e cuidadores, com uma postura positiva da vida.\" Al\u00e9m das quest\u00f5es 17 ps\u00edquicas, devem ser considerados os n\u00edveis hormonais que regulam o humor e as tradi\u00e7\u00f5es culturais. 18 Logo, se o seu pensamento est\u00e1 propenso ao pessimismo, tente mudar a situa\u00e7\u00e3o, - essa \u00e9 a dica dos especialistas. 19 \"Lute para compreender que a vida pode ter seus momentos em preto e branco, mas as cores est\u00e3o presentes mesmo nesse 20 cen\u00e1rio. \u00c9 poss\u00edvel viver com equil\u00edbrio interno e enxergar o mundo de maneira positiva\", diz Cristiane. \"Falar sobre coisas 21 positivas, compartilhar sentimentos bons, fazer perguntas e narra\u00e7\u00f5es positivas contagia at\u00e9 os outros a nossa volta\", explica. 22 \"\u00c9 importante saber que o otimismo pode ser aprendido\", ressalta. 23 Diversas pesquisas relatam os efeitos da positividade, especialmente na sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o. Quando cultivamos o 24 otimismo, h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o do risco de ataque card\u00edaco e acidente vascular cerebral (AVC). Pacientes que j\u00e1 sofreram um 25 ataque card\u00edaco e adotam h\u00e1bitos positivos ____ chance de viver 15 anos a mais do que os pessimistas. O mais recente26 estudo sobre otimismo e seus efeitos card\u00edacos, foi realizado Rela Universidade de lllionois (EUA). Segundo a pesquisa, que 27 acompanhou 6 mil pessoas durante 11 anos, os otimistas ____ duas vezes mais chances de terem uma boa sa\u00fade do 28 cora\u00e7\u00e3o, comparados aos pessimistas, pois _____ vida de forma positiva, o que favorece a sa\u00fade como um todo. 29 Em 2013, um estudo da Escola de Sa\u00fade P\u00fablica de Harvard (EUA) descobriu que os otimistas com meia-idade 30 apresentam maiores n\u00edveis de colesterol bom e baixas taxas de triglic\u00e9rides. Mas as pesquisas n\u00e3o param por a\u00ed. Enxergar o 31 copo meio cheio aumenta a imunidade, regula as emo\u00e7\u00f5es, reduzindo as chances de desenvolver depress\u00e3o e proporciona 32 uma vida mais longa. \"Quando analisamos 243 pessoas que viveram mais de cem anos, encontramos qualidades que 33 refletem claramente uma atitude positiva perante a vida\", aponta Nir Barzilai, diretor do Instituto de Pesquisa do 34 Envelhecimento da Universidade de Yeshiva (EUA). \"A maioria dessas pessoas demonstrou levar a vida de forma otimista.\" 35 Assim, o melhor \u00e9 mudar os valores. De hoje em diante, para todos os efeitos, o copo deve estar sempre cheio, 36 transbordando. (Dispon\u00edvel em http :\/\/revistavivasaude.uol.com.br\/bem- estar\/pensamentos- negativos-podem-afetar-a-saude\/5287 \/. Texto adaptado).","id":408396,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: left;\">As quest\u00f5es de \r\nn\u00famero 01 a \r\n1 O referem-se ao texto abaixo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: center; \"><b>Pensamentos negativos \r\npodem afetar a sa\u00fade <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">01      \r\n    \"N\u00e3o sou capaz de fazer isso\", \r\n\"minha \r\nvida \u00e9 ruim\" e \"meu Muro \u00e9 incerto\" s\u00e3o \r\nfrases que indicam padr\u00f5es<\/p><p \r\nalign=\"justify\">02    de \r\npensamentos negativos que podem afetar \r\nsua sa\u00fade. Segundo pesquisadores da \r\nUniversidade de Concordia, em <\/p><p \r\nalign=\"justify\">03    Montreal \r\n(Canad\u00e1), esse sentimento pode \r\ndanificar o metabolismo, o sistema \r\nimunol\u00f3gico e os \u00f3rg\u00e3os. \"Amargura \r\npersistente <\/p><p \r\nalign=\"justify\">04    pode \r\nresultar em anseios de raiva e \r\nhostilidade que, quando fortes o suficiente, \r\npoderiam afetar a sa\u00fade f\u00edsica de uma \r\n<\/p><p align=\"justify\">05    \r\npessoa\", explica o l\u00edder da pesquisa \r\nCarstem Wrusch. A falta de esperan\u00e7a e o \r\ne o estresse cr\u00f4nico podem ser causas \r\nde <\/p><p align=\"justify\">06  \r\n  desequil\u00edbrio hormonal, empobrecendo \r\nas rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas do \r\nc\u00e9rebro que levam aos sentimentos de \r\nfelicidade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">07      \r\n    Estudos apontam tamb\u00e9m que o \r\nestresse \r\npode diminuir o tempo de vida, afetando ___ \r\nlongevidade, ou seja, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">08    \r\ndesempenhando um grande papel crucial no \r\nenvelhecimento. J\u00e1 a raiva, \r\nindependentemente da causa, est\u00e1 relacionada \r\n___<\/p><p align=\"justify\">09    \r\ncomplica\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, como hipertens\u00e3o \r\narterial, doen\u00e7as cardiovasculares, \r\ndist\u00farbios digestivos e infec\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m \r\nde <\/p><p align=\"justify\">10  \r\n  provocar doen\u00e7as, o pessimismo \u00e9 o \r\nrespons\u00e1vel pela dificuldade em se recuperar \r\nde uma patologia. \"Isso porque as \r\npessoas <\/p><p align=\"justify\">11  \r\n  com pensamentos positivos adotam mais \r\nfacilmente um estilo de vida mais saud\u00e1vel, \r\ncom dieta e exerc\u00edcios. Elas aderem \r\n<\/p><p align=\"justify\">12    mais \r\n___ medicamentos e, ao acreditarem na  \r\ncura, recuperam-se mais r\u00e1pido\", pontua \r\nDaniela Levy, psic\u00f3loga e presidente \r\n<\/p><p align=\"justify\">13    da \r\nAssocia\u00e7\u00e3o de Psicologia Positiva da \r\nAm\u00e9rica Latina (Appal). <\/p><p \r\nalign=\"justify\">14      \r\n    Diversos fatores influenciam \r\nos \r\npensamentos. \"Podemos dizer que pessoas com \r\npadr\u00e3o otimista possuem experi\u00eancias e \r\n<\/p><p align=\"justify\">15    \r\nviv\u00eancias internas positivas desde a mais \r\ntenra inf\u00e2ncia\", diz a pesquisadora. \"H\u00e1 \r\npredomin\u00e2ncia de maior autoestima e de \r\n<\/p><p align=\"justify\">16    mais \r\nest\u00edmulo na inf\u00e2ncia, nas rela\u00e7\u00f5es  com \r\nseus pais e cuidadores, com uma postura \r\npositiva da vida.\" Al\u00e9m das quest\u00f5es \r\n<\/p><p align=\"justify\">17    \r\nps\u00edquicas, devem ser considerados os \r\nn\u00edveis hormonais que regulam o humor e as \r\ntradi\u00e7\u00f5es culturais. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">18      \r\n    Logo, se o seu pensamento est\u00e1 \r\npropenso \r\nao pessimismo, tente mudar a situa\u00e7\u00e3o, - \r\nessa \u00e9 a dica dos especialistas. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">19    \"Lute para \r\ncompreender que a vida pode \r\nter seus momentos em preto e branco, mas as \r\ncores est\u00e3o presentes mesmo nesse <\/p>\r\n<p align=\"justify\">20    cen\u00e1rio. \r\n\u00c9 poss\u00edvel viver com equil\u00edbrio \r\ninterno e enxergar o mundo de maneira \r\npositiva\", diz Cristiane. \"Falar sobre \r\ncoisas <\/p><p align=\"justify\">21  \r\n  positivas, compartilhar sentimentos \r\nbons, \r\nfazer perguntas e narra\u00e7\u00f5es positivas \r\ncontagia at\u00e9 os outros a nossa volta\", \r\nexplica. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">22    \"\u00c9 \r\nimportante saber que o otimismo pode \r\nser aprendido\", ressalta. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">23      \r\n    Diversas pesquisas relatam os \r\nefeitos da \r\npositividade, especialmente na sa\u00fade do \r\ncora\u00e7\u00e3o. Quando cultivamos o <\/p><p \r\nalign=\"justify\">24    otimismo, h\u00e1 \r\ndiminui\u00e7\u00e3o do risco de \r\nataque card\u00edaco e acidente vascular cerebral \r\n(AVC). Pacientes que j\u00e1 sofreram um \r\n<\/p><p align=\"justify\">25    \r\nataque card\u00edaco e adotam h\u00e1bitos \r\npositivos ____ chance de viver 15 anos a \r\nmais \r\ndo que os pessimistas. O mais recente<\/p><p \r\nalign=\"justify\">26    estudo sobre \r\notimismo e seus efeitos \r\ncard\u00edacos, foi realizado Rela Universidade \r\nde lllionois (EUA). Segundo a pesquisa, \r\nque <\/p><p align=\"justify\">27  \r\n  acompanhou 6 mil pessoas durante 11 \r\nanos, \r\nos otimistas ____ duas vezes mais chances de \r\nterem uma boa sa\u00fade do <\/p><p \r\nalign=\"justify\">28    cora\u00e7\u00e3o, \r\ncomparados aos pessimistas, \r\npois _____ vida de forma positiva, o que \r\nfavorece \r\na sa\u00fade como um todo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">29      \r\n    Em 2013, um estudo da Escola \r\nde Sa\u00fade \r\nP\u00fablica de Harvard (EUA) descobriu que os \r\notimistas com meia-idade <\/p><p \r\nalign=\"justify\">30    apresentam \r\nmaiores n\u00edveis de colesterol \r\nbom e baixas taxas de triglic\u00e9rides. Mas as \r\npesquisas n\u00e3o param por a\u00ed. Enxergar o \r\n<\/p><p align=\"justify\">31    copo \r\nmeio cheio aumenta a imunidade, \r\nregula as emo\u00e7\u00f5es, reduzindo as chances de \r\ndesenvolver depress\u00e3o e proporciona \r\n<\/p><p align=\"justify\">32    uma \r\nvida mais longa. \"Quando analisamos \r\n243 pessoas que viveram mais de cem anos, \r\nencontramos qualidades que <\/p><p \r\nalign=\"justify\">33    refletem \r\nclaramente uma atitude positiva \r\nperante a vida\", aponta Nir Barzilai, \r\ndiretor do Instituto de Pesquisa do \r\n<\/p><p align=\"justify\">34    \r\nEnvelhecimento da Universidade de Yeshiva \r\n(EUA). \"A maioria dessas pessoas demonstrou \r\nlevar a vida de forma otimista.\" <\/p><p \r\nalign=\"justify\">35    Assim, o \r\nmelhor \u00e9 mudar os valores. De \r\nhoje em diante, para todos os efeitos, o \r\ncopo deve estar sempre cheio, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">36    \r\ntransbordando. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">(Dispon\u00edvel em \r\nhttp :\/\/revistavivasaude.uol.com.br\/bem-\r\nestar\/pensamentos-\r\nnegativos-podem-afetar-a-saude\/5287 \/. Texto \r\nadaptado).<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1303972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabemos que a imprensa utiliza, com muito sucesso, a s\u00e1tira para chamar a aten\u00e7\u00e3o dos leitores para v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, inclusive cotidianas. O texto acima \u00e9 bastante utilizado na m\u00eddia impressa e virtual, mas se assemelha tamb\u00e9m a outros g\u00eaneros textuais. Trata-se de:","provas":[{"id":90291,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2015-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Miguel Pereira - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2583854,"hashId":"61f58fca8f3f127ce51cd5116ad4c069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabemos que a imprensa utiliza, com muito sucesso, a s\u00e1tira para chamar a aten\u00e7\u00e3o dos leitores para v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, inclusive cotidianas. O texto acima \u00e9 bastante utilizado na m\u00eddia impressa e virtual, mas se assemelha tamb\u00e9m a outros g\u00eaneros textuais. Trata-se de:<\/p>","resposta":10305515,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma caricatura.","id":10305514,"corpo":"<p>Uma caricatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um cartum.","id":10305515,"corpo":"<p>Um cartum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma tirinha.","id":10305516,"corpo":"<p>Uma tirinha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma hist\u00f3ria em quadrinhos.","id":10305517,"corpo":"<p>Uma hist\u00f3ria em quadrinhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas perguntas.Fonte: http:\/\/www.google.com.br\/imgres?imgurl=http:\/\/vozdeareiabranca.com.br\/wpcontent\/uploads\/2012\/12\/charge-de-natal.jpg&amp;imgrefurl=http:\/\/vozdeareiabranca.com.br\/category\/charges\/&amp;h=642&amp;w=800&amp;tbnid=DXLo9MoMibinMM:&amp;zoom=1&amp;docid=2VHLjzgc5dLOEM&amp;ei=elBbVaygFMaVNubXgaAN&amp;tbm=isch&amp;ved=0CD8QMygOMA4&amp;biw=1366&amp; bih=653. Acesso em: 22 maio 2015.","id":552928,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas perguntas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90291\/grupo-questao\/552928-20220929012833000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/www.google.com.br\/imgres?imgurl=http:\/\/vozdeareiabranca.com.br\/wpcontent\/uploads\/2012\/12\/charge-de-natal.jpg&amp;imgrefurl=http:\/\/vozdeareiabranca.com.br\/category\/charges\/&amp;h=642&amp;w=800&amp;tbnid=DXLo9MoMibinMM:&amp;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">zoom=1&amp;docid=2VHLjzgc5dLOEM&amp;ei=elBbVaygFMaVNubXgaAN&amp;tbm=isch&amp;ved=0CD8QMygOMA4&amp;biw=1366&amp; bih=653. Acesso em: 22 maio 2015.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a pobreza, associada \u00e0s desigualdades sociais, configura um quadro de inseguran\u00e7a alimentar. A fome no Pa\u00eds decorre de desigualdade de acesso e n\u00e3o de disponibilidade dos alimentos. Essa problematiza\u00e7\u00e3o expressa uma decis\u00e3o do governo federal de enquadrar o problema da fome como uma quest\u00e3o nacional central e n\u00e3o como uma fatalidade individual. No Brasil, visando \u00e0 erradica\u00e7\u00e3o da fome e da exclus\u00e3o social, foi criada a seguinte pol\u00edtica p\u00fablica: ","provas":[{"id":90291,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2015-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Miguel Pereira - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2583877,"hashId":"c2db2a9af234766bf534cf389d9beff6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a pobreza, associada \u00e0s desigualdades sociais, configura um quadro de inseguran\u00e7a alimentar. A fome no Pa\u00eds decorre de desigualdade de acesso e n\u00e3o de disponibilidade dos alimentos. Essa problematiza\u00e7\u00e3o expressa uma decis\u00e3o do governo federal de enquadrar o problema da fome como uma quest\u00e3o nacional central e n\u00e3o como uma fatalidade individual. No Brasil, visando \u00e0 erradica\u00e7\u00e3o da fome e da exclus\u00e3o social, foi criada a seguinte pol\u00edtica p\u00fablica: <\/p>","resposta":10305608,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa luz para todos ","id":10305606,"corpo":"<p>Programa luz para todos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa de erradica\u00e7\u00e3o ao trabalho infantil \u2013 PETI","id":10305607,"corpo":"<p>Programa de erradica\u00e7\u00e3o ao trabalho infantil \u2013 PETI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programa fome zero","id":10305608,"corpo":"<p>Programa fome zero<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa Brasil alfabetizado","id":10305609,"corpo":"<p>Programa Brasil alfabetizado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro \u201cA Pr\u00e1tica Institucionalizada do Servi\u00e7o Social\u201d, SERRA (1983, p. 17) se prop\u00f5e a analisar tr\u00eas eixos principais: Estado, Institui\u00e7\u00e3o e Pr\u00e1tica Profissional Institucionalizada. \u00c8 correto afirmar que a autora se prop\u00f4s a analisar estes tr\u00eas eixos para:","provas":[{"id":90291,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2015-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Miguel Pereira - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2583883,"hashId":"21519492c2177109514adb553f277cc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No livro \u201cA Pr\u00e1tica Institucionalizada do Servi\u00e7o Social\u201d, SERRA (1983, p. 17) se prop\u00f5e a analisar tr\u00eas eixos principais: Estado, Institui\u00e7\u00e3o e Pr\u00e1tica Profissional Institucionalizada. \u00c8 correto afirmar que a autora se prop\u00f4s a analisar estes tr\u00eas eixos para:<\/p>","resposta":10305630,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s destes, relacionar o exerc\u00edcio profissional nos espa\u00e7os institucionais, ressaltando a caracteriza\u00e7\u00e3o do Estado como essencial para que se situe as institui\u00e7\u00f5es no quadro da superestrutura.","id":10305630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s destes, relacionar o exerc\u00edcio profissional nos espa\u00e7os institucionais, ressaltando a caracteriza\u00e7\u00e3o do Estado como essencial para que se situe as institui\u00e7\u00f5es no quadro da superestrutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s destes, realizar uma pequena reflex\u00e3o, sem o interesse de relacionar o exerc\u00edcio profissional nos espa\u00e7os institucionais. ","id":10305631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s destes, realizar uma pequena reflex\u00e3o, sem o interesse de relacionar o exerc\u00edcio profissional nos espa\u00e7os institucionais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s destes, realizar uma contradi\u00e7\u00e3o entre a pr\u00e1tica que se pretendia encaminhar e os elementos te\u00f3ricos que eram adotados como refer\u00eancia.","id":10305632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s destes, realizar uma contradi\u00e7\u00e3o entre a pr\u00e1tica que se pretendia encaminhar e os elementos te\u00f3ricos que eram adotados como refer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s destes, manter um interesse pessoal sem ramifica\u00e7\u00e3o com o servi\u00e7o social.","id":10305633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s destes, manter um interesse pessoal sem ramifica\u00e7\u00e3o com o servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A discuss\u00e3o sobre a inser\u00e7\u00e3o do profissional de servi\u00e7o social nas institui\u00e7\u00f5es vem ao longo do tempo. Na d\u00e9cada de 80, Maria Luiza de Souza traduziu esta preocupa\u00e7\u00e3o na sua obra: Servi\u00e7o Social e Institui\u00e7\u00e3o: a quest\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que, em sua obra, a autora citada argumentava que: ","provas":[{"id":90291,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2015-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Miguel Pereira - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 04:59:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2583888,"hashId":"0cc8491dc0db1a0ade2e1c01609cfbbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A discuss\u00e3o sobre a inser\u00e7\u00e3o do profissional de servi\u00e7o social nas institui\u00e7\u00f5es vem ao longo do tempo. Na d\u00e9cada de 80, Maria Luiza de Souza traduziu esta preocupa\u00e7\u00e3o na sua obra: Servi\u00e7o Social e Institui\u00e7\u00e3o: a quest\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que, em sua obra, a autora citada argumentava que: <\/p>","resposta":10305651,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A categoria n\u00e3o tem seu valor devido a falta de um piso salarial.","id":10305650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A categoria n\u00e3o tem seu valor devido a falta de um piso salarial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entender as institui\u00e7\u00f5es, por conseguinte \u00e9 entender o processo hist\u00f3rico que as produziu.","id":10305651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entender as institui\u00e7\u00f5es, por conseguinte \u00e9 entender o processo hist\u00f3rico que as produziu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o surgem por determinadas demandas.","id":10305652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o surgem por determinadas demandas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O car\u00e1ter formal e de neutralidade deve ser ignorado mediante as reais determina\u00e7\u00f5es das institui\u00e7\u00f5es.","id":10305653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O car\u00e1ter formal e de neutralidade deve ser ignorado mediante as reais determina\u00e7\u00f5es das institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora esteja previsto, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF), que a educa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser ofertada em igualdade de condi\u00e7\u00f5es para garantir o acesso e a perman\u00eancia de todos os cidad\u00e3os na escola, n\u00e3o est\u00e1 prevista, na Carta Magna, a garantia de atendimento educacional diferenciado para as pessoas com defici\u00eancia.","provas":[{"id":23610,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 04:59:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":800441,"hashId":"40f427f2176f02bbd3c6c059f2d54ad7","enunciado":"Embora esteja previsto, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF), que a\r\neduca\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser ofertada em igualdade de condi\u00e7\u00f5es para\r\ngarantir o acesso e a perman\u00eancia de todos os cidad\u00e3os na\r\nescola, n\u00e3o est\u00e1 prevista, na Carta Magna, a garantia de\r\natendimento educacional diferenciado para as pessoas com\r\ndefici\u00eancia.","resposta":2757666,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2757665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2757666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 inclus\u00e3o e \u00e0 acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia, julgue os seguintes itens.","id":333650,"enunciado":"No que se refere \u00e0 inclus\u00e3o e \u00e0 acessibilidade das pessoas com\r\ndefici\u00eancia, julgue os seguintes itens.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/800441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":13047,"slug":null},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Direito","id":13048,"slug":null},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Economia","id":13049,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico ocupante de cargo em comiss\u00e3o \u00e9 segurado obrigat\u00f3rio da previd\u00eancia social na condi\u00e7\u00e3o de contribuinte individual.","provas":[{"id":23628,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25823,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":13047,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2015"},{"id":25824,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Direito","id":13048,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Direito - 2015"},{"id":25825,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Economia","id":13049,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Economia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 04:59:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":800892,"hashId":"114e4abed7899d672245cef3489d18b6","enunciado":"O servidor p\u00fablico ocupante de cargo em comiss\u00e3o \u00e9 segurado\r\nobrigat\u00f3rio da previd\u00eancia social na condi\u00e7\u00e3o de contribuinte\r\nindividual.","resposta":2759303,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2759302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2759303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 seguridade social e ao regime geral de previd\u00eancia social.","id":333754,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 seguridade social e ao regime\r\ngeral de previd\u00eancia social.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/800892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Internet","id":2343,"slug":"tecnico-em-informatica-area-internet"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Intranet","id":13039,"slug":"tecnico-em-informatica-area-intranet"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o enunciado abaixo e as tr\u00eas propostas para complet\u00e1-lo. Muitas linguagens de programa\u00e7\u00e3o oferecem o comando \u201cfor\u201d para criar trechos de c\u00f3digo que devem ser repetidos. Relativamente a esse comando de repeti\u00e7\u00e3o, no que se refere a quando \u00e9 executada a avalia\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que 1. um comando \u201cfor\u201d \u00e9 equivalente a um comando \u201cdo-while\u201d, desde que a inicializa\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis envolvidas na condi\u00e7\u00e3o seja realizada antes do comando \u201cdo-while\u201d. 2. um comando \u201cfor\u201d \u00e9 equivalente a um comando \u201cwhile-do\u201d, desde que a inicializa\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis envolvidas na condi\u00e7\u00e3o seja realizada antes do comando \u201cwhile-do\u201d. 3. o comando \u201cfor\u201d n\u00e3o requer inicializa\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis de controle em um comando anterior. Quais propostas est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":25803,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Internet","id":2343,"slug":"tecnico-em-informatica-area-internet"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2015-mprs-tecnico-em-informatica-area-internet","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Internet - 2015"},{"id":25804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Intranet","id":13039,"slug":"tecnico-em-informatica-area-intranet"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2015-mprs-tecnico-em-informatica-area-intranet","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Intranet - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 04:59:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":876293,"hashId":"b7d6857e320db93c7a09e5ae28e9fb4e","enunciado":"<p>Considere o enunciado abaixo e as tr\u00eas propostas\r\npara complet\u00e1-lo.\r\n<\/p><p>Muitas linguagens de programa\u00e7\u00e3o oferecem o\r\ncomando \u201cfor\u201d para criar trechos de c\u00f3digo que\r\ndevem ser repetidos. Relativamente a esse comando\r\nde repeti\u00e7\u00e3o, no que se refere a quando \u00e9\r\nexecutada a avalia\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar\r\nque\r\n<\/p><p>1. um comando \u201cfor\u201d \u00e9 equivalente a um comando\r\n\u201cdo-while\u201d, desde que a inicializa\u00e7\u00e3o das\r\nvari\u00e1veis envolvidas na condi\u00e7\u00e3o seja realizada\r\nantes do comando \u201cdo-while\u201d.<\/p><p>\r\n2. um comando \u201cfor\u201d \u00e9 equivalente a um comando\r\n\u201cwhile-do\u201d, desde que a inicializa\u00e7\u00e3o das\r\nvari\u00e1veis envolvidas na condi\u00e7\u00e3o seja realizada\r\nantes do comando \u201cwhile-do\u201d.<\/p><p>\r\n3. o comando \u201cfor\u201d n\u00e3o requer inicializa\u00e7\u00e3o das\r\nvari\u00e1veis de controle em um comando anterior.<\/p><p>\r\nQuais propostas est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3055198,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1.","id":3055195,"corpo":"Apenas 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 1 e 2.","id":3055196,"corpo":"Apenas 1 e 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 1 e 3.","id":3055197,"corpo":"Apenas 1 e 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas 2 e 3.","id":3055198,"corpo":"Apenas 2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":3055199,"corpo":"1, 2 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347044,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/876293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correta a reda\u00e7\u00e3o da frase que se encontra em:","provas":[{"id":24134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 08:12:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":816542,"hashId":"a8c90140ecf02d7bf9a0cfc9f705c66e","enunciado":"Est\u00e1 correta a reda\u00e7\u00e3o da frase que se encontra em:","resposta":2813234,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia marcado por extremas dificuldades, Bernhard foi criado pelo av\u00f4 &#8722; o qual, foi seu mestre e mentor para toda a vida &#8722; e enfrentando a mis\u00e9ria da guerra em Salzburgo.","id":2813232,"corpo":"Na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia marcado por extremas\r\ndificuldades, Bernhard foi criado pelo av\u00f4 &#8722; o\r\nqual, foi seu mestre e mentor para toda a vida &#8722; e\r\nenfrentando a mis\u00e9ria da guerra em Salzburgo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 1978, o escritor Italo Calvino recomendou a uma editora italiana que, publicassem Thomas Bernhard, e lhe apresentou como o mais importante autor daquela \u00e9poca.","id":2813233,"corpo":"Em 1978, o escritor Italo Calvino recomendou a uma\r\neditora italiana que, publicassem Thomas Bernhard,\r\ne lhe apresentou como o mais importante autor daquela\r\n\u00e9poca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em Origem, Thomas Bernhard discorre sobre o per\u00edodo de sua forma\u00e7\u00e3o em que, \u00e0 procura de si mesmo, descobriu tamb\u00e9m a literatura.","id":2813234,"corpo":"Em Origem, Thomas Bernhard discorre sobre o per\u00edodo\r\nde sua forma\u00e7\u00e3o em que, \u00e0 procura de si mesmo,\r\ndescobriu tamb\u00e9m a literatura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das paix\u00f5es de Bernhard, a qual se dedicou com fervor, foi o estudo da m\u00fasica, al\u00e9m de abandonar o gin\u00e1sio para ser aprendiz de comerciante.","id":2813235,"corpo":"Uma das paix\u00f5es de Bernhard, a qual se dedicou\r\ncom fervor, foi o estudo da m\u00fasica, al\u00e9m de abandonar\r\no gin\u00e1sio para ser aprendiz de comerciante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando uma gripe mal curada degenerou numa grave doen\u00e7a pulmonar, a beira da morte, boa parte da adolesc\u00eancia de Bernhard se passam em hospitais e sanat\u00f3rios.","id":2813236,"corpo":"Quando uma gripe mal curada degenerou numa\r\ngrave doen\u00e7a pulmonar, a beira da morte, boa parte\r\nda adolesc\u00eancia de Bernhard se passam em hospitais\r\ne sanat\u00f3rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336906,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24134\/Untitled.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/816542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Administrador","id":13067,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-administrador"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":13068,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquiteto","id":13069,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-arquiteto"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquivologista","id":13074,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-arquivologista"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":13076,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Biblioteconomista","id":13077,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-biblioteconomista"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Contador","id":13081,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-contador"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Economista","id":13082,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-economista"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13083,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":13084,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":13091,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":13092,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-estatistico"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico: Medicina do Tr\u00e1fego","id":13093,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-medico-medicina-do-trafego"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico: Medicina do Trabalho","id":13094,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-medico-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":13100,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-pedagogo"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Profissional da Educa\u00e7\u00e3o","id":13101,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-profissional-da-educacao"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Profissional de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13102,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-profissional-de-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13103,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-psicologo"},{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psic\u00f3logo: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":13104,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-psicologo-psicologia-do-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado de Mato Grosso possui lei regulamentando o processo administrativo aplic\u00e1vel aos procedimentos do DETRAN\/MT. Analise as afirmativas a seguir, conforme disposi\u00e7\u00f5es da Lei N.\u00ba 7.692 de 2002, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estadual.I - A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual poder\u00e1 convalidar seus atos inv\u00e1lidos, quando a invalidade decorrer de v\u00edcio de compet\u00eancia.II - Atos de delega\u00e7\u00e3o devem ser p\u00fablicos, publicados no \u00e2mbito dos respectivos \u00f3rg\u00e3os, n\u00e3o havendo exig\u00eancia de publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial.III - A publica\u00e7\u00e3o dos atos nunca poder\u00e1 ser resumida, mesmo que n\u00e3o contenham conte\u00fado normativo.IV - Em regra, o prazo para decis\u00e3o de requerimentos de qualquer esp\u00e9cie apresentados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual ser\u00e1 de 120 (cento e vinte) dias.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":25846,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Administrador","id":13067,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-administrador","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Administrador - 2015"},{"id":25847,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":13068,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25848,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquiteto","id":13069,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquiteto - 2015"},{"id":25853,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquivologista","id":13074,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-arquivologista"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-arquivologista","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquivologista - 2015"},{"id":25854,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social","id":13076,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assistente Social - 2015"},{"id":25855,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Biblioteconomista","id":13077,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Biblioteconomista - 2015"},{"id":25863,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Contador","id":13081,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-contador","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Contador - 2015"},{"id":25864,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Economista","id":13082,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-economista"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-economista","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Economista - 2015"},{"id":25865,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13083,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":25866,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":13084,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2015"},{"id":25879,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":13091,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"},{"id":25880,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":13092,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-estatistico","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2015"},{"id":25881,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico: Medicina do Tr\u00e1fego","id":13093,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-medico-medicina-do-trafego"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-medico-medicina-do-trafego","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico: Medicina do Tr\u00e1fego - 2015"},{"id":25882,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico: Medicina do Trabalho","id":13094,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-medico-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-medico-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico: Medicina do Trabalho - 2015"},{"id":25897,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":13100,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo - 2015"},{"id":25898,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Profissional da Educa\u00e7\u00e3o","id":13101,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-profissional-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-profissional-da-educacao","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Profissional da Educa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25899,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Profissional de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13102,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-profissional-de-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-profissional-de-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Profissional de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2015"},{"id":25900,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13103,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2015"},{"id":25901,"cargo":{"descricao":"Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psic\u00f3logo: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":13104,"slug":"analista-do-servico-de-transito-area-psicologo-psicologia-do-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Mato Grosso","sigla":"DETRAN MT","id":287,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"detran-mt-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"detran-mt-mt-2015-cev-ufmt-analista-do-servico-de-transito-area-psicologo-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - DETRAN MT - Analista do Servi\u00e7o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psic\u00f3logo: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 12:56:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":877510,"hashId":"ef7efa943cb6bcaa203c0bcc7e4ce83e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado de Mato Grosso possui lei regulamentando o processo administrativo aplic\u00e1vel aos procedimentos do DETRAN\/MT. Analise as afirmativas a seguir, conforme disposi\u00e7\u00f5es da Lei N.\u00ba 7.692 de 2002, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual poder\u00e1 convalidar seus atos inv\u00e1lidos, quando a invalidade decorrer de v\u00edcio de compet\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Atos de delega\u00e7\u00e3o devem ser p\u00fablicos, publicados no \u00e2mbito dos respectivos \u00f3rg\u00e3os, n\u00e3o havendo exig\u00eancia de publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A publica\u00e7\u00e3o dos atos nunca poder\u00e1 ser resumida, mesmo que n\u00e3o contenham conte\u00fado normativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Em regra, o prazo para decis\u00e3o de requerimentos de qualquer esp\u00e9cie apresentados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual ser\u00e1 de 120 (cento e vinte) dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":3061245,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3061244,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":3061245,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3061246,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3061247,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 34 a 41","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395521,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/877510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime de previd\u00eancia social de que trata a Lei n\u00ba 1.759\/2001 compreende as seguintes presta\u00e7\u00f5es, quanto ao segurado:1. Aposentadoria por invalidez;2. Aposentadoria volunt\u00e1ria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o;3. Aposentadoria volunt\u00e1ria por implemento de idade;4. Aposentadoria compuls\u00f3ria;5. Pens\u00e3o por desaparecimento ou aus\u00eancia do segurado.\u00c9 correto que se apresenta apenas nos itens:","provas":[{"id":90291,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2015-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Miguel Pereira - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 12:55:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2583864,"hashId":"667808a31e9629ced3521519f79af567","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime de previd\u00eancia social de que trata a Lei n\u00ba 1.759\/2001 compreende as seguintes presta\u00e7\u00f5es, quanto ao segurado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Aposentadoria por invalidez;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Aposentadoria volunt\u00e1ria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Aposentadoria volunt\u00e1ria por implemento de idade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Aposentadoria compuls\u00f3ria;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Pens\u00e3o por desaparecimento ou aus\u00eancia do segurado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto que se apresenta apenas nos itens:<\/p>","resposta":10305556,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3 e 5.","id":10305554,"corpo":"<p>2, 3 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4 e 5.","id":10305555,"corpo":"<p>2, 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":10305556,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 4 e 5.","id":10305557,"corpo":"<p>1, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e o Regime de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Miguel Pereira\/RJ, responda \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es.","id":552930,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que disp\u00f5e o Regime de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Miguel Pereira\/RJ, responda \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 16","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2583864","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Internos e Externos","id":25905,"slug":"auxiliar-de-servicos-internos-e-externos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o regramento constante do Estatuto do Funcion\u00e1rio P\u00fablico de Santo Andr\u00e9, reingresso no servi\u00e7o p\u00fablico do funcion\u00e1rio exonerado, sem ressarcimento de preju\u00edzos \u00e9 denominado:","provas":[{"id":87517,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Internos e Externos","id":25905,"slug":"auxiliar-de-servicos-internos-e-externos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2015-ibam-auxiliar-de-servicos-internos-e-externos","tipo":1,"nome":"IBAM - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Auxiliar de Servi\u00e7os Internos e Externos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 11:57:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540358,"hashId":"bdae40311480195af6ded9f90eab991b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o regramento constante do Estatuto do Funcion\u00e1rio P\u00fablico de Santo Andr\u00e9, reingresso no servi\u00e7o p\u00fablico do funcion\u00e1rio exonerado, sem ressarcimento de preju\u00edzos \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":10113952,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":10113951,"corpo":"<p>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"readmiss\u00e3o.","id":10113952,"corpo":"<p>readmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aproveitamento.","id":10113953,"corpo":"<p>aproveitamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":10113954,"corpo":"<p>revers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401759,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santo-andre-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"Eletricista Motorista","id":18426,"slug":"eletricista-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed","sigla":"","id":3904,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, \u00e9 correto substituir o voc\u00e1bulo","provas":[{"id":43500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed","sigla":"","id":3904,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi-2015-iades-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IADES - Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":43505,"cargo":{"descricao":"Eletricista Motorista","id":18426,"slug":"eletricista-motorista"},"orgao":{"nome":"Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed","sigla":"","id":3904,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi-2015-iades-eletricista-motorista","tipo":1,"nome":"IADES - Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed - Eletricista Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[],"id":1302496,"hashId":"985a1f7b96ec54a8afb02ee43487dede","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, \u00e9 correto substituir o voc\u00e1bulo<\/p>","resposta":4748409,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cpor meio\u201d (linha 4) por atrav\u00e9s.","id":4748405,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cpor meio\u201d (linha 4) por<b> atrav\u00e9s<\/b>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cem que\u201d (linhas 11 e 12) por onde.","id":4748406,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cem que\u201d (linhas 11 e 12) por <b>onde.<\/b><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cquando\u201d (linha 10) por desde que.","id":4748407,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cquando\u201d (linha 10) por <b>desde que.<\/b><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cde\u201d (linha 9) por em.","id":4748408,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cde\u201d (linha 9) por <b>em.<\/b><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201ccerca de\u201d (linha 8) por aproximadamente.","id":4748409,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201ccerca de\u201d (linha 8) por <b>aproximadamente.<\/b><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 para responder as quest\u00f5es de 8 a 11. Como a energia el\u00e9trica chega a nossas casas? 1 No Brasil, a maioria das atividades produtoras vem de hidrel\u00e9tricas que utilizam a for\u00e7a da \u00e1gua para movimentar um gerador. Depois de produzida, a energia vai 4 para as cidades por meio das linhas e torres de transmiss\u00e3o de alta tens\u00e3o. \u201cViajando por centenas de quil\u00f4metros de fios, ela sofre in\u00fameras altera\u00e7\u00f5es de voltagem\u201d, explica o 7 diretor de Opera\u00e7\u00f5es da Gera\u00e7\u00e3o da CPFL Energia. Nas \u00e1reas residenciais, cada circuito de cerca de 13,8 mil volts atende de 5 mil a 10 mil casas. O percurso da eletricidade 10 completa-se quando interruptores e aparelhos eletroeletr\u00f4nicos s\u00e3o ligados na tomada, consumindo-a no mesmo momento em que \u00e9 produzida. 13 Durante todo o caminho, a energia est\u00e1 sujeita a interrup\u00e7\u00f5es. Raios, tempestades, ventos fortes e queda de \u00e1rvores podem atingir o sistema, causando o problema. A 16 necessidade de manuten\u00e7\u00e3o ou de amplia\u00e7\u00e3o da rede 17 tamb\u00e9m ocasiona paradas programadas. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/revistaescola.abril.com.br\/fundamental-1\/como- energia- eletrica-chega-nossas-casas &gt;. Acesso em: 10 jan. 2015, com adapta\u00e7\u00f5es. ","id":408246,"enunciado":"<p align=justify><b>Texto 3 para responder as quest\u00f5es de 8 a 11.<\/b>\r\n <div><br><\/div><div><b>    Como a energia el\u00e9trica chega a nossas \r\ncasas? <\/b><\/div><div><br><\/div><div>1            \r\nNo Brasil, a maioria das atividades produtoras vem <\/div><div>    \r\n  de hidrel\u00e9tricas \r\nque utilizam a for\u00e7a da \u00e1gua para <\/div><div>      movimentar um \r\ngerador. Depois de produzida, a \r\nenergia vai <\/div><div>4    para as cidades por meio das linhas e \r\ntorres de transmiss\u00e3o <\/div><div>      de alta tens\u00e3o. \r\n\u201cViajando por centenas de quil\u00f4metros de <\/div><div>      fios, \r\nela sofre in\u00fameras altera\u00e7\u00f5es de \r\nvoltagem\u201d, explica o <\/div><div>7    diretor de Opera\u00e7\u00f5es da Gera\u00e7\u00e3o da \r\nCPFL Energia. Nas <\/div><div>      \u00e1reas residenciais, cada \r\ncircuito de cerca de 13,8 mil volts <\/div><div>      atende  de 5  \r\nmil  a 10  mil  casas.  O percurso  \r\nda eletricidade <\/div><div>10  completa-se quando interruptores e aparelhos \r\neletroeletr\u00f4nicos <\/div><div>      s\u00e3o ligados na \r\ntomada, consumindo-a no mesmo momento em <\/div><div>      que \u00e9 \r\nproduzida. <\/div><div>13          Durante todo o \r\ncaminho, a energia est\u00e1 sujeita a <\/div><div>      interrup\u00e7\u00f5es. \r\nRaios, \r\ntempestades, ventos fortes e queda de <\/div><div>      \u00e1rvores \r\npodem atingir o  sistema, causando  o  \r\nproblema. A <\/div><div>16  necessidade   de   manuten\u00e7\u00e3o   ou   de   \r\namplia\u00e7\u00e3o   da rede <\/div><div>17  tamb\u00e9m ocasiona paradas \r\nprogramadas. \r\n<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Dispon\u00edvel em: &lt;  \r\n http:\/\/revistaescola.abril.com.br\/fundamental-1\/como- energia-\r\neletrica-chega-nossas-casas  &gt;. Acesso em: 10 jan. 2015,\r\ncom adapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 11","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1302496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571,"slug":"tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573,"slug":"tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto do Idoso, promover e acompanhar as a\u00e7\u00f5es de alimentos, de interdi\u00e7\u00e3o total ou parcial, de designa\u00e7\u00e3o de curador especial, em circunst\u00e2ncias que justifiquem a medida e oficiar em todos os feitos em que se discutam os direitos de idosos em condi\u00e7\u00f5es de risco, compete a (o):","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571,"slug":"tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"},{"id":43782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573,"slug":"tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312720,"hashId":"6d1ef50c3dbaffea481e3a32b2bc1de4","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Estatuto do Idoso, promover e acompanhar as a\u00e7\u00f5es de alimentos, de interdi\u00e7\u00e3o total ou\r\nparcial, de designa\u00e7\u00e3o de curador especial, em circunst\u00e2ncias que justifiquem a medida e oficiar em\r\ntodos os feitos em que se discutam os direitos de idosos em condi\u00e7\u00f5es de risco, compete a (o):<\/p>","resposta":4792175,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defensoria P\u00fablica.","id":4792172,"corpo":"<p align=justify>Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio.","id":4792173,"corpo":"<p align=justify>Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho Municipal do Idoso.","id":4792174,"corpo":"<p align=justify>Conselho Municipal do Idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4792175,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Estadual do Idoso.","id":4792176,"corpo":"<p align=justify>Conselho Estadual do Idoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":406490,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410724,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-do-ministerio-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 74","oab":true,"nome":"Art. 74","pai":410724,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410726,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-74"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1312720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":21574,"slug":"assistente-operacional-area-manutencao-predial"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Patrim\u00f4nio e Suprimento de Materiais","id":21265,"slug":"assistente-administrativo-area-patrimonio-e-suprimento-de-materiais"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Secret\u00e1rio","id":685,"slug":"assistente-administrativo-area-secretario"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":21367,"slug":"assistente-administrativo-area-suporte-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":21366,"slug":"assistente-administrativo-area-comunicacao"},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea: Transporte","id":21368,"slug":"assistente-operacional-area-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, pode-se afirmar que: I - Bacon, lingui\u00e7a, salsicha e presunto s\u00e3o alguns dos alimentos que aumentam o risco de c\u00e2ncer, conforme a lista da Iarc. II - A carne vermelha tamb\u00e9m figura na lista de subst\u00e2ncias que aumentam o risco de c\u00e2ncer e consta no grupo 1. III - A carne vermelha foi associada ao c\u00e2ncer de intestino e a tumores no p\u00e2ncreas e na pr\u00f3stata, mas a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o a enquadrou no grupo 1, ou seja, subst\u00e2ncias que comprovadamente aumentam o risco de c\u00e2ncer. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":53115,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":21574,"slug":"assistente-operacional-area-manutencao-predial"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-assistente-operacional-area-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Assistente Operacional - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2015"},{"id":53176,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Patrim\u00f4nio e Suprimento de Materiais","id":21265,"slug":"assistente-administrativo-area-patrimonio-e-suprimento-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-assistente-administrativo-area-patrimonio-e-suprimento-de-materiais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Patrim\u00f4nio e Suprimento de Materiais - 2015"},{"id":53178,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Secret\u00e1rio","id":685,"slug":"assistente-administrativo-area-secretario"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-assistente-administrativo-area-secretario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Assistente Administrativo - \u00c1rea Secret\u00e1rio - 2015"},{"id":53183,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":21367,"slug":"assistente-administrativo-area-suporte-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-assistente-administrativo-area-suporte-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":53185,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":21366,"slug":"assistente-administrativo-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-assistente-administrativo-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":53186,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea: Transporte","id":21368,"slug":"assistente-operacional-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-assistente-operacional-area-transporte","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Assistente Operacional - \u00c1rea: Transporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1606575,"hashId":"e9e865f33751e5af833d9846383be609","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, pode-se afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - <em>Bacon<\/em>, lingui\u00e7a, salsicha e presunto s\u00e3o alguns dos alimentos que aumentam o risco de c\u00e2ncer, conforme a lista da Iarc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A carne vermelha tamb\u00e9m figura na lista de subst\u00e2ncias que aumentam o risco de c\u00e2ncer e consta no grupo 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A carne vermelha foi associada ao c\u00e2ncer de intestino e a tumores no p\u00e2ncreas e na pr\u00f3stata, mas a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o a enquadrou no grupo 1, ou seja, subst\u00e2ncias que comprovadamente aumentam o risco de c\u00e2ncer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6033067,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6033065,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":6033066,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente os itens I e III.","id":6033067,"corpo":"<p> Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens. ","id":6033068,"corpo":"<p>Todos os itens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tBacon, lingui\u00e7a, salsicha, presunto e outras carnes processadas acabaram de ser elevadas ao patamar mais alto de uma lista n\u00e3o muito agrad\u00e1vel. Elas agora fazem parte do grupo 1 da Ag\u00eancia Internacional de Pesquisa do C\u00e2ncer (Iarc), que \u00e9 composto por subst\u00e2ncias que comprovadamente aumentam o risco de c\u00e2ncer. Dessa forma, passam _____ figurar ao lado de outras j\u00e1 bastante conhecidas, como tabaco, bebidas alco\u00f3licas e radia\u00e7\u00e3o solar. O alerta veio de um relat\u00f3rio divulgado pela Ag\u00eancia, \u00f3rg\u00e3o ligado \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).\tConforme o documento, o consumo de 50g de carne processada por dia, o equivalente _____ duas fatias de bacon, aumenta o risco de c\u00e2ncer no intestino grosso e no reto em 18%. O aviso veio tamb\u00e9m para o consumo excessivo de carne vermelha, s\u00f3 que de forma mais branda. Pela falta de provas mais contundentes, a organiza\u00e7\u00e3o enquadrou esse alimento no grupo 2A, composto por subst\u00e2ncias \u201cprovavelmente cancer\u00edgenas\u201d, e indicando tamb\u00e9m uma redu\u00e7\u00e3o no seu consumo. A carne vermelha foi associada, al\u00e9m do c\u00e2ncer de intestino, _____ tumores no p\u00e2ncreas e na pr\u00f3stata.\thttp:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/vida-e-estilo\/... - adaptado","id":443917,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<em>Bacon<\/em>, lingui\u00e7a, salsicha, presunto e outras carnes processadas acabaram de ser elevadas ao patamar mais alto de uma lista n\u00e3o muito agrad\u00e1vel. Elas agora fazem parte do grupo 1 da Ag\u00eancia Internacional de Pesquisa do C\u00e2ncer (Iarc), que \u00e9 composto por subst\u00e2ncias que comprovadamente aumentam o risco de c\u00e2ncer. Dessa forma, passam _____ figurar ao lado de outras j\u00e1 bastante conhecidas, como tabaco, bebidas alco\u00f3licas e radia\u00e7\u00e3o solar. O alerta veio de um relat\u00f3rio divulgado pela Ag\u00eancia, \u00f3rg\u00e3o ligado \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tConforme o documento, o consumo de 50g de carne processada por dia, o equivalente _____ duas fatias de bacon, aumenta o risco de c\u00e2ncer no intestino grosso e no reto em 18%. O aviso veio tamb\u00e9m para o consumo excessivo de carne vermelha, s\u00f3 que de forma mais branda. Pela falta de provas mais contundentes, a organiza\u00e7\u00e3o enquadrou esse alimento no grupo 2A, composto por subst\u00e2ncias \u201cprovavelmente cancer\u00edgenas\u201d, e indicando tamb\u00e9m uma redu\u00e7\u00e3o no seu consumo. A carne vermelha foi associada, al\u00e9m do c\u00e2ncer de intestino, _____ tumores no p\u00e2ncreas e na pr\u00f3stata.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\thttp:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/vida-e-estilo\/... - adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1606575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4 seguintes.\u201cO menino, assustado, arrepiou carreira.\u201d (12\u00ba\u00a7)A an\u00e1lise sint\u00e1tica de um termo \u00e9 interessante uma vez que poder permitir a compreens\u00e3o de sentidos constru\u00eddos nos enunciados. Desse modo, assinale o coment\u00e1rio correto sobre o voc\u00e1bulo \u201cassustado\u201d no fragmento em quest\u00e3o.","provas":[{"id":47449,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Cuidador Escolar - 2015"},{"id":47454,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Int\u00e9rprete de Libras - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1440948,"hashId":"3311213d4a2b5c3a383e3a4b811fbc76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o fragmento abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4 seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>O menino, assustado, <\/em><strong><em><u>arrepiou carreira<\/u><\/em><\/strong>.\u201d <strong>(12\u00ba\u00a7)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise sint\u00e1tica de um termo \u00e9 interessante uma vez que poder permitir a compreens\u00e3o de sentidos constru\u00eddos nos enunciados. Desse modo, assinale o coment\u00e1rio correto sobre o voc\u00e1bulo \u201cassustado\u201d no fragmento em quest\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5330756,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se de um predicativo do sujeito que expressa uma caracter\u00edstica moment\u00e2nea.","id":5330756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de um predicativo do sujeito que expressa uma caracter\u00edstica moment\u00e2nea.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trata-se de adjunto adnominal que indica um estado t\u00edpico do menino.","id":5330757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de adjunto adnominal que indica um estado t\u00edpico do menino.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trata-se de um adjunto adnominal que representa um estado passageiro do menino.","id":5330758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de um adjunto adnominal que representa um estado passageiro do menino.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trata-se de um predicativo do sujeito que revela uma caracter\u00edstica permanente do menino.","id":5330759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de um predicativo do sujeito que revela uma caracter\u00edstica permanente do menino.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fuga(Fernando Sabino)Mal o pai colocou o papel na m\u00e1quina, o menino come\u00e7ou a empurrar uma cadeira pela sala, fazendo um barulho infernal.- Para com esse barulho, meu filho \u2013 falou, sem se voltar.Com tr\u00eas anos j\u00e1 sabia reagir como homem ao impacto das grandes injusti\u00e7as paternas: n\u00e3o estava fazendo barulho, estava s\u00f3 empurrando uma cadeira.- Pois ent\u00e3o para de empurrar a cadeira.- Eu vou embora \u2013 foi a resposta.Distra\u00eddo, o pai n\u00e3o reparou que ele juntava a\u00e7\u00e3o \u00e0s palavras, no ato de juntar do ch\u00e3o as suas coisinhas, enrolandoas num peda\u00e7o de pano. Era a sua bagagem: um caminh\u00e3o de pl\u00e1stico com apenas tr\u00eas rodas, um resto de biscoito, umachave (onde diabo meteram a chave da despensa? - a m\u00e3e mais tarde ir\u00e1 dizer), metade de uma tesourinha enferrujada, sua \u00fanica arma para a grande aventura, um bot\u00e3o amarrado num barbante.A calma que baixou ent\u00e3o na sala era vagamente inquietante. De repente, o pai olhou ao redor e n\u00e3o viu o menino. Deu com a porta da rua aberta, correu at\u00e9 o port\u00e3o:- Viu um menino saindo desta casa? \u2013 gritou para o oper\u00e1rio que descansava diante da obra do outro lado da rua, sentado no meio-fio.- Saiu agora mesmo com a trouxinha \u2013 informou ele.Correu at\u00e9 a esquina e teve tempo de v\u00ea-lo ao longe, caminhando cabisbaixo ao longo do muro. A trouxa, arrastada no ch\u00e3o, ia deixando pelo caminho alguns de seus pertences: o bot\u00e3o, o peda\u00e7o de biscoito e \u2013 sa\u00edra de casa prevenido \u2013 uma moeda de 1 cruzeiro. Chamou-o, mas ele apertou o passinho, abriu a correr em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Avenida, como disposto a atirar-se diante do \u00f4nibus que surgia a dist\u00e2ncia.- Meu filho, cuidado!O \u00f4nibus deu uma freada brusca, uma guinada para a esquerda, os pneus cantaram no asfalto. O menino, assustado, arrepiou carreira. O pai precipitou-se e o arrebanhou com o bra\u00e7o como a um animalzinho:- Que susto voc\u00ea me passou, meu filho \u2013 e apertava-o contra o peito, comovido.- Deixa eu descer, papai. Voc\u00ea est\u00e1 me machucando.Irresoluto, o pai pensava agora se n\u00e3o seria o caso de lhe dar umas palmadas:- Machucando, \u00e9? Fazer uma coisa dessas com seu pai.- Me larga. Eu quero ir embora.Trouxe-o para casa e o largou novamente na sala \u2013 tendo antes o cuidado de fechar a porta da rua e retirar a chave, como ele fizera com a da despensa.- Fique a\u00ed quietinho, est\u00e1 ouvindo? Papai est\u00e1 trabalhando.- Fico, mas vou empurrar esta cadeira.E o barulho recome\u00e7ou.","id":423969,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Fuga<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fernando Sabino)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mal o pai colocou o papel na m\u00e1quina, o menino come\u00e7ou a empurrar uma cadeira pela sala, fazendo um barulho infernal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Para com esse barulho, meu filho \u2013 falou, sem se voltar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Com tr\u00eas anos j\u00e1 sabia reagir como homem ao impacto das grandes injusti\u00e7as paternas: n\u00e3o estava fazendo barulho, estava s\u00f3 empurrando uma cadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Pois ent\u00e3o para de empurrar a cadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Eu vou embora \u2013 foi a resposta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Distra\u00eddo, o pai n\u00e3o reparou que ele juntava a\u00e7\u00e3o \u00e0s palavras, no ato de juntar do ch\u00e3o as suas coisinhas, enrolandoas num peda\u00e7o de pano. Era a sua bagagem: um caminh\u00e3o de pl\u00e1stico com apenas tr\u00eas rodas, um resto de biscoito, umachave (onde diabo meteram a chave da despensa? - a m\u00e3e mais tarde ir\u00e1 dizer), metade de uma tesourinha enferrujada, sua \u00fanica arma para a grande aventura, um bot\u00e3o amarrado num barbante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A calma que baixou ent\u00e3o na sala era vagamente inquietante. De repente, o pai olhou ao redor e n\u00e3o viu o menino. Deu com a porta da rua aberta, correu at\u00e9 o port\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Viu um menino saindo desta casa? \u2013 gritou para o oper\u00e1rio que descansava diante da obra do outro lado da rua, sentado no meio-fio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Saiu agora mesmo com a trouxinha \u2013 informou ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Correu at\u00e9 a esquina e teve tempo de v\u00ea-lo ao longe, caminhando cabisbaixo ao longo do muro. A trouxa, arrastada no ch\u00e3o, ia deixando pelo caminho alguns de seus pertences: o bot\u00e3o, o peda\u00e7o de biscoito e \u2013 sa\u00edra de casa prevenido \u2013 uma moeda de 1 cruzeiro. Chamou-o, mas ele apertou o passinho, abriu a correr em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Avenida, como disposto a atirar-se diante do \u00f4nibus que surgia a dist\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Meu filho, cuidado!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O \u00f4nibus deu uma freada brusca, uma guinada para a esquerda, os pneus cantaram no asfalto. O menino, assustado, arrepiou carreira. O pai precipitou-se e o arrebanhou com o bra\u00e7o como a um animalzinho:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Que susto voc\u00ea me passou, meu filho \u2013 e apertava-o contra o peito, comovido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Deixa eu descer, papai. Voc\u00ea est\u00e1 me machucando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Irresoluto, o pai pensava agora se n\u00e3o seria o caso de lhe dar umas palmadas:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Machucando, \u00e9? Fazer uma coisa dessas com seu pai.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Me larga. Eu quero ir embora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Trouxe-o para casa e o largou novamente na sala \u2013 tendo antes o cuidado de fechar a porta da rua e retirar a chave, como ele fizera com a da despensa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Fique a\u00ed quietinho, est\u00e1 ouvindo? Papai est\u00e1 trabalhando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Fico, mas vou empurrar esta cadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E o barulho recome\u00e7ou.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1440948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"JSR encontra-se no centro obst\u00e9trico no terceiro est\u00e1gio do trabalho de parto e apresenta sinais desse est\u00e1gio, ou seja,","provas":[{"id":47593,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2015-fuvest-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445099,"hashId":"2d400b608e59797a161cd3979a4485c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">JSR encontra-se no centro obst\u00e9trico no terceiro est\u00e1gio do trabalho de parto e apresenta sinais desse est\u00e1gio, ou seja,<\/p><p><br><\/p>","resposta":5350462,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prolongamento e espiralamento do cord\u00e3o, sangramento vaginal em jorro, \u00fatero com forma globosa e abdominal.","id":5350462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prolongamento e espiralamento do cord\u00e3o, sangramento vaginal em jorro, \u00fatero com forma globosa e abdominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prolongamento e espiralamento do cord\u00e3o, sangramento vaginal e \u00fatero contra\u00eddo intrap\u00e9lvico.","id":5350463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prolongamento e espiralamento do cord\u00e3o, sangramento vaginal e \u00fatero contra\u00eddo intrap\u00e9lvico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de sangramento vaginal, \u00fatero contra\u00eddo intrap\u00e9lvico e parada dos batimentos do cord\u00e3o.","id":5350464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia de sangramento vaginal, \u00fatero contra\u00eddo intrap\u00e9lvico e parada dos batimentos do cord\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de sangramento vaginal, prolongamento do cord\u00e3o, \u00fatero amolecido e palp\u00e1vel na borda superior da s\u00ednfise p\u00fabica.","id":5350465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia de sangramento vaginal, prolongamento do cord\u00e3o, \u00fatero amolecido e palp\u00e1vel na borda superior da s\u00ednfise p\u00fabica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sensa\u00e7\u00e3o de peso no reto, sangramento vaginal discreto, \u00fatero amolecido e globoso.","id":5350466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sensa\u00e7\u00e3o de peso no reto, sangramento vaginal discreto, \u00fatero amolecido e globoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","oab":false,"nome":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413327,"slug":"enfermagem-periodos-clinicos-do-parto"}],"slug":"enfermagem\/1445099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12055,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral"},{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12993,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o conceito do m\u00e9todo PDCA, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":23227,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":12055,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-geral","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2015"},{"id":25717,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12993,"slug":"analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2015-idecan-analista-executivo-em-metrologia-e-qualidade-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"IDECAN - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia e Qualidade - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":780430,"hashId":"6f6fffd85937b92018bc71c00cd6c546","enunciado":"De acordo com o conceito do m\u00e9todo PDCA, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2701951,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 usado para evidenciar a ordem de import\u00e2ncia dos problemas, causas e temas em geral.","id":2701948,"corpo":"\u00e9 usado para evidenciar a ordem de import\u00e2ncia dos problemas, causas e temas em geral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 utilizado para planejar a coleta de dados a partir das necessidades de an\u00e1lise de dados futuras.","id":2701949,"corpo":"\u00e9 utilizado para planejar a coleta de dados a partir das necessidades de an\u00e1lise de dados futuras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representa as rela\u00e7\u00f5es existentes entre um problema ou o efeito indesej\u00e1vel do resultado de um processo e todas as poss\u00edveis causas desse problema.","id":2701950,"corpo":"representa as rela\u00e7\u00f5es existentes entre um problema ou o efeito indesej\u00e1vel do resultado de um processo e todas as\r\nposs\u00edveis causas desse problema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelece, na etapa do planejamento (plan), as metas da organiza\u00e7\u00e3o, enquanto que os m\u00e9todos utilizados para atingir as metas s\u00e3o definidos na etapa da a\u00e7\u00e3o (do).","id":2701951,"corpo":"estabelece, na etapa do planejamento (plan), as metas da organiza\u00e7\u00e3o, enquanto que os m\u00e9todos utilizados para\r\natingir as metas s\u00e3o definidos na etapa da a\u00e7\u00e3o (do).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disp\u00f5e as informa\u00e7\u00f5es de modo que seja poss\u00edvel a visualiza\u00e7\u00e3o da forma da distribui\u00e7\u00e3o de um conjunto de dados em torno do valor central. \u00c9 a compara\u00e7\u00e3o de dados resultantes de um processo, para uma caracter\u00edstica de qualidade de interesse.","id":2701952,"corpo":"disp\u00f5e as informa\u00e7\u00f5es de modo que seja poss\u00edvel a visualiza\u00e7\u00e3o da forma da distribui\u00e7\u00e3o de um conjunto de dados em\r\ntorno do valor central. \u00c9 a compara\u00e7\u00e3o de dados resultantes de um processo, para uma caracter\u00edstica de qualidade de\r\ninteresse.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328625,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/780430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio a Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":12065,"slug":"tecnico-de-apoio-a-assistencia-penitenciaria-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se realizar a instila\u00e7\u00e3o ocular de um col\u00edrio, deve-se solicitar que o paciente olhe para cima e, em seguida, proceder ao gotejamento da solu\u00e7\u00e3o no ponto m\u00e9dio do saco conjuntival.","provas":[{"id":23254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio a Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":12065,"slug":"tecnico-de-apoio-a-assistencia-penitenciaria-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"depen-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-a-assistencia-penitenciaria-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - T\u00e9cnico de Apoio a Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":781713,"hashId":"27b022eb0594b6c29921dc7b9ebfebf7","enunciado":"Para se realizar a instila\u00e7\u00e3o ocular de um col\u00edrio, deve-se\r\nsolicitar que o paciente olhe para cima e, em seguida, proceder\r\nao gotejamento da solu\u00e7\u00e3o no ponto m\u00e9dio do saco\r\nconjuntival.","resposta":2705786,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2705786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2705787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, que dizem respeito a procedimentos t\u00e9cnicos de enfermagem.","id":328908,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, que dizem respeito a procedimentos\r\nt\u00e9cnicos de enfermagem.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/781713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto em que est\u00e3o empregadas, as locu\u00e7\u00f5es verbais \u201cVai carpir\u201d e \u201cVai grafitar\u201d sugerem atitudes de","provas":[{"id":23923,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":808974,"hashId":"2b36d4e50b8745765cf45b40dfdc1b04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto em que est\u00e3o empregadas, as locu\u00e7\u00f5es verbais \u201cVai carpir\u201d e \u201cVai grafitar\u201d sugerem atitudes de<\/p>","resposta":2788061,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intoler\u00e2ncia.","id":2788061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intoler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resigna\u00e7\u00e3o.","id":2788062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resigna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dissimula\u00e7\u00e3o.","id":2788063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissimula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"polidez.","id":2788064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">polidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disciplina.","id":2788065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os quadrinhos para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 27 e 28.(Folha de S.Paulo, 18.06.2015. Adaptado)","id":335203,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os quadrinhos para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros<strong> 27<\/strong> e<strong> 28<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/23923\/grupo-questao\/335203-20220630170119000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Folha de S.Paulo<\/em>, 18.06.2015. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 28","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/808974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a reescrita do texto est\u00e1 coerente com seu sentido original e em conformidade com a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":23923,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":808980,"hashId":"762cf8801668a22928bcc71e15300049","enunciado":"Assinale a alternativa em que a reescrita do texto est\u00e1\r\ncoerente com seu sentido original e em conformidade com a\r\nnorma-padr\u00e3o.","resposta":2788093,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... a maior parte das armas com as quais se praticam crimes em territ\u00f3rio paulista... (segundo par\u00e1grafo) = ... a maior parte do material b\u00e9lico com o qual se pratica crimes em territ\u00f3rio paulista...","id":2788091,"corpo":"... a maior parte das armas com as quais se praticam\r\ncrimes em territ\u00f3rio paulista... (segundo par\u00e1grafo)\r\n= ... a maior parte do material b\u00e9lico com o qual se pratica\r\ncrimes em territ\u00f3rio paulista...","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... propor\u00e7\u00e3o que sobe para 82% quando se levam em conta somente artefatos confiscados... (terceiro par\u00e1grafo) = ... valores que sobe para 82% quando se levam em conta somente o material confiscado...","id":2788092,"corpo":"... propor\u00e7\u00e3o que sobe para 82% quando se levam em\r\nconta somente artefatos confiscados... (terceiro par\u00e1grafo)\r\n= ... valores que sobe para 82% quando se levam em\r\nconta somente o material confiscado...","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... costuma ser usado por quem apregoa a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio de armas... (quarto par\u00e1grafo) = ... costuma ser usado por aqueles que apregoam a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio de armas...","id":2788093,"corpo":"... costuma ser usado por quem apregoa a facilita\u00e7\u00e3o do\r\ncom\u00e9rcio de armas... (quarto par\u00e1grafo)\r\n= ... costuma ser usado por aqueles que apregoam a\r\nfacilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio de armas...","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... isso significa que um dia eles foram vendidos legalmente no pa\u00eds. (quinto par\u00e1grafo) = ... isso significa que um dia legalmente se vendeu esses artefatos no pa\u00eds.","id":2788094,"corpo":"... isso significa que um dia eles foram vendidos legalmente\r\nno pa\u00eds. (quinto par\u00e1grafo)\r\n= ... isso significa que um dia legalmente se vendeu\r\nesses artefatos no pa\u00eds.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ou seja, se h\u00e1 muitos criminosos armados, isso se deve, em larga medida... (sexto par\u00e1grafo) = Ou seja, se existe muitos criminosos armados, isso se deve, em larga medida...","id":2788095,"corpo":"Ou seja, se h\u00e1 muitos criminosos armados, isso se deve,\r\nem larga medida... (sexto par\u00e1grafo)\r\n= Ou seja, se existe muitos criminosos armados, isso se\r\ndeve, em larga medida...","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 29 a 34...N\u00famero de armas..\tEm boa hora uma pesquisa realizada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo e pelo instituto Sou da Paz vem solapar ao menos dois argumentos t\u00e3o incorretos quanto frequentes nas discuss\u00f5es relativas \u00e0 \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica.\tPrimeiro, a maior parte das armas com as quais se praticam crimes em territ\u00f3rio paulista n\u00e3o tem sua origem no exterior, mas na pr\u00f3pria ind\u00fastria brasileira.\tDe acordo com o levantamento, consideradas 10666 armas de fogo apreendidas em 2011 e 2012, nada menos que 78% delas tinham fabrica\u00e7\u00e3o nacional \u2013 propor\u00e7\u00e3o que sobe para 82% quando se levam em conta somente artefatos confiscados vinculados a roubos e 87% no caso de homic\u00eddios.\tO segundo argumento atingido pelo relat\u00f3rio costuma ser usado por quem apregoa a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio de armas sustentando que as restri\u00e7\u00f5es afetam s\u00f3 o \u201ccidad\u00e3o de bem\u201d, deixando-o indefeso diante de bandidos armados.\tOcorre que, se os artefatos utilizados nos crimes s\u00e3o nacionais, isso significa que um dia eles foram vendidos legalmente no pa\u00eds.\tOu seja, se h\u00e1 muitos criminosos armados, isso se deve, em larga medida, ao com\u00e9rcio legal de armas, que abastece o mercado ilegal; obstruir esse duto resulta num benef\u00edcio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o o contr\u00e1rio.\tDa\u00ed a import\u00e2ncia de campanhas como a \u201cDNA das Armas\u201d, promovida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e pelo Sou da Paz a fim de implantar, no Brasil, um sistema de marca\u00e7\u00e3o indel\u00e9vel dos artefatos de fogo.\t..\t(Folha de S.Paulo, 05.06.2015. Adaptado)","id":335204,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>29<\/strong> a<strong> 34<\/strong>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>N\u00famero de armas<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm boa hora uma pesquisa realizada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo e pelo instituto Sou da Paz vem solapar ao menos dois argumentos t\u00e3o incorretos quanto frequentes nas discuss\u00f5es relativas \u00e0 \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPrimeiro, a maior parte das armas com as quais se praticam crimes em territ\u00f3rio paulista n\u00e3o tem sua origem no exterior, mas na pr\u00f3pria ind\u00fastria brasileira.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com o levantamento, consideradas 10666 armas de fogo apreendidas em 2011 e 2012, nada menos que 78% delas tinham fabrica\u00e7\u00e3o nacional \u2013 propor\u00e7\u00e3o que sobe para 82% quando se levam em conta somente artefatos confiscados vinculados a roubos e 87% no caso de homic\u00eddios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO segundo argumento atingido pelo relat\u00f3rio costuma ser usado por quem apregoa a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio de armas sustentando que as restri\u00e7\u00f5es afetam s\u00f3 o \u201ccidad\u00e3o de bem\u201d, deixando-o indefeso diante de bandidos armados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOcorre que, se os artefatos utilizados nos crimes s\u00e3o nacionais, isso significa que um dia eles foram vendidos legalmente no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOu seja, se h\u00e1 muitos criminosos armados, isso se deve, em larga medida, ao com\u00e9rcio legal de armas, que abastece o mercado ilegal; obstruir esse duto resulta num benef\u00edcio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o o contr\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDa\u00ed a import\u00e2ncia de campanhas como a \u201cDNA das Armas\u201d, promovida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e pelo Sou da Paz a fim de implantar, no Brasil, um sistema de marca\u00e7\u00e3o indel\u00e9vel dos artefatos de fogo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(<em>Folha de S.Paulo<\/em>, 05.06.2015. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 29 a 34","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/808980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 ideia que encerra, a passagem \u201cQuando em tudo o mais foram eles t\u00e3o bons como n\u00f3s, ou n\u00f3s t\u00e3o maus como eles, por que nos n\u00e3o h\u00e1-de valer pelo menos o privil\u00e9gio e prerrogativa da F\u00e9? Em tudo parece, Senhor, que trocais os estilos de vossa provid\u00eancia e mudais as leis de vossa justi\u00e7a conosco.\u201d pode ser associada aos seguintes versos de Cam\u00f5es:","provas":[{"id":23923,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":808990,"hashId":"3a09dcb04406dc14a253f921aebfe8af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 ideia que encerra, a passagem \u201cQuando em tudo o mais foram eles t\u00e3o bons como n\u00f3s, ou n\u00f3s t\u00e3o maus como eles, por que nos n\u00e3o h\u00e1-de valer pelo menos o privil\u00e9gio e prerrogativa da F\u00e9? Em tudo parece, Senhor, que trocais os estilos de vossa provid\u00eancia e mudais as leis de vossa justi\u00e7a conosco.\u201d pode ser associada aos seguintes versos de Cam\u00f5es:<\/p>","resposta":2788144,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tanto de meu estado me acho incerto, \/ Que em vivo ardor tremendo estou de frio; \/ Sem causa, juntamente choro e rio; \/ O mundo todo abarco e nada aperto.","id":2788141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto de meu estado me acho incerto, \/ Que em vivo ardor tremendo estou de frio; \/ Sem causa, juntamente choro e rio; \/ O mundo todo abarco e nada aperto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Julga-me a gente toda por perdido \/ Vendo-me t\u00e3o entregue a meu cuidado \/ Andar sempre dos homens apartado \/ E dos tratos humanos esquecido.","id":2788142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Julga-me a gente toda por perdido \/ Vendo-me t\u00e3o entregue a meu cuidado \/ Andar sempre dos homens apartado \/ E dos tratos humanos esquecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Julga-me a gente toda por perdido, \/ Vendo-me t\u00e3o entregue a meu cuidado, \/ Andar sempre dos homens apartado \/ E dos tratos humanos esquecido.","id":2788143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Julga-me a gente toda por perdido, \/ Vendo-me t\u00e3o entregue a meu cuidado, \/ Andar sempre dos homens apartado \/ E dos tratos humanos esquecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os bons vi sempre passar \/ No Mundo graves tormentos; \/ E para mais me espantar, \/ Os maus vi sempre nadar \/ Em mar de contentamentos.","id":2788144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bons vi sempre passar \/ No Mundo graves tormentos; \/ E para mais me espantar, \/ Os maus vi sempre nadar \/ Em mar de contentamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Erros meus, m\u00e1 fortuna, amor ardente \/ Em minha perdi\u00e7\u00e3o se conjuraram; \/ Os erros e a fortuna sobejaram, \/ Que para mim bastava amor somente.","id":2788145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erros meus, m\u00e1 fortuna, amor ardente \/ Em minha perdi\u00e7\u00e3o se conjuraram; \/ Os erros e a fortuna sobejaram, \/ Que para mim bastava amor somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 42 a 47....Bem vejo que me podeis dizer, Senhor, que a propaga\u00e7\u00e3o de vossa F\u00e9 e as obras de vossa gl\u00f3ria n\u00e3o dependem de n\u00f3s, nem de ningu\u00e9m, e que sois poderoso, quando faltem homens, para fazer das pedras filhos de Abra\u00e3o. Mas tamb\u00e9m a vossa sabedoria e a experi\u00eancia de todos os s\u00e9culos nos t\u00eam ensinado que depois de Ad\u00e3o n\u00e3o criastes homens de novo, que vos servis dos que tendes neste Mundo, e que nunca admitis os menos bons, sen\u00e3o em falta dos melhores. Assim o fizestes na par\u00e1bola do banquete. Mandastes chamar os convidados que t\u00ednheis escolhido, e porque eles se escusaram e n\u00e3o quiseram vir, ent\u00e3o admitistes os cegos e mancos, e os introduzistes em seu lugar: Caecos et claudos introduc huc. E se esta \u00e9, Deus meu, a regular disposi\u00e7\u00e3o de vossa provid\u00eancia divina, como a vemos agora t\u00e3o trocada em n\u00f3s e t\u00e3o diferente conosco? Quais foram estes convidados e quais s\u00e3o estes cegos e mancos? Os convidados fomos n\u00f3s, a quem primeiro chamastes para estas terras, e nelas nos pusestes a mesa, t\u00e3o franca e abundante, como de vossa grandeza se podia esperar. Os cegos e mancos s\u00e3o os luteranos e calvinistas, cegos sem f\u00e9 e mancos sem obras, na reprova\u00e7\u00e3o das quais consiste o principal erro da sua heresia. Pois se n\u00f3s, que fomos os convidados, n\u00e3o nos escusamos nem duvidamos de vir, antes rompemos por muitos inconvenientes em que pud\u00e9ramos duvidar; se viemos e nos assentamos \u00e0 mesa, como nos exclu\u00eds agora e lan\u00e7ais fora dela e introduzis violentamente os cegos e mancos, e dais os nossos lugares aos hereges? Quando em tudo o mais foram eles t\u00e3o bons como n\u00f3s, ou n\u00f3s t\u00e3o maus como eles, por que nos n\u00e3o h\u00e1-de valer pelo menos o privil\u00e9gio e prerrogativa da F\u00e9? Em tudo parece, Senhor, que trocais os estilos de vossa provid\u00eancia e mudais as leis de vossa justi\u00e7a conosco....(Padre Antonio Vieira, Serm\u00e3o pelo Bom Sucesso das Armas de Portugal Contra as de Holanda)","id":335207,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>42<\/strong> a <strong>47<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bem vejo que me podeis dizer, Senhor, que a propaga\u00e7\u00e3o de vossa F\u00e9 e as obras de vossa gl\u00f3ria n\u00e3o dependem de n\u00f3s, nem de ningu\u00e9m, e que sois poderoso, quando faltem homens, para fazer das pedras filhos de Abra\u00e3o. Mas tamb\u00e9m a vossa sabedoria e a experi\u00eancia de todos os s\u00e9culos nos t\u00eam ensinado que depois de Ad\u00e3o n\u00e3o criastes homens de novo, que vos servis dos que tendes neste Mundo, e que nunca admitis os menos bons, sen\u00e3o em falta dos melhores. Assim o fizestes na par\u00e1bola do banquete. Mandastes chamar os convidados que t\u00ednheis escolhido, e porque eles se escusaram e n\u00e3o quiseram vir, ent\u00e3o admitistes os cegos e mancos, e os introduzistes em seu lugar: <em>Caecos et claudos introduc huc<\/em>. E se esta \u00e9, Deus meu, a regular disposi\u00e7\u00e3o de vossa provid\u00eancia divina, como a vemos agora t\u00e3o trocada em n\u00f3s e t\u00e3o diferente conosco? Quais foram estes convidados e quais s\u00e3o estes cegos e mancos? Os convidados fomos n\u00f3s, a quem primeiro chamastes para estas terras, e nelas nos pusestes a mesa, t\u00e3o franca e abundante, como de vossa grandeza se podia esperar. Os cegos e mancos s\u00e3o os luteranos e calvinistas, cegos sem f\u00e9 e mancos sem obras, na reprova\u00e7\u00e3o das quais consiste o principal erro da sua heresia. Pois se n\u00f3s, que fomos os convidados, n\u00e3o nos escusamos nem duvidamos de vir, antes rompemos por muitos inconvenientes em que pud\u00e9ramos duvidar; se viemos e nos assentamos \u00e0 mesa, como nos exclu\u00eds agora e lan\u00e7ais fora dela e introduzis violentamente os cegos e mancos, e dais os nossos lugares aos hereges? Quando em tudo o mais foram eles t\u00e3o bons como n\u00f3s, ou n\u00f3s t\u00e3o maus como eles, por que nos n\u00e3o h\u00e1-de valer pelo menos o privil\u00e9gio e prerrogativa da F\u00e9? Em tudo parece, Senhor, que trocais os estilos de vossa provid\u00eancia e mudais as leis de vossa justi\u00e7a conosco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Padre Antonio Vieira, Serm\u00e3o pelo Bom Sucesso das Armas de Portugal Contra as de Holanda)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  42 a 47","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/808990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratando o interlocutor como Voc\u00ea e passando os verbos para o futuro, a passagem \u201c... se viemos e nos assentamos \u00e0 mesa, como nos exclu\u00eds agora e lan\u00e7ais fora dela e introduzis violentamente os cegos e mancos, e dais os nossos lugares aos hereges?\u201d assume a seguinte reda\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":23923,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":808992,"hashId":"d989869c254782dd00d3661061ebb077","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando o interlocutor como<em> Voc\u00ea<\/em> e passando os verbos para o futuro, a passagem \u201c... se viemos e nos assentamos \u00e0 mesa, como nos exclu\u00eds agora e lan\u00e7ais fora dela e introduzis violentamente os cegos e mancos, e dais os nossos lugares aos hereges?\u201d assume a seguinte reda\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":2788152,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... se virmos e nos assentarmos \u00e0 mesa, como nos exclui ent\u00e3o e lan\u00e7a fora dela e introduz violentamente os cegos e mancos, e d\u00e1 os nossos lugares aos hereges?","id":2788151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... se virmos e nos assentarmos \u00e0 mesa, como nos exclui ent\u00e3o e lan\u00e7a fora dela e introduz violentamente os cegos e mancos, e d\u00e1 os nossos lugares aos hereges?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... se viermos e nos assentarmos \u00e0 mesa, como nos excluir\u00e1 ent\u00e3o e lan\u00e7ar\u00e1 fora dela e introduzir\u00e1 violentamente os cegos e mancos, e dar\u00e1 os nossos lugares aos hereges?","id":2788152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... se viermos e nos assentarmos \u00e0 mesa, como nos excluir\u00e1 ent\u00e3o e lan\u00e7ar\u00e1 fora dela e introduzir\u00e1 violentamente os cegos e mancos, e dar\u00e1 os nossos lugares aos hereges?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... se viremos e nos assentemos \u00e0 mesa, como nos exclua ent\u00e3o e lan\u00e7ar\u00e1s fora dela e introduzir\u00e1s violentamente os cegos e mancos, e dar\u00e1s os nossos lugares aos hereges?","id":2788153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... se viremos e nos assentemos \u00e0 mesa, como nos exclua ent\u00e3o e lan\u00e7ar\u00e1s fora dela e introduzir\u00e1s violentamente os cegos e mancos, e dar\u00e1s os nossos lugares aos hereges?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... se vimos e nos assentamos \u00e0 mesa, como nos exclu\u00edra ent\u00e3o e lan\u00e7ara fora dela e introduzira violentamente os cegos e mancos, e dera os nossos lugares aos hereges?","id":2788154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... se vimos e nos assentamos \u00e0 mesa, como nos exclu\u00edra ent\u00e3o e lan\u00e7ara fora dela e introduzira violentamente os cegos e mancos, e dera os nossos lugares aos hereges?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... se viermos e nos assentaremos \u00e0 mesa, como nos vai excluir ent\u00e3o e lan\u00e7ar fora dela e introduzir\u00e1 violentamente os cegos e mancos, e d\u00e1 os nossos lugares aos hereges?","id":2788155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... se viermos e nos assentaremos \u00e0 mesa, como nos vai excluir ent\u00e3o e lan\u00e7ar fora dela e introduzir\u00e1 violentamente os cegos e mancos, e d\u00e1 os nossos lugares aos hereges?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 42 a 47....Bem vejo que me podeis dizer, Senhor, que a propaga\u00e7\u00e3o de vossa F\u00e9 e as obras de vossa gl\u00f3ria n\u00e3o dependem de n\u00f3s, nem de ningu\u00e9m, e que sois poderoso, quando faltem homens, para fazer das pedras filhos de Abra\u00e3o. Mas tamb\u00e9m a vossa sabedoria e a experi\u00eancia de todos os s\u00e9culos nos t\u00eam ensinado que depois de Ad\u00e3o n\u00e3o criastes homens de novo, que vos servis dos que tendes neste Mundo, e que nunca admitis os menos bons, sen\u00e3o em falta dos melhores. Assim o fizestes na par\u00e1bola do banquete. Mandastes chamar os convidados que t\u00ednheis escolhido, e porque eles se escusaram e n\u00e3o quiseram vir, ent\u00e3o admitistes os cegos e mancos, e os introduzistes em seu lugar: Caecos et claudos introduc huc. E se esta \u00e9, Deus meu, a regular disposi\u00e7\u00e3o de vossa provid\u00eancia divina, como a vemos agora t\u00e3o trocada em n\u00f3s e t\u00e3o diferente conosco? Quais foram estes convidados e quais s\u00e3o estes cegos e mancos? Os convidados fomos n\u00f3s, a quem primeiro chamastes para estas terras, e nelas nos pusestes a mesa, t\u00e3o franca e abundante, como de vossa grandeza se podia esperar. Os cegos e mancos s\u00e3o os luteranos e calvinistas, cegos sem f\u00e9 e mancos sem obras, na reprova\u00e7\u00e3o das quais consiste o principal erro da sua heresia. Pois se n\u00f3s, que fomos os convidados, n\u00e3o nos escusamos nem duvidamos de vir, antes rompemos por muitos inconvenientes em que pud\u00e9ramos duvidar; se viemos e nos assentamos \u00e0 mesa, como nos exclu\u00eds agora e lan\u00e7ais fora dela e introduzis violentamente os cegos e mancos, e dais os nossos lugares aos hereges? Quando em tudo o mais foram eles t\u00e3o bons como n\u00f3s, ou n\u00f3s t\u00e3o maus como eles, por que nos n\u00e3o h\u00e1-de valer pelo menos o privil\u00e9gio e prerrogativa da F\u00e9? Em tudo parece, Senhor, que trocais os estilos de vossa provid\u00eancia e mudais as leis de vossa justi\u00e7a conosco....(Padre Antonio Vieira, Serm\u00e3o pelo Bom Sucesso das Armas de Portugal Contra as de Holanda)","id":335207,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>42<\/strong> a <strong>47<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bem vejo que me podeis dizer, Senhor, que a propaga\u00e7\u00e3o de vossa F\u00e9 e as obras de vossa gl\u00f3ria n\u00e3o dependem de n\u00f3s, nem de ningu\u00e9m, e que sois poderoso, quando faltem homens, para fazer das pedras filhos de Abra\u00e3o. Mas tamb\u00e9m a vossa sabedoria e a experi\u00eancia de todos os s\u00e9culos nos t\u00eam ensinado que depois de Ad\u00e3o n\u00e3o criastes homens de novo, que vos servis dos que tendes neste Mundo, e que nunca admitis os menos bons, sen\u00e3o em falta dos melhores. Assim o fizestes na par\u00e1bola do banquete. Mandastes chamar os convidados que t\u00ednheis escolhido, e porque eles se escusaram e n\u00e3o quiseram vir, ent\u00e3o admitistes os cegos e mancos, e os introduzistes em seu lugar: <em>Caecos et claudos introduc huc<\/em>. E se esta \u00e9, Deus meu, a regular disposi\u00e7\u00e3o de vossa provid\u00eancia divina, como a vemos agora t\u00e3o trocada em n\u00f3s e t\u00e3o diferente conosco? Quais foram estes convidados e quais s\u00e3o estes cegos e mancos? Os convidados fomos n\u00f3s, a quem primeiro chamastes para estas terras, e nelas nos pusestes a mesa, t\u00e3o franca e abundante, como de vossa grandeza se podia esperar. Os cegos e mancos s\u00e3o os luteranos e calvinistas, cegos sem f\u00e9 e mancos sem obras, na reprova\u00e7\u00e3o das quais consiste o principal erro da sua heresia. Pois se n\u00f3s, que fomos os convidados, n\u00e3o nos escusamos nem duvidamos de vir, antes rompemos por muitos inconvenientes em que pud\u00e9ramos duvidar; se viemos e nos assentamos \u00e0 mesa, como nos exclu\u00eds agora e lan\u00e7ais fora dela e introduzis violentamente os cegos e mancos, e dais os nossos lugares aos hereges? Quando em tudo o mais foram eles t\u00e3o bons como n\u00f3s, ou n\u00f3s t\u00e3o maus como eles, por que nos n\u00e3o h\u00e1-de valer pelo menos o privil\u00e9gio e prerrogativa da F\u00e9? Em tudo parece, Senhor, que trocais os estilos de vossa provid\u00eancia e mudais as leis de vossa justi\u00e7a conosco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Padre Antonio Vieira, Serm\u00e3o pelo Bom Sucesso das Armas de Portugal Contra as de Holanda)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  42 a 47","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/808992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fala da personagem permite concluir que","provas":[{"id":23923,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":808994,"hashId":"b91d85711a35b53505e2d80ba4684980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fala da personagem permite concluir que<\/p>","resposta":2788165,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dias de hoje s\u00e3o mais tranquilos.","id":2788161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dias de hoje s\u00e3o mais tranquilos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aves e c\u00e3es produzem sons desagrad\u00e1veis.","id":2788162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aves e c\u00e3es produzem sons desagrad\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a melodia das aves \u00e9 enfadonha.","id":2788163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a melodia das aves \u00e9 enfadonha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tempo passa, mas os inc\u00f4modos n\u00e3o.","id":2788164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo passa, mas os inc\u00f4modos n\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os sons dos cachorros incomodam.","id":2788165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sons dos cachorros incomodam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 e 49.(www.gazetadopovo.com.br, 21.06.2015)Algaravia: linguagem muito confusa, incompreens\u00edvel.","id":335208,"enunciado":"<p>Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>48 <\/strong>e <strong>49<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/23923\/grupo-questao\/335208-20220630174353000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(www.gazetadopovo.com.br, 21.06.2015)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Algaravia<\/em>: linguagem muito confusa, incompreens\u00edvel.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 48 a 49","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/808994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poema \u00e9 inquestionavelmente metalingu\u00edstico, pois o eu l\u00edrico","provas":[{"id":23923,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":808996,"hashId":"afcd8d88806ab559dc690970ac6b8b3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poema \u00e9 inquestionavelmente metalingu\u00edstico, pois o eu l\u00edrico<\/p>","resposta":2788172,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ignora quest\u00f5es formais para expressar sua condi\u00e7\u00e3o.","id":2788171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ignora quest\u00f5es formais para expressar sua condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"questiona a pr\u00f3pria cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica para tratar de sua condi\u00e7\u00e3o.","id":2788172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">questiona a pr\u00f3pria cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica para tratar de sua condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usa uma linguagem objetiva para expressar sua condi\u00e7\u00e3o.","id":2788173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usa uma linguagem objetiva para expressar sua condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ironiza a linguagem de sua vida e a sua pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o.","id":2788174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ironiza a linguagem de sua vida e a sua pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deixa a arte de lado e expressa com sentimentos sua condi\u00e7\u00e3o.","id":2788175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixa a arte de lado e expressa com sentimentos sua condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 50 e 51....That is the questionDois e dois s\u00e3o quatro.Nasci crescipara me converter em retrato?em fonema? Em morfema?..Aceitoou detono o poema?..(Ferreira Gullar, Muitas vozes) ...That is the question = Eis a quest\u00e3o","id":335209,"enunciado":"<p>Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>50<\/strong> e <strong>51<\/strong>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>That is the question<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dois e dois s\u00e3o quatro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nasci cresci<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para me converter em retrato?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em fonema? Em morfema?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aceito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ou detono o poema?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Ferreira Gullar, Muitas vozes) <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>That is the question<\/em> = Eis a quest\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 50 a 51","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/808996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas passagens \u201c... todos querem ser atuais, atual\u00edssimos...\u201d e \u201c... pois, ai de n\u00f3s!, o futuro de hoje \u00e9 o passado de amanh\u00e3...\u201d, as express\u00f5es em destaque remetem, respectivamente, para o sentido de","provas":[{"id":23923,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":808999,"hashId":"4f4119ccecd92cceebf20b09c78982d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas passagens \u201c... todos querem ser atuais, atual\u00edssimos...\u201d e \u201c... pois, ai de n\u00f3s!, o futuro de hoje \u00e9 o passado de amanh\u00e3...\u201d, as express\u00f5es em destaque remetem, respectivamente, para o sentido de<\/p>","resposta":2788186,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intensidade e lamento.","id":2788186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensidade e lamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ironia e esperan\u00e7a.","id":2788187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ironia e esperan\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afetividade e d\u00favida.","id":2788188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afetividade e d\u00favida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensidade e alegria.","id":2788189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensidade e alegria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"afetividade e tristeza.","id":2788190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afetividade e tristeza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 52 a 54....Quem se lembra ainda de Victor Hugo: \u201cR\u00e1pidos voam os tempos, nascem muitos poetas todos os dias\u201d. N\u00e3o s\u00e3o poetas apenas que nascem, mas romancistas, cr\u00edticos, e ningu\u00e9m quer saber mais do que passou: todos querem ser atuais, atual\u00edssimos, numa febre de futuro que tem o erro de propor\u00e7\u00e3o das vis\u00f5es de todas as febres: pois, ai de n\u00f3s!, o futuro de hoje \u00e9 o passado de amanh\u00e3 e, quando j\u00e1 n\u00e3o estivermos vivos, para defender com unhas e dentes as nossas obras, elas ter\u00e3o de comparecer sozinhas diante do tribunal do mundo.R\u00e1pidos voam os tempos, e n\u00e3o podemos dispor dos lazeres dos nossos av\u00f3s, que n\u00e3o liam tanto, mas liam certamente melhor. Boa gente, que podia acompanhar folhetins, letra por letra, embora na atualidade ainda haja quem acompanhe novelas de r\u00e1dios (n\u00e3o t\u00e3o boas), suspiro por suspiro e l\u00e1grima por l\u00e1grima......(Cec\u00edlia Meireles, Escolha o seu sonho. Adaptado)","id":335210,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>52<\/strong> a <strong>54<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quem se lembra ainda de Victor Hugo: \u201cR\u00e1pidos voam os tempos, nascem muitos poetas todos os dias\u201d. N\u00e3o s\u00e3o poetas apenas que nascem, mas romancistas, cr\u00edticos, e ningu\u00e9m quer saber mais do que passou: todos querem ser atuais, atual\u00edssimos, numa febre de futuro que tem o erro de propor\u00e7\u00e3o das vis\u00f5es de todas as febres: pois, ai de n\u00f3s!, o futuro de hoje \u00e9 o passado de amanh\u00e3 e, quando j\u00e1 n\u00e3o estivermos vivos, para defender com unhas e dentes as nossas obras, elas ter\u00e3o de comparecer sozinhas diante do tribunal do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">R\u00e1pidos voam os tempos, e n\u00e3o podemos dispor dos lazeres dos nossos av\u00f3s, que n\u00e3o liam tanto, mas liam certamente melhor. Boa gente, que podia acompanhar folhetins, letra por letra, embora na atualidade ainda haja quem acompanhe novelas de r\u00e1dios (n\u00e3o t\u00e3o boas), suspiro por suspiro e l\u00e1grima por l\u00e1grima...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Cec\u00edlia Meireles, <em>Escolha o seu sonho<\/em>. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 52 a 54","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/808999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto retrata uma modernidade que n\u00e3o corresponde \u00e0 do s\u00e9culo XXI. Isso se comprova com o trecho:","provas":[{"id":23923,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":809000,"hashId":"a74110f6e42a07a0656f7b4726874bd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto retrata uma modernidade que n\u00e3o corresponde \u00e0 do s\u00e9culo XXI. Isso se comprova com o trecho:<\/p>","resposta":2788195,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cR\u00e1pidos voam os tempos, nascem muitos poetas todos os dias\u201d. (primeiro par\u00e1grafo)","id":2788191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cR\u00e1pidos voam os tempos, nascem muitos poetas todos os dias\u201d. (primeiro par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... ningu\u00e9m quer saber mais do que passou... (primeiro par\u00e1grafo)","id":2788192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... ningu\u00e9m quer saber mais do que passou... (primeiro par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... todos querem ser atuais, atual\u00edssimos... (primeiro par\u00e1grafo)","id":2788193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... todos querem ser atuais, atual\u00edssimos... (primeiro par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"...numa febre de futuro... (primeiro par\u00e1grafo)","id":2788194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">...numa febre de futuro... (primeiro par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... ainda haja quem acompanhe novelas de r\u00e1dios... (segundo par\u00e1grafo)","id":2788195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... ainda haja quem acompanhe novelas de r\u00e1dios... (segundo par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 52 a 54....Quem se lembra ainda de Victor Hugo: \u201cR\u00e1pidos voam os tempos, nascem muitos poetas todos os dias\u201d. N\u00e3o s\u00e3o poetas apenas que nascem, mas romancistas, cr\u00edticos, e ningu\u00e9m quer saber mais do que passou: todos querem ser atuais, atual\u00edssimos, numa febre de futuro que tem o erro de propor\u00e7\u00e3o das vis\u00f5es de todas as febres: pois, ai de n\u00f3s!, o futuro de hoje \u00e9 o passado de amanh\u00e3 e, quando j\u00e1 n\u00e3o estivermos vivos, para defender com unhas e dentes as nossas obras, elas ter\u00e3o de comparecer sozinhas diante do tribunal do mundo.R\u00e1pidos voam os tempos, e n\u00e3o podemos dispor dos lazeres dos nossos av\u00f3s, que n\u00e3o liam tanto, mas liam certamente melhor. Boa gente, que podia acompanhar folhetins, letra por letra, embora na atualidade ainda haja quem acompanhe novelas de r\u00e1dios (n\u00e3o t\u00e3o boas), suspiro por suspiro e l\u00e1grima por l\u00e1grima......(Cec\u00edlia Meireles, Escolha o seu sonho. Adaptado)","id":335210,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>52<\/strong> a <strong>54<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quem se lembra ainda de Victor Hugo: \u201cR\u00e1pidos voam os tempos, nascem muitos poetas todos os dias\u201d. N\u00e3o s\u00e3o poetas apenas que nascem, mas romancistas, cr\u00edticos, e ningu\u00e9m quer saber mais do que passou: todos querem ser atuais, atual\u00edssimos, numa febre de futuro que tem o erro de propor\u00e7\u00e3o das vis\u00f5es de todas as febres: pois, ai de n\u00f3s!, o futuro de hoje \u00e9 o passado de amanh\u00e3 e, quando j\u00e1 n\u00e3o estivermos vivos, para defender com unhas e dentes as nossas obras, elas ter\u00e3o de comparecer sozinhas diante do tribunal do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">R\u00e1pidos voam os tempos, e n\u00e3o podemos dispor dos lazeres dos nossos av\u00f3s, que n\u00e3o liam tanto, mas liam certamente melhor. Boa gente, que podia acompanhar folhetins, letra por letra, embora na atualidade ainda haja quem acompanhe novelas de r\u00e1dios (n\u00e3o t\u00e3o boas), suspiro por suspiro e l\u00e1grima por l\u00e1grima...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Cec\u00edlia Meireles, <em>Escolha o seu sonho<\/em>. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 52 a 54","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/809000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e1xima taxa de transfer\u00eancia de um enlace de rede depende da tecnologia de constru\u00e7\u00e3o e do tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o utilizados no cabo. Caso seja utilizado um cabo CAT6 com sinaliza\u00e7\u00e3o 1000Base-T, a m\u00e1xima taxa de transmiss\u00e3o \u00e9 de 1000 Mbps e a frequ\u00eancia do sinal em cada par \u00e9, em MHz,","provas":[{"id":24135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2015-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":816637,"hashId":"b42a826938ece9960fb5636d25c044ee","enunciado":"A m\u00e1xima taxa de transfer\u00eancia de um enlace de rede depende da tecnologia de constru\u00e7\u00e3o e do tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o utilizados\r\nno cabo. Caso seja utilizado um cabo CAT6 com sinaliza\u00e7\u00e3o 1000Base-T, a m\u00e1xima taxa de transmiss\u00e3o \u00e9 de 1000 Mbps e a\r\nfrequ\u00eancia do sinal em cada par \u00e9, em MHz,","resposta":2813709,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400.","id":2813707,"corpo":"400.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1000.","id":2813708,"corpo":"1000.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250.","id":2813709,"corpo":"250.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500.","id":2813710,"corpo":"500.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100.","id":2813711,"corpo":"100.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336920,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/816637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MPS.BR, cuja finalidade \u00e9 prover conhecimentos para melhorar a qualidade de software, recomenda, nos n\u00edveis de maturidade G e F, o uso de m\u00e9tricas como o ponto de fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24571,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":833383,"hashId":"c126bab974bb23ac87f7aefed88526c8","enunciado":"O MPS.BR, cuja finalidade \u00e9 prover conhecimentos para\r\nmelhorar a qualidade de software, recomenda, nos n\u00edveis de\r\nmaturidade G e F, o uso de m\u00e9tricas como o ponto de fun\u00e7\u00e3o.","resposta":2879077,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2879076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2879077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das metodologias de desenvolvimento de software, julgue os itens subsequentes.","id":339868,"enunciado":"A respeito das metodologias de desenvolvimento de software,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/833383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9513,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Analista est\u00e1 considerando os ciclos de vida de desenvolvimento de software para desenvolvimento de seu sistema. Dentre tais ciclos h\u00e1 os modelos de desenvolvimento incrementais, nos quais","provas":[{"id":25344,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9513,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":859809,"hashId":"59eea117ff7696f7ff937dab52d5a51e","enunciado":"Um Analista est\u00e1 considerando os ciclos de vida de desenvolvimento de software para desenvolvimento de seu sistema. Dentre\r\ntais ciclos h\u00e1 os modelos de desenvolvimento incrementais, nos quais","resposta":2979978,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se enquadra o desenvolvimento de software de pequeno porte.","id":2979977,"corpo":"n\u00e3o se enquadra o desenvolvimento de software de pequeno porte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o desenvolvidas v\u00e1rias vers\u00f5es do software at\u00e9 que seja obtida uma vers\u00e3o adequada para entrar em opera\u00e7\u00e3o.","id":2979978,"corpo":"s\u00e3o desenvolvidas v\u00e1rias vers\u00f5es do software at\u00e9 que seja obtida uma vers\u00e3o adequada para entrar em opera\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que se produzam documentos em nenhuma de suas vers\u00f5es.","id":2979979,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que se produzam documentos em nenhuma de suas vers\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os testes de funcionamento n\u00e3o envolvem a participa\u00e7\u00e3o de seus analistas e programadores.","id":2979980,"corpo":"os testes de funcionamento n\u00e3o envolvem a participa\u00e7\u00e3o de seus analistas e programadores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolvem-se apenas duas vers\u00f5es, uma chamada inicial e a segunda denominada final, que \u00e9 a que vai entrar em opera\u00e7\u00e3o.","id":2979981,"corpo":"desenvolvem-se apenas duas vers\u00f5es, uma chamada inicial e a segunda denominada final, que \u00e9 a que vai entrar em\r\nopera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344440,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/859809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente diab\u00e9tico procurou uma unidade de sa\u00fade para obter informa\u00e7\u00f5es sobre os cuidados necess\u00e1rios para um armazenamento seguro da insulina NPH. Dentre as orienta\u00e7\u00f5es fornecidas pela equipe de enfermagem, deve constar que","provas":[{"id":25531,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516,"slug":"analista-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":866293,"hashId":"27db640d894b2c5328e1f63aa3cc7cf5","enunciado":"Um paciente diab\u00e9tico procurou uma unidade de sa\u00fade para obter informa\u00e7\u00f5es sobre os cuidados necess\u00e1rios para um\r\narmazenamento seguro da insulina NPH. Dentre as orienta\u00e7\u00f5es fornecidas pela equipe de enfermagem, deve constar que","resposta":3011303,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as insulinas lacradas podem ser congeladas por um per\u00edodo inferior a 30 dias; ap\u00f3s aberto, o frasco deve ser mantido refrigerado em temperatura entre 2 \u00b0C a 10 \u00b0C para evitar a forma\u00e7\u00e3o de cristais.","id":3011302,"corpo":"as insulinas lacradas podem ser congeladas por um per\u00edodo inferior a 30 dias; ap\u00f3s aberto, o frasco deve ser mantido\r\nrefrigerado em temperatura entre 2 \u00b0C a 10 \u00b0C para evitar a forma\u00e7\u00e3o de cristais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as insulinas lacradas precisam ser mantidas refrigeradas entre 2 \u00b0C a 8 \u00b0C; ap\u00f3s aberto, o frasco pode ser mantido em temperatura ambiente para minimizar dor no local da inje\u00e7\u00e3o, entre 15 \u00b0C e 30 \u00b0C, ou tamb\u00e9m em refrigera\u00e7\u00e3o, entre 2 \u00b0C a 8 \u00b0C.","id":3011303,"corpo":"as insulinas lacradas precisam ser mantidas refrigeradas entre 2 \u00b0C a 8 \u00b0C; ap\u00f3s aberto, o frasco pode ser mantido em\r\ntemperatura ambiente para minimizar dor no local da inje\u00e7\u00e3o, entre 15 \u00b0C e 30 \u00b0C, ou tamb\u00e9m em refrigera\u00e7\u00e3o, entre 2 \u00b0C\r\na 8 \u00b0C.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s 15 dias do in\u00edcio do uso, a insulina perde sua pot\u00eancia, especialmente se mantida na geladeira, por isso, \u00e9 importante que o paciente anote a data de abertura no frasco.","id":3011304,"corpo":"ap\u00f3s 15 dias do in\u00edcio do uso, a insulina perde sua pot\u00eancia, especialmente se mantida na geladeira, por isso, \u00e9 importante\r\nque o paciente anote a data de abertura no frasco.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a insulina NPH possui uma aspecto cristalino, sendo necess\u00e1rio descartar caso apresente um aspecto turvo.","id":3011305,"corpo":"a insulina NPH possui uma aspecto cristalino, sendo necess\u00e1rio descartar caso apresente um aspecto turvo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" quando necess\u00e1rio transportar a insulina, o frasco deve ser colocado em bolsa t\u00e9rmica ou caixa de isopor, com gelo comum ou gelo seco; tamb\u00e9m pode ser transportado em bolsa comum, desde que o frasco seja envolvido em manta acr\u00edlica.","id":3011306,"corpo":" quando necess\u00e1rio transportar a insulina, o frasco deve ser colocado em bolsa t\u00e9rmica ou caixa de isopor, com gelo\r\ncomum ou gelo seco; tamb\u00e9m pode ser transportado em bolsa comum, desde que o frasco seja envolvido em manta\r\nacr\u00edlica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345362,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"insulina","oab":false,"nome":"insulina","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413291,"slug":"enfermagem-insulina"}],"slug":"enfermagem\/866293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13140,"slug":"tecnico-previdenciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Manaus, certificada em processo administrativo a acumula\u00e7\u00e3o proibida de cargos municipais e verificada a boa-f\u00e9 do servidor p\u00fablico efetivo, dentro de","provas":[{"id":25953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13140,"slug":"tecnico-previdenciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"manausprevi-am-2015-fcc-tecnico-previdenciario-area-administrativa-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":879674,"hashId":"795b39945581f007d57ffdd8f57800ad","enunciado":"De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio\r\nde Manaus, certificada em processo administrativo\r\na acumula\u00e7\u00e3o proibida de cargos municipais e verificada a\r\nboa-f\u00e9 do servidor p\u00fablico efetivo, dentro de","resposta":3069933,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quinze dias, ser\u00e1 exonerado de alguns deles, a crit\u00e9rio do servidor.","id":3069932,"corpo":"quinze dias, ser\u00e1 exonerado de alguns deles, a crit\u00e9rio\r\ndo servidor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quinze dias, ser\u00e1 exonerado de alguns deles, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o. ","id":3069933,"corpo":"quinze dias, ser\u00e1 exonerado de alguns deles, a\r\ncrit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarenta e cinco dias, ser\u00e1 exonerado de alguns deles, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o.","id":3069934,"corpo":"quarenta e cinco dias, ser\u00e1 exonerado de alguns\r\ndeles, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trinta dias, ser\u00e1 exonerado de alguns deles, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o.","id":3069935,"corpo":"trinta dias, ser\u00e1 exonerado de alguns deles, a crit\u00e9rio\r\nda administra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trinta dias, ser\u00e1 exonerado de alguns deles, a crit\u00e9rio do servidor.","id":3069936,"corpo":"trinta dias, ser\u00e1 exonerado de alguns deles, a crit\u00e9rio\r\ndo servidor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347693,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal de Manaus","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal de Manaus","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399868,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-estatuto-do-servidor-publico-municipal-de-manaus"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/879674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 12.550\/11, que autorizou a cria\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares \u2013 EBSERH, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42156,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-assistente-administrativo-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1253485,"hashId":"3923d080e54442ab51aca6d05fadbdb4","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 12.550\/11, que\r\nautorizou a cria\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de\r\nServi\u00e7os Hospitalares \u2013 EBSERH, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4541279,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder Executivo foi autorizado a criar uma sociedade de economia mista denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH), com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico e patrim\u00f4nio privado.","id":4541277,"corpo":"<p align=justify>O Poder Executivo foi autorizado a criar uma\r\nsociedade de economia mista denominada\r\nEmpresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares\r\n(EBSERH), com personalidade jur\u00eddica de direito\r\np\u00fablico e patrim\u00f4nio privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 EBSERH criar, com as mesmas caracter\u00edsticas, subsidi\u00e1rias para o desenvolvimento de atividades inerentes ao seu objeto social.","id":4541278,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado \u00e0 EBSERH criar, com as mesmas\r\ncaracter\u00edsticas, subsidi\u00e1rias para o\r\ndesenvolvimento de atividades inerentes ao seu\r\nobjeto social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A EBSERH ter\u00e1 por finalidade a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos de assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar, ambulatorial e de apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico \u00e0 comunidade, assim como a presta\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais de ensino ou institui\u00e7\u00f5es cong\u00eaneres de servi\u00e7os de apoio ao ensino, \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o, ao ensino-aprendizagem e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de pessoas no campo da sa\u00fade p\u00fablica, observada, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a autonomia universit\u00e1ria.","id":4541279,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH ter\u00e1 por finalidade a presta\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os gratuitos de assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar,\r\nambulatorial e de apoio diagn\u00f3stico\r\ne terap\u00eautico \u00e0 comunidade, assim como a\r\npresta\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais de\r\nensino ou institui\u00e7\u00f5es cong\u00eaneres de servi\u00e7os\r\nde apoio ao ensino, \u00e0 pesquisa e \u00e0 extens\u00e3o, ao\r\nensino-aprendizagem e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de pessoas\r\nno campo da sa\u00fade p\u00fablica, observada, nos\r\ntermos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a autonomia\r\nuniversit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 EBSERH administrar unidades hospitalares, bem como prestar servi\u00e7os de assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar, ambulatorial e de apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico no \u00e2mbito do SUS.","id":4541280,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado \u00e0 EBSERH administrar unidades\r\nhospitalares, bem como prestar servi\u00e7os de assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar, ambulatorial e\r\nde apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico no \u00e2mbito do\r\nSUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No desenvolvimento de suas atividades de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, a EBSERH observar\u00e1 as orienta\u00e7\u00f5es da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, de responsabilidade do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social.","id":4541281,"corpo":"<p align=justify>No desenvolvimento de suas atividades de\r\nassist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, a EBSERH observar\u00e1 as\r\norienta\u00e7\u00f5es da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia\r\nSocial, de responsabilidade do Minist\u00e9rio da\r\nPrevid\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-12-550-2011-autoriza-o-poder-executivo-a-criar-a-empresa-publica-denominada-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh-acrescenta-dispositivos-ao-decreto-lei-no-2-848-de-7-de-dezembro-de-1940-codigo-penal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1253485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de enfermagem, o papel da ger\u00eancia de enfermagem requer alguns atributos importantes para que se consiga delegar as a\u00e7\u00f5es assistenciais; coordenar as diversas situa\u00e7\u00f5es que exijam sua avalia\u00e7\u00e3o e atitude; e, especialmente, tomar decis\u00f5es certas nessas situa\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta os atributos que se destacam para que o enfermeiro consiga realizar sua atividade.","provas":[{"id":42222,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-concurso-nacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":1255573,"hashId":"9e25765e83db56744059aa554a3e35c5","enunciado":"<p align=justify>Na administra\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de enfermagem, o\r\npapel da ger\u00eancia de enfermagem requer alguns\r\natributos importantes para que se consiga delegar\r\nas a\u00e7\u00f5es assistenciais; coordenar as diversas\r\nsitua\u00e7\u00f5es que exijam sua avalia\u00e7\u00e3o e atitude; e,\r\nespecialmente, tomar decis\u00f5es certas nessas\r\nsitua\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta os\r\natributos que se destacam para que o enfermeiro\r\nconsiga realizar sua atividade.<\/p>","resposta":4550236,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o e o empenho f\u00edsico-emocional.","id":4550235,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o e o empenho f\u00edsico-emocional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lideran\u00e7a e o conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico.","id":4550236,"corpo":"<p align=justify>A lideran\u00e7a e o conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O envolvimento e a ades\u00e3o aos procedimentos formais.","id":4550237,"corpo":"<p align=justify>O envolvimento e a ades\u00e3o aos procedimentos\r\nformais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O comprometimento e o entusiasmo com o exerc\u00edcio das atividades.","id":4550238,"corpo":"<p align=justify>O comprometimento e o entusiasmo com o exerc\u00edcio\r\ndas atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A prud\u00eancia e o conservadorismo nas pr\u00e1ticas de atendimento aos pacientes.","id":4550239,"corpo":"<p align=justify>A prud\u00eancia e o conservadorismo nas pr\u00e1ticas de\r\natendimento aos pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coma","oab":false,"nome":"Coma","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405851,"slug":"enfermagem-coma"}],"slug":"enfermagem\/1255573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cotidiano da Enfermagem est\u00e1 composto de in\u00fameras rotinas e procedimentos integrados, que desenham o comportamento e a performance da equipe e constituem os processos de trabalho. Assinale a alternativa que apresenta o objetivo da rotina de elabora\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios de trabalho ou da escala de presta\u00e7\u00e3o de cuidados.","provas":[{"id":42222,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-concurso-nacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":1255575,"hashId":"e5bbe2f8be9f1b25f9a82e756b185b5c","enunciado":"<p align=justify>O cotidiano da Enfermagem est\u00e1 composto de\r\nin\u00fameras rotinas e procedimentos integrados, que\r\ndesenham o comportamento e a performance da\r\nequipe e constituem os processos de trabalho.\r\nAssinale a alternativa que apresenta o objetivo da\r\nrotina de elabora\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios de trabalho ou da\r\nescala de presta\u00e7\u00e3o de cuidados.<\/p>","resposta":4550247,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetiva garantir a continuidade do cuidado, constituindo-se em uma das principais rotinas.","id":4550245,"corpo":"<p align=justify>Objetiva garantir a continuidade do cuidado,\r\nconstituindo-se em uma das principais rotinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objetiva a sistematiza\u00e7\u00e3o das atividades de assist\u00eancia de enfermagem.","id":4550246,"corpo":"<p align=justify>Objetiva a sistematiza\u00e7\u00e3o das atividades de assist\u00eancia\r\nde enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetiva dividir as atividades entre a equipe e evitar a sobrecarga de trabalho.","id":4550247,"corpo":"<p align=justify>Objetiva dividir as atividades entre a equipe e evitar a\r\nsobrecarga de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objetiva o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia da pr\u00e1tica de enfermagem.","id":4550248,"corpo":"<p align=justify>Objetiva o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia\r\nda pr\u00e1tica de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Objetiva o comprometimento na implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do cuidado.","id":4550249,"corpo":"<p align=justify>Objetiva o comprometimento na implementa\u00e7\u00e3o das\r\na\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do cuidado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/1255575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja p=4 vari\u00e1veis bin\u00e1rias (C1, C2, C3, C4) que indicam a presen\u00e7a (1) ou a aus\u00eancia (0) de certas caracter\u00edsticas nos sujeitos 1 e 2, conforme apresentado na tabela a seguir: O quadrado da dist\u00e2ncia Euclidiana entre os sujeitos S1 e S2 \u00e9 igual a","provas":[{"id":42220,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-concurso-nacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1256681,"hashId":"8dd1e0d5fe795288b6ac5d13d0de19e5","enunciado":"<p align=\"justify\">Seja p=4 vari\u00e1veis bin\u00e1rias (C1, C2, C3, C4)\r\nque indicam a presen\u00e7a (1) ou a aus\u00eancia (0) de\r\ncertas caracter\u00edsticas nos sujeitos 1 e 2, conforme\r\napresentado na tabela a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42220\/29.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O quadrado da dist\u00e2ncia Euclidiana entre os\r\nsujeitos S1 e S2 \u00e9 igual a<\/p>","resposta":4554542,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":4554540,"corpo":"<p align=justify>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-1.","id":4554541,"corpo":"<p align=justify>-1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":4554542,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.","id":4554543,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-2.","id":4554544,"corpo":"<p align=justify>-2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00e2ncia entre dois pontos","oab":false,"nome":"Dist\u00e2ncia entre dois pontos","pai":403883,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408896,"slug":"matematica-distancia-entre-dois-pontos"}],"slug":"matematica\/1256681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao \u00f3rg\u00e3o de Auditoria Interna da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42319,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-nutricionista-hc-ufg-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1258620,"hashId":"4bbdd180cf20ce00d2219bd42551d4a6","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao \u00f3rg\u00e3o de Auditoria Interna da\r\nEmpresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4561899,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o de Auditoria Interna \u00e9 vinculado ao Conselho Fiscal.","id":4561897,"corpo":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o de Auditoria Interna \u00e9 vinculado ao\r\nConselho Fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Auditoria Interna \u00e9 dependente da Diretoria da EBSERH.","id":4561898,"corpo":"<p align=justify>A Auditoria Interna \u00e9 dependente da Diretoria da\r\nEBSERH.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, exonera\u00e7\u00e3o ou dispensa do Auditor Geral, titular da Auditoria Interna da sede ser\u00e1 submetida, pelo Presidente da EBSERH, \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o e, subsequentemente, \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o.","id":4561899,"corpo":"<p align=justify>A nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o, exonera\u00e7\u00e3o ou\r\ndispensa do Auditor Geral, titular da Auditoria\r\nInterna da sede ser\u00e1 submetida, pelo Presidente\r\nda EBSERH, \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o e, subsequentemente, \u00e0\r\naprova\u00e7\u00e3o da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Auditoria Interna analisar, ao menos trimestralmente, o balancete e demais demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, elaboradas periodicamente pela EBSERH.","id":4561900,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 Auditoria Interna analisar, ao\r\nmenos trimestralmente, o balancete e demais\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es financeiras, elaboradas\r\nperiodicamente pela EBSERH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Auditoria Interna precisa de autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o para ter acesso a registros, pessoal, informa\u00e7\u00f5es, sistemas e propriedades f\u00edsicas relevantes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de suas a\u00e7\u00f5es de controle.","id":4561901,"corpo":"<p align=justify>A Auditoria Interna precisa de autoriza\u00e7\u00e3o do\r\nConselho de Administra\u00e7\u00e3o para ter acesso\r\na registros, pessoal, informa\u00e7\u00f5es, sistemas e\r\npropriedades f\u00edsicas relevantes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de\r\nsuas a\u00e7\u00f5es de controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-12-550-2011-autoriza-o-poder-executivo-a-criar-a-empresa-publica-denominada-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh-acrescenta-dispositivos-ao-decreto-lei-no-2-848-de-7-de-dezembro-de-1940-codigo-penal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1258620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18766,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A folha de pagamento dos servidores encontra-se sob o controle do ente p\u00fablico por per\u00edodo indeterminado, ao contr\u00e1rio do direito de sua explora\u00e7\u00e3o, que pode ser cedido a um terceiro mediante disposi\u00e7\u00f5es contratuais e legais para usufruto por um per\u00edodo determinado. Nesse contexto, as receitas decorrentes da cess\u00e3o do direito para explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da folha de pagamento s\u00e3o classificadas como:","provas":[{"id":43997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18766,"slug":"tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 17:45:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1323738,"hashId":"5e06c4c6b4b81f6425011081a18c3a1b","enunciado":"<p align=justify>A folha de pagamento dos servidores encontra-se sob o controle do ente p\u00fablico por per\u00edodo indeterminado, ao contr\u00e1rio do direito de sua explora\u00e7\u00e3o, que pode ser cedido a um terceiro mediante disposi\u00e7\u00f5es contratuais e legais para usufruto por um per\u00edodo determinado. Nesse contexto, as receitas decorrentes da cess\u00e3o do direito para explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da folha de pagamento s\u00e3o classificadas como:<\/p>","resposta":4836310,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito;","id":4836309,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rias;","id":4836310,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7ament\u00e1rias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de capital;","id":4836311,"corpo":"<p align=justify>de capital;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extraor\u00e7ament\u00e1rias;","id":4836312,"corpo":"<p align=justify>extraor\u00e7ament\u00e1rias;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit corrente.","id":4836313,"corpo":"<p align=justify>super\u00e1vit corrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 34","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424729,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-orcamentaria"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1323738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":12207,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as contribui\u00e7\u00f5es que os sistemas RISC trouxeram para a arquitetura dos computadores, se comparados aos sistemas CISC, est\u00e3o o maior n\u00famero de registradores de prop\u00f3sito geral e uma \u00eanfase na otimiza\u00e7\u00e3o no pipeline de instru\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":23575,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":12207,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 17:53:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":798101,"hashId":"951ea28db32ec59157191d62467b6a02","enunciado":"Entre as contribui\u00e7\u00f5es que os sistemas RISC trouxeram para a\r\narquitetura dos computadores, se comparados aos sistemas\r\nCISC, est\u00e3o o maior n\u00famero de registradores de prop\u00f3sito\r\ngeral e uma \u00eanfase na otimiza\u00e7\u00e3o no pipeline de instru\u00e7\u00f5es.","resposta":2750915,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2750916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e da arquitetura de hardware de computadores, julgue os itens subsequentes.","id":333089,"enunciado":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e da arquitetura de hardware de\r\ncomputadores, julgue os itens subsequentes.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complex Instruction Set Computer - CISC","oab":false,"nome":"Complex Instruction Set Computer - CISC","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416951,"slug":"tecnologia-da-informacao-complex-instruction-set-computer-cisc"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/798101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. Em um di\u00e1logo n\u00e3o h\u00e1 a tentativa de prevalecer um ponto de vista particular, mas a de ampliar a compreens\u00e3o dos envolvidos (David Bohm). Da leitura do fragmento infere-se que:","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366325,"hashId":"0167554997008db689f18a2c5f76063d","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o fragmento a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em um di\u00e1logo n\u00e3o h\u00e1 a tentativa de prevalecer um ponto\r\nde vista particular, mas a de ampliar a compreens\u00e3o dos\r\nenvolvidos (David Bohm). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Da leitura do fragmento infere-se que:<\/p><\/p>","resposta":5016573,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a democracia na escola se concretiza na disposi\u00e7\u00e3o de falar e ouvir tudo.","id":5016571,"corpo":"<p align=justify>a democracia na escola se concretiza na disposi\u00e7\u00e3o\r\nde falar e ouvir tudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o excesso de di\u00e1logo pode resultar em pr\u00e1ticas discursivas intolerantes.","id":5016572,"corpo":"<p align=justify>o excesso de di\u00e1logo pode resultar em pr\u00e1ticas discursivas\r\nintolerantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o di\u00e1logo \u00e9 usado pelo orientador educacional como ferramenta importante para a media\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":5016573,"corpo":"<p align=justify>o di\u00e1logo \u00e9 usado pelo orientador educacional como\r\nferramenta importante para a media\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es\r\nsociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a linguagem do orientador educacional deve ter for\u00e7a de convencimento sobre os sujeitos escolares envolvidos em conflitos.","id":5016574,"corpo":"<p align=justify>a linguagem do orientador educacional deve ter for\u00e7a\r\nde convencimento sobre os sujeitos escolares envolvidos\r\nem conflitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/1366325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certo estado, de janeiro a junho, 26 mil pessoas migraram de empresa de telefonia m\u00f3vel, enquanto 20 mil migraram o telefone fixo, mantendo o n\u00famero original. Se em todo o pa\u00eds, neste mesmo per\u00edodo, 2,1 milh\u00f5es de trocas foram feitas, ent\u00e3o qual \u00e9 o valor que mais se aproxima do porcentual referente ao total, no estado, representado em rela\u00e7\u00e3o ao total do pa\u00eds?","provas":[{"id":40794,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro - 2015"},{"id":42327,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Nutricionista - 2015"},{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"},{"id":45155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2015"},{"id":45161,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-tradutor-e-interprete","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Tradutor e Int\u00e9rprete - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 14:54:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1208491,"hashId":"30ccd392c70c76c6243aeb4bcd935be9","enunciado":"<p align=justify>Em certo estado, de janeiro a junho, 26 mil pessoas migraram\r\nde empresa de telefonia m\u00f3vel, enquanto 20 mil migraram\r\no telefone fixo, mantendo o n\u00famero original. Se em\r\ntodo o pa\u00eds, neste mesmo per\u00edodo, 2,1 milh\u00f5es de trocas\r\nforam feitas, ent\u00e3o qual \u00e9 o valor que mais se aproxima do\r\nporcentual referente ao total, no estado, representado em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao total do pa\u00eds?<\/p>","resposta":4351508,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,23%","id":4351507,"corpo":"<p align=justify>1,23%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,19%","id":4351508,"corpo":"<p align=justify>2,19%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23,70%","id":4351509,"corpo":"<p align=justify>23,70%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"43,47%","id":4351510,"corpo":"<p align=justify>43,47%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1208491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do \u00faltimo quadro da tirinha, pela associa\u00e7\u00e3o entre os recursos verbal e n\u00e3o verbal, infere-se que","provas":[{"id":40794,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro - 2015"},{"id":42327,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Nutricionista - 2015"},{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"},{"id":45155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2015"},{"id":45161,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-tradutor-e-interprete","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Tradutor e Int\u00e9rprete - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1208470,"hashId":"4786a153ed4e5a9ef4e93d176631d80b","enunciado":"<p align=justify>Do \u00faltimo quadro da tirinha, pela associa\u00e7\u00e3o entre os recursos\r\nverbal e n\u00e3o verbal, infere-se que<\/p>","resposta":4351463,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a profiss\u00e3o referida no an\u00fancio \u00e9 pouco valorizada.","id":4351463,"corpo":"<p align=justify>a profiss\u00e3o referida no an\u00fancio \u00e9 pouco valorizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o jornal veiculou uma propaganda enganosa.","id":4351464,"corpo":"<p align=justify>o jornal veiculou uma propaganda enganosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a personagem representa um papel falso.","id":4351465,"corpo":"<p align=justify>a personagem representa um papel falso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sujeito enunciativo n\u00e3o sabe ler.","id":4351466,"corpo":"<p align=justify>o sujeito enunciativo n\u00e3o sabe ler.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 10. Texto 2 Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/recortesdelogistica.blogspot.com.br\/2 014\/06\/tirinhasde- logistica_17.html &gt;. Acesso em: 20 mar. 2015.","id":397422,"enunciado":"<p align=justify>Leia o Texto 2 para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de \r\n<b>08 <\/b>a <b>10<\/b>. <div><br><\/div>\r\n<div>Texto 2 <\/div><div><br><\/div><div>\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40794\/8.gif\"><\/div>\r\n<div><br><\/div><div>Dispon\u00edvel em: &lt; \r\nhttp:\/\/recortesdelogistica.blogspot.com.br\/2\r\n014\/06\/tirinhasde-\r\nlogistica_17.html &gt;. Acesso em: 20 mar. \r\n2015.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1208470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. Recentemente, precisei sentar e conversar com um aluno que fez uma coisa errada. Os professores reclamavam que ele dava trabalho e provocava os colegas. Em nossa conversa, ele chorou muito e desabafou: ningu\u00e9m enxergava suas qualidades. Eu disse: \u201cVoc\u00ea tem de mostrar seu lado bom. \u00c9 sua meta. Combinado?\u201d Ele respondeu que sim. Est\u00e1vamos de acordo. Uma semana depois, a escola promoveu um passeio \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o Di\u00e1logos no Escuro (ambiente em que se simula o cotidiano dos deficientes visuais), na cidade de Campinas, a 98 quil\u00f4metros de S\u00e3o Paulo. Esse estudante foi. Para minha surpresa, quando est\u00e1vamos no escuro para conversar com os guias cegos, ele fez as melhores perguntas. Queria saber se os guias eram vaidosos, como era o dia a dia deles etc. No fim do programa, um deles perguntou o nome do aluno e disse: \u201cEu enxergo muitas coisas boas em voc\u00ea.\u201d A rea\u00e7\u00e3o do estudante foi incr\u00edvel. Ele me disse, comovido: \u201cPuxa, o cara n\u00e3o enxerga, mas viu minhas qualidades\u201d. Essas situa\u00e7\u00f5es trazem um efeito positivo para toda a vida da pessoa. REVISTA NOVA ESCOLA. Depoimento de Maria Eug\u00eania de Toledo, orientadora educacional desde 2002. S\u00e3o Paulo, abril, 2015. O m\u00e9todo utilizado pela orientadora nesse caso foi o de","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366382,"hashId":"95a90b38f9686d0a540429224fedbc9a","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Recentemente, precisei sentar e conversar com um aluno\r\nque fez uma coisa errada. Os professores reclamavam\r\nque ele dava trabalho e provocava os colegas. Em nossa\r\nconversa, ele chorou muito e desabafou: ningu\u00e9m enxergava\r\nsuas qualidades. Eu disse: \u201cVoc\u00ea tem de mostrar seu\r\nlado bom. \u00c9 sua meta. Combinado?\u201d Ele respondeu que\r\nsim. Est\u00e1vamos de acordo. Uma semana depois, a escola\r\npromoveu um passeio \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o Di\u00e1logos no Escuro\r\n<i>(ambiente em que se simula o cotidiano dos deficientes\r\nvisuais<\/i>), na cidade de Campinas, a 98 quil\u00f4metros de S\u00e3o\r\nPaulo. Esse estudante foi. Para minha surpresa, quando\r\nest\u00e1vamos no escuro para conversar com os guias cegos,\r\nele fez as melhores perguntas. Queria saber se os guias\r\neram vaidosos, como era o dia a dia deles etc. No fim do\r\nprograma, um deles perguntou o nome do aluno e disse:\r\n\u201cEu enxergo muitas coisas boas em voc\u00ea.\u201d A rea\u00e7\u00e3o do estudante\r\nfoi incr\u00edvel. Ele me disse, comovido: \u201cPuxa, o cara\r\nn\u00e3o enxerga, mas viu minhas qualidades\u201d. Essas situa\u00e7\u00f5es\r\ntrazem um efeito positivo para toda a vida da pessoa. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">REVISTA NOVA ESCOLA. <i>Depoimento de Maria Eug\u00eania de Toledo, orientadora\r\neducacional desde 2002<\/i>. S\u00e3o Paulo, abril, 2015. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O m\u00e9todo utilizado pela orientadora nesse caso foi o de<\/p>","resposta":5016812,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico cl\u00ednico.","id":5016811,"corpo":"<p align=justify>diagn\u00f3stico cl\u00ednico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise patol\u00f3gica.","id":5016812,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise patol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repreens\u00e3o psicol\u00f3gica.","id":5016813,"corpo":"<p align=justify>repreens\u00e3o psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o individual.","id":5016814,"corpo":"<p align=justify>interven\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1366382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem \u00e9 tamb\u00e9m a combina\u00e7\u00e3o entre a racionalidade daquilo que se ensina com a subjetividade de quem aprende. Neste sentido, leia a sequ\u00eancia a seguir. 1\u00ba. Jo\u00e3o vai para a aula depois de uma discuss\u00e3o com seu pai sobre sua moto. 2\u00ba. Ele chega ao col\u00e9gio e sua namorada lhe faz cara feia sem nenhuma explica\u00e7\u00e3o. 3\u00ba. Na aula de franc\u00eas, o professor entrega os testes e Jo\u00e3o, que pensava ter alcan\u00e7ado a m\u00e9dia, tira 6\/20. 4\u00ba. A aula de matem\u00e1tica de dois per\u00edodos, teste-surpresa e Jo\u00e3o, assim como a maioria, n\u00e3o havia revisado a mat\u00e9ria. 5\u00ba. \u00daltima hora de aula de biologia, Jo\u00e3o, que est\u00e1 muito tenso, perde tempo pegando a pasta. O professor interv\u00e9m: \u201cJo\u00e3o, ligeiro, por favor!\u201d. Jo\u00e3o pega sua mochila e atira no professor. Consequ\u00eancia: Conselho de Classe e uma semana de suspens\u00e3o. BLIN, Gallais-Deulofeu. Classes dif\u00edceis. Porto Alegre: Artmed, 2005. Diante de epis\u00f3dios como os apresentados, constituem alternativas a serem adotadas:","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366331,"hashId":"f43946111bf78006fced29bc3416e669","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">A rela\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem \u00e9 tamb\u00e9m a combina\u00e7\u00e3o\r\nentre a racionalidade daquilo que se ensina com a\r\nsubjetividade de quem aprende. Neste sentido, leia a sequ\u00eancia\r\na seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1\u00ba. Jo\u00e3o vai para a aula depois de uma discuss\u00e3o com seu\r\npai sobre sua moto. <\/p><p align=\"justify\">2\u00ba. Ele chega ao col\u00e9gio e sua namorada lhe faz cara feia\r\nsem nenhuma explica\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">3\u00ba. Na aula de franc\u00eas, o professor entrega os testes e\r\nJo\u00e3o, que pensava ter alcan\u00e7ado a m\u00e9dia, tira 6\/20. <\/p><p align=\"justify\">4\u00ba. A aula de matem\u00e1tica de dois per\u00edodos, teste-surpresa\r\ne Jo\u00e3o, assim como a maioria, n\u00e3o havia revisado a mat\u00e9ria. <\/p><p align=\"justify\">5\u00ba. \u00daltima hora de aula de biologia, Jo\u00e3o, que est\u00e1 muito\r\ntenso, perde tempo pegando a pasta.\r\nO professor interv\u00e9m: \u201cJo\u00e3o, ligeiro, por favor!\u201d. Jo\u00e3o pega\r\nsua mochila e atira no professor. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Consequ\u00eancia: Conselho de Classe e uma semana de\r\nsuspens\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">BLIN, Gallais-Deulofeu. <i>Classes dif\u00edceis<\/i>. Porto Alegre: Artmed, 2005. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Diante de epis\u00f3dios como os apresentados, constituem alternativas\r\na serem adotadas:<\/p><\/p>","resposta":5016601,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar situa\u00e7\u00f5es que provocam ansiedade, prever a\u00e7\u00f5es de relaxamento quando a tens\u00e3o for percept\u00edvel, utilizar a san\u00e7\u00e3o de maneira educativa, fazer um balan\u00e7o da aula.","id":5016601,"corpo":"<p align=justify>evitar situa\u00e7\u00f5es que provocam ansiedade, prever a\u00e7\u00f5es\r\nde relaxamento quando a tens\u00e3o for percept\u00edvel, utilizar\r\na san\u00e7\u00e3o de maneira educativa, fazer um balan\u00e7o\r\nda aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chamar os pais ou respons\u00e1veis \u00e0 escola, conversar com os professores envolvidos, ouvir o aluno, aumentar a quantidade de deveres (para casa), acionar o Conselho Tutelar.","id":5016602,"corpo":"<p align=justify>chamar os pais ou respons\u00e1veis \u00e0 escola, conversar\r\ncom os professores envolvidos, ouvir o aluno, aumentar\r\na quantidade de deveres (para casa), acionar o\r\nConselho Tutelar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levar o epis\u00f3dio para o conselho de classe, aplicar san\u00e7\u00f5es previstas pelo regimento, constituir assembleias de alunos para discutir o acontecimento e deliberar san\u00e7\u00f5es.","id":5016603,"corpo":"<p align=justify>levar o epis\u00f3dio para o conselho de classe, aplicar\r\nsan\u00e7\u00f5es previstas pelo regimento, constituir assembleias\r\nde alunos para discutir o acontecimento e deliberar\r\nsan\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"advertir o aluno de que \u00e9 necess\u00e1ria a obedi\u00eancia ao ambiente escolar, exigir do aluno o pedido p\u00fablico de desculpas, fazer um balan\u00e7o da aula, acionar o Conselho Tutelar.","id":5016604,"corpo":"<p align=justify>advertir o aluno de que \u00e9 necess\u00e1ria a obedi\u00eancia ao\r\nambiente escolar, exigir do aluno o pedido p\u00fablico de\r\ndesculpas, fazer um balan\u00e7o da aula, acionar o Conselho\r\nTutelar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1366331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o excerto. Pode-se dizer que o campo de atua\u00e7\u00e3o do orientador educacional era, inicialmente, apenas e t\u00e3o somente focalizar o atendimento ao aluno, aos seus \u201cproblemas\u201d, \u00e0 sua fam\u00edlia, aos seus \u201cdesajustes\u201d escolares, etc., pouco ou quase nada voltado \u00e0 autonomia do aluno e \u00e0 sua contextualiza\u00e7\u00e3o como cidad\u00e3o. Depois, voltou-se \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, mas sempre com o objetivo de ajustamento ou preven\u00e7\u00e3o (PASCOAL; HONORATO; ALBUQUERQUE, 2008). A partir da leitura conclui-se que a orienta\u00e7\u00e3o educacional no Brasil tem cumprido, em grande medida, um papel","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366353,"hashId":"40d17c5f2604af637a0c8b6a712e1f95","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o excerto. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Pode-se dizer que o campo de atua\u00e7\u00e3o do orientador educacional\r\nera, inicialmente, apenas e t\u00e3o somente focalizar o\r\natendimento ao aluno, aos seus \u201cproblemas\u201d, \u00e0 sua fam\u00edlia,\r\naos seus \u201cdesajustes\u201d escolares, etc., pouco ou quase nada\r\nvoltado \u00e0 autonomia do aluno e \u00e0 sua contextualiza\u00e7\u00e3o\r\ncomo cidad\u00e3o. Depois, voltou-se \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os,\r\nmas sempre com o objetivo de ajustamento ou preven\u00e7\u00e3o\r\n(PASCOAL; HONORATO; ALBUQUERQUE, 2008). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A partir da leitura conclui-se que a orienta\u00e7\u00e3o educacional\r\nno Brasil tem cumprido, em grande medida, um papel<\/p>","resposta":5016681,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pontual e focalizado nas \u201cfalhas\u201d individuais.","id":5016681,"corpo":"<p align=justify>pontual e focalizado nas \u201cfalhas\u201d individuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idealizador e transformador da mente da juventude.","id":5016682,"corpo":"<p align=justify>idealizador e transformador da mente da juventude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emancipador e de forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 para os adolescentes.","id":5016683,"corpo":"<p align=justify>emancipador e de forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 para os adolescentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de neutralidade pol\u00edtica e ideol\u00f3gica diante da sociedade.","id":5016684,"corpo":"<p align=justify>de neutralidade pol\u00edtica e ideol\u00f3gica diante da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1366353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a terceira idade tem in\u00edcio entre:","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366341,"hashId":"94123f30234f2d87d493553908fb75cd","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a terceira\r\nidade tem in\u00edcio entre:<\/p>","resposta":5016638,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 e 65 anos de idade.","id":5016638,"corpo":"<p align=justify>60 e 65 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 e 66 anos de idade.","id":5016639,"corpo":"<p align=justify>60 e 66 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"61 e 66 anos de idade.","id":5016640,"corpo":"<p align=justify>61 e 66 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"61 e 65 anos de idade.","id":5016641,"corpo":"<p align=justify>61 e 65 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00e3o Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"N\u00e3o Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407284,"slug":"direito-sanitario-e-saude-nao-especificas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, o orientador educacional passou a atuar de forma a atender os estudantes levando em conta que eles est\u00e3o inseridos em um contexto social, o que influencia o processo de aprendizagem. Essa mudan\u00e7a tem a ver com a influ\u00eancia de te\u00f3ricos como Jean Piaget (1896- 1980), Lev Vygostky (1896-1934) e Henri Wallon (1879- 1962), nos projetos pedag\u00f3gicos das escolas. Esses projetos est\u00e3o, portanto, pautados pela","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366376,"hashId":"b58570e038faaf88a5aa03a637815825","enunciado":"<p align=justify>Recentemente, o orientador educacional passou a atuar\r\nde forma a atender os estudantes levando em conta que\r\neles est\u00e3o inseridos em um contexto social, o que influencia\r\no processo de aprendizagem. Essa mudan\u00e7a tem a ver\r\ncom a influ\u00eancia de te\u00f3ricos como Jean Piaget (1896-\r\n1980), Lev Vygostky (1896-1934) e Henri Wallon (1879-\r\n1962), nos projetos pedag\u00f3gicos das escolas. Esses projetos\r\nest\u00e3o, portanto, pautados pela<\/p>","resposta":5016791,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psicologia do comportamento.","id":5016789,"corpo":"<p align=justify>psicologia do comportamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"psicologia cultural.","id":5016790,"corpo":"<p align=justify>psicologia cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"psicologia do desenvolvimento.","id":5016791,"corpo":"<p align=justify>psicologia do desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicologia humanista.","id":5016792,"corpo":"<p align=justify>psicologia humanista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405530,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1366376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o conte\u00fado do quadro a seguir. Car\u00e1ter de media\u00e7\u00e3o do conflito: 1. Obrigat\u00f3rio ou volunt\u00e1rio? 2. Alcance da media\u00e7\u00e3o de conflito: todos ou alguns? 3. \u00canfase da media\u00e7\u00e3o de conflito: no processo ou no produto? 4. Limites da media\u00e7\u00e3o de conflito na escola: sem limites de s\u00e9rie, idade, turno, etc. ou com limites? Os temas e quest\u00f5es descritos no quadro correspondem a","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366344,"hashId":"30e24478ce96cb25dfe89862710cc4f7","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o conte\u00fado do quadro a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Car\u00e1ter de media\u00e7\u00e3o do conflito: <\/p><p align=\"justify\">1. Obrigat\u00f3rio ou volunt\u00e1rio? <\/p><p align=\"justify\">2. Alcance da media\u00e7\u00e3o de conflito: todos ou alguns? <\/p><p align=\"justify\">3. \u00canfase da media\u00e7\u00e3o de conflito: no processo ou no\r\nproduto? <\/p><p align=\"justify\">4. Limites da media\u00e7\u00e3o de conflito na escola: sem limites\r\nde s\u00e9rie, idade, turno, etc. ou com limites? <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Os temas e quest\u00f5es descritos no quadro correspondem a<\/p><\/p>","resposta":5016651,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sugest\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o de um programa de media\u00e7\u00e3o de conflitos numa escola.","id":5016651,"corpo":"<p align=justify>sugest\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o de um programa de media\u00e7\u00e3o\r\nde conflitos numa escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perguntas para iniciar uma sindic\u00e2ncia dos comportamentos indesej\u00e1veis na escola.","id":5016652,"corpo":"<p align=justify>perguntas para iniciar uma sindic\u00e2ncia dos comportamentos\r\nindesej\u00e1veis na escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00f5es para apurar pequenos delitos em institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":5016653,"corpo":"<p align=justify>solu\u00e7\u00f5es para apurar pequenos delitos em institui\u00e7\u00f5es\r\nde educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico disciplinar da sala de aula.","id":5016654,"corpo":"<p align=justify>indica\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico\r\ndisciplinar da sala de aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1366344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando atuante na esfera da educa\u00e7\u00e3o infantil, o orientador educacional deve saber que h\u00e1 dois grandes objetivos a serem desenvolvidos com as crian\u00e7as de zero a seis anos, a saber:","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366361,"hashId":"125cf8d8f591b540e2f361546a41fe8d","enunciado":"<p align=justify>Quando atuante na esfera da educa\u00e7\u00e3o infantil, o orientador\r\neducacional deve saber que h\u00e1 dois grandes objetivos\r\na serem desenvolvidos com as crian\u00e7as de zero a seis\r\nanos, a saber:<\/p>","resposta":5016725,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cuidar e o educar.","id":5016725,"corpo":"<p align=justify>o cuidar e o educar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o treinar e o ensinar.","id":5016726,"corpo":"<p align=justify>o treinar e o ensinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o acolher e o orientar.","id":5016727,"corpo":"<p align=justify>o acolher e o orientar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o respeitar e o disciplinar.","id":5016728,"corpo":"<p align=justify>o respeitar e o disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1366361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00faltima d\u00e9cada, no Brasil, dois testes projetivos v\u00eam sendo estudados com o objetivo de servir como instrumento para o diagn\u00f3stico de orientabilidade. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366390,"hashId":"f789ea6626b8a502bcf21d9e05564c77","enunciado":"<p align=justify>Na \u00faltima d\u00e9cada, no Brasil, dois testes projetivos v\u00eam\r\nsendo estudados com o objetivo de servir como instrumento\r\npara o diagn\u00f3stico de orientabilidade. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":5016852,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teste de interven\u00e7\u00e3o grupal e teste SOP.","id":5016850,"corpo":"<p align=justify>teste de interven\u00e7\u00e3o grupal e teste SOP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teste do tra\u00e7o e fator e teste centrado no cliente.","id":5016851,"corpo":"<p align=justify>teste do tra\u00e7o e fator e teste centrado no cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teste de fotos de profiss\u00f5es e teste projetivo \u00f4mega.","id":5016852,"corpo":"<p align=justify>teste de fotos de profiss\u00f5es e teste projetivo \u00f4mega.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teste psicodin\u00e2mico da escolha e teste cl\u00ednico.","id":5016853,"corpo":"<p align=justify>teste psicodin\u00e2mico da escolha e teste cl\u00ednico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1366390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pontos de interroga\u00e7\u00e3o empregados no texto t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de mostrar","provas":[{"id":40794,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro - 2015"},{"id":42327,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Nutricionista - 2015"},{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"},{"id":45155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2015"},{"id":45161,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-tradutor-e-interprete","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Tradutor e Int\u00e9rprete - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 14:54:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1208460,"hashId":"1736ca5aef2e82f36684c47041d87169","enunciado":"<p align=justify>Os pontos de interroga\u00e7\u00e3o empregados no texto t\u00eam a\r\nfun\u00e7\u00e3o de mostrar<\/p>","resposta":4351423,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o regime de trabalho exigido diante da capacidade da equipe.","id":4351422,"corpo":"<p align=justify>o regime de trabalho exigido diante da capacidade da\r\nequipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a rea\u00e7\u00e3o das pessoas diante das solu\u00e7\u00f5es apresentadas.","id":4351423,"corpo":"<p align=justify>a rea\u00e7\u00e3o das pessoas diante das solu\u00e7\u00f5es apresentadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rotina de produ\u00e7\u00e3o frente \u00e0s demandas empresariais.","id":4351424,"corpo":"<p align=justify>a rotina de produ\u00e7\u00e3o frente \u00e0s demandas empresariais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o compromisso da ger\u00eancia diante da necessidade coletiva.","id":4351425,"corpo":"<p align=justify>o compromisso da ger\u00eancia diante da necessidade\r\ncoletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. Texto 1 \u2013 C\u00edrculo vicioso Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.saiadolugar.com.br\/dia-a- dia-do-empreendedor\/umciclo- vicioso-que-pode-atrapalhar-a-produtividade-de-uma- empresa\/ &gt;. Acesso em: 30 jan. 2015.","id":397420,"enunciado":"<p align=justify>Leia o Texto 1 para responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de <b>01<\/b> a <b>07<\/b>. <div><br>\r\n<\/div><div>Texto 1 \u2013 <b>C\u00edrculo vicioso<\/b> \r\n\r\n<div><br><\/div><div><br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40794\/1.gif\"><\/div><div><br>\r\n<\/div><div>Dispon\u00edvel em: &lt; \r\nhttp:\/\/www.saiadolugar.com.br\/dia-a-\r\ndia-do-empreendedor\/umciclo-\r\nvicioso-que-pode-atrapalhar-a-produtividade-de-uma-\r\nempresa\/ &gt;. Acesso\r\nem: 30 jan. 2015.<\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1208460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O orientador educacional contribui para a forma\u00e7\u00e3o pessoal do aluno, o que inclui:","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366333,"hashId":"1dfc806f634aed3cebed1ad8bcc5ef14","enunciado":"<p align=justify>O orientador educacional contribui para a forma\u00e7\u00e3o pessoal\r\ndo aluno, o que inclui:<\/p>","resposta":5016609,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discutir e analisar valores que estejam presentes no relacionamento entre colegas, nas viv\u00eancias familiares, nas escolhas e atitudes dos alunos.","id":5016609,"corpo":"<p align=justify>discutir e analisar valores que estejam presentes no\r\nrelacionamento entre colegas, nas viv\u00eancias familiares,\r\nnas escolhas e atitudes dos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observar e analisar terapeuticamente as atitudes, os conflitos familiares e as rela\u00e7\u00f5es sentimentais da puberdade.","id":5016610,"corpo":"<p align=justify>observar e analisar terapeuticamente as atitudes, os\r\nconflitos familiares e as rela\u00e7\u00f5es sentimentais da puberdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar e padronizar comportamentos e planejar a\u00e7\u00f5es com vistas ao desenvolvimento emocional dos alunos.","id":5016611,"corpo":"<p align=justify>identificar e padronizar comportamentos e planejar\r\na\u00e7\u00f5es com vistas ao desenvolvimento emocional dos\r\nalunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avaliar o padr\u00e3o de comportamento dos alunos e estabelecer as pr\u00e1ticas morais aceitas para o recinto escolar.","id":5016612,"corpo":"<p align=justify>avaliar o padr\u00e3o de comportamento dos alunos e estabelecer\r\nas pr\u00e1ticas morais aceitas para o recinto\r\nescolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1366333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o na qual se identifica a pouca prepara\u00e7\u00e3o dos alunos que ingressam no ensino m\u00e9dio, qual deve ser a postura de uma orienta\u00e7\u00e3o educacional cr\u00edtica?","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366321,"hashId":"29a38317b7d3735236fe97fdd6e01525","enunciado":"<p align=justify>Em uma situa\u00e7\u00e3o na qual se identifica a pouca prepara\u00e7\u00e3o\r\ndos alunos que ingressam no ensino m\u00e9dio, qual deve ser\r\na postura de uma orienta\u00e7\u00e3o educacional cr\u00edtica?<\/p>","resposta":5016557,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover gincanas semanais do conhecimento em conson\u00e2ncia com os projetos em andamento; promover reuni\u00f5es com os pais; instituir premia\u00e7\u00e3o para os alunos com maior destaque nas provas.","id":5016554,"corpo":"<p align=justify>Promover gincanas semanais do conhecimento em\r\nconson\u00e2ncia com os projetos em andamento; promover\r\nreuni\u00f5es com os pais; instituir premia\u00e7\u00e3o para os\r\nalunos com maior destaque nas provas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer parcerias com a rede privada em conformidade com a tend\u00eancia de terceiriza\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico; promover simulados de avalia\u00e7\u00e3o dos alunos; divulgar rankings de rendimento da equipe docente.","id":5016555,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer parcerias com a rede privada em conformidade\r\ncom a tend\u00eancia de terceiriza\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o\r\np\u00fablico; promover simulados de avalia\u00e7\u00e3o dos alunos;\r\ndivulgar rankings de rendimento da equipe docente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhar com os professores numa perspectiva que promova os objetivos do projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico; participar da sele\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados b\u00e1sicos; zelar para que os alunos desenvolvam aquisi\u00e7\u00e3o s\u00f3lida dos conhecimentos.","id":5016556,"corpo":"<p align=justify>Trabalhar com os professores numa perspectiva que\r\npromova os objetivos do projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico;\r\nparticipar da sele\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados b\u00e1sicos; zelar\r\npara que os alunos desenvolvam aquisi\u00e7\u00e3o s\u00f3lida dos\r\nconhecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classificar as dificuldades dos alunos a partir da perspectiva te\u00f3rica adotada pela escola; construir s\u00e9ries de exerc\u00edcios de fixa\u00e7\u00e3o das aprendizagens necess\u00e1rias; premiar os alunos pela conduta familiar e o desempenho escolar.","id":5016557,"corpo":"<p align=justify>Classificar as dificuldades dos alunos a partir da perspectiva\r\nte\u00f3rica adotada pela escola; construir s\u00e9ries\r\nde exerc\u00edcios de fixa\u00e7\u00e3o das aprendizagens necess\u00e1rias;\r\npremiar os alunos pela conduta familiar e o\r\ndesempenho escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1366321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, o orientador educacional pode enfrentar desafios na escola que afetam diretamente o seu trabalho. Entre eles, h\u00e1 problemas que podem comprometer a efetividade e reduzir o alcance de sua a\u00e7\u00e3o, como, por exemplo:","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366322,"hashId":"238c71f4108eeb88cfdc560cac357478","enunciado":"<p align=justify>No exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, o orientador educacional\r\npode enfrentar desafios na escola que afetam diretamente\r\no seu trabalho. Entre eles, h\u00e1 problemas que podem comprometer\r\na efetividade e reduzir o alcance de sua a\u00e7\u00e3o,\r\ncomo, por exemplo:<\/p>","resposta":5016561,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de modelos de testes vocacionais modernos.","id":5016558,"corpo":"<p align=justify>a aus\u00eancia de modelos de testes vocacionais modernos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a falta de bibliografia espec\u00edfica nas bibliotecas escolares.","id":5016559,"corpo":"<p align=justify>a falta de bibliografia espec\u00edfica nas bibliotecas escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a falta de uma sala devidamente equipada para atendimento dos alunos.","id":5016560,"corpo":"<p align=justify>a falta de uma sala devidamente equipada para atendimento\r\ndos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a rejei\u00e7\u00e3o por parte de professores, o que o conduz a a\u00e7\u00f5es isoladas e menos efetivas.","id":5016561,"corpo":"<p align=justify>a rejei\u00e7\u00e3o por parte de professores, o que o conduz a\r\na\u00e7\u00f5es isoladas e menos efetivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1366322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso lingu\u00edstico que faz progredir o texto \u00e9","provas":[{"id":40794,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro - 2015"},{"id":42327,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Nutricionista - 2015"},{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"},{"id":45155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2015"},{"id":45161,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-tradutor-e-interprete","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Tradutor e Int\u00e9rprete - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1208456,"hashId":"d2207a9deaf75b9aa741cb19d6bb81cd","enunciado":"<p align=justify>O recurso lingu\u00edstico que faz progredir o texto \u00e9<\/p>","resposta":4351416,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a intransig\u00eancia dos superiores.","id":4351414,"corpo":"<p align=justify>a intransig\u00eancia dos superiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a falta de colabora\u00e7\u00e3o da equipe.","id":4351415,"corpo":"<p align=justify>a falta de colabora\u00e7\u00e3o da equipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o di\u00e1logo estabelecido entre as partes envolvidas.","id":4351416,"corpo":"<p align=justify>o di\u00e1logo estabelecido entre as partes envolvidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desencontro entre as expectativas dos grupos.","id":4351417,"corpo":"<p align=justify>o desencontro entre as expectativas dos grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. Texto 1 \u2013 C\u00edrculo vicioso Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.saiadolugar.com.br\/dia-a- dia-do-empreendedor\/umciclo- vicioso-que-pode-atrapalhar-a-produtividade-de-uma- empresa\/ &gt;. Acesso em: 30 jan. 2015.","id":397420,"enunciado":"<p align=justify>Leia o Texto 1 para responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de <b>01<\/b> a <b>07<\/b>. <div><br>\r\n<\/div><div>Texto 1 \u2013 <b>C\u00edrculo vicioso<\/b> \r\n\r\n<div><br><\/div><div><br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40794\/1.gif\"><\/div><div><br>\r\n<\/div><div>Dispon\u00edvel em: &lt; \r\nhttp:\/\/www.saiadolugar.com.br\/dia-a-\r\ndia-do-empreendedor\/umciclo-\r\nvicioso-que-pode-atrapalhar-a-produtividade-de-uma-\r\nempresa\/ &gt;. Acesso\r\nem: 30 jan. 2015.<\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Continuidade (ou progress\u00e3o) textual","oab":false,"nome":"Continuidade (ou progress\u00e3o) textual","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409554,"slug":"lingua-portuguesa-continuidade-ou-progressao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1208456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No cotidiano da escola, s\u00e3o etapas de uma media\u00e7\u00e3o eficaz de conflitos com alunos:","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366330,"hashId":"1eee7e6489b080090a813efb15bdc396","enunciado":"<p align=justify>No cotidiano da escola, s\u00e3o etapas de uma media\u00e7\u00e3o eficaz\r\nde conflitos com alunos:<\/p>","resposta":5016590,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar \u00e0 fam\u00edlia relat\u00f3rio minucioso da primeira inf\u00e2ncia, conversar, acionar o servi\u00e7o de orienta\u00e7\u00e3o educacional.","id":5016587,"corpo":"<p align=justify>solicitar \u00e0 fam\u00edlia relat\u00f3rio minucioso da primeira inf\u00e2ncia,\r\nconversar, acionar o servi\u00e7o de orienta\u00e7\u00e3o\r\neducacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conversar, reunir familiares, fazer encaminhamento especializado, produzir hist\u00f3rico de ocorr\u00eancias.","id":5016588,"corpo":"<p align=justify>conversar, reunir familiares, fazer encaminhamento\r\nespecializado, produzir hist\u00f3rico de ocorr\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dialogar, estabelecer acordo sobre regras de conviv\u00eancia, criar um blog, instituir puni\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas.","id":5016589,"corpo":"<p align=justify>dialogar, estabelecer acordo sobre regras de conviv\u00eancia,\r\ncriar um blog, instituir puni\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conversar, discutir sobre o objeto do conflito, definir o problema e suas causas, procurar solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, decidir solu\u00e7\u00e3o conjunta.","id":5016590,"corpo":"<p align=justify>conversar, discutir sobre o objeto do conflito, definir o\r\nproblema e suas causas, procurar solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis,\r\ndecidir solu\u00e7\u00e3o conjunta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel da afetividade na aprendizagem","oab":false,"nome":"Papel da afetividade na aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405509,"slug":"pedagogia-papel-da-afetividade-na-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1366330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diferen\u00e7as culturais de nossa sociedade imp\u00f5em desafios para o curr\u00edculo escolar. Historicamente, a escola tem o compromisso com a universalidade do conhecimento. A estudiosa Vera Candau (2002, p. 129), ao estudar esta tem\u00e1tica, afirma que a escola atual precisa questionar que universalidade \u00e9 esta, sem que caia no relativismo absoluto, ou seja,","provas":[{"id":45145,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","id":11761,"slug":"pedagogo-area-orientacao-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-pedagogo-area-orientacao-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:54:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1366334,"hashId":"31bcb2306d4c90721f7cdd183b232336","enunciado":"<p align=justify>As diferen\u00e7as culturais de nossa sociedade imp\u00f5em desafios\r\npara o curr\u00edculo escolar. Historicamente, a escola tem o\r\ncompromisso com a universalidade do conhecimento. A estudiosa\r\nVera Candau (2002, p. 129), ao estudar esta tem\u00e1tica,\r\nafirma que a escola atual precisa questionar que\r\nuniversalidade \u00e9 esta, sem que caia no relativismo absoluto,\r\nou seja,<\/p>","resposta":5016613,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desafio de pensar um curr\u00edculo transcultural corresponde a garantir a possibilidade de constru\u00e7\u00e3o conjunta entre sujeitos diferentes.","id":5016613,"corpo":"<p align=justify>o desafio de pensar um curr\u00edculo transcultural corresponde\r\na garantir a possibilidade de constru\u00e7\u00e3o conjunta\r\nentre sujeitos diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a escola deve zelar pela transmiss\u00e3o do conhecimento universal, sob pena de descumprir o preceito constitucional contido no art. 5\u00ba.","id":5016614,"corpo":"<p align=justify>a escola deve zelar pela transmiss\u00e3o do conhecimento\r\nuniversal, sob pena de descumprir o preceito constitucional\r\ncontido no art. 5\u00ba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u201cguetiza\u00e7\u00e3o\u201d cultural \u00e9 uma forma de respeito \u00e0s diferen\u00e7as culturais manifestadas no coletivo escolar.","id":5016615,"corpo":"<p align=justify>a \u201cguetiza\u00e7\u00e3o\u201d cultural \u00e9 uma forma de respeito \u00e0s diferen\u00e7as\r\nculturais manifestadas no coletivo escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o entre universalismo e relativismo cultural deve circunscrever-se \u00e0 filosofia acad\u00eamica.","id":5016616,"corpo":"<p align=justify>a tens\u00e3o entre universalismo e relativismo cultural\r\ndeve circunscrever-se \u00e0 filosofia acad\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paradigmas educacionais","oab":false,"nome":"Paradigmas educacionais","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405505,"slug":"pedagogia-paradigmas-educacionais"}],"slug":"pedagogia\/1366334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa a\u00e7\u00e3o que verse sobre cobran\u00e7a em decorr\u00eancia de acidente de autom\u00f3vel, dentro do que est\u00e1 previsto no C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59529,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 14:56:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1793661,"hashId":"4704d72a8819e8dde55a104619c09205","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa a\u00e7\u00e3o que verse sobre cobran\u00e7a em decorr\u00eancia de acidente de autom\u00f3vel, dentro do que est\u00e1 previsto no C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6855475,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o r\u00e9u dessa a\u00e7\u00e3o, caso entenda que possui direito a constituir contra o autor, poder\u00e1 manejar reconven\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 julgada na mesma senten\u00e7a que analisar ou n\u00e3o o m\u00e9rito da a\u00e7\u00e3o. ","id":6855472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o r\u00e9u dessa a\u00e7\u00e3o, caso entenda que possui direito a constituir contra o autor, poder\u00e1 manejar reconven\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 julgada na mesma senten\u00e7a que analisar ou n\u00e3o o m\u00e9rito da a\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para que n\u00e3o haja nulidade no procedimento, o r\u00e9u dever\u00e1 ser citado com no m\u00ednimo 15 dias de anteced\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia na qual dever\u00e1 comparecer.","id":6855473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para que n\u00e3o haja nulidade no procedimento, o r\u00e9u dever\u00e1 ser citado com no m\u00ednimo 15 dias de anteced\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia na qual dever\u00e1 comparecer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o autor da presente a\u00e7\u00e3o dever\u00e1 comparecer pessoalmente em todas as audi\u00eancias designadas para esse procedimento, n\u00e3o podendo fazer-se representar por outrem, sob pena de arquivamento da a\u00e7\u00e3o.","id":6855474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor da presente a\u00e7\u00e3o dever\u00e1 comparecer pessoalmente em todas as audi\u00eancias designadas para esse procedimento, n\u00e3o podendo fazer-se representar por outrem, sob pena de arquivamento da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tanto o autor como o r\u00e9u da a\u00e7\u00e3o dever\u00e3o apresentar rol de testemunhas e quesitos a serem respondidos pelo perito, na primeira oportunidade que falarem nos autos, ou seja, o autor na peti\u00e7\u00e3o inicial e o r\u00e9u na contesta\u00e7\u00e3o.","id":6855475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto o autor como o r\u00e9u da a\u00e7\u00e3o dever\u00e3o apresentar rol de testemunhas e quesitos a serem respondidos pelo perito, na primeira oportunidade que falarem nos autos, ou seja, o autor na peti\u00e7\u00e3o inicial e o r\u00e9u na contesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o juiz designar\u00e1 a audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o a ser realizada no prazo de sessenta dias, citando-se o r\u00e9u para que a essa sess\u00e3o compare\u00e7a, sendo que a aus\u00eancia do r\u00e9u, em nenhuma hip\u00f3tese, importar\u00e1 em revelia.","id":6855476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o juiz designar\u00e1 a audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o a ser realizada no prazo de sessenta dias, citando-se o r\u00e9u para que a essa sess\u00e3o compare\u00e7a, sendo que a aus\u00eancia do r\u00e9u, em nenhuma hip\u00f3tese, importar\u00e1 em revelia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o da prova testemunhal","oab":true,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o da prova testemunhal","pai":3762,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3764,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-producao-da-prova-testemunhal"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1793661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161,"slug":"consultor-legislativo-area-ciencia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na governan\u00e7a de TI, o instrumento para a prioriza\u00e7\u00e3o dos investimentos de TI, com base no retorno de projetos e ativos para a organiza\u00e7\u00e3o e no seu alinhamento com os objetivos estrat\u00e9gicos do neg\u00f3cio, \u00e9:","provas":[{"id":62944,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161,"slug":"consultor-legislativo-area-ciencia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-ciencia-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1919150,"hashId":"34c05a60bc4fe89d510bc3edd5437a9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na governan\u00e7a de TI, o instrumento para a prioriza\u00e7\u00e3o dos investimentos de TI, com base no retorno de projetos e ativos para a organiza\u00e7\u00e3o e no seu alinhamento com os objetivos estrat\u00e9gicos do neg\u00f3cio, \u00e9:<\/p>","resposta":7410844,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Service-Oriented Architecture (SOA)","id":7410842,"corpo":"<p>Service-Oriented Architecture (SOA)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acordo de N\u00edvel de Servi\u00e7o","id":7410843,"corpo":"<p>Acordo de N\u00edvel de Servi\u00e7o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portf\u00f3lio de TI","id":7410844,"corpo":"<p>Portf\u00f3lio de TI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PMBOK","id":7410845,"corpo":"<p>PMBOK<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Portf\u00f3lio","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Portf\u00f3lio","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8264,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-portfolio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1919150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666,"slug":"analista-area-registro-de-comercio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento \u201cA agricultura se industrializa, a urbaniza\u00e7\u00e3o invade a zona rural\u201d (4\u00b0\u00a7), para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4 seguintes.A v\u00edrgula une as duas ora\u00e7\u00f5es deixando impl\u00edcita uma rela\u00e7\u00e3o de sentido que h\u00e1 entre elas. Tal rela\u00e7\u00e3o pode ser entendida como de:","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666,"slug":"analista-area-registro-de-comercio"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825556,"hashId":"456b530fbec51c09ce2e61da08aade4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o fragmento \u201c<em>A agricultura se industrializa, a urbaniza\u00e7\u00e3o invade a zona rural<\/em>\u201d (4\u00b0\u00a7), para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4 seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edrgula une as duas ora\u00e7\u00f5es deixando impl\u00edcita uma rela\u00e7\u00e3o de sentido que h\u00e1 entre elas. Tal rela\u00e7\u00e3o pode ser entendida como de:<\/p>","resposta":7002724,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclus\u00e3o","id":7002721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclus\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o","id":7002722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade","id":7002723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">finalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simultaneidade","id":7002724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simultaneidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":7002725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I N\u00e1ufragos da modernidade l\u00edquida (Frei Beto) Qual o pr\u00f3ximo centro financeiro? Nos s\u00e9culos XIII e XIV, foi Bruges, com o advento do mercantilismo; nos s\u00e9culos XIV a XVI, Veneza, com suas corpora\u00e7\u00f5es mar\u00edtimas e a conquista do Oriente; no s\u00e9culo XVI, Antu\u00e9rpia, gra\u00e7as \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de Gutenberg. Em fins do s\u00e9culo XVI e in\u00edcio do XVII, foi G\u00eanova, verdadeiro para\u00edso fiscal; nos s\u00e9culos XVIII e XIX, Londres, devido \u00e0 m\u00e1quina a vapor e a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial; na primeira metade do s\u00e9culo XX, Nova York, com o uso da energia el\u00e9trica; na segunda, Los Angeles, com o Vale do Sil\u00edcio. Qual ser\u00e1 o pr\u00f3ximo? Tudo indica que o poderio econ\u00f4mico dos EUA tende a encolher, suas empresas perdem mercados para a China, a crise ecol\u00f3gica afeta sua qualidade de vida. Caminhamos para um mundo polic\u00eantrico, com m\u00faltiplos centros regionais de poder. A agricultura se industrializa, a urbaniza\u00e7\u00e3o invade a zona rural, o tempo \u00e9 mercantilizado. H\u00e1 o risco de, no futuro, todos os servi\u00e7os serem pagos: educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a e lazer. Torna-se dif\u00edcil distinguir entre trabalho, consumo, transporte, lazer e estudo. A vida urbana comprime multid\u00f5es e, paradoxalmente, induz \u00e0 solid\u00e3o. O sal\u00e1rio se gasta predominantemente em compra de servi\u00e7os: educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, transporte e seguran\u00e7a. Antes de 2030, todos se conectar\u00e3o a todas as redes de informa\u00e7\u00e3o por infraestruturas de alta fluidez, m\u00f3veis e fixas, do tipo Google. A nanotecnologia produzir\u00e1 computadores cada vez menores e port\u00e1teis. Multiplicar-se-\u00e3o os rob\u00f4s dom\u00e9sticos. O mundo envelhece. As cidades crescem. Se, de um lado, escasseiam bens insubstitu\u00edveis, de outro, produzem-se tecnologias que facilitam a redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia, o tratamento do lixo, o replanejamento das cidades e dos transportes. O tempo se torna a \u00fanica verdadeira raridade. Gasta-se menos tempo para produzir e mais para consumir. Assim, o tempo que um computador requer para ser confeccionado n\u00e3o se compara com aquele que o usu\u00e1rio dedicar\u00e1 para us\u00e1-lo. Os produtos postos no mercado s\u00e3o \u201ccron\u00f3fagos\u201d, isto \u00e9, devoram o tempo das pessoas. Basta observar como se usa o telefone celular. Objeto de multiuso, cada vez mais ele se imp\u00f5e como sujeito com o poder de absorver o nosso tempo, a nossa aten\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo a nossa devo\u00e7\u00e3o. Ainda que cercados de pessoas, ao desligar o celular nos sentimos exilados em uma ilha virtual. Do outro lado da janelinha eletr\u00f4nica, o capital investido nas operadoras agradece t\u00e3o veloz retorno... N\u00e1ufragos da modernidade l\u00edquida, h\u00e1 uma luta a se travar no que se refere \u00e0 subjetividade: deixar-se devorar pelas garras do polvo tecnol\u00f3gico, que nos cerca por todos os lados, ou ousar exercer dom\u00ednio sobre o tempo pessoal e reservar algumas horas \u00e0 medita\u00e7\u00e3o, \u00e0 ora\u00e7\u00e3o, ao estudo, \u00e0s amizades e \u00e0 ociosidade amorosa. H\u00e1 que decidir! (Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.domtotal.com\/colunas\/detalhes.php?artld=5121. Acesso em: 02\/07\/2015)","id":467326,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00e1ufragos da modernidade l\u00edquida <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Frei Beto) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Qual o pr\u00f3ximo centro financeiro? Nos s\u00e9culos XIII e XIV, foi Bruges, com o advento do mercantilismo; nos s\u00e9culos XIV a XVI, Veneza, com suas corpora\u00e7\u00f5es mar\u00edtimas e a conquista do Oriente; no s\u00e9culo XVI, Antu\u00e9rpia, gra\u00e7as \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de Gutenberg. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em fins do s\u00e9culo XVI e in\u00edcio do XVII, foi G\u00eanova, verdadeiro para\u00edso fiscal; nos s\u00e9culos XVIII e XIX, Londres, devido \u00e0 m\u00e1quina a vapor e a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial; na primeira metade do s\u00e9culo XX, Nova York, com o uso da energia el\u00e9trica; na segunda, Los Angeles, com o Vale do Sil\u00edcio. Qual ser\u00e1 o pr\u00f3ximo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Tudo indica que o poderio econ\u00f4mico dos EUA tende a encolher, suas empresas perdem mercados para a China, a crise ecol\u00f3gica afeta sua qualidade de vida. Caminhamos para um mundo polic\u00eantrico, com m\u00faltiplos centros regionais de poder. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A agricultura se industrializa, a urbaniza\u00e7\u00e3o invade a zona rural, o tempo \u00e9 mercantilizado. H\u00e1 o risco de, no futuro, todos os servi\u00e7os serem pagos: educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a e lazer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Torna-se dif\u00edcil distinguir entre trabalho, consumo, transporte, lazer e estudo. A vida urbana comprime multid\u00f5es e, paradoxalmente, induz \u00e0 solid\u00e3o. O sal\u00e1rio se gasta predominantemente em compra de servi\u00e7os: educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, transporte e seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Antes de 2030, todos se conectar\u00e3o a todas as redes de informa\u00e7\u00e3o por infraestruturas de alta fluidez, m\u00f3veis e fixas, do tipo Google. A nanotecnologia produzir\u00e1 computadores cada vez menores e port\u00e1teis. Multiplicar-se-\u00e3o os rob\u00f4s dom\u00e9sticos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O mundo envelhece. As cidades crescem. Se, de um lado, escasseiam bens insubstitu\u00edveis, de outro, produzem-se tecnologias que facilitam a redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia, o tratamento do lixo, o replanejamento das cidades e dos transportes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O tempo se torna a \u00fanica verdadeira raridade. Gasta-se menos tempo para produzir e mais para consumir. Assim, o tempo que um computador requer para ser confeccionado n\u00e3o se compara com aquele que o usu\u00e1rio dedicar\u00e1 para us\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os produtos postos no mercado s\u00e3o \u201ccron\u00f3fagos\u201d, isto \u00e9, devoram o tempo das pessoas. Basta observar como se usa o telefone celular. Objeto de multiuso, cada vez mais ele se imp\u00f5e como sujeito com o poder de absorver o nosso tempo, a nossa aten\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo a nossa devo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ainda que cercados de pessoas, ao desligar o celular nos sentimos exilados em uma ilha virtual. Do outro lado da janelinha eletr\u00f4nica, o capital investido nas operadoras agradece t\u00e3o veloz retorno... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">N\u00e1ufragos da modernidade l\u00edquida, h\u00e1 uma luta a se travar no que se refere \u00e0 subjetividade: deixar-se devorar pelas garras do polvo tecnol\u00f3gico, que nos cerca por todos os lados, ou ousar exercer dom\u00ednio sobre o tempo pessoal e reservar algumas horas \u00e0 medita\u00e7\u00e3o, \u00e0 ora\u00e7\u00e3o, ao estudo, \u00e0s amizades e \u00e0 ociosidade amorosa. H\u00e1 que decidir! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.domtotal.com\/colunas\/detalhes.php?artld=5121. Acesso em: 02\/07\/2015)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1825556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Planejamento","id":4541,"slug":"analista-area-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"prodeb-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma pesquisa realizada em uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior teve como objetivo verificar a gest\u00e3o de controles internos adotada pela administra\u00e7\u00e3o central de uma institui\u00e7\u00e3o, por meio da identifica\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o dos Pr\u00f3\u2010Reitores\/Secret\u00e1rios, Diretores e Funcion\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da metodologia COSO Enterprise Risk Management \u2013 ERM, desenvolvida pelo The Comitee of Sponsoring Organizations, para avaliar os riscos inerentes na institui\u00e7\u00e3o.\u201d (Gest\u00e3o de Controles Internos Baseados na Metodologia COSO ERM: um estudo de caso em uma Institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior P\u00fablica Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.controladoria.ufpe.br. Acesso em: 10 de set. 2015. Adaptado.) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de risco, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":61051,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Planejamento","id":4541,"slug":"analista-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"prodeb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2015-idecan-analista-area-planejamento","tipo":1,"nome":"IDECAN - PRODEB - Analista - \u00c1rea Planejamento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":1857265,"hashId":"90aaee0e0790350b22dc0847f65ceda4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma pesquisa realizada em uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior teve como objetivo verificar a gest\u00e3o de controles internos adotada pela administra\u00e7\u00e3o central de uma institui\u00e7\u00e3o, por meio da identifica\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o dos Pr\u00f3\u2010Reitores\/Secret\u00e1rios, Diretores e Funcion\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da metodologia COSO <em>Enterprise Risk Management<\/em> \u2013 ERM, desenvolvida pelo <em>The Comitee of Sponsoring Organizations<\/em>, para avaliar os riscos inerentes na institui\u00e7\u00e3o.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Gest\u00e3o de Controles Internos Baseados na Metodologia COSO ERM: um estudo de caso em uma Institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior P\u00fablica Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.controladoria.ufpe.br. Acesso em: 10 de set. 2015. Adaptado.) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de risco, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":7142169,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um evento \u00e9 um incidente ou uma ocorr\u00eancia gerada com base em fontes internas e externas que afeta a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos. Os eventos podem causar impactos positivos, negativos ou ambos.","id":7142168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um evento \u00e9 um incidente ou uma ocorr\u00eancia gerada com base em fontes internas e externas que afeta a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos. Os eventos podem causar impactos positivos, negativos ou ambos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es, seja com ou sem fins lucrativos ou \u00f3rg\u00e3o do governo, existem para gerar valor para as partes interessadas. Todas as organiza\u00e7\u00f5es enfrentam incertezas, e o desafio do n\u00edvel t\u00e1tico \u00e9 determinar o n\u00edvel de incerteza que ela est\u00e1 preparada para enfrentar durante a gera\u00e7\u00e3o de valor para os interessados.","id":7142169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es, seja com ou sem fins lucrativos ou \u00f3rg\u00e3o do governo, existem para gerar valor para as partes interessadas. Todas as organiza\u00e7\u00f5es enfrentam incertezas, e o desafio do n\u00edvel t\u00e1tico \u00e9 determinar o n\u00edvel de incerteza que ela est\u00e1 preparada para enfrentar durante a gera\u00e7\u00e3o de valor para os interessados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o existe um relacionamento direto entre os objetivos, que uma organiza\u00e7\u00e3o empenha\u2010se em alcan\u00e7ar, e os componentes do gerenciamento de riscos corporativos, tais como: informa\u00e7\u00f5es e comunica\u00e7\u00f5es, ambiente interno, monitoramento, que representam aquilo que \u00e9 necess\u00e1rio para o seu alcance.","id":7142170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma organiza\u00e7\u00e3o existe um relacionamento direto entre os objetivos, que uma organiza\u00e7\u00e3o empenha\u2010se em alcan\u00e7ar, e os componentes do gerenciamento de riscos corporativos, tais como: informa\u00e7\u00f5es e comunica\u00e7\u00f5es, ambiente interno, monitoramento, que representam aquilo que \u00e9 necess\u00e1rio para o seu alcance.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o de riscos \u00e9 um processo din\u00e2mico e cont\u00ednuo e crucial para a boa governan\u00e7a de qualquer empresa. Portanto, deve\u2010se ter a capacidade e compet\u00eancia para diagnosticar, priorizar, monitorar e gerir os seus riscos, sempre atenta \u00e0s mudan\u00e7as do ambiente interno e externo para n\u00e3o ser surpreendida por riscos desconhecidos ou n\u00e3o controlados.","id":7142171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de riscos \u00e9 um processo din\u00e2mico e cont\u00ednuo e crucial para a boa governan\u00e7a de qualquer empresa. Portanto, deve\u2010se ter a capacidade e compet\u00eancia para diagnosticar, priorizar, monitorar e gerir os seus riscos, sempre atenta \u00e0s mudan\u00e7as do ambiente interno e externo para n\u00e3o ser surpreendida por riscos desconhecidos ou n\u00e3o controlados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de riscos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de riscos","pai":425813,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425816,"slug":"administracao-geral-gestao-de-riscos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno da EBSERH - 2\u00aa revis\u00e3o, acerca da cria\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de \u00c9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41960,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"},{"id":42596,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":42598,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1246482,"hashId":"113d2be50e67e09920f4493df922f443","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Regimento Interno da\r\nEBSERH - 2\u00aa revis\u00e3o, acerca da cria\u00e7\u00e3o e\r\ncomposi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de \u00c9tica, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":4510252,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Presidente da EBSERH constituir\u00e1 Comiss\u00e3o de \u00c9tica composta por cinco servidores ou empregados titulares de cargo efetivo ou emprego permanente, e seus respectivos suplentes.","id":4510250,"corpo":"<p align=justify>O Presidente da EBSERH constituir\u00e1 Comiss\u00e3o\r\nde \u00c9tica composta por cinco servidores ou\r\nempregados titulares de cargo efetivo ou emprego\r\npermanente, e seus respectivos suplentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Presidente da EBSERH constituir\u00e1 Comiss\u00e3o de \u00c9tica composta por cinco cidad\u00e3os de conduta ilibada, indicados pelo Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o.","id":4510251,"corpo":"<p align=justify>O Presidente da EBSERH constituir\u00e1 Comiss\u00e3o\r\nde \u00c9tica composta por cinco cidad\u00e3os de conduta\r\nilibada, indicados pelo Ministro de Estado da\r\nEduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Presidente da EBSERH constituir\u00e1 Comiss\u00e3o de \u00c9tica composta por tr\u00eas servidores ou empregados titulares de cargo efetivo ou emprego permanente, e seus respectivos suplentes.","id":4510252,"corpo":"<p align=justify>O Presidente da EBSERH constituir\u00e1 Comiss\u00e3o\r\nde \u00c9tica composta por tr\u00eas servidores ou\r\nempregados titulares de cargo efetivo ou\r\nemprego permanente, e seus respectivos\r\nsuplentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Presidente da EBSERH constituir\u00e1 Comiss\u00e3o de \u00c9tica composta por tr\u00eas cidad\u00e3os de conduta ilibada, indicados pelo Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o.","id":4510253,"corpo":"<p align=justify>O Presidente da EBSERH constituir\u00e1 Comiss\u00e3o\r\nde \u00c9tica composta por tr\u00eas cidad\u00e3os de conduta\r\nilibada, indicados pelo Ministro de Estado da\r\nEduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o constituir\u00e1 Comiss\u00e3o de \u00c9tica composta por tr\u00eas cidad\u00e3os de conduta ilibada, indicados pelo Presidente da EBSERH.","id":4510254,"corpo":"<p align=justify>O Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o constituir\u00e1\r\nComiss\u00e3o de \u00c9tica composta por tr\u00eas cidad\u00e3os\r\nde conduta ilibada, indicados pelo Presidente da\r\nEBSERH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-12-550-2011-autoriza-o-poder-executivo-a-criar-a-empresa-publica-denominada-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh-acrescenta-dispositivos-ao-decreto-lei-no-2-848-de-7-de-dezembro-de-1940-codigo-penal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1246482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Nos termos do Regimento Interno Revisado da EBSERH, os membros da Diretoria Executiva dever\u00e3o ter experi\u00eancia profissional m\u00ednima em suas respectivas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, comprovada por meio de documenta\u00e7\u00e3o pertinente. O tempo de experi\u00eancia m\u00ednima ser\u00e1 de","provas":[{"id":41970,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-ufms-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246733,"hashId":"a24805c8da7a26d41be32e72f2d33cbb","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta. Nos termos do\r\nRegimento Interno Revisado da EBSERH, os\r\nmembros da Diretoria Executiva dever\u00e3o ter\r\nexperi\u00eancia profissional m\u00ednima em suas\r\nrespectivas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, comprovada por\r\nmeio de documenta\u00e7\u00e3o pertinente. O tempo de\r\nexperi\u00eancia m\u00ednima ser\u00e1 de<\/p>","resposta":4511459,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 anos.","id":4511456,"corpo":"<p align=justify>2 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 anos.","id":4511457,"corpo":"<p align=justify>3 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":4511458,"corpo":"<p align=justify>5 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":4511459,"corpo":"<p align=justify>10 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 ano.","id":4511460,"corpo":"<p align=justify>1 ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-12-550-2011-autoriza-o-poder-executivo-a-criar-a-empresa-publica-denominada-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh-acrescenta-dispositivos-ao-decreto-lei-no-2-848-de-7-de-dezembro-de-1940-codigo-penal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1246733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Conselho Fiscal da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41969,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-hc-ufg-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"},{"id":42161,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-hc-ufg-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"},{"id":42247,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hc-ufg-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":42254,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hc-ufg-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"},{"id":42296,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-hc-ufg-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1246876,"hashId":"b1eb80784690983f1570746a08b91da8","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao Conselho Fiscal da Empresa\r\nBrasileira de Servi\u00e7os Hospitalares, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":4512181,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho Fiscal \u00e9 \u00f3rg\u00e3o permanente da EBSERH e comp\u00f5e-se de tr\u00eas membros efetivos e respectivos suplentes, nomeados pelo Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o.","id":4512181,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Fiscal \u00e9 \u00f3rg\u00e3o permanente da\r\nEBSERH e comp\u00f5e-se de tr\u00eas membros efetivos\r\ne respectivos suplentes, nomeados pelo Ministro\r\nde Estado da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um membro do Conselho Fiscal ser\u00e1 indicado pelo Ministro de Estado da Sa\u00fade e dois membros ser\u00e3o indicados pelo Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o.","id":4512182,"corpo":"<p align=justify>Um membro do Conselho Fiscal ser\u00e1 indicado\r\npelo Ministro de Estado da Sa\u00fade e dois membros\r\nser\u00e3o indicados pelo Ministro de Estado da\r\nEduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mandato dos membros do Conselho Fiscal ser\u00e1 de dois anos contados a partir da data de publica\u00e7\u00e3o do ato de nomea\u00e7\u00e3o, sendo vendada a recondu\u00e7\u00e3o.","id":4512183,"corpo":"<p align=justify>O mandato dos membros do Conselho Fiscal\r\nser\u00e1 de dois anos contados a partir da data de\r\npublica\u00e7\u00e3o do ato de nomea\u00e7\u00e3o, sendo vendada\r\na recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os membros do Conselho Fiscal sempre far\u00e3o jus a honor\u00e1rios mensais.","id":4512184,"corpo":"<p align=justify>Os membros do Conselho Fiscal sempre far\u00e3o\r\njus a honor\u00e1rios mensais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho Fiscal da EBSERH acompanhar e avaliar periodicamente o desempenho da EBSERH.","id":4512185,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Conselho Fiscal da EBSERH\r\nacompanhar e avaliar periodicamente o\r\ndesempenho da EBSERH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-12-550-2011-autoriza-o-poder-executivo-a-criar-a-empresa-publica-denominada-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh-acrescenta-dispositivos-ao-decreto-lei-no-2-848-de-7-de-dezembro-de-1940-codigo-penal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1246876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Brasileira de Contabilidade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Brasileira de Contabilidade - FBC","sigla":"FBC","oab":false,"id":340,"slug":"fbc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das justificativas para o emprego de sinais de pontua\u00e7\u00e3o, identifique o item INCORRETO.","provas":[{"id":36901,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Brasileira de Contabilidade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Brasileira de Contabilidade - FBC","sigla":"FBC","oab":false,"id":340,"slug":"fbc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2015-fbc-contador-2a-exame-de-suficiencia-2","tipo":1,"nome":"FBC - CFC - Contador - 2\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 05:00:58","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1069176,"hashId":"07a59054bc42f804df891b4ccac7d25c","enunciado":"<p>A respeito das justificativas para o emprego de sinais de pontua\u00e7\u00e3o, identifique o item INCORRETO.<br><\/p>","resposta":3755802,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso do ponto-e v\u00edrgula, na linha 3, indica a oposi\u00e7\u00e3o entre as ideias por ele separadas.","id":3755800,"corpo":"<p>O uso do ponto-e v\u00edrgula, na linha 3, indica a oposi\u00e7\u00e3o entre as ideias por ele separadas.<br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na linha 6, o emprego do travess\u00e3o contribui para a constru\u00e7\u00e3o dos sentidos de efeito e causa que culminam no segundo enunciado.","id":3755801,"corpo":"<p>Na linha 6, o emprego do travess\u00e3o contribui para a constru\u00e7\u00e3o dos sentidos de efeito e causa que culminam no segundo enunciado.<br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na linha 18, o uso de retic\u00eancias marca enumera\u00e7\u00e3o inconclusa.","id":3755802,"corpo":"<p>Na linha 18, o uso de retic\u00eancias marca enumera\u00e7\u00e3o inconclusa.<br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O emprego dos dois-pontos na linha 24 introduz o esclarecimento ou a explica\u00e7\u00e3o do que se disse na ora\u00e7\u00e3o anterior.","id":3755803,"corpo":"<p>O emprego dos dois-pontos na linha 24 introduz o esclarecimento ou a explica\u00e7\u00e3o do que se disse na ora\u00e7\u00e3o anterior.<br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381262,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36901\/38.gif\">","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1069176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos de efici\u00eancia e efic\u00e1cia, uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser eficiente e ao mesmo tempo ser ineficaz?","provas":[{"id":39381,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ccv-ufc-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 05:01:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1154742,"hashId":"41daf31e0d965dbdd993ab311a0724da","enunciado":"<p align=justify>Considerando os conceitos de efici\u00eancia e efic\u00e1cia, uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser eficiente e ao mesmo tempo ser ineficaz?<\/p>","resposta":4125650,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sim, fazendo errado as coisas certas.","id":4125649,"corpo":"<p align=justify>Sim, fazendo errado as coisas certas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sim, fazendo certo as coisas erradas.","id":4125650,"corpo":"<p align=justify>Sim, fazendo certo as coisas erradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, a efici\u00eancia faz com que a organiza\u00e7\u00e3o seja eficaz.","id":4125651,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o, a efici\u00eancia faz com que a organiza\u00e7\u00e3o seja eficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, se a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 eficaz, tamb\u00e9m n\u00e3o ser\u00e1 eficiente.","id":4125652,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o, se a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 eficaz, tamb\u00e9m n\u00e3o ser\u00e1 eficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre eficiente e eficaz, sen\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":4125653,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre eficiente e eficaz, sen\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/1154742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Active Directory (AD) possui fisicamente um Banco de Dados (BD) que est\u00e1 localizado no diret\u00f3rio NTDS em uma instala\u00e7\u00e3o default do AD. Este diret\u00f3rio apenas existir\u00e1 nos servidores que tenham a fun\u00e7\u00e3o de Domain Controllers (DCs). Durante o processo de instala\u00e7\u00e3o do AD, s\u00e3o criados 5 arquivos: I. Arquivo no qual s\u00e3o armazenadas todas as transa\u00e7\u00f5es feitas no AD. II. Arquivo de checkpoint; controla transa\u00e7\u00f5es no arquivo anterior. III. Arquivo de reserva; assegura que altera\u00e7\u00f5es sejam gravadas no BD no caso de falta de espa\u00e7o em disco. IV. Arquivo de reserva; assegura que altera\u00e7\u00f5es sejam gravadas no BD no caso de falta de espa\u00e7o em disco. V. Arquivo de Banco de Dados (BD) do AD.Os arquivos indicados de I a V s\u00e3o, correta e respectivamente,","provas":[{"id":68744,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 09:02:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2093362,"hashId":"f729a27bfa2335639e016f42735f728a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Active Directory (AD) possui fisicamente um Banco de Dados (BD) que est\u00e1 localizado no diret\u00f3rio NTDS em uma instala\u00e7\u00e3o <em>default <\/em>do AD. Este diret\u00f3rio apenas existir\u00e1 nos servidores que tenham a fun\u00e7\u00e3o de Domain Controllers (DCs). Durante o processo de instala\u00e7\u00e3o do AD, s\u00e3o criados 5 arquivos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Arquivo no qual s\u00e3o armazenadas todas as transa\u00e7\u00f5es feitas no AD. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Arquivo de checkpoint; controla transa\u00e7\u00f5es no arquivo anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Arquivo de reserva; assegura que altera\u00e7\u00f5es sejam gravadas no BD no caso de falta de espa\u00e7o em disco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Arquivo de reserva; assegura que altera\u00e7\u00f5es sejam gravadas no BD no caso de falta de espa\u00e7o em disco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Arquivo de Banco de Dados (BD) do AD.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos indicados de I a V s\u00e3o, correta e respectivamente,<\/p>","resposta":8183838,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr1.log \u2212 tr2.log \u2212 res1.log \u2212 res2.log \u2212 dbad.nis.","id":8183837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr1.log \u2212 tr2.log \u2212 res1.log \u2212 res2.log \u2212 dbad.nis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"edb.log \u2212 edb.chk \u2212 res1.log \u2212 res2.log \u2212 ntds.dit.","id":8183838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edb.log \u2212 edb.chk \u2212 res1.log \u2212 res2.log \u2212 ntds.dit.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adtr1.log \u2212 adtr2.chk \u2212 adres1.log \u2212 adres2.log \u2212 ntds.dit.","id":8183839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adtr1.log \u2212 adtr2.chk \u2212 adres1.log \u2212 adres2.log \u2212 ntds.dit.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"addb1.chk \u2212 addb2.chk \u2212 adres1.log \u2212 adres2.log \u2212 nis.mdb.","id":8183840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">addb1.chk \u2212 addb2.chk \u2212 adres1.log \u2212 adres2.log \u2212 nis.mdb.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tdb1.chk \u2212 tdb2.chk \u2212 resdb1.log \u2212 resdb2.log \u2212 addb.dit.","id":8183841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tdb1.chk \u2212 tdb2.chk \u2212 resdb1.log \u2212 resdb2.log \u2212 addb.dit.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429021,"slug":"tecnologia-da-informacao-active-directory-e-administracao-de-usuarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando da configura\u00e7\u00e3o de uma interface de rede Ethernet cabeada numa m\u00e1quina com Linux 4.0, utilizando o modo texto de configura\u00e7\u00e3o, sem o aux\u00edlio de uma ferramenta gr\u00e1fica, o comando","provas":[{"id":68744,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 09:00:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2093346,"hashId":"21fcd63478f981a87e4538f239be0d85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando da configura\u00e7\u00e3o de uma interface de rede Ethernet cabeada numa m\u00e1quina com Linux 4.0, utilizando o modo texto de configura\u00e7\u00e3o, sem o aux\u00edlio de uma ferramenta gr\u00e1fica, o comando<\/p>","resposta":8183792,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"allow-hotplug diz que a placa de rede ter\u00e1 um endere\u00e7o IP est\u00e1tico e que ser\u00e1 definido nas pr\u00f3ximas linhas.","id":8183790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">allow-hotplug<\/span> diz que a placa de rede ter\u00e1 um endere\u00e7o IP est\u00e1tico e que ser\u00e1 definido nas pr\u00f3ximas linhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iface eth0 inet static serve para dizer que quando reiniciarmos a rede com o comando \/etc\/init.d\/networking restart, essa interface tamb\u00e9m ser\u00e1 reiniciada.","id":8183791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">iface eth0 inet static <\/span>serve para dizer que quando reiniciarmos a rede com o comando <span class=\"ql-font-monospace\">\/etc\/init.d\/networking restart<\/span>, essa interface tamb\u00e9m ser\u00e1 reiniciada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auto eth0 serve para dizer que quando reiniciarmos a rede com o comando \/etc\/init.d\/networking restart, essa interface tamb\u00e9m ser\u00e1 reiniciada.","id":8183792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">auto eth0<\/span> serve para dizer que quando reiniciarmos a rede com o comando <span class=\"ql-font-monospace\">\/etc\/init.d\/networking restart<\/span>, essa interface tamb\u00e9m ser\u00e1 reiniciada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"allow-hotplug serve para dizer que quando reiniciarmos a rede com o comando \/etc\/init.d\/networking restart, essa interface tamb\u00e9m ser\u00e1 reiniciada.","id":8183793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">allow-hotplug <\/span>serve para dizer que quando reiniciarmos a rede com o comando <span class=\"ql-font-monospace\">\/etc\/init.d\/networking restart<\/span>, essa interface tamb\u00e9m ser\u00e1 reiniciada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iface eth0 inet static diz que quando o cabo for conectado \u00e0 placa de rede, a rede dever\u00e1 ser reiniciada.","id":8183794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">iface eth0 inet static<\/span> diz que quando o cabo for conectado \u00e0 placa de rede, a rede dever\u00e1 ser reiniciada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O IPv6 possui maior n\u00famero de endere\u00e7os que o IPv4, melhor desempenho, melhores caracter\u00edsticas de seguran\u00e7a e","provas":[{"id":68744,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 09:07:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2093442,"hashId":"f6d64e9cbe924eb6be9f8336d2d119ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O IPv6 possui maior n\u00famero de endere\u00e7os que o IPv4, melhor desempenho, melhores caracter\u00edsticas de seguran\u00e7a e<\/p>","resposta":8184068,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o utiliza endere\u00e7os de broadcast, utiliza endere\u00e7os multicast.","id":8184068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o utiliza endere\u00e7os de <em>broadcast<\/em>, utiliza endere\u00e7os <em>multicast<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza o Internet Resolution Management Protocol \u2212 IGMP para gerir rela\u00e7\u00f5es locais de sub-redes.","id":8184069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza o<em> Internet Resolution Management Protocol<\/em> \u2212 IGMP para gerir rela\u00e7\u00f5es locais de sub-redes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utiliza os endere\u00e7os de broadcast para enviar tr\u00e1fego para todos os hosts de uma rede.","id":8184070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza os endere\u00e7os de <em>broadcast <\/em>para enviar tr\u00e1fego para todos os <em>hosts <\/em>de uma rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suporta pacotes de at\u00e9 576 bytes, pass\u00edveis de serem fragmentados.","id":8184071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suporta pacotes de at\u00e9 576 <em>bytes<\/em>, pass\u00edveis de serem fragmentados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o faz refer\u00eancia \u00e0 capacidade de Quality of Service \u2212 QoS.","id":8184072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o faz refer\u00eancia \u00e0 capacidade de <em>Quality of Service<\/em> \u2212 QoS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":419923,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419924,"slug":"informatica-ipv4"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv6","oab":false,"nome":"IPv6","pai":419923,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419925,"slug":"informatica-ipv6"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429341,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv4"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv6","oab":false,"nome":"IPv6","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429342,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv6"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grupo de processos de Planejamento do PMBoK 5a edi\u00e7\u00e3o contempla o processo de Estimar Custos, portanto \u00e9 correto afirmar que os gastos previstos e restri\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o mencionados pela primeira vez em um projeto no","provas":[{"id":68744,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 10:02:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2093487,"hashId":"0d26d21dbfd1fc16d970f35cd0fdeaa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo de processos de Planejamento do PMBoK 5<sup>a<\/sup> edi\u00e7\u00e3o contempla o processo de Estimar Custos, portanto \u00e9 correto afirmar que os gastos previstos e restri\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o mencionados pela primeira vez em um projeto no<\/p>","resposta":8184273,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grupo de Processos de Inicia\u00e7\u00e3o.","id":8184273,"corpo":"<p>Grupo de Processos de Inicia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grupo de Processos de Planejamento.","id":8184274,"corpo":"<p>Grupo de Processos de Planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grupo de Processos de Gerenciamento de Custos.","id":8184275,"corpo":"<p>Grupo de Processos de Gerenciamento de Custos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processo de Gerenciar as Partes Interessadas.","id":8184276,"corpo":"<p>Processo de Gerenciar as Partes Interessadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processo de Controlar Custos.","id":8184277,"corpo":"<p>Processo de Controlar Custos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos de Processos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Grupos de Processos (PMBOK)","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428944,"slug":"tecnologia-da-informacao-grupos-de-processos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Inicia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Inicia\u00e7\u00e3o","pai":428944,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428945,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-de-iniciacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Administrador de Redes precisa criar uma rede sem fio utilizando um padr\u00e3o IEEE para suportar servi\u00e7os de HDTV (High Definition Television) e VoD (Video on Demand) com velocidade nominal de transmiss\u00e3o pr\u00f3xima de 600 Mbps, quando operando com 4 antenas no transmissor e no receptor, utilizando a modula\u00e7\u00e3o 64-QAM (Quadrature Amplitude Modulation) e canais de 40 MHz na banda de 5 GHz. Para conseguir o que deseja, o Administrador de Redes ter\u00e1 que utilizar o padr\u00e3o","provas":[{"id":68744,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 09:30:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2093455,"hashId":"8bd8dec663e083e566b92988e144bcd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Administrador de Redes precisa criar uma rede sem fio utilizando um padr\u00e3o IEEE para suportar servi\u00e7os de HDTV (<em>High Definition Television<\/em>) e VoD (<em>Video on Demand<\/em>) com velocidade nominal de transmiss\u00e3o pr\u00f3xima de 600 Mbps, quando operando com 4 antenas no transmissor e no receptor, utilizando a modula\u00e7\u00e3o 64-QAM (<em>Quadrature Amplitude Modulation<\/em>) e canais de 40 MHz na banda de 5 GHz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para conseguir o que deseja, o Administrador de Redes ter\u00e1 que utilizar o padr\u00e3o<\/p>","resposta":8184127,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"802.11g","id":8184125,"corpo":"<p>802.11g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"802.11a","id":8184126,"corpo":"<p>802.11a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"802.11n","id":8184127,"corpo":"<p>802.11n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"802.11b","id":8184128,"corpo":"<p>802.11b<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"802.11c","id":8184129,"corpo":"<p>802.11c<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429320,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-wireless-ieee-802-11"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um processo A envia uma mensagem a um processo B utilizando o protocolo UDP, eles identificam indiretamente um ao outro usando um identificador abstrato normalmente chamado de porta. No cabe\u00e7alho UDP h\u00e1 uma Porta Origem e uma Porta Destino,","provas":[{"id":68744,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 09:19:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2093444,"hashId":"aeaa69a181e6c689abb0744883479845","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um processo <strong>A <\/strong>envia uma mensagem a um processo <strong>B <\/strong>utilizando o protocolo UDP, eles identificam indiretamente um ao outro usando um identificador abstrato normalmente chamado de porta. No cabe\u00e7alho UDP h\u00e1 uma Porta Origem e uma Porta Destino,<\/p>","resposta":8184077,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambas com 16 bits de extens\u00e3o, que significa que h\u00e1 at\u00e9 64 K portas poss\u00edveis.","id":8184077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambas com 16 <em>bits <\/em>de extens\u00e3o, que significa que h\u00e1 at\u00e9 64 K portas poss\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambas com 8 bits de extens\u00e3o, que significa que h\u00e1 256 portas poss\u00edveis.","id":8184078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambas com 8 <em>bits <\/em>de extens\u00e3o, que significa que h\u00e1 256 portas poss\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respectivamente, com 24 e 32 bits de extens\u00e3o.","id":8184079,"corpo":"<p>respectivamente, com 24 e 32 <em>bits <\/em>de extens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que garantem a entrega do datagrama UDP.","id":8184080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que garantem a entrega do datagrama UDP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambas com 32 bits de extens\u00e3o, que significa que h\u00e1 232 portas poss\u00edveis.","id":8184081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambas com 32 <em>bits<\/em> de extens\u00e3o, que significa que h\u00e1 232 portas poss\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Camada de Transporte","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419931,"slug":"informatica-camada-de-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","oab":false,"nome":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","pai":419931,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419932,"slug":"informatica-udp-user-datagram-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Transporte","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429356,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","oab":false,"nome":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429358,"slug":"tecnologia-da-informacao-udp-user-datagram-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2093444","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pacote trocado entre pares TCP \u00e9 chamado segmento e cont\u00e9m um cabe\u00e7alho com v\u00e1rios campos, dentre eles o flags, de 6 bits, utilizado para repassar informa\u00e7\u00f5es de controle entre os pares TCP. Os valores para o campo flags utilizados para estabelecer e encerrar uma conex\u00e3o s\u00e3o, correta e respectivamente,","provas":[{"id":68744,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes","id":10199,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Redes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 09:23:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2093447,"hashId":"a4bd9ee74ffc30ba52e5982864b5d951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pacote trocado entre pares TCP \u00e9 chamado segmento e cont\u00e9m um cabe\u00e7alho com v\u00e1rios campos, dentre eles o <em>flags<\/em>, de 6 <em>bits<\/em>, utilizado para repassar informa\u00e7\u00f5es de controle entre os pares TCP. Os valores para o campo <em>flags<\/em> utilizados para estabelecer e encerrar uma conex\u00e3o s\u00e3o, correta e respectivamente,<\/p>","resposta":8184093,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"START e FINISH.","id":8184090,"corpo":"<p>START e FINISH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SYN e URG.","id":8184091,"corpo":"<p>SYN e URG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ACK e NACK.","id":8184092,"corpo":"<p>ACK e NACK.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SYN e FIN.","id":8184093,"corpo":"<p>SYN e FIN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"INI e FIN.","id":8184094,"corpo":"<p>INI e FIN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}