{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1292,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o seguinte fragmento de um di\u00e1logo, retirado do romance O Corti\u00e7o, de Alu\u00edsio Azevedo:\u201cUm rapazito de palet\u00f3 entrou da rua e foi perguntar \u00e0 Machona pela Nh\u00e1 Rita.\u2014 A Rita Baiana? Sei c\u00e1! Faz amanh\u00e3 oito dias que ela arribou! A Leoc\u00e1dia explicou logo que a mulata estava com certeza de p\u00e2ndega com o Firmo.\u2014 Que Firmo? interrogou Augusta.\u2014 Aquele cabravasco que se metia \u00e0s vezes a\u00ed com ela. Diz que \u00e9 torneiro.\u2014 Ela mudou-se? perguntou o pequeno.\u2014 N\u00e3o, disse a Machona; o quarto est\u00e1 fechado, mas a mulata tem coisas l\u00e1. Voc\u00ea o que queria?\u2014 Vinha buscar uma roupa que est\u00e1 com ela.\u2014 N\u00e3o sei, filho, pergunta na venda ao Jo\u00e3o Rom\u00e3o, que talvez te possa dizer alguma coisa.\u201dO di\u00e1logo nesse fragmento serve para","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:04:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618424,"hashId":"a15e61e11d41070c98eef1b1316e93b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o seguinte fragmento de um di\u00e1logo, retirado do romance <em>O Corti\u00e7o<\/em>, de Alu\u00edsio Azevedo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm rapazito de palet\u00f3 entrou da rua e foi perguntar \u00e0 Machona pela Nh\u00e1 Rita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 A Rita Baiana? Sei c\u00e1! Faz amanh\u00e3 oito dias que ela arribou! A Leoc\u00e1dia explicou logo que a mulata estava com certeza de p\u00e2ndega com o Firmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Que Firmo? interrogou Augusta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Aquele cabravasco que se metia \u00e0s vezes a\u00ed com ela. Diz que \u00e9 torneiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ela mudou-se? perguntou o pequeno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 N\u00e3o, disse a Machona; o quarto est\u00e1 fechado, mas a mulata tem coisas l\u00e1. Voc\u00ea o que queria?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Vinha buscar uma roupa que est\u00e1 com ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 N\u00e3o sei, filho, pergunta na venda ao Jo\u00e3o Rom\u00e3o, que talvez te possa dizer alguma coisa.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e1logo nesse fragmento serve para<\/p>","resposta":10446667,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revelar de uma forma direta o pensamento, os sentimentos, o comportamento e desejos e frustra\u00e7\u00f5es de personagens.","id":10446665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revelar de uma forma direta o pensamento, os sentimentos, o comportamento e desejos e frustra\u00e7\u00f5es de personagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estimular a criatividade do autor, que vai progressivamente desenhando um modelo de personagem.","id":10446666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular a criatividade do autor, que vai progressivamente desenhando um modelo de personagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mostrar indiretamente informa\u00e7\u00f5es sobre a\u00e7\u00f5es e personagens da narrativa.","id":10446667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostrar indiretamente informa\u00e7\u00f5es sobre a\u00e7\u00f5es e personagens da narrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"situar um personagem num ambiente preciso mediante a express\u00e3o lingu\u00edstica utilizada.","id":10446668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situar um personagem num ambiente preciso mediante a express\u00e3o lingu\u00edstica utilizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mostrar o enfrentamento de personagens, a\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas ou contr\u00e1rias.","id":10446669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostrar o enfrentamento de personagens, a\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas ou contr\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para conduzir ve\u00edculos de emerg\u00eancia o condutor dever\u00e1 preencher os seguintes requisitos: I. Ser maior de dezoito anos. II. N\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos \u00faltimos 6 (seis) meses. III. Ser aprovado em curso especializado e em curso de treinamento de pr\u00e1tica veicular em situa\u00e7\u00e3o de risco, nos termos da normatiza\u00e7\u00e3o do CONTRAN. Qual(is) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)?","provas":[{"id":85955,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2022-amauc-motorista-socorrista-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Motorista Socorrista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:06:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2501260,"hashId":"3279fc165641e4a3cb99d2e5ad1989e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para conduzir ve\u00edculos de emerg\u00eancia o condutor dever\u00e1 preencher os seguintes requisitos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ser maior de dezoito anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos \u00faltimos 6 (seis) meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ser aprovado em curso especializado e em curso de treinamento de pr\u00e1tica veicular em situa\u00e7\u00e3o de risco, nos termos da normatiza\u00e7\u00e3o do CONTRAN. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual(is) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)?<\/p>","resposta":9945181,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I, II e III.","id":9945178,"corpo":"<p>Os itens I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os itens II e III.","id":9945179,"corpo":"<p>Os itens II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9945180,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9945181,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os itens I, e II.","id":9945182,"corpo":"<p>Os itens I, e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com manuais de primeiros socorros, a sinaliza\u00e7\u00e3o de um acidente de tr\u00e2nsito deve ser iniciada para ser vis\u00edvel aos motoristas de outros ve\u00edculos antes que eles vejam o acidente. Em uma via de fluxo r\u00e1pido, a noite, e com chuva, a dist\u00e2ncia CORRETA para o in\u00edcio da sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 de:","provas":[{"id":85955,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2022-amauc-motorista-socorrista-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Motorista Socorrista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2501258,"hashId":"221c26efce00b9a337e639315b67dc3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com manuais de primeiros socorros, a sinaliza\u00e7\u00e3o de um acidente de tr\u00e2nsito deve ser iniciada para ser vis\u00edvel aos motoristas de outros ve\u00edculos antes que eles vejam o acidente. Em uma via de fluxo r\u00e1pido, a noite, e com chuva, a dist\u00e2ncia CORRETA para o in\u00edcio da sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 de:<\/p>","resposta":9945169,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80 passos longos.","id":9945168,"corpo":"<p>80 passos longos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"160 passos longos.","id":9945169,"corpo":"<p>160 passos longos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"120 passos longos.","id":9945170,"corpo":"<p>120 passos longos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60 passos longos. ","id":9945171,"corpo":"<p>60 passos longos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"90 passos longos.","id":9945172,"corpo":"<p>90 passos longos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Acidente de Tr\u00e2nsito","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430435,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-acidente-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase de texto informativo que aparece contaminada com a participa\u00e7\u00e3o do enunciador.","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:04:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618432,"hashId":"ec8221b73d21d709ab0a5896bc966c96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase de texto informativo que aparece contaminada com a participa\u00e7\u00e3o do enunciador.<\/p>","resposta":10446706,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foram colocados nas estradas v\u00e1rios postos de fiscaliza\u00e7\u00e3o de documentos no transporte de cargas.","id":10446705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram colocados nas estradas v\u00e1rios postos de fiscaliza\u00e7\u00e3o de documentos no transporte de cargas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os policiais apreenderam o ve\u00edculo roubado e conduziram o perigoso delinquente para a delegacia.","id":10446706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os policiais apreenderam o ve\u00edculo roubado e conduziram o perigoso delinquente para a delegacia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A campanha p\u00fablica pela vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as come\u00e7a na pr\u00f3xima semana.","id":10446707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A campanha p\u00fablica pela vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as come\u00e7a na pr\u00f3xima semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os jogadores do Flamengo participaram de uma homenagem ao antigo treinador.","id":10446708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os jogadores do Flamengo participaram de uma homenagem ao antigo treinador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Prefeitura disponibilizou vacinas contra a gripe para a popula\u00e7\u00e3o idosa.","id":10446709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Prefeitura disponibilizou vacinas contra a gripe para a popula\u00e7\u00e3o idosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura a seguir:A sinaliza\u00e7\u00e3o de regulamenta\u00e7\u00e3o acima indica: ","provas":[{"id":85955,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2022-amauc-motorista-socorrista-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Motorista Socorrista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:05:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2501250,"hashId":"4a2340d91d60f3a951d5f07530f1af94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a figura a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85955\/questao\/2501250-20220726224008000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sinaliza\u00e7\u00e3o de regulamenta\u00e7\u00e3o acima indica: <\/p>","resposta":9945130,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In\u00edcio de pista dupla.","id":9945129,"corpo":"<p>In\u00edcio de pista dupla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e3o dupla adiante.","id":9945130,"corpo":"<p>M\u00e3o dupla adiante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pista dividida.","id":9945131,"corpo":"<p>Pista dividida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sentido duplo.","id":9945132,"corpo":"<p>Sentido duplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fim de pista dupla.","id":9945133,"corpo":"<p>Fim de pista dupla.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bianca \u00e9 cerimonialista e em uma festa para 130 pessoas aconselhou sua cliente a encomendar 1950 salgados, por\u00e9m, foram convidadas mais 20 pessoas. Quantos salgados devem ser encomendados para manter a mesma m\u00e9dia por convidado?","provas":[{"id":85955,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2022-amauc-motorista-socorrista-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Motorista Socorrista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:05:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2501242,"hashId":"595dff0398d1ce16bc2915b0efdd2cef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bianca \u00e9 cerimonialista e em uma festa para 130 pessoas aconselhou sua cliente a encomendar 1950 salgados, por\u00e9m, foram convidadas mais 20 pessoas. Quantos salgados devem ser encomendados para manter a mesma m\u00e9dia por convidado?<\/p>","resposta":9945092,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem ser encomendados 2250 salgados.","id":9945092,"corpo":"<p>Devem ser encomendados 2250 salgados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Devem ser encomendados 3200 salgados.","id":9945093,"corpo":"<p>Devem ser encomendados 3200 salgados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Devem ser encomendados 2850 salgados.","id":9945094,"corpo":"<p>Devem ser encomendados 2850 salgados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Devem ser encomendados 2420 salgados.","id":9945095,"corpo":"<p>Devem ser encomendados 2420 salgados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Devem ser encomendados 2500 salgados.","id":9945096,"corpo":"<p>Devem ser encomendados 2500 salgados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo firmou contrato de concess\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de uma linha de \u00f4nibus por duas d\u00e9cadas. Acontece que, com o passar de alguns anos, a municipalidade constatou o inadimplemento do concession\u00e1rio, causando transtornos e preju\u00edzos irrepar\u00e1veis aos usu\u00e1rios. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":84781,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:14:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2463794,"hashId":"19584e73a892d71cd42637506b16735f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo firmou contrato de concess\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de uma linha de \u00f4nibus por duas d\u00e9cadas. Acontece que, com o passar de alguns anos, a municipalidade constatou o inadimplemento do concession\u00e1rio, causando transtornos e preju\u00edzos irrepar\u00e1veis aos usu\u00e1rios. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9778912,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 autoridade administrativa que apurou a irregularidade na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o concedido, caber\u00e1 t\u00e3o somente propor a caducidade ao chefe do poder executivo do ente municipal concedente, mediante decreto","id":9778912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 autoridade administrativa que apurou a irregularidade na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o concedido, caber\u00e1 t\u00e3o somente propor a caducidade ao chefe do poder executivo do ente municipal concedente, mediante decreto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a gravidade das comprovadas falhas no servi\u00e7o torna inconceb\u00edvel o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, caso haja investimentos de bens n\u00e3o amortizados que foram regularmente adquiridos pela concession\u00e1ria para a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o","id":9778913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gravidade das comprovadas falhas no servi\u00e7o torna inconceb\u00edvel o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, caso haja investimentos de bens n\u00e3o amortizados que foram regularmente adquiridos pela concession\u00e1ria para a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nesse caso, aplica-se a encampa\u00e7\u00e3o e, por consequ\u00eancia, o direito de o concedente retomar o servi\u00e7o, sem o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o pelo munic\u00edpio","id":9778914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nesse caso, aplica-se a encampa\u00e7\u00e3o e, por consequ\u00eancia, o direito de o concedente retomar o servi\u00e7o, sem o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o pelo munic\u00edpio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a assertiva legal \u00e9 a revoga\u00e7\u00e3o como forma de extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o, plenamente aceita entre os doutrinadores, sendo recha\u00e7ada por alguns poucos que apontam para a chamada nulidade de pleno direito","id":9778915,"corpo":"<p>a assertiva legal \u00e9 a revoga\u00e7\u00e3o como forma de extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o, plenamente aceita entre os doutrinadores, sendo recha\u00e7ada por alguns poucos que apontam para a chamada nulidade de pleno direito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caducidade dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Caducidade dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408145,"slug":"direito-administrativo-caducidade-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA:","provas":[{"id":95194,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2022-mpf-procurador","tipo":1,"nome":"MPF - MPF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:14:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2652085,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA:<\/p>","resposta":10598714,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As senten\u00e7as proferidas pela Corte Interamericana de Direitos Humanos est\u00e3o sujeitas \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na forma prevista no art. 105, I, i, da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":10598712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As senten\u00e7as proferidas pela Corte Interamericana de Direitos Humanos est\u00e3o sujeitas \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, na forma prevista no art. 105, I, i, da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em conson\u00e2ncia com a Teoria do Duplo Controle, a aplica\u00e7\u00e3o do controle de constitucionalidade, seguido do controle de convencionalidade, n\u00e3o poder\u00e1 resultar na conclus\u00e3o pela inaplicabilidade da norma, caso tenha sido esta declarada constitucional pelo Supremo Tribunal Federal.","id":10598713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a Teoria do Duplo Controle, a aplica\u00e7\u00e3o do controle de constitucionalidade, seguido do controle de convencionalidade, n\u00e3o poder\u00e1 resultar na conclus\u00e3o pela inaplicabilidade da norma, caso tenha sido esta declarada constitucional pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No plano das rela\u00e7\u00f5es internacionais, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 foi a primeira a consagrar o princ\u00edpio da preval\u00eancia dos direitos humanos.","id":10598714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No plano das rela\u00e7\u00f5es internacionais, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 foi a primeira a consagrar o princ\u00edpio da preval\u00eancia dos direitos humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o da pena de morte pelo Tribunal Penal Internacional \u00e9 restrita \u00e0s condena\u00e7\u00f5es un\u00e2nimes por crime de genoc\u00eddio.","id":10598715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o da pena de morte pelo Tribunal Penal Internacional \u00e9 restrita \u00e0s condena\u00e7\u00f5es un\u00e2nimes por crime de genoc\u00eddio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos e Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos e Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o","pai":407070,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407073,"slug":"direitos-humanos-evolucao-historica-dos-direitos-humanos-e-declaracao-dos-direitos-do-homem-e-do-cidadao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Asterix \u00e9 servidor p\u00fablico e atua como membro da comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico onde exerce suas atividades. Para apurar determinados fatos, houve a forma\u00e7\u00e3o da competente comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia e verifica\u00e7\u00e3o de que haveria nomea\u00e7\u00e3o de perito, sendo nomeado o servidor Julius para atuar nessa fun\u00e7\u00e3o. Nos termos da Lei Federal n\u00ba 9.784\/99, o servidor que atuar como perito em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo \u00e9 considerado:","provas":[{"id":84783,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Consultor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:12:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2464852,"hashId":"2982810a4c5751b3309b3e7c9c7c1af0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Asterix \u00e9 servidor p\u00fablico e atua como membro da comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico onde exerce suas atividades. Para apurar determinados fatos, houve a forma\u00e7\u00e3o da competente comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia e verifica\u00e7\u00e3o de que haveria nomea\u00e7\u00e3o de perito, sendo nomeado o servidor Julius para atuar nessa fun\u00e7\u00e3o. Nos termos da Lei Federal n\u00ba 9.784\/99, o servidor que atuar como perito em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo \u00e9 considerado:<\/p>","resposta":9783966,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspeito","id":9783964,"corpo":"<p>suspeito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"legitimado","id":9783965,"corpo":"<p>legitimado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"impedido","id":9783966,"corpo":"<p>impedido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"interessado","id":9783967,"corpo":"<p>interessado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PROCURADOR DA REP\u00daBLICA Y, TITULAR DE OF\u00cdCIO COM ATRIBUI\u00c7\u00c3O DE PROTE\u00c7\u00c3O DOS DIREITOS DOS POVOS IND\u00cdGENAS, RECEBEU NOT\u00cdCIA DE LIDERAN\u00c7AS DO POVO IND\u00cdGENA X DE QUE ESTARIA SENDO CONSTRU\u00cdDO, NO ENTORNO DA TERRA IND\u00cdGENA HABITADA PELA COMUNIDADE, EMPREENDIMENTO CAPAZ DE IMPACTAR O MODO DE VIDA E A SOBREVIV\u00caNCIA DO GRUPO, TENDO EM VISTA O AUMENTO DO FLUXO DE TR\u00c2NSITO NA REGI\u00c3O E O CONSEQUENTE AFUGENTAMENTO DA CA\u00c7A, AL\u00c9M DO DESVIO DE CURSO D\u2019\u00c1GUA. EM MOMENTO ANTERIOR AO IN\u00cdCIO DAS OBRAS, O EMPREENDEDOR REALIZOU UMA REUNI\u00c3O COM AS LIDERAN\u00c7AS IND\u00cdGENAS, DANDO-LHES CI\u00caNCIA DO EMPREENDIMENTO E PONDERANDO QUE OS BENEF\u00cdCIOS PARA A COMUNIDADE IND\u00cdGENA SUPERARIAM EVENTUAIS PREJU\u00cdZOS. N\u00c3O FOI POSS\u00cdVEL QUALQUER FORMA DE CONCILIA\u00c7\u00c3O. CONSIDERANDO APENAS OS ELEMENTOS DO CASO AQUI ELENCADOS, E EM VISTA DO QUE PREV\u00ca A CONVEN\u00c7\u00c3O 169 DA ORGANIZA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TRABALHO, \u00c9 CORRETO DIZER QUE:","provas":[{"id":95194,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2022-mpf-procurador","tipo":1,"nome":"MPF - MPF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:12:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2652071,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PROCURADOR DA REP\u00daBLICA Y, TITULAR DE OF\u00cdCIO COM ATRIBUI\u00c7\u00c3O DE PROTE\u00c7\u00c3O DOS DIREITOS DOS POVOS IND\u00cdGENAS, RECEBEU NOT\u00cdCIA DE LIDERAN\u00c7AS DO POVO IND\u00cdGENA X DE QUE ESTARIA SENDO CONSTRU\u00cdDO, NO ENTORNO DA TERRA IND\u00cdGENA HABITADA PELA COMUNIDADE, EMPREENDIMENTO CAPAZ DE IMPACTAR O MODO DE VIDA E A SOBREVIV\u00caNCIA DO GRUPO, TENDO EM VISTA O AUMENTO DO FLUXO DE TR\u00c2NSITO NA REGI\u00c3O E O CONSEQUENTE AFUGENTAMENTO DA CA\u00c7A, AL\u00c9M DO DESVIO DE CURSO D\u2019\u00c1GUA. EM MOMENTO ANTERIOR AO IN\u00cdCIO DAS OBRAS, O EMPREENDEDOR REALIZOU UMA REUNI\u00c3O COM AS LIDERAN\u00c7AS IND\u00cdGENAS, DANDO-LHES CI\u00caNCIA DO EMPREENDIMENTO E PONDERANDO QUE OS BENEF\u00cdCIOS PARA A COMUNIDADE IND\u00cdGENA SUPERARIAM EVENTUAIS PREJU\u00cdZOS. N\u00c3O FOI POSS\u00cdVEL QUALQUER FORMA DE CONCILIA\u00c7\u00c3O. CONSIDERANDO APENAS OS ELEMENTOS DO CASO AQUI ELENCADOS, E EM VISTA DO QUE PREV\u00ca A CONVEN\u00c7\u00c3O 169 DA ORGANIZA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TRABALHO, \u00c9 CORRETO DIZER QUE:<\/p>","resposta":10598653,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O membro do MPF dever\u00e1 arquivar o procedimento, considerando que, por estar o empreendimento situado no entorno da Terra Ind\u00edgena, n\u00e3o haveria necessidade de consulta \u00e0 comunidade.","id":10598650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O membro do MPF dever\u00e1 arquivar o procedimento, considerando que, por estar o empreendimento situado no entorno da Terra Ind\u00edgena, n\u00e3o haveria necessidade de consulta \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O membro do MPF dever\u00e1 arquivar o procedimento, considerando que a comunidade foi devidamente informada dos impactos pelo empreendedor.","id":10598651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O membro do MPF dever\u00e1 arquivar o procedimento, considerando que a comunidade foi devidamente informada dos impactos pelo empreendedor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O membro do MPF dever\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica buscando compensa\u00e7\u00e3o dos danos ambientais causados \u00e0 comunidade, sendo-lhe vedado exigir a suspens\u00e3o das obras do empreendimento, por ser considerado de utilidade p\u00fablica.","id":10598652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O membro do MPF dever\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica buscando compensa\u00e7\u00e3o dos danos ambientais causados \u00e0 comunidade, sendo-lhe vedado exigir a suspens\u00e3o das obras do empreendimento, por ser considerado de utilidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O membro do MPF dever\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, podendo inclusive requerer a suspens\u00e3o das obras do empreendimento, ante a aus\u00eancia de consulta pr\u00e9via \u00e0 comunidade ind\u00edgena afetada.","id":10598653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O membro do MPF dever\u00e1 propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, podendo inclusive requerer a suspens\u00e3o das obras do empreendimento, ante a aus\u00eancia de consulta pr\u00e9via \u00e0 comunidade ind\u00edgena afetada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Povos Ind\u00edgenas e Tribais","oab":true,"nome":"Povos Ind\u00edgenas e Tribais","pai":407107,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407119,"slug":"direitos-humanos-povos-indigenas-e-tribais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos Normativos de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Instrumentos Normativos de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos","pai":407108,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407129,"slug":"direitos-humanos-instrumentos-normativos-de-protecao-aos-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ACERCA DAS SEGUINTES DECIS\u00d5ES DA CORTE INTERAMERICANA DE DIREITOS HUMANOS ENVOLVENDO O ESTADO BRASILEIRO \u00c9 CORRETO AFIRMAR:","provas":[{"id":95194,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2022-mpf-procurador","tipo":1,"nome":"MPF - MPF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:13:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2652084,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ACERCA DAS SEGUINTES DECIS\u00d5ES DA CORTE INTERAMERICANA DE DIREITOS HUMANOS ENVOLVENDO O ESTADO BRASILEIRO \u00c9 CORRETO AFIRMAR:<\/p>","resposta":10598709,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso \u201cGomes Lund\u201d a Corte declarou que as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Anistia brasileira, no ponto em que impedem a investiga\u00e7\u00e3o e san\u00e7\u00e3o de graves viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos, s\u00e3o incompat\u00edveis com a Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos, por\u00e9m se absteve de determinar que o Estado brasileiro reconhe\u00e7a sua responsabilidade, por se tratar de atos cometidos por regime de exce\u00e7\u00e3o.","id":10598708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso \u201cGomes Lund\u201d a Corte declarou que as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Anistia brasileira, no ponto em que impedem a investiga\u00e7\u00e3o e san\u00e7\u00e3o de graves viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos, s\u00e3o incompat\u00edveis com a Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos, por\u00e9m se absteve de determinar que o Estado brasileiro reconhe\u00e7a sua responsabilidade, por se tratar de atos cometidos por regime de exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No caso \u201cPovo Ind\u00edgena Xucuru e seus Membros\u201d a Corte considerou o Estado brasileiro respons\u00e1vel pela viola\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 garantia de prazo razo\u00e1vel na demarca\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio do Povo Ind\u00edgena Xucuru.","id":10598709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso \u201cPovo Ind\u00edgena Xucuru e seus Membros\u201d a Corte considerou o Estado brasileiro respons\u00e1vel pela viola\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 garantia de prazo razo\u00e1vel na demarca\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio do Povo Ind\u00edgena Xucuru.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No caso \u201cCosme Rosa Genoveva, Evandro de Oliveira e outros\u201d, tamb\u00e9m conhecido como caso \u201cFavela Nova Bras\u00edlia\u201d, a Corte determinou que o Procurador-Geral da Rep\u00fablica requeresse, perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o deslocamento da compet\u00eancia dos feitos criminais para a Justi\u00e7a Federal.","id":10598710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso \u201cCosme Rosa Genoveva, Evandro de Oliveira e outros\u201d, tamb\u00e9m conhecido como caso \u201cFavela Nova Bras\u00edlia\u201d, a Corte determinou que o Procurador-Geral da Rep\u00fablica requeresse, perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o deslocamento da compet\u00eancia dos feitos criminais para a Justi\u00e7a Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O caso \u201cTrabalhadores da Fazenda Rio Verde\u201d, referente \u00e0 pr\u00e1tica de trabalho for\u00e7ado e servid\u00e3o por d\u00edvidas, inseriu-se na reiterada jurisprud\u00eancia do Tribunal Interamericano sobre o fen\u00f4meno do trabalho escravo.","id":10598711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso \u201cTrabalhadores da Fazenda Rio Verde\u201d, referente \u00e0 pr\u00e1tica de trabalho for\u00e7ado e servid\u00e3o por d\u00edvidas, inseriu-se na reiterada jurisprud\u00eancia do Tribunal Interamericano sobre o fen\u00f4meno do trabalho escravo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407103,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instituicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","pai":407103,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407105,"slug":"direitos-humanos-corte-interamericana-de-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atalhos padr\u00e3o, do software de desenho assistido por computador AUTOCAD, utilizados para acessar a PALETA PROPRIEDADES e para MIGRAR PARA O DESENHO ANTERIOR s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":82312,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:18:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2446866,"hashId":"3625a97bcdf6b6f65b040f0b7ff9a86b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atalhos padr\u00e3o, do software de desenho assistido por computador AUTOCAD, utilizados para acessar a PALETA PROPRIEDADES e para MIGRAR PARA O DESENHO ANTERIOR s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":9704179,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+Q e Ctrl+Shift+X","id":9704176,"corpo":"<p>Ctrl+Q e Ctrl+Shift+X<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl+0 e Ctrl+Q","id":9704177,"corpo":"<p>Ctrl+0 e Ctrl+Q<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl+1 e Ctrl+Tab","id":9704178,"corpo":"<p>Ctrl+1 e Ctrl+Tab<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl+1 e Ctrl+Shift+Tab","id":9704179,"corpo":"<p>Ctrl+1 e Ctrl+Shift+Tab<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto federal no 4.377\/2002 promulga a Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher que, em seu texto, com o fim de assegurar-lhe a igualdade de direitos com o homem na esfera da educa\u00e7\u00e3o, prev\u00ea expressamente","provas":[{"id":93094,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2022-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:28:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2624217,"hashId":"e3972f1b0c910e94df44c418a8e7fbf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto federal n<sup>o<\/sup> 4.377\/2002 promulga a Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher que, em seu texto, com o fim de assegurar-lhe a igualdade de direitos com o homem na esfera da educa\u00e7\u00e3o, prev\u00ea expressamente<\/p>","resposta":10471936,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prioridade de acesso a vagas para docentes na esfera do ensino b\u00e1sico e de matr\u00edcula para seus filhos e dependentes na mesma unidade escolar. ","id":10471933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prioridade de acesso a vagas para docentes na esfera do ensino b\u00e1sico e de matr\u00edcula para seus filhos e dependentes na mesma unidade escolar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o continuada na rede de educa\u00e7\u00e3o municipal e estadual, voltada a docentes e discentes a partir do ensino m\u00e9dio, para enfrentamento \u00e0 intoler\u00e2ncia de g\u00eanero.","id":10471934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacita\u00e7\u00e3o continuada na rede de educa\u00e7\u00e3o municipal e estadual, voltada a docentes e discentes a partir do ensino m\u00e9dio, para enfrentamento \u00e0 intoler\u00e2ncia de g\u00eanero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"oportunidades para participar ativamente nos esportes e na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, considerando-se as diferen\u00e7as f\u00edsicas para a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos.","id":10471935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oportunidades para participar ativamente nos esportes e na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, considerando-se as diferen\u00e7as f\u00edsicas para a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o da taxa de abandono feminino dos estudos e a organiza\u00e7\u00e3o de programas para aquelas jovens e mulheres que tenham deixado os estudos prematuramente.","id":10471936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o da taxa de abandono feminino dos estudos e a organiza\u00e7\u00e3o de programas para aquelas jovens e mulheres que tenham deixado os estudos prematuramente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"igualdade no acesso a bolsas de estudo a mulheres que comprovarem serem v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.","id":10471937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igualdade no acesso a bolsas de estudo a mulheres que comprovarem serem v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407090,"slug":"direitos-humanos-convencao-sobre-a-eliminacao-de-todas-as-formas-de-discriminacao-contra-a-mulher"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do dever de respeitar e garantir, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Nesse sentido, considere que a sigla CIDH, sempre que empregada, se refere \u00e0 Corte Interamericana de Direitos Humanos.","provas":[{"id":84390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"mpe-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2022-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:44:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2454565,"hashId":"45b6433aec6c89b863c312f8af0b513c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do dever de respeitar e garantir, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Nesse sentido, considere que a sigla CIDH, sempre que empregada, se refere \u00e0 Corte Interamericana de Direitos Humanos.<\/p>","resposta":9739246,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tal dever \u00e9 materializado a partir de medidas positivas gerais, compreendido como um direito adicional e complementar, e de medidas positivas especiais, dirigidas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, decorrentes da obriga\u00e7\u00e3o de assegurar vig\u00eancia \u00e0s normas internacionais de prote\u00e7\u00e3o aos direitos humanos no \u00e2mbito interno pelo Estado. ","id":9739242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tal dever \u00e9 materializado a partir de medidas positivas gerais, compreendido como um direito adicional e complementar, e de medidas positivas especiais, dirigidas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, decorrentes da obriga\u00e7\u00e3o de assegurar vig\u00eancia \u00e0s normas internacionais de prote\u00e7\u00e3o aos direitos humanos no \u00e2mbito interno pelo Estado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Caso Fam\u00edlia Barrios versus Venezuela, a falta de dilig\u00eancias adequadas para prevenir uma viola\u00e7\u00e3o por particulares n\u00e3o pode configurar a responsabilidade do Estado.","id":9739243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Caso Fam\u00edlia Barrios <em>versus <\/em>Venezuela, a falta de dilig\u00eancias adequadas para prevenir uma viola\u00e7\u00e3o por particulares n\u00e3o pode configurar a responsabilidade do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A CIDH considera como n\u00facleos do dever de investigar, processar e punir, exclusivamente, o direito \u00e0 vida das v\u00edtimas e a prote\u00e7\u00e3o judicial.","id":9739244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CIDH considera como n\u00facleos do dever de investigar, processar e punir, exclusivamente, o direito \u00e0 vida das v\u00edtimas e a prote\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O dever de prote\u00e7\u00e3o e garantia n\u00e3o encontra previs\u00e3o nos tratados do sistema onusiano, especialmente nos Protocolos Internacionais de Direitos Civis e Pol\u00edticos e Econ\u00f4micos, Sociais e Culturais, raz\u00e3o pela qual \u00e9 reconhecido como uma cria\u00e7\u00e3o da CIDH.","id":9739245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever de prote\u00e7\u00e3o e garantia n\u00e3o encontra previs\u00e3o nos tratados do sistema onusiano, especialmente nos Protocolos Internacionais de Direitos Civis e Pol\u00edticos e Econ\u00f4micos, Sociais e Culturais, raz\u00e3o pela qual \u00e9 reconhecido como uma cria\u00e7\u00e3o da CIDH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O dever de investigar, processar e punir deriva do dever de respeitar e garantir, conforme jurisprud\u00eancia da CIDH desde o Caso Vel\u00e1squez Rodriguez versus Honduras.","id":9739246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever de investigar, processar e punir deriva do dever de respeitar e garantir, conforme jurisprud\u00eancia da CIDH desde o Caso Vel\u00e1squez Rodriguez <em>versus <\/em>Honduras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407103,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instituicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos","pai":407103,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407104,"slug":"direitos-humanos-comissao-interamericana-de-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em funda\u00e7\u00f5es, o elemento de funda\u00e7\u00e3o rasa dotado de rigidez para receber e distribuir mais do que 70 % das cargas da estrutura e a parcela el\u00e1stica da penetra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de uma estaca, decorrente da aplica\u00e7\u00e3o de um golpe do martelo ou pil\u00e3o s\u00e3o respectivamente denominados como:","provas":[{"id":82312,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2446883,"hashId":"dea390bb872e9d0603c4fcf5fd27e429","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em funda\u00e7\u00f5es, o <em><u>elemento de funda\u00e7\u00e3o rasa dotado de rigidez para receber e distribuir mais do que 70 % das cargas da estrutura<\/u><\/em> e a <em><u>parcela el\u00e1stica da penetra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de uma estaca, decorrente da aplica\u00e7\u00e3o de um golpe do martelo ou pil\u00e3o<\/u><\/em> s\u00e3o respectivamente denominados como:<\/p>","resposta":9704255,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radier e Nega.","id":9704254,"corpo":"<p>Radier e Nega.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Radier e Repique.","id":9704255,"corpo":"<p>Radier e Repique.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Baldrame e Nega.","id":9704256,"corpo":"<p>Baldrame e Nega.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Baldrame e Repique.","id":9704257,"corpo":"<p>Baldrame e Repique.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":398801,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402962,"slug":"arquitetura-fundacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, no artigo 24, que trata da Educa\u00e7\u00e3o, especificamente o item 3c, garante a educa\u00e7\u00e3o de pessoas surdocegas nas l\u00ednguas e nos modos e meios de comunica\u00e7\u00e3o mais adequados ao indiv\u00edduo. Os estudantes com surdocegueira","provas":[{"id":84648,"cargo":{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sdsjpddh-pe-2022-fcc-analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete","tipo":1,"nome":"FCC - SDSJPDDH - Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:41:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2460561,"hashId":"038c2967a25fbc3088f46734eb041936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, no artigo 24, que trata da Educa\u00e7\u00e3o, especificamente o item 3c, garante a educa\u00e7\u00e3o de pessoas surdocegas nas l\u00ednguas e nos modos e meios de comunica\u00e7\u00e3o mais adequados ao indiv\u00edduo. Os estudantes com surdocegueira<\/p>","resposta":9763649,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprendem usando libras t\u00e1til, t\u00eam direito a um guia-int\u00e9rprete e a sua alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 no sistema braille, que ocorre em Sala de Recursos Multifuncionais.","id":9763647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprendem usando libras t\u00e1til, t\u00eam direito a um guia-int\u00e9rprete e a sua alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 no sistema braille, que ocorre em Sala de Recursos Multifuncionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"t\u00eam direito a tr\u00eas profissionais: na sala de aula a um guia-int\u00e9rprete, na Sala de Recursos Multifuncionais a um instrutor de braille e durante o per\u00edodo de intervalo ao guia vidente.","id":9763648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam direito a tr\u00eas profissionais: na sala de aula a um guia-int\u00e9rprete, na Sala de Recursos Multifuncionais a um instrutor de braille e durante o per\u00edodo de intervalo ao guia vidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que tem linguagem, t\u00eam o direito a um guia-int\u00e9rprete em sala de aula, e aqueles que ainda n\u00e3o adquiriram linguagem t\u00eam direito a outro profissional para mediar sua aprendizagem.","id":9763649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que tem linguagem, t\u00eam o direito a um guia-int\u00e9rprete em sala de aula, e aqueles que ainda n\u00e3o adquiriram linguagem t\u00eam direito a outro profissional para mediar sua aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decorrentes de S\u00edndrome de Usher utilizam libras em campo reduzido, tendo direito a um interprete de libras que se posicione em \u00e2ngulo adequado \u00e0 sua vis\u00e3o. Poder\u00e1 utilizar um caderno com pautas largas para uma escrita ampliada.","id":9763650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decorrentes de S\u00edndrome de Usher utilizam libras em campo reduzido, tendo direito a um interprete de libras que se posicione em \u00e2ngulo adequado \u00e0 sua vis\u00e3o. Poder\u00e1 utilizar um caderno com pautas largas para uma escrita ampliada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que ainda possuem audi\u00e7\u00e3o residual n\u00e3o t\u00eam necessidade de um guia-int\u00e9rprete.","id":9763651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que ainda possuem audi\u00e7\u00e3o residual n\u00e3o t\u00eam necessidade de um guia-int\u00e9rprete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407096,"slug":"direitos-humanos-convencao-sobre-os-direitos-das-pessoas-com-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais do Maranh\u00e3o","sigla":"CORE MA","id":5777,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"core-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atos de improbidade que atentam contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/1992, o agente p\u00fablico","provas":[{"id":85017,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais do Maranh\u00e3o","sigla":"CORE MA","id":5777,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"core-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-ma-ma-2022-instituto-ibest-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CORE MA - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:24:11","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2475456,"hashId":"85ba46e33a387ff57312ff0e848d2355","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos atos de improbidade que atentam contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/1992, o agente p\u00fablico<\/p>","resposta":9829438,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que agir de forma omissa e dolosa atentando contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o incorrer\u00e1 em ato de improbidade administrativa.","id":9829437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que agir de forma omissa e dolosa atentando contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o incorrer\u00e1 em ato de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"que revelar ou permitir que chegue ao conhecimento de terceiro, antes da respectiva divulga\u00e7\u00e3o oficial, teor de medida pol\u00edtica capaz de afetar o pre\u00e7o de mercadoria, incorrer\u00e1 em ato de improbidade administrativa.","id":9829438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que revelar ou permitir que chegue ao conhecimento de terceiro, antes da respectiva divulga\u00e7\u00e3o oficial, teor de medida pol\u00edtica capaz de afetar o pre\u00e7o de mercadoria, incorrer\u00e1 em ato de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que estiver vinculado ao Poder Legislativo, ao nomear c\u00f4njuge para exercer cargo ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta do Poder Executivo, mediante ajuste de designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, n\u00e3o incorrer\u00e1 em ato de improbidade administrativa.","id":9829439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que estiver vinculado ao Poder Legislativo, ao nomear c\u00f4njuge para exercer cargo ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta do Poder Executivo, mediante ajuste de designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, n\u00e3o incorrer\u00e1 em ato de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que n\u00e3o ocasionar lesividade relevante ao bem jur\u00eddico tutelado tamb\u00e9m ser\u00e1 pass\u00edvel de sancionamento.","id":9829440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que n\u00e3o ocasionar lesividade relevante ao bem jur\u00eddico tutelado tamb\u00e9m ser\u00e1 pass\u00edvel de sancionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"detentor de mandato eletivo, que realizar mera indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, ser\u00e1 enquadrado em ato de improbidade administrativa, independentemente da licitude da finalidade.","id":9829441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">detentor de mandato eletivo, que realizar mera indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, ser\u00e1 enquadrado em ato de improbidade administrativa, independentemente da licitude da finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O banco X emprestou \u00e0 cooperativa agr\u00edcola KLKW recursos para custear o plantio de milho. Como contrapresta\u00e7\u00e3o, ficou pactuada a entrega de metade da pr\u00f3xima safra. Havia uma cl\u00e1usula com a estimativa de que fossem colhidas duas toneladas do cereal, mas que a varia\u00e7\u00e3o, para cima ou para baixo, seria desprez\u00edvel para os contratantes. Por uma combina\u00e7\u00e3o de fatores clim\u00e1ticos, a safra foi a maior j\u00e1 vista em todos os tempos, chegando a vinte toneladas. Al\u00e9m disso, devido a confrontos internacionais, o pre\u00e7o das commodities agr\u00edcolas disparou no mercado. A cooperativa, ent\u00e3o, aju\u00edza a\u00e7\u00e3o revisional alegando que, neste caso, os juros seriam elevados em mais de 100%, o que, inclusive, demonstraria o enriquecimento sem causa da institui\u00e7\u00e3o financeira. Nesse caso, a demanda dever\u00e1 ser julgada: ","provas":[{"id":94676,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - PGE SC - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:31:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2641839,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O banco X emprestou \u00e0 cooperativa agr\u00edcola KLKW recursos para custear o plantio de milho. Como contrapresta\u00e7\u00e3o, ficou pactuada a entrega de metade da pr\u00f3xima safra. Havia uma cl\u00e1usula com a estimativa de que fossem colhidas duas toneladas do cereal, mas que a varia\u00e7\u00e3o, para cima ou para baixo, seria desprez\u00edvel para os contratantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por uma combina\u00e7\u00e3o de fatores clim\u00e1ticos, a safra foi a maior j\u00e1 vista em todos os tempos, chegando a vinte toneladas. Al\u00e9m disso, devido a confrontos internacionais, o pre\u00e7o das <em>commodities <\/em>agr\u00edcolas disparou no mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cooperativa, ent\u00e3o, aju\u00edza a\u00e7\u00e3o revisional alegando que, neste caso, os juros seriam elevados em mais de 100%, o que, inclusive, demonstraria o enriquecimento sem causa da institui\u00e7\u00e3o financeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a demanda dever\u00e1 ser julgada: <\/p>","resposta":10550979,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"improcedente, eis que \u00e9 invi\u00e1vel, diante do contrato firmado, proceder \u00e0 revis\u00e3o com base na onerosidade excessiva;","id":10550979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">improcedente, eis que \u00e9 invi\u00e1vel, diante do contrato firmado, proceder \u00e0 revis\u00e3o com base na onerosidade excessiva;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"procedente, pela teoria da imprevis\u00e3o adotada pelo C\u00f3digo Civil, uma vez demonstradas (i) a excessiva onerosidade para a cooperativa, (ii) a extrema vantagem para uma das partes; e (iii) a causalidade imput\u00e1vel a acontecimentos extraordin\u00e1rios e imprevis\u00edveis. Em consequ\u00eancia, a contrapresta\u00e7\u00e3o do m\u00fatuo dever\u00e1 ser reduzida equitativamente pelo ju\u00edzo;","id":10550980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedente, pela teoria da imprevis\u00e3o adotada pelo C\u00f3digo Civil, uma vez demonstradas <em>(i)<\/em> a excessiva onerosidade para a cooperativa, <em>(ii)<\/em> a extrema vantagem para uma das partes; e <em>(iii)<\/em> a causalidade imput\u00e1vel a acontecimentos extraordin\u00e1rios e imprevis\u00edveis. Em consequ\u00eancia, a contrapresta\u00e7\u00e3o do m\u00fatuo dever\u00e1 ser reduzida equitativamente pelo ju\u00edzo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"procedente, com base no Art. 6\u00ba, V, do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, bastando a prova da manifesta despropor\u00e7\u00e3o entre as presta\u00e7\u00f5es. Nesse caso, a contrapresta\u00e7\u00e3o do m\u00fatuo dever\u00e1 ser reduzida equitativamente pelo ju\u00edzo;","id":10550981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedente, com base no Art. 6\u00ba, V, do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, bastando a prova da manifesta despropor\u00e7\u00e3o entre as presta\u00e7\u00f5es. Nesse caso, a contrapresta\u00e7\u00e3o do m\u00fatuo dever\u00e1 ser reduzida equitativamente pelo ju\u00edzo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"procedente, pela teoria da imprevis\u00e3o adotada pelo C\u00f3digo Civil, uma vez demonstradas (i) a excessiva onerosidade para a cooperativa, (ii) a extrema vantagem para uma das partes; e (iii) a causalidade imput\u00e1vel a acontecimentos extraordin\u00e1rios e imprevis\u00edveis. Em consequ\u00eancia, as partes devem retornar ao status quo ante, isto \u00e9, o contrato ser\u00e1 desfeito e o valor emprestado deve ser devolvido, com corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria desde o desembolso; ","id":10550982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedente, pela teoria da imprevis\u00e3o adotada pelo C\u00f3digo Civil, uma vez demonstradas<em> (i)<\/em> a excessiva onerosidade para a cooperativa, <em>(ii)<\/em> a extrema vantagem para uma das partes; e<em> (iii)<\/em> a causalidade imput\u00e1vel a acontecimentos extraordin\u00e1rios e imprevis\u00edveis. Em consequ\u00eancia, as partes devem retornar ao <em>status quo ante<\/em>, isto \u00e9, o contrato ser\u00e1 desfeito e o valor emprestado deve ser devolvido, com corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria desde o desembolso; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"improcedente quanto ao pedido revisional, eis que invi\u00e1vel diante do contrato firmado, mas procedente quanto ao pedido in rem verso para evitar o enriquecimento sem causa. Em consequ\u00eancia, o valor do m\u00fatuo deve ser devolvido, com corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria desde o desembolso.","id":10550983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">improcedente quanto ao pedido revisional, eis que invi\u00e1vel diante do contrato firmado, mas procedente quanto ao pedido <em>in rem verso<\/em> para evitar o enriquecimento sem causa. Em consequ\u00eancia, o valor do m\u00fatuo deve ser devolvido, com corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria desde o desembolso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 42","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da Imprevis\u00e3o \/ Resolu\u00e7\u00e3o por Onerosidade Excessiva","oab":false,"nome":"Teoria da Imprevis\u00e3o \/ Resolu\u00e7\u00e3o por Onerosidade Excessiva","pai":415720,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415721,"slug":"direito-civil-teoria-da-imprevisao-resolucao-por-onerosidade-excessiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revis\u00e3o ou resolu\u00e7\u00e3o contratual","oab":false,"nome":"Revis\u00e3o ou resolu\u00e7\u00e3o contratual","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415720,"slug":"direito-civil-revisao-ou-resolucao-contratual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever do Estado controlar o acesso e a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sigilosas produzidas por seus \u00f3rg\u00e3os e suas entidades, assegurando sua prote\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":84981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2022"},{"id":84982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:28:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2472528,"hashId":"49ff82b895c115e63aee4192a0f3d57c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do Estado controlar o acesso e a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sigilosas produzidas por seus \u00f3rg\u00e3os e suas entidades, assegurando sua prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9816559,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9816559,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9816560,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 12.527\/2011, julgue os itens de 41 a 50.","id":540538,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 12.527\/2011, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de indeferimento de acesso a informa\u00e7\u00f5es ou \u00e0s raz\u00f5es da negativa do acesso, poder\u00e1 o interessado interpor recurso contra a decis\u00e3o no prazo de trinta dias, a contar da sua ci\u00eancia.","provas":[{"id":84981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2022"},{"id":84982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:28:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2472526,"hashId":"f499106519bddf9cb428d939aa7f43e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de indeferimento de acesso a informa\u00e7\u00f5es ou \u00e0s raz\u00f5es da negativa do acesso, poder\u00e1 o interessado interpor recurso contra a decis\u00e3o no prazo de trinta dias, a contar da sua ci\u00eancia.<\/p>","resposta":9816556,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9816555,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9816556,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 12.527\/2011, julgue os itens de 41 a 50.","id":540538,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 12.527\/2011, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista n\u00e3o est\u00e3o sujeitas ao regime estabelecido pela Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":84981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2022"},{"id":84982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:27:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2472501,"hashId":"d3589b1b32bbf32713e03434257ac74e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista n\u00e3o est\u00e3o sujeitas ao regime estabelecido pela Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9816479,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9816478,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9816479,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 12.527\/2011, julgue os itens de 41 a 50.","id":540538,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 12.527\/2011, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da necessidade de se buscar a verdade real, quaisquer provas, inclusive as obtidas por meios il\u00edcitos, s\u00e3o admiss\u00edveis no processo administrativo.","provas":[{"id":84981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2022"},{"id":84982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:29:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2472537,"hashId":"9fcad0f1da0029d37ea76586341caa6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o da necessidade de se buscar a verdade real, quaisquer provas, inclusive as obtidas por meios il\u00edcitos, s\u00e3o admiss\u00edveis no processo administrativo.<\/p>","resposta":9816584,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9816583,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9816584,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 9.784\/1999, julgue os itens de 51 a 55.","id":540539,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o <\/sup>9.784\/1999, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os","id":24570,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-e-servicos"},{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498,"slug":"tecnico-financeiro"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, os \u00f3rg\u00e3os ou as entidades p\u00fablicas dever\u00e3o conceder o acesso ao interessado no prazo de at\u00e9 um ano, contado da data do respectivo requerimento. ","provas":[{"id":84979,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os","id":24570,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-e-servicos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-assistente-tecnico-administrativo-e-servicos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os - 2022"},{"id":84980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498,"slug":"tecnico-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico Financeiro - 2022"},{"id":84978,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:30:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2472577,"hashId":"dfd74c866c7b7c8319a6b3d576207b20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, os \u00f3rg\u00e3os ou as entidades p\u00fablicas dever\u00e3o conceder o acesso ao interessado no prazo de at\u00e9 um ano, contado da data do respectivo requerimento. <\/p>","resposta":9816681,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9816680,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9816681,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00b0 12.527\/2011, julgue os itens de 41 a 50.","id":540615,"enunciado":"<p>\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00b0 12.527\/2011, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Arquiteto","id":19040,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es sobre objetos de projetos, estabelecidos na ABNT NBR 13531:1995, o produto constitu\u00eddo por materiais definidos e processados em conformidade com princ\u00edpios e t\u00e9cnicas espec\u00edficos para, ao integrar equipamentos ou estruturas (elementos ou instala\u00e7\u00f5es) prediais da edifica\u00e7\u00e3o, desempenhar determinadas fun\u00e7\u00f5es em n\u00edveis adequados \u00e9 denominado de ","provas":[{"id":82965,"cargo":{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Arquiteto","id":19040,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-obras-e-urbanismo-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Obras e Urbanismo - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:27:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2430328,"hashId":"77fa0549e01372e7b5dbdb27b96893ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es sobre objetos de projetos, estabelecidos na ABNT NBR 13531:1995, o produto constitu\u00eddo por materiais definidos e processados em conformidade com princ\u00edpios e t\u00e9cnicas espec\u00edficos para, ao integrar equipamentos ou estruturas (elementos ou instala\u00e7\u00f5es) prediais da edifica\u00e7\u00e3o, desempenhar determinadas fun\u00e7\u00f5es em n\u00edveis adequados \u00e9 denominado de <\/p>","resposta":9635934,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o predial.","id":9635933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instala\u00e7\u00e3o predial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"componente construtivo.","id":9635934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">componente construtivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"elemento da edifica\u00e7\u00e3o.","id":9635935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elemento da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"material para constru\u00e7\u00e3o.","id":9635936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">material para constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 13531 \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o de projetos de edifica\u00e7\u00f5es \u2013 Atividades t\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"NBR 13531 \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o de projetos de edifica\u00e7\u00f5es \u2013 Atividades t\u00e9cnicas","pai":429874,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":429875,"slug":"arquitetura-nbr-13531-elaboracao-de-projetos-de-edificacoes-atividades-tecnicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cau-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 12.527\/2011 e do Decreto n.o 9.830\/2019, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84972,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cau-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sc-sc-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAU SC - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":84973,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cau-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sc-sc-2022-quadrix-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAU SC - T\u00e9cnico em Secretariado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:45:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2472205,"hashId":"c6243a68132b51950515aeda4dd8c064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 12.527\/2011 e do Decreto n.<sup>o<\/sup> 9.830\/2019, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9815437,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c9 dever dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades p\u00fablicas promover, independentemente de requerimentos, a divulga\u00e7\u00e3o, em local de f\u00e1cil acesso, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias, de informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral por eles produzidas ou custodiadas. ","id":9815437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 dever dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades p\u00fablicas promover, independentemente de requerimentos, a divulga\u00e7\u00e3o, em local de f\u00e1cil acesso, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias, de informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral por eles produzidas ou custodiadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" O \u00f3rg\u00e3o ou a entidade p\u00fablica dever\u00e1 autorizar ou conceder, no prazo de cinco dias, o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel.","id":9815438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O \u00f3rg\u00e3o ou a entidade p\u00fablica dever\u00e1 autorizar ou conceder, no prazo de cinco dias, o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es ou os documentos que versem sobre condutas que impliquem viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos praticada a mando de autoridades p\u00fablicas dever\u00e3o ser objeto de restri\u00e7\u00e3o de acesso.","id":9815439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es ou os documentos que versem sobre condutas que impliquem viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos praticada a mando de autoridades p\u00fablicas dever\u00e3o ser objeto de restri\u00e7\u00e3o de acesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A complexidade da mat\u00e9ria e das atribui\u00e7\u00f5es exercidas pelo agente p\u00fablico n\u00e3o ser\u00e3o consideradas em eventual responsabiliza\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico.","id":9815440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A complexidade da mat\u00e9ria e das atribui\u00e7\u00f5es exercidas pelo agente p\u00fablico n\u00e3o ser\u00e3o consideradas em eventual responsabiliza\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" O montante do dano ao er\u00e1rio, quando expressivo, por si s\u00f3, ser\u00e1 elemento para caracterizar o dolo.","id":9815441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O montante do dano ao er\u00e1rio, quando expressivo, por si s\u00f3, ser\u00e1 elemento para caracterizar o dolo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Arquiteto","id":19040,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As etapas das atividades t\u00e9cnicas do projeto de edifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o: levantamento, programa de necessidades, estudo de viabilidade, estudo preliminar, anteprojeto, projeto legal, projeto b\u00e1sico e projeto para execu\u00e7\u00e3o. No que consiste o programa de necessidades?","provas":[{"id":82965,"cargo":{"descricao":"Analista em Obras e Urbanismo - Arquiteto","id":19040,"slug":"analista-em-obras-e-urbanismo-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-obras-e-urbanismo-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Obras e Urbanismo - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:47:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2430335,"hashId":"436cb6f0405840b009d219a2872be35d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As etapas das atividades t\u00e9cnicas do projeto de edifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o: levantamento, programa de necessidades, estudo de viabilidade, estudo preliminar, anteprojeto, projeto legal, projeto b\u00e1sico e projeto para execu\u00e7\u00e3o. No que consiste o programa de necessidades?<\/p>","resposta":9635963,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a etapa destinada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o final das informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas da obra. ","id":9635961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a etapa destinada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o final das informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas da obra. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a etapa que define concretamente o partido geral, com base nas exig\u00eancias legais.","id":9635962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a etapa que define concretamente o partido geral, com base nas exig\u00eancias legais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a etapa destinada \u00e0 determina\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias de car\u00e1ter prescritivo e de desempenho a serem satisfeitas pela edifica\u00e7\u00e3o a ser concebida.","id":9635963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a etapa destinada \u00e0 determina\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias de car\u00e1ter prescritivo e de desempenho a serem satisfeitas pela edifica\u00e7\u00e3o a ser concebida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a etapa restrita \u00e0 defini\u00e7\u00e3o das necessidades de natureza art\u00edstica. ","id":9635964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a etapa restrita \u00e0 defini\u00e7\u00e3o das necessidades de natureza art\u00edstica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa de Necessidades","oab":false,"nome":"Programa de Necessidades","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418076,"slug":"arquitetura-programa-de-necessidades"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lugar institu\u00eddo na organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, criado por lei, que expressa unidades de compet\u00eancia, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, com um conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades espec\u00edficas e vencimentos pagos pelos cofres p\u00fablicos, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":84747,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:32:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2465273,"hashId":"6c4d1b14a79b55a66f51950336608362","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lugar institu\u00eddo na organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, criado por lei, que expressa unidades de compet\u00eancia, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, com um conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades espec\u00edficas e vencimentos pagos pelos cofres p\u00fablicos, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":9785823,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cargo p\u00fablico","id":9785823,"corpo":"<p>cargo p\u00fablico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica","id":9785824,"corpo":"<p>fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"emprego p\u00fablico","id":9785825,"corpo":"<p>emprego p\u00fablico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma","id":9785826,"corpo":"<p>fun\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado QPPM","id":23118,"slug":"soldado-qppm"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos estabelece:","provas":[{"id":92909,"cargo":{"descricao":"Soldado QPPM","id":23118,"slug":"soldado-qppm"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-ap-ap-2022-fcc-soldado-qppm","tipo":1,"nome":"FCC - SEAD AP - Soldado QPPM - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:30:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2621496,"hashId":"f41946b4b553aea081c14277f2f15424","enunciado":"<p>A Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos estabelece:<\/p>","resposta":10460178,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda pessoa tem direito de ser indenizada conforme a lei, no caso de haver sido condenada em senten\u00e7a passada em julgado, por erro judici\u00e1rio.","id":10460178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa tem direito de ser indenizada conforme a lei, no caso de haver sido condenada em senten\u00e7a passada em julgado, por erro judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m pode ser objeto de inger\u00eancias arbitr\u00e1rias ou abusivas em sua vida privada e na de sua fam\u00edlia, exceto nos casos de risco \u00e0 seguran\u00e7a nacional.","id":10460179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m pode ser objeto de inger\u00eancias arbitr\u00e1rias ou abusivas em sua vida privada e na de sua fam\u00edlia, exceto nos casos de risco \u00e0 seguran\u00e7a nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os direitos essenciais do homem derivam do fato de ser ele nacional de determinado Estado. ","id":10460180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos essenciais do homem derivam do fato de ser ele nacional de determinado Estado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As penas privativas da liberdade devem ter por finalidade essencial a retribui\u00e7\u00e3o ao mal praticado pelo agente criminoso.","id":10460181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As penas privativas da liberdade devem ter por finalidade essencial a retribui\u00e7\u00e3o ao mal praticado pelo agente criminoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m deve ser detido por d\u00edvidas, incluindo-se aquelas originadas de inadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o alimentar. ","id":10460182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m deve ser detido por d\u00edvidas, incluindo-se aquelas originadas de inadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o alimentar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407106,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Socioeducativo","id":15042,"slug":"agente-socioeducativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a deten\u00e7\u00e3o, aprisionamento e o cumprimento de pena por parte de travestis e pessoas trans, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":93057,"cargo":{"descricao":"Agente Socioeducativo","id":15042,"slug":"agente-socioeducativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-mg-mg-2022-fundatec-agente-socioeducativo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SEJUSP MG - Agente Socioeducativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:30:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2622519,"hashId":"39be345cf3d3cbc8abc8884524209938","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a deten\u00e7\u00e3o, aprisionamento e o cumprimento de pena por parte de travestis e pessoas trans, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10464170,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crit\u00e9rio para defini\u00e7\u00e3o do local da deten\u00e7\u00e3o de travestis e pessoas trans ser\u00e1 o sexo biol\u00f3gico.","id":10464167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio para defini\u00e7\u00e3o do local da deten\u00e7\u00e3o de travestis e pessoas trans ser\u00e1 o sexo biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Travestis e pessoas trans que ainda n\u00e3o tenham feito a cirurgia de redesigna\u00e7\u00e3o sexual ser\u00e3o detidos em estabelecimentos prisionais compat\u00edveis com o seu sexo biol\u00f3gico. ","id":10464168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Travestis e pessoas trans que ainda n\u00e3o tenham feito a cirurgia de redesigna\u00e7\u00e3o sexual ser\u00e3o detidos em estabelecimentos prisionais compat\u00edveis com o seu sexo biol\u00f3gico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Travestis e pessoas trans n\u00e3o ter\u00e3o direito a visitas \u00edntimas e conjugais. ","id":10464169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Travestis e pessoas trans n\u00e3o ter\u00e3o direito a visitas \u00edntimas e conjugais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Estado deve assegurar, na medida do poss\u00edvel, que todos os detentos e detentas participem de decis\u00f5es relacionadas ao local de deten\u00e7\u00e3o adequado \u00e0 sua orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero.","id":10464170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado deve assegurar, na medida do poss\u00edvel, que todos os detentos e detentas participem de decis\u00f5es relacionadas ao local de deten\u00e7\u00e3o adequado \u00e0 sua orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos Normativos de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Instrumentos Normativos de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos","pai":407108,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407129,"slug":"direitos-humanos-instrumentos-normativos-de-protecao-aos-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9todo de crava\u00e7\u00e3o mais utilizado, o qual \u00e9 utilizado pil\u00f5es de queda livre ou autom\u00e1ticos. ","provas":[{"id":83177,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:15:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2460884,"hashId":"e535cdacb357decad19d82a616ca3be4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de crava\u00e7\u00e3o mais utilizado, o qual \u00e9 utilizado pil\u00f5es de queda livre ou autom\u00e1ticos. <\/p>","resposta":9765252,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prensagem.","id":9765251,"corpo":"<p>Prensagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Percuss\u00e3o.","id":9765252,"corpo":"<p>Percuss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vibra\u00e7\u00e3o.","id":9765253,"corpo":"<p>Vibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estiragem.","id":9765254,"corpo":"<p>Estiragem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pilotagem. ","id":9765255,"corpo":"<p>Pilotagem. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":398801,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402962,"slug":"arquitetura-fundacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os","id":24570,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-e-servicos"},{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498,"slug":"tecnico-financeiro"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por for\u00e7a da autonomia conferida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, todas as entidades federativas podem ter sua administra\u00e7\u00e3o indireta.","provas":[{"id":84979,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os","id":24570,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-e-servicos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-assistente-tecnico-administrativo-e-servicos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os - 2022"},{"id":84980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498,"slug":"tecnico-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico Financeiro - 2022"},{"id":84978,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:35:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2472112,"hashId":"a759263864f90ba909ee2213a9af6700","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por for\u00e7a da autonomia conferida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, todas as entidades federativas podem ter sua administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","resposta":9815140,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9815140,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9815141,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o direta e da administra\u00e7\u00e3o indireta, julgue os itens de 101 a 105.","id":540560,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da administra\u00e7\u00e3o direta e da administra\u00e7\u00e3o indireta, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cau-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos poderes administrativos, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84977,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cau-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cau-sc-sc-2022-quadrix-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAU SC - Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:35:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2472744,"hashId":"f94ceda37c0df75a412356a7acf07f10","enunciado":"<p>No que se refere aos poderes administrativos, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9817270,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O abuso de poder \u00e9 a conduta ileg\u00edtima do administrador, quando atua fora dos objetivos expressa ou implicitamente tra\u00e7ados na lei.","id":9817270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abuso de poder \u00e9 a conduta ileg\u00edtima do administrador, quando atua fora dos objetivos expressa ou implicitamente tra\u00e7ados na lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O poder administrativo representa uma prerrogativa especial de direito privado outorgada aos agentes do Estado. ","id":9817271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder administrativo representa uma prerrogativa especial de direito privado outorgada aos agentes do Estado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando um poder jur\u00eddico \u00e9 conferido a algu\u00e9m, ele deve ser necessariamente exercitado, sob pena de omiss\u00e3o.","id":9817272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um poder jur\u00eddico \u00e9 conferido a algu\u00e9m, ele deve ser necessariamente exercitado, sob pena de omiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desvio de poder \u00e9 a forma de abuso pr\u00f3pria da atua\u00e7\u00e3o do agente fora dos limites de sua compet\u00eancia administrativa.","id":9817273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desvio de poder \u00e9 a forma de abuso pr\u00f3pria da atua\u00e7\u00e3o do agente fora dos limites de sua compet\u00eancia administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O abuso de poder, se n\u00e3o atentar contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, n\u00e3o configura ilegalidade.","id":9817274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abuso de poder, se n\u00e3o atentar contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, n\u00e3o configura ilegalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os","id":24570,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-e-servicos"},{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498,"slug":"tecnico-financeiro"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As autarquias s\u00e3o entidades que integram a administra\u00e7\u00e3o indireta.","provas":[{"id":84979,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os","id":24570,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-e-servicos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-assistente-tecnico-administrativo-e-servicos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os - 2022"},{"id":84980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498,"slug":"tecnico-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico Financeiro - 2022"},{"id":84978,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:35:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2472114,"hashId":"c78e708a93d76ddb4ddde1f20fd86fe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As autarquias s\u00e3o entidades que integram a administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","resposta":9815144,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9815144,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9815145,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o direta e da administra\u00e7\u00e3o indireta, julgue os itens de 101 a 105.","id":540560,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da administra\u00e7\u00e3o direta e da administra\u00e7\u00e3o indireta, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104,"slug":"defensor-publico-de-1a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"dpe-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lara, adolescente, 16 anos, pichou o muro de seu vizinho, o qual procurou os pais da adolescente pedindo a repara\u00e7\u00e3o de seus danos. Neste caso, os pais de Lara","provas":[{"id":94094,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104,"slug":"defensor-publico-de-1a-classe"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"dpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2022-fcc-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:39:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2634119,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lara, adolescente, 16 anos, pichou o muro de seu vizinho, o qual procurou os pais da adolescente pedindo a repara\u00e7\u00e3o de seus danos. Neste caso, os pais de Lara<\/p>","resposta":10515565,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respondem pelos danos ao vizinho somente se a adolescente for condenada na esfera infracional.","id":10515562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respondem pelos danos ao vizinho somente se a adolescente for condenada na esfera infracional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"respondem civilmente pela repara\u00e7\u00e3o de danos em rela\u00e7\u00e3o ao vizinho de forma subjetiva.","id":10515563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respondem civilmente pela repara\u00e7\u00e3o de danos em rela\u00e7\u00e3o ao vizinho de forma subjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o respondem civilmente pela obriga\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos, ficando a responsabilidade de Lara restrita \u00e0 esfera infracional.","id":10515564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o respondem civilmente pela obriga\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos, ficando a responsabilidade de Lara restrita \u00e0 esfera infracional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"respondem civilmente pela repara\u00e7\u00e3o de danos em rela\u00e7\u00e3o ao vizinho de forma objetiva.","id":10515565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respondem civilmente pela repara\u00e7\u00e3o de danos em rela\u00e7\u00e3o ao vizinho de forma objetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"podem cobrar o ressarcimento dos danos pagos ao vizinho em regresso da adolescente.","id":10515566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem cobrar o ressarcimento dos danos pagos ao vizinho em regresso da adolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade dos Pais","oab":false,"nome":"Responsabilidade dos Pais","pai":415872,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415873,"slug":"direito-civil-responsabilidade-dos-pais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato de Terceiro (Art. 932)","oab":false,"nome":"Fato de Terceiro (Art. 932)","pai":415861,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415872,"slug":"direito-civil-fato-de-terceiro-art-932"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","oab":false,"nome":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415861,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-por-fato-improprio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras - \u00c1rea: Contratos e Licita\u00e7\u00f5es","id":24877,"slug":"analista-de-compras-area-contratos-e-licitacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cau-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de compras na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica est\u00e1 intimamente ligado aos est\u00e1gios de execu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a alternativa que apresenta a denomina\u00e7\u00e3o do ato emanando pelo ordenador de despesas, que cria para o Estado a obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente, ou n\u00e3o, de implemento de condi\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1rio para garantir ao fornecedor a reserva de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria destinada \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato com ele celebrado.","provas":[{"id":84976,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras - \u00c1rea: Contratos e Licita\u00e7\u00f5es","id":24877,"slug":"analista-de-compras-area-contratos-e-licitacoes"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cau-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cau-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-compras-area-contratos-e-licitacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAU SC - Analista de Compras - \u00c1rea: Contratos e Licita\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:37:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2472688,"hashId":"854d806b1601242f9d5f64e7e4b6ba17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de compras na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica est\u00e1 intimamente ligado aos est\u00e1gios de execu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a alternativa que apresenta a denomina\u00e7\u00e3o do ato emanando pelo ordenador de despesas, que cria para o Estado a obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente, ou n\u00e3o, de implemento de condi\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1rio para garantir ao fornecedor a reserva de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria destinada \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato com ele celebrado.<\/p>","resposta":9817001,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liquida\u00e7\u00e3o","id":9816997,"corpo":"<p>liquida\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ordem de pagamento","id":9816998,"corpo":"<p>ordem de pagamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"repasse","id":9816999,"corpo":"<p>repasse<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cronograma de desembolso","id":9817000,"corpo":"<p>cronograma de desembolso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"empenho","id":9817001,"corpo":"<p>empenho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrato de fornecimento (ou compras)","oab":true,"nome":"Contrato de fornecimento (ou compras)","pai":408183,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408204,"slug":"direito-administrativo-contrato-de-fornecimento-ou-compras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras - \u00c1rea: Contratos e Licita\u00e7\u00f5es","id":24877,"slug":"analista-de-compras-area-contratos-e-licitacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cau-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No setor p\u00fablico, o processo de aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os est\u00e1 vinculado estritamente ao princ\u00edpio da legalidade, sendo conduzido por normas r\u00edgidas de controle. Nesse sentido, julgue os itens a seguir, de acordo com a Lei n.\u00b0 8.666\/1993.-I Nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e a indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento.II As compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os, com validade n\u00e3o superior a dois anos.III A depender do valor envolvido, o recebimento de material n\u00e3o poder\u00e1 ser feito por um \u00fanico servidor, devendo ser confiado a uma comiss\u00e3o de, no m\u00ednimo, tr\u00eas membros.IV A exist\u00eancia de pre\u00e7os registrados obriga a Administra\u00e7\u00e3o a firmar contrata\u00e7\u00f5es, sendo assegurado ao benefici\u00e1rio do registro prefer\u00eancia em igualdade de condi\u00e7\u00f5es.-Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":84976,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras - \u00c1rea: Contratos e Licita\u00e7\u00f5es","id":24877,"slug":"analista-de-compras-area-contratos-e-licitacoes"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cau-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cau-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-compras-area-contratos-e-licitacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAU SC - Analista de Compras - \u00c1rea: Contratos e Licita\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:36:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2472683,"hashId":"a94b1a49200aaf0479ef0fa88b7b1da3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No setor p\u00fablico, o processo de aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os est\u00e1 vinculado estritamente ao princ\u00edpio da legalidade, sendo conduzido por normas r\u00edgidas de controle. Nesse sentido, julgue os itens a seguir, de acordo com a Lei n.\u00b0 8.666\/1993.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e a indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II As compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os, com validade n\u00e3o superior a dois anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A depender do valor envolvido, o recebimento de material n\u00e3o poder\u00e1 ser feito por um \u00fanico servidor, devendo ser confiado a uma comiss\u00e3o de, no m\u00ednimo, tr\u00eas membros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A exist\u00eancia de pre\u00e7os registrados obriga a Administra\u00e7\u00e3o a firmar contrata\u00e7\u00f5es, sendo assegurado ao benefici\u00e1rio do registro prefer\u00eancia em igualdade de condi\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":9816974,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":9816974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9816975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9816976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9816977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9816978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pericial - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25983,"slug":"tecnico-pericial-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jurandir, casado com Maria e pai de Josu\u00e9, de apenas 06 meses de idade, angustiado com a situa\u00e7\u00e3o financeira da fam\u00edlia ap\u00f3s mais de sete meses desempregado, aceita convite de traficante da localidade onde reside para vender uma carga de entorpecentes e, com isso, receber R$500,00. Durante seu primeiro dia vendendo drogas, \u00e9 abordado por policiais militares e preso em flagrante delito, sendo imediatamente apresentado \u00e0 Autoridade Policial que, em observ\u00e2ncia ao Art. 6\u00ba, inciso V, do CPP, passa a ouvi-lo, insistindo para Jurandir falar tudo o que ocorrera. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Delegado de Pol\u00edcia, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":94849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pericial - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25983,"slug":"tecnico-pericial-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"politec-ap-ap-2022-fgv-tecnico-pericial-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - T\u00e9cnico Pericial - \u00c1rea: Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:00:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2642686,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jurandir, casado com Maria e pai de Josu\u00e9, de apenas 06 meses de idade, angustiado com a situa\u00e7\u00e3o financeira da fam\u00edlia ap\u00f3s mais de sete meses desempregado, aceita convite de traficante da localidade onde reside para vender uma carga de entorpecentes e, com isso, receber R$500,00. Durante seu primeiro dia vendendo drogas, \u00e9 abordado por policiais militares e preso em flagrante delito, sendo imediatamente apresentado \u00e0 Autoridade Policial que, em observ\u00e2ncia ao Art. 6\u00ba, inciso V, do CPP, passa a ouvi-lo, insistindo para Jurandir falar tudo o que ocorrera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Delegado de Pol\u00edcia, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":10554925,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agiu de maneira correta, porquanto cumpriu, na \u00edntegra, o disposto no Art. 6\u00ba, inciso V, do CPP, que diz \u201clogo que tiver conhecimento da pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o penal, a autoridade policial dever\u00e1 ouvir o indiciado, com observ\u00e2ncia, no que for aplic\u00e1vel, do disposto no Cap\u00edtulo III do T\u00edtulo Vll, deste Livro, devendo o respectivo termo ser assinado por duas testemunhas que Ihe tenham ouvido a leitura\u201d.","id":10554923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agiu de maneira correta, porquanto cumpriu, na \u00edntegra, o disposto no Art. 6\u00ba, inciso V, do CPP, que diz \u201clogo que tiver conhecimento da pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o penal, a autoridade policial dever\u00e1 ouvir o indiciado, com observ\u00e2ncia, no que for aplic\u00e1vel, do disposto no <em>Cap\u00edtulo III do T\u00edtulo Vll<\/em>, deste Livro, devendo o respectivo termo ser assinado por duas testemunhas que Ihe tenham ouvido a leitura\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agiu em desconformidade com o que disp\u00f5e o princ\u00edpio da n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o, pois deveria, obrigatoriamente, informar Jurandir acerca de seu direito ao sil\u00eancio; entretanto, nenhuma consequ\u00eancia jur\u00eddica haver\u00e1 uma vez que Jurandir foi, de fato, preso em flagrante delito.","id":10554924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agiu em desconformidade com o que disp\u00f5e o princ\u00edpio da n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o, pois deveria, obrigatoriamente, informar Jurandir acerca de seu direito ao sil\u00eancio; entretanto, nenhuma consequ\u00eancia jur\u00eddica haver\u00e1 uma vez que Jurandir foi, de fato, preso em flagrante delito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Procedeu em desconformidade com o que disp\u00f5e o princ\u00edpio da n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o, pois deveria obrigatoriamente informar Jurandir acerca de seu direito ao sil\u00eancio. Assim, a prova produzida deve ser considerada il\u00edcita pois restou violado o direito do preso ao sil\u00eancio e \u00e0 n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o, nos termos do Art. 5\u00ba, inciso LXIII, da Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil de 1988.","id":10554925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedeu em desconformidade com o que disp\u00f5e o princ\u00edpio da n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o, pois deveria obrigatoriamente informar Jurandir acerca de seu direito ao sil\u00eancio. Assim, a prova produzida deve ser considerada il\u00edcita pois restou violado o direito do preso ao sil\u00eancio e \u00e0 n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o, nos termos do Art. 5\u00ba, inciso LXIII, da Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil de 1988.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atuou de maneira correta, uma vez que o direito ao sil\u00eancio e \u00e0 n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o, decorrente da Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil de 1988 (Art. 5\u00ba, inciso LXIII) visa proteger t\u00e3o s\u00f3 aqueles que s\u00e3o detidos por serem suspeitos da pr\u00e1tica de algum crime e n\u00e3o aqueles presos em flagrante delito.","id":10554926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuou de maneira correta, uma vez que o direito ao sil\u00eancio e \u00e0 n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o, decorrente da Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil de 1988 (Art. 5\u00ba, inciso LXIII) visa proteger t\u00e3o s\u00f3 aqueles que s\u00e3o detidos por serem suspeitos da pr\u00e1tica de algum crime e n\u00e3o aqueles presos em flagrante delito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Procedeu de maneira incorreta, pois n\u00e3o poderia ouvir Jurandir sem antes comunicar sua pris\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":10554927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedeu de maneira incorreta, pois n\u00e3o poderia ouvir Jurandir sem antes comunicar sua pris\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Servi\u00e7os p\u00fablicos exclusivos do Estado s\u00e3o os que s\u00f3 podem ser prestados pela administra\u00e7\u00e3o direta, sendo vedada sua presta\u00e7\u00e3o por entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.","provas":[{"id":84967,"cargo":{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremero-ro-2022-quadrix-controle-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMERO - Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:00:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2471194,"hashId":"15c18341316affabdcb17bcf63972a03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os p\u00fablicos exclusivos do Estado s\u00e3o os que s\u00f3 podem ser prestados pela administra\u00e7\u00e3o direta, sendo vedada sua presta\u00e7\u00e3o por entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","resposta":9811062,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9811061,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9811062,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de 111 a 120.","id":540448,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408327,"slug":"direito-administrativo-classificacoes-dos-servicos-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a e Avaliador","id":13022,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-e-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se parentesco por afinidade o v\u00ednculo existente entre parentes do c\u00f4njuge ou companheiro limitados aos ascendentes, aos descendentes e aos irm\u00e3os. Nesse sentido, \u00e9 parente por afinidade","provas":[{"id":91131,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a e Avaliador","id":13022,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-e-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2022-idecan-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-e-avaliador","tipo":1,"nome":"IDECAN - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a e Avaliador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:56:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2596216,"hashId":"13076c723c54e9113befe95af5b7b59a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se parentesco por afinidade o v\u00ednculo existente entre parentes do c\u00f4njuge ou companheiro limitados aos ascendentes, aos descendentes e aos irm\u00e3os. Nesse sentido, \u00e9 parente por afinidade<\/p>","resposta":10358911,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sobrinho.","id":10358908,"corpo":"<p>sobrinho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"primo.","id":10358909,"corpo":"<p>primo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"m\u00e3e.","id":10358910,"corpo":"<p>m\u00e3e.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nora.","id":10358911,"corpo":"<p>nora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tio.","id":10358912,"corpo":"<p>tio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contagem do Parentesco","oab":false,"nome":"Contagem do Parentesco","pai":406126,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416268,"slug":"direito-civil-contagem-do-parentesco"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parentesco em Linha Colateral","oab":false,"nome":"Parentesco em Linha Colateral","pai":416268,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416270,"slug":"direito-civil-parentesco-em-linha-colateral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 nula a decis\u00e3o de m\u00e9rito total ou parcial da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa que condenar o requerido por tipo diverso daquele definido na peti\u00e7\u00e3o inicial.","provas":[{"id":84967,"cargo":{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremero-ro-2022-quadrix-controle-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMERO - Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:57:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2470691,"hashId":"9bd1549d25a849751d51615698fccaf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 nula a decis\u00e3o de m\u00e9rito total ou parcial da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa que condenar o requerido por tipo diverso daquele definido na peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","resposta":9808800,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9808800,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9808801,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 8.429\/1992, julgue os itens de 41 a 50.","id":540408,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 8.429\/1992, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contemporaneamente, o conceito de servi\u00e7o p\u00fablico est\u00e1 inserido no \u00e2mbito da fun\u00e7\u00e3o administrativa do Estado, raz\u00e3o por que dele se excluem as atividades legislativas e judiciais do Estado, que s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.","provas":[{"id":84967,"cargo":{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremero-ro-2022-quadrix-controle-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMERO - Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:58:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2471187,"hashId":"f67a63ca5c1c86891bf44e387259c32e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contemporaneamente, o conceito de servi\u00e7o p\u00fablico est\u00e1 inserido no \u00e2mbito da fun\u00e7\u00e3o administrativa do Estado, raz\u00e3o por que dele se excluem as atividades legislativas e judiciais do Estado, que s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.<\/p>","resposta":9811047,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9811047,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9811048,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de 111 a 120.","id":540448,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a e Avaliador","id":13022,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-e-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O evento futuro e incerto que, enquanto n\u00e3o verificado, Impede que o neg\u00f3cio jur\u00eddico gere efeitos \u00e9 denominado de condi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":91131,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a e Avaliador","id":13022,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-e-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2022-idecan-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-e-avaliador","tipo":1,"nome":"IDECAN - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a e Avaliador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:54:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2596194,"hashId":"ade8f86a4cfde62874a8dc3ca039c0b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O evento futuro e incerto que, enquanto n\u00e3o verificado, Impede que o neg\u00f3cio jur\u00eddico gere efeitos \u00e9 denominado de condi\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":10358813,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspensiva.","id":10358813,"corpo":"<p>suspensiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"potestativa.","id":10358814,"corpo":"<p>potestativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"resolutiva.","id":10358815,"corpo":"<p>resolutiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"causal.","id":10358816,"corpo":"<p>causal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mista.","id":10358817,"corpo":"<p>mista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Acidentais do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Elementos Acidentais do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415564,"slug":"direito-civil-elementos-acidentais-do-negocio-juridico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o (Art. 121 ao 130)","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o (Art. 121 ao 130)","pai":415564,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415565,"slug":"direito-civil-condicao-art-121-ao-130"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o Suspensiva","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o Suspensiva","pai":415565,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415611,"slug":"direito-civil-condicao-suspensiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio de compet\u00eancias p\u00fablicas, se ensejar ofensa aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ensejar\u00e1 a responsabilidade do agente por ato de improbidade administrativa, independentemente da comprova\u00e7\u00e3o de dolo.","provas":[{"id":84967,"cargo":{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremero-ro-2022-quadrix-controle-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMERO - Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:55:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2470682,"hashId":"7c523f5efeef00f1db1ceea817427409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio de compet\u00eancias p\u00fablicas, se ensejar ofensa aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ensejar\u00e1 a responsabilidade do agente por ato de improbidade administrativa, independentemente da comprova\u00e7\u00e3o de dolo.<\/p>","resposta":9808780,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9808779,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9808780,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 8.429\/1992, julgue os itens de 41 a 50.","id":540408,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 8.429\/1992, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais do Maranh\u00e3o","sigla":"CORE MA","id":5777,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"core-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lei n\u00b0 12.527\/2011, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85017,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais do Maranh\u00e3o","sigla":"CORE MA","id":5777,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"core-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-ma-ma-2022-instituto-ibest-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CORE MA - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:25:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2475461,"hashId":"617e4f564eb7ef955bed1d3963318661","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Lei n\u00b0 12.527\/2011, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9829463,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es pessoais relativas \u00e0 vida privada e \u00e0 imagem ter\u00e3o seu acesso irrestrito pelo prazo m\u00e1ximo de 50 anos.","id":9829462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es pessoais relativas \u00e0 vida privada e \u00e0 imagem ter\u00e3o seu acesso irrestrito pelo prazo m\u00e1ximo de 50 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es pessoais poder\u00e3o ter autoriza\u00e7\u00e3o de sua divulga\u00e7\u00e3o diante de previs\u00e3o legal ou consentimento expresso da pessoa a que elas se referirem.","id":9829463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es pessoais poder\u00e3o ter autoriza\u00e7\u00e3o de sua divulga\u00e7\u00e3o diante de previs\u00e3o legal ou consentimento expresso da pessoa a que elas se referirem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para acesso a informa\u00e7\u00f5es pessoais em caso de defesa de direitos humanos, ser\u00e1 exigido o consentimento expresso da pessoa a que se referem as informa\u00e7\u00f5es pessoais.","id":9829464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para acesso a informa\u00e7\u00f5es pessoais em caso de defesa de direitos humanos, ser\u00e1 exigido o consentimento expresso da pessoa a que se referem as informa\u00e7\u00f5es pessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de acesso a informa\u00e7\u00f5es pessoais para cumprimento de ordem judicial, ser\u00e1 exigido consentimento expresso da pessoa a que se referem as informa\u00e7\u00f5es pessoais.","id":9829465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de acesso a informa\u00e7\u00f5es pessoais para cumprimento de ordem judicial, ser\u00e1 exigido consentimento expresso da pessoa a que se referem as informa\u00e7\u00f5es pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O acesso a informa\u00e7\u00f5es pessoais para a prote\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico e geral preponderante dever\u00e1 ter o consentimento expresso da pessoa a que se referem as informa\u00e7\u00f5es pessoais.","id":9829466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso a informa\u00e7\u00f5es pessoais para a prote\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico e geral preponderante dever\u00e1 ter o consentimento expresso da pessoa a que se referem as informa\u00e7\u00f5es pessoais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ACERCA DOS DIREITOS DE PERSONALIDADE, ANALISE AS AFIRMATIVAS ABAIXO E MARQUE A RESPOSTA CORRETA: I - A regra no ordenamento jur\u00eddico \u00e9 a imutabilidade do prenome \u2013 um direito da personalidade que designa o indiv\u00edduo e o identifica perante a sociedade \u2013, cuja modifica\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, no entanto, nas hip\u00f3teses previstas em lei, bem como em determinados casos admitidos pela jurisprud\u00eancia. II - O transg\u00eanero tem direito fundamental subjetivo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de seu prenome e de sua classifica\u00e7\u00e3o de g\u00eanero no registro civil, exigindo-se, para tanto, nada al\u00e9m da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade do indiv\u00edduo, em respeito aos princ\u00edpios da identidade e da dignidade da pessoa humana, inerentes \u00e0 personalidade. III - Em caso de uso indevido do nome da pessoa com intuito comercial, o dano moral deve ser comprovado. IV - Exige-se prova inequ\u00edvoca da m\u00e1-f\u00e9 da publica\u00e7\u00e3o (actual malice) para ensejar a indeniza\u00e7\u00e3o pela ofensa ao nome ou \u00e0 imagem de algu\u00e9m.","provas":[{"id":95194,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2022-mpf-procurador","tipo":1,"nome":"MPF - MPF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:18:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2652173,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ACERCA DOS DIREITOS DE PERSONALIDADE, ANALISE AS AFIRMATIVAS ABAIXO E MARQUE A RESPOSTA CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A regra no ordenamento jur\u00eddico \u00e9 a imutabilidade do prenome \u2013 um direito da personalidade que designa o indiv\u00edduo e o identifica perante a sociedade \u2013, cuja modifica\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, no entanto, nas hip\u00f3teses previstas em lei, bem como em determinados casos admitidos pela jurisprud\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O transg\u00eanero tem direito fundamental subjetivo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de seu prenome e de sua classifica\u00e7\u00e3o de g\u00eanero no registro civil, exigindo-se, para tanto, nada al\u00e9m da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade do indiv\u00edduo, em respeito aos princ\u00edpios da identidade e da dignidade da pessoa humana, inerentes \u00e0 personalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Em caso de uso indevido do nome da pessoa com intuito comercial, o dano moral deve ser comprovado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Exige-se prova inequ\u00edvoca da m\u00e1-f\u00e9 da publica\u00e7\u00e3o (<em>actual malice<\/em>) para ensejar a indeniza\u00e7\u00e3o pela ofensa ao nome ou \u00e0 imagem de algu\u00e9m.<\/p>","resposta":10599094,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":10599093,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":10599094,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":10599095,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":10599096,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 90 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Dos Direitos da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424843,"slug":"direito-civil-dos-direitos-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","pai":424843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424846,"slug":"direito-civil-disposicoes-do-cc-2002-sobre-direitos-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nome civil e Pseud\u00f4nimo","oab":false,"nome":"Nome civil e Pseud\u00f4nimo","pai":424846,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424850,"slug":"direito-civil-nome-civil-e-pseudonimo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o se pode deixar de levar em conta que, na realidade brasileira, a profunda estratifica\u00e7\u00e3o social e a injusta distribui\u00e7\u00e3o de renda pode funcionar como entrave para que uma parte consider\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o fa\u00e7a valer os seus direitos e interesses fundamentais. Ent\u00e3o, como apontam os documentos oficiais, cabe ao governo o papel de assegurar que o processo democr\u00e1tico se desenvolva de modo a que esses entraves diminuam cada vez mais.-Nessa dire\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao papel da Orienta\u00e7\u00e3o Educacional (OE) nas escolas p\u00fablicas:","provas":[{"id":92927,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:22:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2635400,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se pode deixar de levar em conta que, na realidade brasileira, a profunda estratifica\u00e7\u00e3o social e a injusta distribui\u00e7\u00e3o de renda pode funcionar como entrave para que uma parte consider\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o fa\u00e7a valer os seus direitos e interesses fundamentais. Ent\u00e3o, como apontam os documentos oficiais, cabe ao governo o papel de assegurar que o processo democr\u00e1tico se desenvolva de modo a que esses entraves diminuam cada vez mais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa dire\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao papel da Orienta\u00e7\u00e3o Educacional (OE) nas escolas p\u00fablicas:<\/p>","resposta":10521761,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O profissional da OE precisa se concentrar na simples adapta\u00e7\u00e3o dos estudantes ao espa\u00e7o educacional institucionalizado.","id":10521759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional da OE precisa se concentrar na simples adapta\u00e7\u00e3o dos estudantes ao espa\u00e7o educacional institucionalizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao profissional da OE cabe construir entraves para a concretiza\u00e7\u00e3o dos direitos e interesses fundamentais dos estudantes. ","id":10521760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao profissional da OE cabe construir entraves para a concretiza\u00e7\u00e3o dos direitos e interesses fundamentais dos estudantes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O profissional da OE deve auxiliar a constru\u00e7\u00e3o de uma proposta educacional que tenha em vista a qualidade da forma\u00e7\u00e3o a ser oferecida a todos os estudantes.","id":10521761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional da OE deve auxiliar a constru\u00e7\u00e3o de uma proposta educacional que tenha em vista a qualidade da forma\u00e7\u00e3o a ser oferecida a todos os estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O profissional da OE deve atuar como porta-voz do governo a fim de assegurar a manuten\u00e7\u00e3o dos processos meritocr\u00e1ticos na escola e na sociedade.","id":10521762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional da OE deve atuar como porta-voz do governo a fim de assegurar a manuten\u00e7\u00e3o dos processos meritocr\u00e1ticos na escola e na sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O profissional da OE precisa desenvolver a capacidade de se desresponsabilizar acerca do processo democr\u00e1tico em \u00e2mbito escolar.","id":10521763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional da OE precisa desenvolver a capacidade de se desresponsabilizar acerca do processo democr\u00e1tico em \u00e2mbito escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais do Maranh\u00e3o","sigla":"CORE MA","id":5777,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"core-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, dispostas na Lei n\u00ba 12.527\/2011, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85017,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais do Maranh\u00e3o","sigla":"CORE MA","id":5777,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"core-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-ma-ma-2022-instituto-ibest-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CORE MA - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:25:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2475458,"hashId":"c6270039d3d3206592b5f7f6a7d16603","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, dispostas na Lei n\u00ba 12.527\/2011, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9829450,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser negado o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o caso ela seja necess\u00e1ria \u00e0 tutela judicial ou administrativa de direitos fundamentais.","id":9829447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser negado o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o caso ela seja necess\u00e1ria \u00e0 tutela judicial ou administrativa de direitos fundamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Condutas que impliquem viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos praticada por agentes p\u00fablicos poder\u00e3o ser objeto de restri\u00e7\u00e3o de acesso.","id":9829448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condutas que impliquem viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos praticada por agentes p\u00fablicos poder\u00e3o ser objeto de restri\u00e7\u00e3o de acesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 prevista, na Lei n.\u00ba 12.577\/2011, a classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es como secreta.","id":9829449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 prevista, na Lei n.\u00ba 12.577\/2011, a classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es como secreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es que puderem colocar em risco a seguran\u00e7a dos filhos do presidente da Rep\u00fablica ser\u00e3o classificadas como reservadas.","id":9829450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es que puderem colocar em risco a seguran\u00e7a dos filhos do presidente da Rep\u00fablica ser\u00e3o classificadas como reservadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 sociedade civil organizada controlar o acesso e a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sigilosas produzidas por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","id":9829451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 sociedade civil organizada controlar o acesso e a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sigilosas produzidas por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Daniel e Pedro, irm\u00e3os g\u00eameos e filhos de Tereza, com o intuito de celebrar os seus anivers\u00e1rios de 13 anos, resolveram realizar uma esp\u00e9cie de gincana na garagem do condom\u00ednio edil\u00edcio no qual residem com a m\u00e3e. A gincana era composta por v\u00e1rios desafios, envolvendo corrida de obst\u00e1culos, ca\u00e7a ao tesouro e o desafio final era uma disputa de p\u00eanaltis.Para tanto, estabeleceram como gol o espa\u00e7o entre dois ve\u00edculos estacionados na garagem, o de Tereza e o ve\u00edculo de propriedade do vizinho do apartamento 901. Justamente no \u00faltimo chute ao gol, Daniel acerta uma lumin\u00e1ria que despenca em cima do teto do carro do vizinho, ocasionando avarias na pintura, al\u00e9m de um pequeno amassado. Diante do fato, devidamente constatado nas c\u00e2meras de seguran\u00e7a e confirmado pelos irm\u00e3os, o vizinho procura Tereza, requerendo a repara\u00e7\u00e3o pelos danos sofridos.Ante o fato hipoteticamente narrado, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":93125,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2022-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:44:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2624082,"hashId":"a0896d53fef91918365785aa7dda1015","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Daniel e Pedro, irm\u00e3os g\u00eameos e filhos de Tereza, com o intuito de celebrar os seus anivers\u00e1rios de 13 anos, resolveram realizar uma esp\u00e9cie de gincana na garagem do condom\u00ednio edil\u00edcio no qual residem com a m\u00e3e. A gincana era composta por v\u00e1rios desafios, envolvendo corrida de obst\u00e1culos, ca\u00e7a ao tesouro e o desafio final era uma disputa de p\u00eanaltis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para tanto, estabeleceram como gol o espa\u00e7o entre dois ve\u00edculos estacionados na garagem, o de Tereza e o ve\u00edculo de propriedade do vizinho do apartamento 901. Justamente no \u00faltimo chute ao gol, Daniel acerta uma lumin\u00e1ria que despenca em cima do teto do carro do vizinho, ocasionando avarias na pintura, al\u00e9m de um pequeno amassado. Diante do fato, devidamente constatado nas c\u00e2meras de seguran\u00e7a e confirmado pelos irm\u00e3os, o vizinho procura Tereza, requerendo a repara\u00e7\u00e3o pelos danos sofridos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ante o fato hipoteticamente narrado, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10471305,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tereza responde objetivamente pelos danos causados por seus filhos menores.","id":10471305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tereza responde objetivamente pelos danos causados por seus filhos menores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tereza poder\u00e1 ser responsabilizada pelos danos causados por seus filhos menores se o vizinho demonstrar a culpa in vigilando.","id":10471306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tereza poder\u00e1 ser responsabilizada pelos danos causados por seus filhos menores se o vizinho demonstrar a <em>culpa in vigilando<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tereza, em que pese ser civilmente respons\u00e1vel pelos atos dos seus filhos menores, n\u00e3o ser\u00e1 obrigada a indenizar se demonstrar que n\u00e3o teve culpa pelos atos praticados por seus filhos.","id":10471307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tereza, em que pese ser civilmente respons\u00e1vel pelos atos dos seus filhos menores, n\u00e3o ser\u00e1 obrigada a indenizar se demonstrar que n\u00e3o teve culpa pelos atos praticados por seus filhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tereza, em que pese ser civilmente respons\u00e1vel pelos atos dos seus filhos menores, n\u00e3o ser\u00e1 obrigada a indenizar, pois o ato praticado por seus filhos resultou em mero aborrecimento para o vizinho.","id":10471308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tereza, em que pese ser civilmente respons\u00e1vel pelos atos dos seus filhos menores, n\u00e3o ser\u00e1 obrigada a indenizar, pois o ato praticado por seus filhos resultou em mero aborrecimento para o vizinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tereza, em que pese ser civilmente respons\u00e1vel pelos atos dos seus filhos menores, n\u00e3o ser\u00e1 obrigada a indenizar, pois n\u00e3o h\u00e1 nexo de causalidade entre o ato praticado por um dos seus filhos e o dano, j\u00e1 que este derivou da queda da lumin\u00e1ria.","id":10471309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tereza, em que pese ser civilmente respons\u00e1vel pelos atos dos seus filhos menores, n\u00e3o ser\u00e1 obrigada a indenizar, pois n\u00e3o h\u00e1 nexo de causalidade entre o ato praticado por um dos seus filhos e o dano, j\u00e1 que este derivou da queda da lumin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 80","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","oab":false,"nome":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415861,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-por-fato-improprio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato de Terceiro (Art. 932)","oab":false,"nome":"Fato de Terceiro (Art. 932)","pai":415861,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415872,"slug":"direito-civil-fato-de-terceiro-art-932"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade dos Pais","oab":false,"nome":"Responsabilidade dos Pais","pai":415872,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415873,"slug":"direito-civil-responsabilidade-dos-pais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR n\u00ba 15575, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Agente de degrada\u00e7\u00e3o \u00e9 tudo aquilo que age sobre um sistema, contribuindo para reduzir seu desempenho. ( ) \u00c1rea de piso do APP \u00e9 a soma das \u00e1reas de piso de todos os APP da UH. ( ) A \u00e1rea de superf\u00edcie dos elementos transparentes do APP \u00e9 expressa em cm2. ( ) Caixilho \u00e9 a moldura opaca onde s\u00e3o fixados os vidros de janelas, portas e pain\u00e9is. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, e\u0301:","provas":[{"id":82585,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:08:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2448253,"hashId":"7ac7ace352d246c86168f3d795f25c47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR n\u00ba 15575, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Agente de degrada\u00e7\u00e3o \u00e9 tudo aquilo que age sobre um sistema, contribuindo para reduzir seu desempenho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1rea de piso do APP \u00e9 a soma das \u00e1reas de piso de todos os APP da UH. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e1rea de superf\u00edcie dos elementos transparentes do APP \u00e9 expressa em cm<sup>2<\/sup>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caixilho \u00e9 a moldura opaca onde s\u00e3o fixados os vidros de janelas, portas e pain\u00e9is. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, e\u0301:<\/p>","resposta":9710254,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9710251,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9710252,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9710253,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9710254,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9710255,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 15575","oab":false,"nome":"NBR 15575","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419423,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-15575"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Industria Comercio \/ Turismo","id":25802,"slug":"consultor-legislativo-area-industria-comercio-turismo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante da insufici\u00eancia de recursos financeiros para atender bem a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio em suas aspira\u00e7\u00f5es de lazer, o turismo pode ser amplamente fomentado gra\u00e7as:","provas":[{"id":84909,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Industria Comercio \/ Turismo","id":25802,"slug":"consultor-legislativo-area-industria-comercio-turismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-consultor-legislativo-area-industria-comercio-turismo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Industria Comercio \/ Turismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:09:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2469611,"hashId":"f130d0bfb26396dc059cf051cf4c6cde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante da insufici\u00eancia de recursos financeiros para atender bem a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio em suas aspira\u00e7\u00f5es de lazer, o turismo pode ser amplamente fomentado gra\u00e7as:<\/p>","resposta":9804721,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade em audi\u00eancias p\u00fablicas para diagnosticar as reais necessidades locais","id":9804719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade em audi\u00eancias p\u00fablicas para diagnosticar as reais necessidades locais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a associa\u00e7\u00f5es com o setor semiprivado\/terceiro setor (ONGs, sindicatos, clubes sociais e esportivos, universidades, entre outros)","id":9804720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a associa\u00e7\u00f5es com o setor semiprivado\/terceiro setor (ONGs, sindicatos, clubes sociais e esportivos, universidades, entre outros)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a parcerias p\u00fablico-privadas, concess\u00f5es, autoriza\u00e7\u00f5es e permiss\u00f5es","id":9804721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a parcerias p\u00fablico-privadas, concess\u00f5es, autoriza\u00e7\u00f5es e permiss\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a conv\u00eanios municipais com outros segmentos do setor p\u00fablico (minist\u00e9rios, secretarias)","id":9804722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conv\u00eanios municipais com outros segmentos do setor p\u00fablico (minist\u00e9rios, secretarias)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder p\u00fablico no Turismo","oab":false,"nome":"Poder p\u00fablico no Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402778,"slug":"turismo-e-hotelaria-poder-publico-no-turismo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Geral"],"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bro \u00e9 gerente do setor administrativo de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico federal, sendo comunicado, pelo controle interno, de que v\u00e1rios atos praticados no ano de 2020 estariam com problemas. Foi formada comiss\u00e3o interna para reavaliar todos os atos praticados no per\u00edodo e, no final da an\u00e1lise, constatou-se v\u00edcio posterior de legalidade em dois atos. Havendo v\u00edcio dessa natureza, o Direito Administrativo estabelece que o ato deve sofrer:","provas":[{"id":84783,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Consultor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:11:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2464850,"hashId":"67ccbd72ee27ab6c30ebba72db8087c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bro \u00e9 gerente do setor administrativo de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico federal, sendo comunicado, pelo controle interno, de que v\u00e1rios atos praticados no ano de 2020 estariam com problemas. Foi formada comiss\u00e3o interna para reavaliar todos os atos praticados no per\u00edodo e, no final da an\u00e1lise, constatou-se v\u00edcio posterior de legalidade em dois atos. Havendo v\u00edcio dessa natureza, o Direito Administrativo estabelece que o ato deve sofrer:<\/p>","resposta":9783958,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vincula\u00e7\u00e3o","id":9783955,"corpo":"<p>vincula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"restaura\u00e7\u00e3o","id":9783956,"corpo":"<p>restaura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ativa\u00e7\u00e3o","id":9783957,"corpo":"<p>ativa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o","id":9783958,"corpo":"<p>cassa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o dos atos Administrativos","oab":true,"nome":"Cassa\u00e7\u00e3o dos atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408144,"slug":"direito-administrativo-cassacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nova legisla\u00e7\u00e3o sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos \u2014 Lei n\u00ba 14.133\/2021 \u2014 revogou expressamente a anterior \u2014 Lei n\u00ba 8.666\/1993 \u2014, exceto em rela\u00e7\u00e3o aos contratos assinados anteriormente.","provas":[{"id":85795,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:12:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496949,"hashId":"600a2af0839a4e443570bc3330b4e47c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nova legisla\u00e7\u00e3o sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos \u2014 Lei n\u00ba 14.133\/2021 \u2014 revogou expressamente a anterior \u2014 Lei n\u00ba 8.666\/1993 \u2014, exceto em rela\u00e7\u00e3o aos contratos assinados anteriormente.<\/p>","resposta":9927050,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9927049,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9927050,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de no\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio, Materiais e Log\u00edstica, julgue os itens de 78 a 97.","id":543177,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de no\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio, Materiais e Log\u00edstica, julgue os itens de <strong>78 <\/strong>a <strong>97<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 97","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sucessor ou o herdeiro daquele que causar dano ao er\u00e1rio ou que enriquecer ilicitamente est\u00e3o sujeitos \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de repar\u00e1-lo at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a ou do patrim\u00f4nio transferido.","provas":[{"id":85795,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:10:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496887,"hashId":"e60ea09e8e714f5f1916967cdccf5685","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sucessor ou o herdeiro daquele que causar dano ao er\u00e1rio ou que enriquecer ilicitamente est\u00e3o sujeitos \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de repar\u00e1-lo at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a ou do patrim\u00f4nio transferido.<\/p>","resposta":9926826,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9926826,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9926827,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece a Lei n\u00ba 8.429\/1992 e a suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens 51 e 52.","id":543167,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece a Lei n\u00ba 8.429\/1992 e a suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens <strong>51 <\/strong>e <strong>52<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 e 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 permitido aos agentes p\u00fablicos estabelecer tratamento diferenciado de natureza comercial, legal, trabalhista ou previdenci\u00e1ria a empresas brasileiras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estrangeiras, especialmente quando os bens e servi\u00e7os forem produzidos no Pa\u00eds, e, particularmente, quando produzidos ou prestados por empresas brasileiras.","provas":[{"id":85795,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:13:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496955,"hashId":"cc84397fedd7ce62fac174fd72e95299","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 permitido aos agentes p\u00fablicos estabelecer tratamento diferenciado de natureza comercial, legal, trabalhista ou previdenci\u00e1ria a empresas brasileiras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estrangeiras, especialmente quando os bens e servi\u00e7os forem produzidos no Pa\u00eds, e, particularmente, quando produzidos ou prestados por empresas brasileiras.<\/p>","resposta":9927068,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9927067,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9927068,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de no\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio, Materiais e Log\u00edstica, julgue os itens de 78 a 97.","id":543177,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de no\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio, Materiais e Log\u00edstica, julgue os itens de <strong>78 <\/strong>a <strong>97<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 97","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Rio Grande do Sul","sigla":"AGERGS","id":5744,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"agergs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n\u00ba 8.429\/1992, acerca da a\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":85427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Rio Grande do Sul","sigla":"AGERGS","id":5744,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"agergs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"agergs-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - AGERGS - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:10:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2488843,"hashId":"7c161c74db7ef5e3db39c9a5cac0a842","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n\u00ba 8.429\/1992, acerca da a\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9890420,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa, poder\u00e1 ser formulado, em car\u00e1ter antecedente ou incidente, pedido de indisponibilidade de bens dos r\u00e9us, a fim de garantir a integral recomposi\u00e7\u00e3o do er\u00e1rio ou do acr\u00e9scimo patrimonial resultante de enriquecimento il\u00edcito.","id":9890416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na a\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa, poder\u00e1 ser formulado, em car\u00e1ter antecedente ou incidente, pedido de indisponibilidade de bens dos r\u00e9us, a fim de garantir a integral recomposi\u00e7\u00e3o do er\u00e1rio ou do acr\u00e9scimo patrimonial resultante de enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pedido de indisponibilidade de bens a que se refere o caput deste artigo poder\u00e1 ser formulado independentemente de representa\u00e7\u00e3o.","id":9890417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pedido de indisponibilidade de bens a que se refere o <em>caput <\/em>deste artigo poder\u00e1 ser formulado independentemente de representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando for o caso, o pedido de indisponibilidade de bens incluir\u00e1 a investiga\u00e7\u00e3o, o exame e o bloqueio de bens, contas banc\u00e1rias e aplica\u00e7\u00f5es financeiras mantidas pelo indiciado no exterior, nos termos da lei e dos tratados internacionais.","id":9890418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando for o caso, o pedido de indisponibilidade de bens incluir\u00e1 a investiga\u00e7\u00e3o, o exame e o bloqueio de bens, contas banc\u00e1rias e aplica\u00e7\u00f5es financeiras mantidas pelo indiciado no exterior, nos termos da lei e dos tratados internacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O pedido de indisponibilidade de bens apenas ser\u00e1 deferido mediante a demonstra\u00e7\u00e3o no caso concreto de perigo de dano irrepar\u00e1vel ou de risco ao resultado \u00fatil do processo, desde que o juiz se conven\u00e7a da probabilidade da ocorr\u00eancia dos atos descritos na peti\u00e7\u00e3o inicial com fundamento nos respectivos elementos de instru\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a oitiva do r\u00e9u em 5 (cinco) dias.","id":9890419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pedido de indisponibilidade de bens apenas ser\u00e1 deferido mediante a demonstra\u00e7\u00e3o no caso concreto de perigo de dano irrepar\u00e1vel ou de risco ao resultado \u00fatil do processo, desde que o juiz se conven\u00e7a da probabilidade da ocorr\u00eancia dos atos descritos na peti\u00e7\u00e3o inicial com fundamento nos respectivos elementos de instru\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a oitiva do r\u00e9u em 5 (cinco) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A indisponibilidade de bens poder\u00e1 ser decretada sem a oitiva pr\u00e9via do r\u00e9u, sempre que o contradit\u00f3rio pr\u00e9vio puder frustrar a efetividade da medida ou houver outras circunst\u00e2ncias que recomendem a prote\u00e7\u00e3o liminar, presumindo-se a urg\u00eancia.","id":9890420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A indisponibilidade de bens poder\u00e1 ser decretada sem a oitiva pr\u00e9via do r\u00e9u, sempre que o contradit\u00f3rio pr\u00e9vio puder frustrar a efetividade da medida ou houver outras circunst\u00e2ncias que recomendem a prote\u00e7\u00e3o liminar, presumindo-se a urg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 6492 que tem por objetivo fixar as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de projetos de arquitetura, visando \u00e0 sua boa compreens\u00e3o.Avalie as afirmativas colocando um V quando for verdadeira e F quando for falsa:(___) Fachada \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de planos externos da edifica\u00e7\u00e3o. Os cortes transversais e longitudinais podem ser marcados nas fachadas.(___) Eleva\u00e7\u00f5es \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o dimensional entre a representa\u00e7\u00e3o de um objeto no desenho e suas dimens\u00f5es reais.(___) Os desenhos devem ser executados em pap\u00e9is transparentes ou opacos, de resist\u00eancia e durabilidade apropriadas. A escolha do tipo de papel deve ser feita em fun\u00e7\u00e3o dos objetivos, do tipo do projeto e das facilidades de reprodu\u00e7\u00e3o, a saber: papel transparente e papel opaco.(___) Sendo necess\u00e1rio o dobramento de folhas das c\u00f3pias de desenho, o formato final deve ser o A4.(___)Anteprojeto Defini\u00e7\u00e3o do partido arquitet\u00f4nico e dos elementos construtivos, considerando os projetos complementares (estrutura, instala\u00e7\u00f5es, etc.). Nesta etapa, o projeto deve receber aprova\u00e7\u00e3o final do cliente e dos \u00f3rg\u00e3os oficiais envolvidos e possibilitar a contrata\u00e7\u00e3o da obra.A alternativa que apresenta de forma CORRETA a classifica\u00e7\u00e3o das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":83358,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-desenhista-4","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Desenhista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468883,"hashId":"1a5db9553ab4bd656da9dc0014348848","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 6492 que tem por objetivo fixar as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de projetos de arquitetura, visando \u00e0 sua boa compreens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirmativas colocando um V quando for verdadeira e F quando for falsa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>) Fachada \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de planos externos da edifica\u00e7\u00e3o. Os cortes transversais e longitudinais podem ser marcados nas fachadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>) Eleva\u00e7\u00f5es \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o dimensional entre a representa\u00e7\u00e3o de um objeto no desenho e suas dimens\u00f5es reais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>) Os desenhos devem ser executados em pap\u00e9is transparentes ou opacos, de resist\u00eancia e durabilidade apropriadas. A escolha do tipo de papel deve ser feita em fun\u00e7\u00e3o dos objetivos, do tipo do projeto e das facilidades de reprodu\u00e7\u00e3o, a saber: papel transparente e papel opaco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>) Sendo necess\u00e1rio o dobramento de folhas das c\u00f3pias de desenho, o formato final deve ser o A4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>)Anteprojeto Defini\u00e7\u00e3o do partido arquitet\u00f4nico e dos elementos construtivos, considerando os projetos complementares (estrutura, instala\u00e7\u00f5es, etc.). Nesta etapa, o projeto deve receber aprova\u00e7\u00e3o final do cliente e dos \u00f3rg\u00e3os oficiais envolvidos e possibilitar a contrata\u00e7\u00e3o da obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta de forma CORRETA a classifica\u00e7\u00e3o das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":9801313,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V - V.","id":9801309,"corpo":"<p>V - V - V - V - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F - F - F - F - F.","id":9801310,"corpo":"<p>F - F - F - F - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - F - V - F - F.","id":9801311,"corpo":"<p>V - F - V - F - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - F - V - F - V.","id":9801312,"corpo":"<p>F - F - V - F - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - F - V - V - V.","id":9801313,"corpo":"<p>V - F - V - V - V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6492 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6492 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402337,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6492-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6492 \u2013 Representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura","oab":false,"nome":"NBR 6492 \u2013 Representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura","pai":429874,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":429878,"slug":"arquitetura-nbr-6492-representacao-de-projetos-de-arquitetura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Federal 10.520\/02, que trata sobre a modalidade de licita\u00e7\u00e3o Preg\u00e3o, em seu Art. 5\u00ba: \u00c9 vedada a exig\u00eancia de: I - Garantia de resposta; II - Aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes, como condi\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o no certame; e III - Pagamento de taxas e emolumentos, salvo os referentes a fornecimento do edital, que n\u00e3o ser\u00e3o superiores ao custo de sua reprodu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, e aos custos de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, quando for o caso. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":85218,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2022-avanca-sp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Oficial Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:22:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2480028,"hashId":"bb6d45354e92d9c039a3af0961abab56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Federal 10.520\/02, que trata sobre a modalidade de licita\u00e7\u00e3o Preg\u00e3o, em seu Art. 5\u00ba: \u00c9 vedada a exig\u00eancia de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Garantia de resposta; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes, como condi\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o no certame; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Pagamento de taxas e emolumentos, salvo os referentes a fornecimento do edital, que n\u00e3o ser\u00e3o superiores ao custo de sua reprodu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, e aos custos de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, quando for o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9850696,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o inciso III est\u00e1 incorreto. ","id":9850694,"corpo":"<p>Somente o inciso III est\u00e1 incorreto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o inciso II est\u00e1 incorreto.","id":9850695,"corpo":"<p>Somente o inciso II est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o inciso I est\u00e1 incorreto.","id":9850696,"corpo":"<p>Somente o inciso I est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os incisos est\u00e3o incorretos.","id":9850697,"corpo":"<p>Todos os incisos est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os incisos est\u00e3o corretos. ","id":9850698,"corpo":"<p>Todos os incisos est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual foi o principal objeto de interesse de Lev Vygotsky ao desenvolver as teoriza\u00e7\u00f5es hist\u00f3rico-culturais?","provas":[{"id":92927,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:25:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2635432,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual foi o principal objeto de interesse de Lev Vygotsky ao desenvolver as teoriza\u00e7\u00f5es hist\u00f3rico-culturais?<\/p>","resposta":10521921,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ju\u00edzo moral infantil ","id":10521917,"corpo":"<p>o ju\u00edzo moral infantil <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a equilibra\u00e7\u00e3o cognitiva","id":10521918,"corpo":"<p>a equilibra\u00e7\u00e3o cognitiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a diferencia\u00e7\u00e3o transitiva","id":10521919,"corpo":"<p>a diferencia\u00e7\u00e3o transitiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o universalismo estrutural","id":10521920,"corpo":"<p>o universalismo estrutural<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores","id":10521921,"corpo":"<p>as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais do Maranh\u00e3o","sigla":"CORE MA","id":5777,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"core-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma desvantagem de uma rede ponto a ponto.","provas":[{"id":85017,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais do Maranh\u00e3o","sigla":"CORE MA","id":5777,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"core-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-ma-ma-2022-instituto-ibest-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CORE MA - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:25:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2475464,"hashId":"84b5f888a44871faca591b7816f1d53d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma desvantagem de uma rede ponto a ponto.<\/p>","resposta":9829480,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser usada em redes pequenas.","id":9829477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode ser usada em redes pequenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possui alto custo, uma vez que seus conectores e cabos s\u00e3o mais caros do que os utilizados nas outras topologias.","id":9829478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui alto custo, uma vez que seus conectores e cabos s\u00e3o mais caros do que os utilizados nas outras topologias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tem n\u00edvel alto de dificuldade quanto a sua montagem.","id":9829479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem n\u00edvel alto de dificuldade quanto a sua montagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apresenta dificuldade para expandir a rede.","id":9829480,"corpo":"<p>Apresenta dificuldade para expandir a rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser usada para conectar computadores pessoais; apenas \u00e9 utilizada para conex\u00e3o entre servidores.","id":9829481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode ser usada para conectar computadores pessoais; apenas \u00e9 utilizada para conex\u00e3o entre servidores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ponto a ponto","oab":false,"nome":"Ponto a ponto","pai":405149,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405150,"slug":"informatica-ponto-a-ponto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas e M\u00e9todos","id":25117,"slug":"analista-de-sistemas-e-metodos"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a Lei n.\u00ba 10.520\/2002, para efeito de habilita\u00e7\u00e3o, ao licitante \u00e9 facultado deixar de apresentar os documentos de habilita\u00e7\u00e3o que j\u00e1 constem do SICAF e de sistemas semelhantes do poder p\u00fablico, assegurado aos demais licitantes o direito de acesso aos dados documentais.","provas":[{"id":84959,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas e M\u00e9todos","id":25117,"slug":"analista-de-sistemas-e-metodos"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-e-metodos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista de Sistemas e M\u00e9todos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:00:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2470437,"hashId":"9dfea0c064c0d3408ceaf72e446962e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n.\u00ba 10.520\/2002, para efeito de habilita\u00e7\u00e3o, ao licitante \u00e9 facultado deixar de apresentar os documentos de habilita\u00e7\u00e3o que j\u00e1 constem do SICAF e de sistemas semelhantes do poder p\u00fablico, assegurado aos demais licitantes o direito de acesso aos dados documentais.<\/p>","resposta":9808108,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9808108,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9808109,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de TI, julgue os itens a seguir.","id":540363,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de TI, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 116","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autoexecutoriedade consiste em um atributo pelo qual o ato administrativo pode ser posto em execu\u00e7\u00e3o pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sem necessidade de interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":84957,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-6-sp-2022-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:05:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2470543,"hashId":"5bb4fd595e0b68bb527531cc8b681046","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoexecutoriedade consiste em um atributo pelo qual o ato administrativo pode ser posto em execu\u00e7\u00e3o pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sem necessidade de interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":9808390,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9808390,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9808391,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos atos administrativos, julgue os itens de 55 a 62.","id":540384,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos atos administrativos, julgue os itens de <strong>55 <\/strong>a <strong>62<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 62","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na sindic\u00e2ncia, o princ\u00edpio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio deve ter aplica\u00e7\u00e3o ampla e irrestrita.","provas":[{"id":84957,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-6-sp-2022-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:03:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2470533,"hashId":"8fb7589bc190bcf42eb26b73e9434973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sindic\u00e2ncia, o princ\u00edpio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio deve ter aplica\u00e7\u00e3o ampla e irrestrita.<\/p>","resposta":9808368,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9808367,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9808368,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do procedimento administrativo disciplinar, julgue os itens de 47 a 54.","id":540383,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do procedimento administrativo disciplinar, julgue os itens de <strong>47 <\/strong>a <strong>54<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 54","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sindic\u00e2ncia \u00e9 um processo administrativo de natureza essencialmente litigiosa.","provas":[{"id":84957,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-6-sp-2022-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:02:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2470531,"hashId":"0ba2652f78bc6805d284365248dc1f7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sindic\u00e2ncia \u00e9 um processo administrativo de natureza essencialmente litigiosa.<\/p>","resposta":9808361,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9808360,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9808361,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do procedimento administrativo disciplinar, julgue os itens de 47 a 54.","id":540383,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do procedimento administrativo disciplinar, julgue os itens de <strong>47 <\/strong>a <strong>54<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 54","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais","id":25417,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-ciencias-sociais"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Considerando que o reconhecimento da dignidade inerente a todos os membros da fam\u00edlia humana e de seus direitos iguais e inalien\u00e1veis \u00e9 o fundamento da liberdade, da justi\u00e7a e da paz no mundo.\" ONU. Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos. (1948). Dispon\u00edvel em: os-direeto-hummanoosrg\/brazil\/declaracao-universal-dos-direitos-humanos A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos foi criada em 1948 com a finalidade de tentar impedir a:","provas":[{"id":79574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais","id":25417,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:47:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2380654,"hashId":"06dc2c382bd9a3fc9277164beb6a2561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Considerando que o reconhecimento da dignidade inerente a todos os membros da fam\u00edlia humana e de seus direitos iguais e inalien\u00e1veis \u00e9 o fundamento da liberdade, da justi\u00e7a e da paz no mundo.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ONU. Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos. (1948). Dispon\u00edvel em: os-direeto-hummanoosrg\/brazil\/declaracao-universal-dos-direitos-humanos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos foi criada em 1948 com a finalidade de tentar impedir a:<\/p>","resposta":9421142,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desigualdade s\u00f3cio-econ\u00f4mica capitalista.","id":9421140,"corpo":"<p>desigualdade s\u00f3cio-econ\u00f4mica capitalista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"expans\u00e3o dos movimentos oper\u00e1rios.","id":9421141,"corpo":"<p>expans\u00e3o dos movimentos oper\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"persegui\u00e7\u00e3o a grupos minorit\u00e1rios.","id":9421142,"corpo":"<p>persegui\u00e7\u00e3o a grupos minorit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"destrui\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos culturais.","id":9421143,"corpo":"<p>destrui\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade da edifica\u00e7\u00e3o ou de seus sistemas de desempenhar suas fun\u00e7\u00f5es, ao longo do tempo e sob condi\u00e7\u00f5es de uso e manuten\u00e7\u00e3o especificadas, de acordo com a NBR-15575:2013, corresponde a qual conceito?","provas":[{"id":82237,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-arquiteto","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:47:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2446494,"hashId":"0dec46af74282df46f7226aa00c976f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade da edifica\u00e7\u00e3o ou de seus sistemas de desempenhar suas fun\u00e7\u00f5es, ao longo do tempo e sob condi\u00e7\u00f5es de uso e manuten\u00e7\u00e3o especificadas, de acordo com a NBR-15575:2013, corresponde a qual conceito?<\/p>","resposta":9702612,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vida \u00fatil.","id":9702610,"corpo":"<p>vida \u00fatil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prazo de garantia certificada.","id":9702611,"corpo":"<p>prazo de garantia certificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"durabilidade.","id":9702612,"corpo":"<p>durabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas anteriores. ","id":9702613,"corpo":"<p>nenhuma das alternativas anteriores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 15575","oab":false,"nome":"NBR 15575","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419423,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-15575"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a garantia dos direitos humanos, assinale corretamente: ","provas":[{"id":82006,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:46:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2439970,"hashId":"f5db768c5ce1b78b2ff3347f00b27bee","enunciado":"<p>Sobre a garantia dos direitos humanos, assinale <strong>corretamente<\/strong>: <\/p>","resposta":9676775,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o expressos em tratados internacionais, de forma atender interesses dos pa\u00edses europeus. ","id":9676774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o expressos em tratados internacionais, de forma atender interesses dos pa\u00edses europeus. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os direitos humanos s\u00e3o garantidos legalmente pelo ordenamento jur\u00eddico, protegendo os indiv\u00edduos e grupos contra a\u00e7\u00f5es que interferem nas liberdades fundamentais e na dignidade da pessoa humana. ","id":9676775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos humanos s\u00e3o garantidos legalmente pelo ordenamento jur\u00eddico, protegendo os indiv\u00edduos e grupos contra a\u00e7\u00f5es que interferem nas liberdades fundamentais e na dignidade da pessoa humana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A garantia dos direitos humanos passa por uma organiza\u00e7\u00e3o jur\u00eddica em que a modalidade do direito respons\u00e1vel por esse embasamento legal seria o Direito Constitucional.","id":9676776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia dos direitos humanos passa por uma organiza\u00e7\u00e3o jur\u00eddica em que a modalidade do direito respons\u00e1vel por esse embasamento legal seria o Direito Constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o assegurados a todos os cidad\u00e3os do mundo. No entanto, \u00e9 fundamental que os pa\u00edses de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica liberal sejam os pilares para a garantia dos direitos humanos.","id":9676777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o assegurados a todos os cidad\u00e3os do mundo. No entanto, \u00e9 fundamental que os pa\u00edses de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica liberal sejam os pilares para a garantia dos direitos humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental a garantia de direitos humanos resultarem em atos que obede\u00e7am o estado laico, mas que haja atendimento priorit\u00e1rio aos princ\u00edpios religiosos crist\u00e3os.","id":9676778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental a garantia de direitos humanos resultarem em atos que obede\u00e7am o estado laico, mas que haja atendimento priorit\u00e1rio aos princ\u00edpios religiosos crist\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos direitos humanos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos direitos humanos","pai":407070,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407074,"slug":"direitos-humanos-caracteristicas-dos-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe","id":22053,"slug":"guarda-civil-municipal-2a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna contida no seguinte texto: -\u201cA ____________ \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o aut\u00f4nomo da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA), integrado por sete membros independentes, encarregado da promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos no continente americano\u201d.","provas":[{"id":83407,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe","id":22053,"slug":"guarda-civil-municipal-2a-classe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2022-uece-guarda-civil-municipal-2a-classe","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:44:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2467464,"hashId":"04ef068064681ebd7e6dd19ea4487061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna contida no seguinte texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA ____________ \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o aut\u00f4nomo da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA), integrado por sete membros independentes, encarregado da promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos no continente americano\u201d.<\/p>","resposta":9795214,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos","id":9795214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia Internacional Americana","id":9795215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confer\u00eancia Internacional Americana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos","id":9795216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","id":9795217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corte Interamericana de Direitos Humanos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 51","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos","pai":407103,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407104,"slug":"direitos-humanos-comissao-interamericana-de-direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407103,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instituicoes"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os","id":24570,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-e-servicos"},{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498,"slug":"tecnico-financeiro"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da indisponibilidade estipula que a Administra\u00e7\u00e3o tem a livre disposi\u00e7\u00e3o dos bens e dos interesses p\u00fablicos, porque atua em nome da coletividade e em prol do interesse p\u00fablico.","provas":[{"id":84979,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os","id":24570,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-e-servicos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-assistente-tecnico-administrativo-e-servicos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os - 2022"},{"id":84980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498,"slug":"tecnico-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico Financeiro - 2022"},{"id":84978,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:33:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2472098,"hashId":"58344efeaa6921301a8aef902afc5694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da indisponibilidade estipula que a Administra\u00e7\u00e3o tem a livre disposi\u00e7\u00e3o dos bens e dos interesses p\u00fablicos, porque atua em nome da coletividade e em prol do interesse p\u00fablico.<\/p>","resposta":9815098,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9815097,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9815098,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 91 a 100.","id":540558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se viver democraticamente em uma sociedade \u00e9 preciso respeitar os diferentes grupos e culturas que a constituem. A sociedade brasileira \u00e9 formada n\u00e3o s\u00f3 por diferentes etnias, como por imigrantes de diferentes pa\u00edses. Sabe-se que as regi\u00f5es brasileiras t\u00eam caracter\u00edsticas bastante diversas e a conviv\u00eancia entre grupos diferenciados muitas vezes \u00e9 marcada pelo preconceito e pela discrimina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, um dos grandes desafios da escola \u00e9 investir na supera\u00e7\u00e3o da discrimina\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, a escola deve ser espa\u00e7o de di\u00e1logo, de aprender a conviver, vivenciando os pr\u00f3prios costumes e respeitando as diferentes formas de express\u00e3o. Qual \u00e9 o tema transversal abordado nesse par\u00e1grafo?","provas":[{"id":92926,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-administrador-escolar-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Administrador Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:32:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2635441,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se viver democraticamente em uma sociedade \u00e9 preciso respeitar os diferentes grupos e culturas que a constituem. A sociedade brasileira \u00e9 formada n\u00e3o s\u00f3 por diferentes etnias, como por imigrantes de diferentes pa\u00edses. Sabe-se que as regi\u00f5es brasileiras t\u00eam caracter\u00edsticas bastante diversas e a conviv\u00eancia entre grupos diferenciados muitas vezes \u00e9 marcada pelo preconceito e pela discrimina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, um dos grandes desafios da escola \u00e9 investir na supera\u00e7\u00e3o da discrimina\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, a escola deve ser espa\u00e7o de di\u00e1logo, de aprender a conviver, vivenciando os pr\u00f3prios costumes e respeitando as diferentes formas de express\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o tema transversal abordado nesse par\u00e1grafo?<\/p>","resposta":10521961,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade social","id":10521958,"corpo":"<p>Sa\u00fade social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Provid\u00eancia divina","id":10521959,"corpo":"<p>Provid\u00eancia divina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio emocional","id":10521960,"corpo":"<p>Equil\u00edbrio emocional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pluralidade cultural","id":10521961,"corpo":"<p>Pluralidade cultural<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a individual","id":10521962,"corpo":"<p>Justi\u00e7a individual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nih\u00f4nio contratou um seguro de invalidez permanente. No dia 08\/03\/2020, sofreu um grave acidente que o deixou internado por meses. Depois de longa convalesc\u00eancia, teve a confirma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, em 08\/06\/2021, de que estaria incapacitado permanentemente para o trabalho. Por isso, em 08\/10\/2021, requereu \u00e0 seguradora o pagamento do capital segurado, o que lhe foi negado, em 08\/12\/2021, sob o argumento de que a pretens\u00e3o estava prescrita, considerado o prazo \u00e2nuo desde a data do acidente. Nih\u00f4nio, ent\u00e3o, aju\u00edza a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, sustentando, em s\u00edntese, que: (i) o acidente ocorreu sob a \u00e9gide da Lei n\u00ba 14.010\/2020 a qual, ao dispor sobre o regime Regime Jur\u00eddico Emergencial e Transit\u00f3rio das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de Direito Privado no per\u00edodo da pandemia do coronav\u00edrus (Covid-19), disp\u00f5e que [o]s prazos prescricionais consideram-se impedidos ou suspensos, conforme o caso, a partir da entrada em vigor desta Lei at\u00e9 30 de outubro de 2020; e (ii) da mesma forma, o pedido de pagamento \u00e0 seguradora suspende o prazo prescricional at\u00e9 que o segurado tenha ci\u00eancia da decis\u00e3o. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que o prazo prescricional tem por termo final: ","provas":[{"id":94676,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - PGE SC - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:31:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2641842,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nih\u00f4nio contratou um seguro de invalidez permanente. No dia 08\/03\/2020, sofreu um grave acidente que o deixou internado por meses. Depois de longa convalesc\u00eancia, teve a confirma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, em 08\/06\/2021, de que estaria incapacitado permanentemente para o trabalho. Por isso, em 08\/10\/2021, requereu \u00e0 seguradora o pagamento do capital segurado, o que lhe foi negado, em 08\/12\/2021, sob o argumento de que a pretens\u00e3o estava prescrita, considerado o prazo \u00e2nuo desde a data do acidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nih\u00f4nio, ent\u00e3o, aju\u00edza a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, sustentando, em s\u00edntese, que: <em>(i) <\/em>o acidente ocorreu sob a \u00e9gide da Lei n\u00ba 14.010\/2020 a qual, ao dispor sobre o regime Regime Jur\u00eddico Emergencial e Transit\u00f3rio das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de Direito Privado no per\u00edodo da pandemia do coronav\u00edrus (Covid-19), disp\u00f5e que <em>[o]s prazos prescricionais consideram-se impedidos ou suspensos, conforme o caso, a partir da entrada em vigor desta Lei at\u00e9 30 de outubro de 2020<\/em>; e <em>(ii) <\/em>da mesma forma, o pedido de pagamento \u00e0 seguradora suspende o prazo prescricional at\u00e9 que o segurado tenha ci\u00eancia da decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que o prazo prescricional tem por termo final: <\/p>","resposta":10550996,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"08\/03\/2021;","id":10550993,"corpo":"<p>08\/03\/2021;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30\/10\/2021;","id":10550994,"corpo":"<p>30\/10\/2021;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30\/12\/2021;","id":10550995,"corpo":"<p>30\/12\/2021;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"08\/08\/2022;","id":10550996,"corpo":"<p>08\/08\/2022;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"08\/12\/2022.","id":10550997,"corpo":"<p>08\/12\/2022.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 42","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","oab":true,"nome":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405908,"slug":"direito-civil-prazos-da-prescricao-art-205-e-206"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os","id":24570,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-e-servicos"},{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498,"slug":"tecnico-financeiro"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da razoabilidade n\u00e3o incide apenas sobre a fun\u00e7\u00e3o administrativa, mas sim sobre qualquer fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, inclusive a fun\u00e7\u00e3o legislativa.","provas":[{"id":84979,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os","id":24570,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-e-servicos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-assistente-tecnico-administrativo-e-servicos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Assistente T\u00e9cnico Administrativo e Servi\u00e7os - 2022"},{"id":84980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498,"slug":"tecnico-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico Financeiro - 2022"},{"id":84978,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:33:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2472102,"hashId":"059c9fade098ad87e04161ae141728d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da razoabilidade n\u00e3o incide apenas sobre a fun\u00e7\u00e3o administrativa, mas sim sobre qualquer fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, inclusive a fun\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","resposta":9815108,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9815108,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9815109,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 91 a 100.","id":540558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na a\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa, ap\u00f3s a r\u00e9plica do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o juiz proferir\u00e1 decis\u00e3o na qual indicar\u00e1 com precis\u00e3o a tipifica\u00e7\u00e3o do ato de improbidade administrativa imput\u00e1vel ao r\u00e9u, sendo-lhe vedado modificar o fato principal e a capitula\u00e7\u00e3o legal apresentada pelo autor.","provas":[{"id":84971,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremero-ro-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMERO - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:54:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2472222,"hashId":"68000c1d8b0f5e8b53f10e263bd17ca6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na a\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa, ap\u00f3s a r\u00e9plica do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o juiz proferir\u00e1 decis\u00e3o na qual indicar\u00e1 com precis\u00e3o a tipifica\u00e7\u00e3o do ato de improbidade administrativa imput\u00e1vel ao r\u00e9u, sendo-lhe vedado modificar o fato principal e a capitula\u00e7\u00e3o legal apresentada pelo autor.<\/p>","resposta":9815495,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9815495,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9815496,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens de 41 a 50.","id":540578,"enunciado":"<p>\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es e as associa\u00e7\u00f5es representativas, no tocante a direitos e interesses coletivos, s\u00e3o legitimadas como interessadas no processo administrativo.","provas":[{"id":84971,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremero-ro-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMERO - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:54:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2472231,"hashId":"a914eefafdbc66b30210fe70c3ae0a37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es e as associa\u00e7\u00f5es representativas, no tocante a direitos e interesses coletivos, s\u00e3o legitimadas como interessadas no processo administrativo.<\/p>","resposta":9815525,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9815525,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9815526,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 51 a 55.","id":540580,"enunciado":"<p>De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604,"slug":"assistente-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda atividade destinada a obter determinada utilidade de interesse para a Administra\u00e7\u00e3o, de acordo com o Art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.666\/93, tais como instala\u00e7\u00e3o, montagem, repara\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o, considera-se:","provas":[{"id":84745,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604,"slug":"assistente-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:35:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2465347,"hashId":"e384bcce5a0c62d129b011c1ff853755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda atividade destinada a obter determinada utilidade de interesse para a Administra\u00e7\u00e3o, de acordo com o Art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.666\/93, tais como instala\u00e7\u00e3o, montagem, repara\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o, considera-se:<\/p>","resposta":9786138,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obra","id":9786136,"corpo":"<p>obra<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compra","id":9786137,"corpo":"<p>compra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"servi\u00e7o","id":9786138,"corpo":"<p>servi\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o","id":9786139,"corpo":"<p>aliena\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico, o princ\u00edpio b\u00e1sico que se pretende observar \u00e9 a efici\u00eancia.","provas":[{"id":85796,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:07:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2497491,"hashId":"26b22827b5e76762002834af4f76b3be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico, o princ\u00edpio b\u00e1sico que se pretende observar \u00e9 a efici\u00eancia.<\/p>","resposta":9929444,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9929443,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9929444,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a no\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 71 a 79.","id":543251,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a no\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>79<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 79","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IMAM Concursos P\u00fablicos","descricao":"IMAM Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":383,"slug":"imam-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia","sigla":"","id":5667,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cassia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"... saborear um prat\u00e3o de feijoada, um p\u00e3ozinho de queijo, um biscoitinho caseiro ou qualquer outra del\u00edcia culin\u00e1ria...\", o aumentativo e os diminutivos foram empregados ","provas":[{"id":87009,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia","sigla":"","id":5667,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cassia-mg"},"banca":{"nome":"IMAM Concursos P\u00fablicos","descricao":"IMAM Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":383,"slug":"imam-concursos-publicos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cassia-mg-2022-imam-concursos-publicos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"IMAM Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de C\u00e1ssia - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:15:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2534050,"hashId":"840482f05dcd0dd3566b4b44e61943c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"... saborear um prat\u00e3o de feijoada, um p\u00e3ozinho de queijo, um biscoitinho caseiro ou qualquer outra del\u00edcia culin\u00e1ria...\", o aumentativo e os diminutivos foram empregados <\/p>","resposta":10087313,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fim de apelidar as citadas iguarias de maneira pejorativa.","id":10087310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fim de apelidar as citadas iguarias de maneira pejorativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"com for\u00e7a depreciativa flagrante na descri\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas petiscos. ","id":10087311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com for\u00e7a depreciativa flagrante na descri\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas petiscos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na inten\u00e7\u00e3o de esvaziar os sentidos dos nomes a que eles se referem. ","id":10087312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na inten\u00e7\u00e3o de esvaziar os sentidos dos nomes a que eles se referem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"como recurso afetivo para intensificar a men\u00e7\u00e3o \u00e0s referidas guloseimas.","id":10087313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como recurso afetivo para intensificar a men\u00e7\u00e3o \u00e0s referidas guloseimas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pratos t\u00edpicos de Minas revelam mem\u00f3rias afetivas Luigy Bitencourt\"Sabor &amp; afeto\". H\u00e1 nome mais perfeito para um programa que busca retratar a cultura mineira e sua diversidade atrav\u00e9s de deliciosos pratos t\u00edpicos espalhados pelo Estado? Todos n\u00f3s temos (que seja) uma lembran\u00e7a dos almo\u00e7os de domingo, dos caf\u00e9s da tarde e de toda a fam\u00edlia se reunindo \u00e0 mesa para prosear e saborear um prat\u00e3o de feijoada, um p\u00e3ozinho de queijo, um biscoitinho caseiro ou qualquer outra del\u00edcia culin\u00e1ria que somente n\u00f3s, mineiros, sabemos fazer.A proposta do programa da Rede Minas, que estreou em dezembro do ano passado e vai ao ar \u00e0s quintas-feiras, \u00e0s 20h, \u00e9 desbravar as Gerais e mostrar seu povo por meio da culin\u00e1ria. A atra\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada pela chef Maria Esperan\u00e7a de Paula, formada em gastronomia internacional pelo Instituto Gastron\u00f4mico das Am\u00e9ricas (IGA), que tamb\u00e9m fez cursos de gastronomia molecular no Gastronomy Lab e lidera o Atelier Esperan\u00e7a na Cozinha.\"Uma das quest\u00f5es que est\u00e1 muito presente na culin\u00e1ria atual \u00e9 a confort food (comida confort\u00e1vel). A cozinha mineira possui isso no seu DNA: o movimento de n\u00e3o apenas preparar o alimento, mas pensar em como a comida \u00e9 servida e qual \u00e9 a sua hist\u00f3ria. O acolhimento est\u00e1 intr\u00ednseco na culin\u00e1ria\", declara Esperan\u00e7a.\"Sabor &amp; afeto\" n\u00e3o contempla apenas as del\u00edcias da culin\u00e1ria de Minas. O primeiro bloco de cada epis\u00f3dio \u00e9 dedicado a contar a hist\u00f3ria - em parte, pelo menos - da localidade visitada, suas atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas, tradi\u00e7\u00f5es e curiosidades. \"Vamos at\u00e9 a cidade e conhecemos os personagens que v\u00e3o nos revelar hist\u00f3rias, que s\u00e3o mem\u00f3rias afetivas, receitas de fam\u00edlia e mostrar o que tem l\u00e1\", aponta Caroline Ramos, gerente de Produ\u00e7\u00e3o da Rede Minas.O segundo segmento une a cultura e a comida, narrando a import\u00e2ncia da culin\u00e1ria para o local atrav\u00e9s de chefs e especialistas. \"A nossa comida tem uma identidade e um dono: a dona Maria, que faz sua receita de quatro gera\u00e7\u00f5es e cozinha em seu cantinho, assim como sua m\u00e3e e sua av\u00f3 faziam\", afirma a chef Esperan\u00e7a. \"Essas caracter\u00edsticas a diferenciam\", sintetiza.J\u00e1 na terceira parte, Esperan\u00e7a reproduz um prato t\u00edpico, mas sempre com alguma novidade. A chef conta que se surpreendeu com a repercuss\u00e3o positiva que 0 programa e os preparas dos pratos est\u00e3o gerando. Em suas f\u00e9rias, teve a oportunidade de visitar alguns dos locais que j\u00e1 abordou e provar algumas das receitas produzidas.Os produtores tamb\u00e9m ressaltam a import\u00e2ncia da culin\u00e1ria mineira - que est\u00e1 para se tornar patrim\u00f4nio cultural - para a subsist\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o. \"\u00c9 um ponto fundamental para a economia do Estado, para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, al\u00e9m de fixar o homem e a mulher em sua terra\", afirma lke Yagelovic, diretor de Conte\u00fado e Programa\u00e7\u00e3o da Empresa Mineira de Comunica\u00e7\u00e3o (EMC), que encabe\u00e7a as mudan\u00e7as da programa\u00e7\u00e3o da emissora p\u00fablica.Estado de Minas, TV, 06 mar. 2022, p. 3. Adaptado.","id":547249,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pratos t\u00edpicos de Minas revelam mem\u00f3rias afetivas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Luigy Bitencourt<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Sabor &amp; afeto\". H\u00e1 nome mais perfeito para um programa que busca retratar a cultura mineira e sua diversidade atrav\u00e9s de deliciosos pratos t\u00edpicos espalhados pelo Estado? Todos n\u00f3s temos (que seja) uma lembran\u00e7a dos almo\u00e7os de domingo, dos caf\u00e9s da tarde e de toda a fam\u00edlia se reunindo \u00e0 mesa para prosear e saborear um prat\u00e3o de feijoada, um p\u00e3ozinho de queijo, um biscoitinho caseiro ou qualquer outra del\u00edcia culin\u00e1ria que somente n\u00f3s, mineiros, sabemos fazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A proposta do programa da Rede Minas, que estreou em dezembro do ano passado e vai ao ar \u00e0s quintas-feiras, \u00e0s 20h, \u00e9 desbravar as Gerais e mostrar seu povo por meio da culin\u00e1ria. A atra\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada pela chef Maria Esperan\u00e7a de Paula, formada em gastronomia internacional pelo Instituto Gastron\u00f4mico das Am\u00e9ricas (IGA), que tamb\u00e9m fez cursos de gastronomia molecular no <em>Gastronomy Lab <\/em>e lidera o Atelier Esperan\u00e7a na Cozinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Uma das quest\u00f5es que est\u00e1 muito presente na culin\u00e1ria atual \u00e9 a <em>confort food<\/em> (comida confort\u00e1vel). A cozinha mineira possui isso no seu DNA: o movimento de n\u00e3o apenas preparar o alimento, mas pensar em como a comida \u00e9 servida e qual \u00e9 a sua hist\u00f3ria. O acolhimento est\u00e1 intr\u00ednseco na culin\u00e1ria\", declara Esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Sabor &amp; afeto\" n\u00e3o contempla apenas as del\u00edcias da culin\u00e1ria de Minas. O primeiro bloco de cada epis\u00f3dio \u00e9 dedicado a contar a hist\u00f3ria - em parte, pelo menos - da localidade visitada, suas atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas, tradi\u00e7\u00f5es e curiosidades. \"Vamos at\u00e9 a cidade e conhecemos os personagens que v\u00e3o nos revelar hist\u00f3rias, que s\u00e3o mem\u00f3rias afetivas, receitas de fam\u00edlia e mostrar o que tem l\u00e1\", aponta Caroline Ramos, gerente de Produ\u00e7\u00e3o da Rede Minas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O segundo segmento une a cultura e a comida, narrando a import\u00e2ncia da culin\u00e1ria para o local atrav\u00e9s de chefs e especialistas. \"A nossa comida tem uma identidade e um dono: a dona Maria, que faz sua receita de quatro gera\u00e7\u00f5es e cozinha em seu cantinho, assim como sua m\u00e3e e sua av\u00f3 faziam\", afirma a chef Esperan\u00e7a. \"Essas caracter\u00edsticas a diferenciam\", sintetiza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 na terceira parte, Esperan\u00e7a reproduz um prato t\u00edpico, mas sempre com alguma novidade. A chef conta que se surpreendeu com a repercuss\u00e3o positiva que 0 programa e os preparas dos pratos est\u00e3o gerando. Em suas f\u00e9rias, teve a oportunidade de visitar alguns dos locais que j\u00e1 abordou e provar algumas das receitas produzidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os produtores tamb\u00e9m ressaltam a import\u00e2ncia da culin\u00e1ria mineira - que est\u00e1 para se tornar patrim\u00f4nio cultural - para a subsist\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o. \"\u00c9 um ponto fundamental para a economia do Estado, para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, al\u00e9m de fixar o homem e a mulher em sua terra\", afirma lke Yagelovic, diretor de Conte\u00fado e Programa\u00e7\u00e3o da Empresa Mineira de Comunica\u00e7\u00e3o (EMC), que encabe\u00e7a as mudan\u00e7as da programa\u00e7\u00e3o da emissora p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Estado de Minas<\/strong>, TV, 06 mar. 2022, p. 3. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos ep\u00edtetos abaixo se refere ao munic\u00edpio de Santa F\u00e9? Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":88290,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-agente-operacional-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais - 2022"},{"id":88287,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-agente-operacional-area-pedreiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:16:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2553854,"hashId":"1f1f1fede17c7cf9d4e124a3f83b3955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos ep\u00edtetos abaixo se refere ao munic\u00edpio de Santa F\u00e9? Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10174597,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capital do Feij\u00e3o. ","id":10174594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital do Feij\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Capital do Lambari.","id":10174595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital do Lambari.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capital das Cachoeiras.","id":10174596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital das Cachoeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Capital da Fotografia. ","id":10174597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital da Fotografia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Capital do Fandango.","id":10174598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital do Fandango.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caixa de um produto de beleza \u00e9 vendida com 20 unidades, cada caixa custa R$ 150,00. Qual \u00e9 o valor da unidade deste produto:","provas":[{"id":88290,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-agente-operacional-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais - 2022"},{"id":88287,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-agente-operacional-area-pedreiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:16:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2553835,"hashId":"9e3965bb6d4e661b977b8e70a622c0fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A caixa de um produto de beleza \u00e9 vendida com 20 unidades, cada caixa custa R$ 150,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o valor da unidade deste produto:<\/p>","resposta":10174513,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5,00. ","id":10174510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 5,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 5,50.","id":10174511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 5,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 6,00.","id":10174512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 6,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 7,50.","id":10174513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 7,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 8,00.","id":10174514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das cidades abaixo fica mais perto do munic\u00edpio de Santa F\u00e9? Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":88290,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-agente-operacional-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais - 2022"},{"id":88287,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-agente-operacional-area-pedreiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:16:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2553850,"hashId":"79b562b41158c26bc8ae0b743ea7aa2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das cidades abaixo fica mais perto do munic\u00edpio de Santa F\u00e9? Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":10174578,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curitiba.","id":10174576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curitiba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Foz do Igua\u00e7u.","id":10174577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foz do Igua\u00e7u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maring\u00e1. ","id":10174578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maring\u00e1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cascavel. ","id":10174579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cascavel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Paranagu\u00e1.","id":10174580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paranagu\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o federal de 1988 de acordo com seu artigo 37 apresenta um padr\u00e3o referente a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que deve ser seguido. Dentro dos assuntos estudados est\u00e3o os cinco princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, desta forma assinale abaixo qual op\u00e7\u00e3o apresenta um destes princ\u00edpios:","provas":[{"id":85589,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:16:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2492669,"hashId":"4fefb46e908b328a4220c9a8b54a899e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A constitui\u00e7\u00e3o federal de 1988 de acordo com seu artigo 37 apresenta um padr\u00e3o referente a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que deve ser seguido. Dentro dos assuntos estudados est\u00e3o os cinco princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, desta forma assinale abaixo qual op\u00e7\u00e3o apresenta um destes princ\u00edpios:<\/p>","resposta":9908194,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agilidade.","id":9908191,"corpo":"<p>Agilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promiscuidade.","id":9908192,"corpo":"<p>Promiscuidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Possibilidades.","id":9908193,"corpo":"<p>Possibilidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Legalidade.","id":9908194,"corpo":"<p>Legalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De um saco de cimento de 25 quilos, foram utilizados 40% para realizar um servi\u00e7o. Qual a quantidade em quilos que ainda tem neste saco?","provas":[{"id":88290,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-agente-operacional-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais - 2022"},{"id":88287,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-agente-operacional-area-pedreiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:17:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2553836,"hashId":"b23093c2d5d4e2efc1a1ab04924ae538","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De um saco de cimento de 25 quilos, foram utilizados 40% para realizar um servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a quantidade em quilos que ainda tem neste saco?<\/p>","resposta":10174515,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":10174515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18.","id":10174516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20.","id":10174517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10.","id":10174518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5.","id":10174519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico est\u00e1 sujeito a alguns princ\u00edpios previstos em lei. Qual a lei que indica estes princ\u00edpios:","provas":[{"id":85329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:15:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485078,"hashId":"19d46a85985f9ef9cbde1db9707c774b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico est\u00e1 sujeito a alguns princ\u00edpios previstos em lei. Qual a lei que indica estes princ\u00edpios:<\/p>","resposta":9873562,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 648\/06.","id":9873560,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 648\/06.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 14133\/00. ","id":9873561,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 14133\/00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8981\/95.","id":9873562,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8981\/95.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8114\/90.","id":9873563,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8114\/90.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8686\/93.","id":9873564,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8686\/93.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Define-se sendo um conjunto atividades pertinentes a todos os setores da produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com o objetivo de planejar e controlar o processo de produ\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis.","provas":[{"id":83177,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:14:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2460879,"hashId":"3a908c5c4b2527435136e66bfe01dfb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Define-se sendo um conjunto atividades pertinentes a todos os setores da produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com o objetivo de planejar e controlar o processo de produ\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis.<\/p>","resposta":9765228,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento, Conceito e Controle da Produ\u00e7\u00e3o (PCC).","id":9765226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento, Conceito e Controle da Produ\u00e7\u00e3o (PCC).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planejamento, Conceito e Controle da Produ\u00e7\u00e3o (PCP).","id":9765227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento, Conceito e Controle da Produ\u00e7\u00e3o (PCP).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Planejamento, Programa\u00e7\u00e3o e Controle da Produ\u00e7\u00e3o (PCP).","id":9765228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento, Programa\u00e7\u00e3o e Controle da Produ\u00e7\u00e3o (PCP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Planejamento, Programa\u00e7\u00e3o e Controle da Produ\u00e7\u00e3o (PPC).","id":9765229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Planejamento, Programa\u00e7\u00e3o e Controle da Produ\u00e7\u00e3o (PPC).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Planejamento, Programa\u00e7\u00e3o e Controle da Produ\u00e7\u00e3o (PPCP).","id":9765230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento, Programa\u00e7\u00e3o e Controle da Produ\u00e7\u00e3o (PPCP).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418077,"slug":"arquitetura-organizacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LDBEN, a educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 oferecida em:","provas":[{"id":86395,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs-2022-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Fagundes Varela - Professor de Artes - 2022"},{"id":86397,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Fagundes Varela - Professor de Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 12:46:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2512049,"hashId":"196bb4e3857629033a1a8c50e26038a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LDBEN, a educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 oferecida em:<\/p>","resposta":9991420,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Creches, para as crian\u00e7as de at\u00e9 dois anos incompletos.","id":9991417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Creches, para as crian\u00e7as de at\u00e9 dois anos incompletos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Creches, para as crian\u00e7as de dois a quatro anos. ","id":9991418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Creches, para as crian\u00e7as de dois a quatro anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-creches, para as crian\u00e7as de zero a um ano de idade.","id":9991419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-creches, para as crian\u00e7as de zero a um ano de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-escolas, para as crian\u00e7as de quatro a cinco anos de idade. ","id":9991420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-escolas, para as crian\u00e7as de quatro a cinco anos de idade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-escolas, para as crian\u00e7as de dois a quatro anos de idade.","id":9991421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-escolas, para as crian\u00e7as de dois a quatro anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 26","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Caxias do Sul","sigla":"SAMAE Caxias do Sul","id":4714,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"samae-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, no que diz respeito aos contratos administrativos em licita\u00e7\u00f5es, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(_) A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo n\u00e3o opera retroativamente.(_) O contrato administrativo poder\u00e1 ser alterado, por acordo das partes, para restabelecer a rela\u00e7\u00e3o que as partes pactuaram inicialmente entre os encargos do contratado e a retribui\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o para a justa remunera\u00e7\u00e3o da obra, servi\u00e7o ou fornecimento, objetivando a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial do contrato, na hip\u00f3tese de sobrevirem fatos imprevis\u00edveis, ou previs\u00edveis, por\u00e9m de consequ\u00eancias incalcul\u00e1veis, retardadores ou impeditivos da execu\u00e7\u00e3o do ajustado, ou, ainda, em caso de for\u00e7a maior, caso fortuito ou fato do pr\u00edncipe, configurando \u00e1lea econ\u00f4mica extraordin\u00e1ria e extracontratual.(_) O contratado fica obrigado a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, acr\u00e9scimos ou supress\u00f5es que se fizerem nas obras, servi\u00e7os ou compras, at\u00e9 25% do valor inicial atualizado do contrato, e, no caso particular de reforma de edif\u00edcio ou de equipamento, at\u00e9 o limite de 50% para os seus acr\u00e9scimos.","provas":[{"id":91718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Caxias do Sul","sigla":"SAMAE Caxias do Sul","id":4714,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"samae-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"samae-caxias-do-sul-rs-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SAMAE Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 12:50:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2605475,"hashId":"96e280f66f973bf8c1c8bee8fe711106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, no que diz respeito aos contratos administrativos em licita\u00e7\u00f5es, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo n\u00e3o opera retroativamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O contrato administrativo poder\u00e1 ser alterado, por acordo das partes, para restabelecer a rela\u00e7\u00e3o que as partes pactuaram inicialmente entre os encargos do contratado e a retribui\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o para a justa remunera\u00e7\u00e3o da obra, servi\u00e7o ou fornecimento, objetivando a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial do contrato, na hip\u00f3tese de sobrevirem fatos imprevis\u00edveis, ou previs\u00edveis, por\u00e9m de consequ\u00eancias incalcul\u00e1veis, retardadores ou impeditivos da execu\u00e7\u00e3o do ajustado, ou, ainda, em caso de for\u00e7a maior, caso fortuito ou fato do pr\u00edncipe, configurando \u00e1lea econ\u00f4mica extraordin\u00e1ria e extracontratual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O contratado fica obrigado a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, acr\u00e9scimos ou supress\u00f5es que se fizerem nas obras, servi\u00e7os ou compras, at\u00e9 25% do valor inicial atualizado do contrato, e, no caso particular de reforma de edif\u00edcio ou de equipamento, at\u00e9 o limite de 50% para os seus acr\u00e9scimos.<\/p>","resposta":10390342,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":10390341,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":10390342,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":10390343,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":10390344,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":10390345,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Caxias do Sul","sigla":"SAMAE Caxias do Sul","id":4714,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"samae-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(_) Em se tratando de licita\u00e7\u00f5es efetuadas na modalidade de \u201ccarta convite\u201d, a contagem de prazo ocorre de forma distinta para interposi\u00e7\u00e3o de recursos.(_) Nenhum prazo de recurso, representa\u00e7\u00e3o ou pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o se inicia ou corre sem que os autos do processo estejam com vista franqueada ao interessado.(_) Interposto, o recurso ser\u00e1 comunicado aos demais licitantes quando cit\u00e1-los na argumenta\u00e7\u00e3o, que dever\u00e3o impugn\u00e1-lo no prazo de tr\u00eas dias \u00fateis.","provas":[{"id":91718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Caxias do Sul","sigla":"SAMAE Caxias do Sul","id":4714,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"samae-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"samae-caxias-do-sul-rs-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SAMAE Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 12:50:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2605478,"hashId":"03fd74fe3435e6d0d698febce0f9815a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Em se tratando de licita\u00e7\u00f5es efetuadas na modalidade de \u201ccarta convite\u201d, a contagem de prazo ocorre de forma distinta para interposi\u00e7\u00e3o de recursos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Nenhum prazo de recurso, representa\u00e7\u00e3o ou pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o se inicia ou corre sem que os autos do processo estejam com vista franqueada ao interessado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Interposto, o recurso ser\u00e1 comunicado aos demais licitantes quando cit\u00e1-los na argumenta\u00e7\u00e3o, que dever\u00e3o impugn\u00e1-lo no prazo de tr\u00eas dias \u00fateis.<\/p>","resposta":10390355,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":10390355,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":10390356,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":10390357,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":10390358,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":10390359,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Caxias do Sul","sigla":"SAMAE Caxias do Sul","id":4714,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"samae-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(_) Os contratos devem estabelecer com clareza e precis\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para sua execu\u00e7\u00e3o, expressas em cl\u00e1usulas que definam direitos, obriga\u00e7\u00f5es e responsabilidades das partes, em conformidade com os termos da licita\u00e7\u00e3o e da proposta a que se vinculam.(_) A crit\u00e9rio da autoridade competente, em cada caso, e desde que prevista no instrumento convocat\u00f3rio, poder\u00e1 ser exigida presta\u00e7\u00e3o de garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de obras, servi\u00e7os e compras.(_) A garantia prestada pelo contratado no ato da contrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 liberada nem restitu\u00edda, fazendo parte do er\u00e1rio ap\u00f3s o encerramento dos servi\u00e7os contratados.","provas":[{"id":91718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Caxias do Sul","sigla":"SAMAE Caxias do Sul","id":4714,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"samae-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"samae-caxias-do-sul-rs-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SAMAE Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 12:50:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2605471,"hashId":"53966b67e3d598863b20a04dea13174a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Os contratos devem estabelecer com clareza e precis\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para sua execu\u00e7\u00e3o, expressas em cl\u00e1usulas que definam direitos, obriga\u00e7\u00f5es e responsabilidades das partes, em conformidade com os termos da licita\u00e7\u00e3o e da proposta a que se vinculam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A crit\u00e9rio da autoridade competente, em cada caso, e desde que prevista no instrumento convocat\u00f3rio, poder\u00e1 ser exigida presta\u00e7\u00e3o de garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de obras, servi\u00e7os e compras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A garantia prestada pelo contratado no ato da contrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 liberada nem restitu\u00edda, fazendo parte do er\u00e1rio ap\u00f3s o encerramento dos servi\u00e7os contratados.<\/p>","resposta":10390323,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":10390323,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":10390324,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":10390325,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":10390326,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":10390327,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ASSINALE A ALTERNATIVA INCORRETA:","provas":[{"id":95194,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2022-mpf-procurador","tipo":1,"nome":"MPF - MPF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 12:47:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2652300,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ASSINALE A ALTERNATIVA <u>INCORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":10599682,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a busca pessoal pode ser feita sem mandado judicial, desde que haja fundada raz\u00e3o ou fundada suspeita da pr\u00e1tica de crime, na forma do art. 240 do CPP. J\u00e1 a busca domiciliar sem mandado judicial s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel em caso de flagrante de crime permanente, enquanto durar a perman\u00eancia, com ou sem consentimento do morador, desde que haja justa causa para tanto. Fora dessa hip\u00f3tese, o mandado judicial \u00e9 imprescind\u00edvel.","id":10599682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a busca pessoal pode ser feita sem mandado judicial, desde que haja fundada raz\u00e3o ou fundada suspeita da pr\u00e1tica de crime, na forma do art. 240 do CPP. J\u00e1 a busca domiciliar sem mandado judicial s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel em caso de flagrante de crime permanente, enquanto durar a perman\u00eancia, com ou sem consentimento do morador, desde que haja justa causa para tanto. Fora dessa hip\u00f3tese, o mandado judicial \u00e9 imprescind\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constitui falta grave a recusa do condenado em submeter-se ao procedimento de identifica\u00e7\u00e3o do perfil gen\u00e9tico. A amostra biol\u00f3gica coletada s\u00f3 poder\u00e1 ser utilizada para o \u00fanico e exclusivo fim de permitir a identifica\u00e7\u00e3o pelo perfil gen\u00e9tico, n\u00e3o estando autorizadas as pr\u00e1ticas de fenotipagem gen\u00e9tica ou de busca familiar. E uma vez identificado o perfil gen\u00e9tico, a amostra biol\u00f3gica recolhida dever\u00e1 ser correta e imediatamente descartada, de maneira a impedir a sua utiliza\u00e7\u00e3o para qualquer outro fim.","id":10599683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui falta grave a recusa do condenado em submeter-se ao procedimento de identifica\u00e7\u00e3o do perfil gen\u00e9tico. A amostra biol\u00f3gica coletada s\u00f3 poder\u00e1 ser utilizada para o \u00fanico e exclusivo fim de permitir a identifica\u00e7\u00e3o pelo perfil gen\u00e9tico, n\u00e3o estando autorizadas as pr\u00e1ticas de fenotipagem gen\u00e9tica ou de busca familiar. E uma vez identificado o perfil gen\u00e9tico, a amostra biol\u00f3gica recolhida dever\u00e1 ser correta e imediatamente descartada, de maneira a impedir a sua utiliza\u00e7\u00e3o para qualquer outro fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando houver d\u00favida sobre a integridade mental do acusado, o juiz ordenar\u00e1, de of\u00edcio ou a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do defensor, do curador, do ascendente, descendente, irm\u00e3o ou c\u00f4njuge do acusado, seja este submetido a exame m\u00e9dico-legal. O exame poder\u00e1 ser ordenado ainda na fase do inqu\u00e9rito, mediante representa\u00e7\u00e3o da autoridade policial ao juiz competente. O juiz nomear\u00e1 curador ao acusado, quando determinar o exame, ficando suspenso o processo, se j\u00e1 iniciada a a\u00e7\u00e3o penal, salvo quanto \u00e0s dilig\u00eancias que possam ser prejudicadas pelo adiamento.","id":10599684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver d\u00favida sobre a integridade mental do acusado, o juiz ordenar\u00e1, de of\u00edcio ou a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do defensor, do curador, do ascendente, descendente, irm\u00e3o ou c\u00f4njuge do acusado, seja este submetido a exame m\u00e9dico-legal. O exame poder\u00e1 ser ordenado ainda na fase do inqu\u00e9rito, mediante representa\u00e7\u00e3o da autoridade policial ao juiz competente. O juiz nomear\u00e1 curador ao acusado, quando determinar o exame, ficando suspenso o processo, se j\u00e1 iniciada a a\u00e7\u00e3o penal, salvo quanto \u00e0s dilig\u00eancias que possam ser prejudicadas pelo adiamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando houver necessidade de fazer-se o reconhecimento de pessoa, proceder-se-\u00e1 pela seguinte forma: I)a pessoa que tiver de fazer o reconhecimento ser\u00e1 convidada a descrever a pessoa que deva ser reconhecida; II - a pessoa, cujo reconhecimento se pretender, ser\u00e1 colocada, se poss\u00edvel, ao lado de outras que com ela tiverem qualquer semelhan\u00e7a, convidando-se quem tiver de fazer o reconhecimento a apont\u00e1-la; III - se houver raz\u00e3o para recear que a pessoa chamada para o reconhecimento, por efeito de intimida\u00e7\u00e3o ou outra influ\u00eancia, n\u00e3o diga a verdade em face da pessoa que deve ser reconhecida, a autoridade providenciar\u00e1 para que esta n\u00e3o veja aquela; IV - do ato de reconhecimento lavrar-se-\u00e1 auto pormenorizado, subscrito pela autoridade, pela pessoa chamada para proceder ao reconhecimento e por duas testemunhas presenciais.","id":10599685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver necessidade de fazer-se o reconhecimento de pessoa, proceder-se-\u00e1 pela seguinte forma: I)a pessoa que tiver de fazer o reconhecimento ser\u00e1 convidada a descrever a pessoa que deva ser reconhecida; II - a pessoa, cujo reconhecimento se pretender, ser\u00e1 colocada, se poss\u00edvel, ao lado de outras que com ela tiverem qualquer semelhan\u00e7a, convidando-se quem tiver de fazer o reconhecimento a apont\u00e1-la; III - se houver raz\u00e3o para recear que a pessoa chamada para o reconhecimento, por efeito de intimida\u00e7\u00e3o ou outra influ\u00eancia, n\u00e3o diga a verdade em face da pessoa que deve ser reconhecida, a autoridade providenciar\u00e1 para que esta n\u00e3o veja aquela; IV - do ato de reconhecimento lavrar-se-\u00e1 auto pormenorizado, subscrito pela autoridade, pela pessoa chamada para proceder ao reconhecimento e por duas testemunhas presenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 120 ","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Busca e Apreens\u00e3o","oab":false,"nome":"Mandado de Busca e Apreens\u00e3o","pai":414552,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414554,"slug":"direito-processual-penal-mandado-de-busca-e-apreensao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Pris\u00e3o","oab":false,"nome":"Mandado de Pris\u00e3o","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414660,"slug":"direito-processual-penal-mandado-de-prisao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cau-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao poder constituinte, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84974,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cau-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cau-sc-sc-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAU SC - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:17:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2472190,"hashId":"32e57dd78bcaa4e0e03b912aa369a58d","enunciado":"<p>Quanto ao poder constituinte, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9815390,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poder constituinte derivado estabelece a constitui\u00e7\u00e3o de um novo Estado, organizando-o e criando os poderes destinados a reger os interesses de uma comunidade.","id":9815389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder constituinte derivado estabelece a constitui\u00e7\u00e3o de um novo Estado, organizando-o e criando os poderes destinados a reger os interesses de uma comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O poder constituinte origin\u00e1rio caracteriza-se por ser inicial, ilimitado, aut\u00f4nomo e incondicionado.","id":9815390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder constituinte origin\u00e1rio caracteriza-se por ser inicial, ilimitado, aut\u00f4nomo e incondicionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A assembleia nacional constituinte \u00e9 o estabelecimento da constitui\u00e7\u00e3o por declara\u00e7\u00e3o unilateral do agente revolucion\u00e1rio, que autolimita seu poder.","id":9815391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assembleia nacional constituinte \u00e9 o estabelecimento da constitui\u00e7\u00e3o por declara\u00e7\u00e3o unilateral do agente revolucion\u00e1rio, que autolimita seu poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" A outorga nasce da delibera\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o popular, devidamente convocada pelo agente revolucion\u00e1rio, para estabelecer o texto organizat\u00f3rio e limitativo de poder.","id":9815392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A outorga nasce da delibera\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o popular, devidamente convocada pelo agente revolucion\u00e1rio, para estabelecer o texto organizat\u00f3rio e limitativo de poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O poder constituinte derivado reformador consiste na possibilidade que os estados-membros t\u00eam, em virtude de sua autonomia pol\u00edtico-administrativa, de se auto-organizarem por meio de suas respectivas constitui\u00e7\u00f5es estaduais, sempre respeitando as regras limitativas estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","id":9815393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder constituinte derivado reformador consiste na possibilidade que os estados-membros t\u00eam, em virtude de sua autonomia pol\u00edtico-administrativa, de se auto-organizarem por meio de suas respectivas constitui\u00e7\u00f5es estaduais, sempre respeitando as regras limitativas estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20014,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-administracao"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":26105,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-nivel-superior"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":26104,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana, estudiosa da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, questionou Pedro a respeito da compatibilidade dos conceitos de personalidade jur\u00eddica e \u00f3rg\u00e3o despersonalizado com o referencial de descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa. Pedro respondeu, corretamente, que:","provas":[{"id":91915,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20014,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-interno-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91918,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2022"},{"id":92090,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":26105,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-externo-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: N\u00edvel Superior - 2022"},{"id":91943,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":92089,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":26104,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":91916,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 12:44:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2606427,"hashId":"4dd194131e3fb8d3577ce290a5657b3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana, estudiosa da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, questionou Pedro a respeito da compatibilidade dos conceitos de personalidade jur\u00eddica e \u00f3rg\u00e3o despersonalizado com o referencial de descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pedro respondeu, corretamente, que:<\/p>","resposta":10394200,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entes personificados e \u00f3rg\u00e3os despersonalizados ser\u00e3o integrados, ou n\u00e3o, ao referido referencial, conforme haja, ou n\u00e3o, determina\u00e7\u00e3o legal nesse sentido;","id":10394198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entes personificados e \u00f3rg\u00e3os despersonalizados ser\u00e3o integrados, ou n\u00e3o, ao referido referencial, conforme haja, ou n\u00e3o, determina\u00e7\u00e3o legal nesse sentido;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o mencionado referencial \u00e9 incompat\u00edvel com a concep\u00e7\u00e3o de personalidade jur\u00eddica, sendo esta \u00faltima pr\u00f3pria do ente federativo dotado de autonomia pol\u00edtica;","id":10394199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mencionado referencial \u00e9 incompat\u00edvel com a concep\u00e7\u00e3o de personalidade jur\u00eddica, sendo esta \u00faltima pr\u00f3pria do ente federativo dotado de autonomia pol\u00edtica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas os entes personalizados, n\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os despersonalizados, ainda que tenham maior liberdade decis\u00f3ria, se ajustam ao mencionado referencial;","id":10394200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas os entes personalizados, n\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os despersonalizados, ainda que tenham maior liberdade decis\u00f3ria, se ajustam ao mencionado referencial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o mencionado referencial \u00e9 indiferente \u00e0 natureza das estruturas que venham a integr\u00e1-lo, sendo direcionado pelo atendimento a uma finalidade de interesse p\u00fablico e pela autonomia decis\u00f3ria;","id":10394201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mencionado referencial \u00e9 indiferente \u00e0 natureza das estruturas que venham a integr\u00e1-lo, sendo direcionado pelo atendimento a uma finalidade de interesse p\u00fablico e pela autonomia decis\u00f3ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o \u00f3rg\u00e3o despersonalizado somente passar\u00e1 a integrar o mencionado referencial caso sua cria\u00e7\u00e3o tenha sido autorizada em lei.","id":10394202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00f3rg\u00e3o despersonalizado somente passar\u00e1 a integrar o mencionado referencial caso sua cria\u00e7\u00e3o tenha sido autorizada em lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Ci\u00eancia do Direito, Estado e Ordem Jur\u00eddica"],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dourados","sigla":"","id":6189,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange aos direitos da personalidade, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":97996,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dourados","sigla":"","id":6189,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Dourados - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:55:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2674123,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange aos direitos da personalidade, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>. <\/p>","resposta":10698250,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o nome da pessoa n\u00e3o pode ser empregado por outrem em publica\u00e7\u00f5es ou representa\u00e7\u00f5es que a exponham ao desprezo p\u00fablico, exceto quando for comprovada a inexist\u00eancia de inten\u00e7\u00e3o difamat\u00f3ria","id":10698250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome da pessoa n\u00e3o pode ser empregado por outrem em publica\u00e7\u00f5es ou representa\u00e7\u00f5es que a exponham ao desprezo p\u00fablico, exceto quando for comprovada a inexist\u00eancia de inten\u00e7\u00e3o difamat\u00f3ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 v\u00e1lida, com objetivo cient\u00edfico, ou altru\u00edstico, a disposi\u00e7\u00e3o gratuita do pr\u00f3prio corpo, no todo ou em parte, para depois da morte","id":10698251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 v\u00e1lida, com objetivo cient\u00edfico, ou altru\u00edstico, a disposi\u00e7\u00e3o gratuita do pr\u00f3prio corpo, no todo ou em parte, para depois da morte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"com exce\u00e7\u00e3o dos casos previstos em lei, os direitos da personalidade s\u00e3o intransmiss\u00edveis e irrenunci\u00e1veis, n\u00e3o podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria","id":10698252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com exce\u00e7\u00e3o dos casos previstos em lei, os direitos da personalidade s\u00e3o intransmiss\u00edveis e irrenunci\u00e1veis, n\u00e3o podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m pode ser constrangido a submeter-se, com risco de vida, a tratamento m\u00e9dico ou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica","id":10698253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ningu\u00e9m pode ser constrangido a submeter-se, com risco de vida, a tratamento m\u00e9dico ou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 95","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Dos Direitos da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424843,"slug":"direito-civil-dos-direitos-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","pai":424843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424846,"slug":"direito-civil-disposicoes-do-cc-2002-sobre-direitos-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nome civil e Pseud\u00f4nimo","oab":false,"nome":"Nome civil e Pseud\u00f4nimo","pai":424846,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424850,"slug":"direito-civil-nome-civil-e-pseudonimo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the alternative that presents the words and punctuations correctly organized in the sentence.","provas":[{"id":94631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:04:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2663111,"hashId":null,"enunciado":"<p>Choose the alternative that presents the words and punctuations correctly organized in the sentence.<\/p>","resposta":10648465,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"You could tell me where should I start the research? ","id":10648462,"corpo":"<p>You could tell me where should I start the research? <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Where I should start the research, could tell me you?","id":10648463,"corpo":"<p>Where I should start the research, could tell me you?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I should start the research, could me tell you where?","id":10648464,"corpo":"<p>I should start the research, could me tell you where?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Could you tell me where should I start the research? ","id":10648465,"corpo":"<p>Could you tell me where should I start the research? <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 14","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":25451,"slug":"especialista-em-saude-area-arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-inaugurado em Dubai, o Museu do Futuro foi descrito como \u201cum milagre da engenharia\u201d pela combina\u00e7\u00e3o de tecnologia avan\u00e7ada e esfor\u00e7os meticulosos de centenas de profissionais, que permitiu a constru\u00e7\u00e3o de uma estrutura em a\u00e7o sem pilares com formato de anel el\u00edptico com inscri\u00e7\u00f5es em caligrafia \u00e1rabe. Relacione as obras projetadas por renomados arquitetos brasileiros, listadas a seguir, aos sistemas construtivos representativos de suas respectivas produ\u00e7\u00f5es arquitet\u00f4nicas. 1. Rede Sarah de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o - Jo\u00e3o Filgueiras Lima (Lel\u00e9). 2. Conjunto de Pampulha: Oscar Niemeyer. 3. Aldeias Infantis SOS - Severiano Porto. 4. Centro de Pesquisas CENPES\/PETROBR\u00c1S - Siegbert Zanettini. 5. Faculdade de Arquitetura e Urbanismo USP - Vilanova Artigas\/Cascaldi. ( ) pr\u00e9-fabrica\u00e7\u00e3o de componentes leves em argamassa armada. ( ) linguagem regionalista adaptada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas com uso de materiais locais: madeira e palha. ( ) a\u00e7o como sistema \u00fanico ou combinado com outros materiais, ecoeficiente e sustent\u00e1vel. ( ) o mundo de formas novas, que o concreto armado oferece, suporte ideal para liberdade pl\u00e1stica e solu\u00e7\u00f5es belas, inesperadas e harmoniosas. ( ) materialidade da constru\u00e7\u00e3o expressa pelo concreto aparente, na sua forma brutalista e r\u00fastica. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, na ordem apresentada.","provas":[{"id":79847,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":25451,"slug":"especialista-em-saude-area-arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 16:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2393036,"hashId":"0100062c50a9f641f61b10b6024cbcac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-inaugurado em Dubai, o Museu do Futuro foi descrito como \u201cum milagre da engenharia\u201d pela combina\u00e7\u00e3o de tecnologia avan\u00e7ada e esfor\u00e7os meticulosos de centenas de profissionais, que permitiu a constru\u00e7\u00e3o de uma estrutura em a\u00e7o sem pilares com formato de anel el\u00edptico com inscri\u00e7\u00f5es em caligrafia \u00e1rabe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione as obras projetadas por renomados arquitetos brasileiros, listadas a seguir, aos sistemas construtivos representativos de suas respectivas produ\u00e7\u00f5es arquitet\u00f4nicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Rede Sarah de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o - Jo\u00e3o Filgueiras Lima (Lel\u00e9). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Conjunto de Pampulha: Oscar Niemeyer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Aldeias Infantis SOS - Severiano Porto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Centro de Pesquisas CENPES\/PETROBR\u00c1S - Siegbert Zanettini. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Faculdade de Arquitetura e Urbanismo USP - Vilanova Artigas\/Cascaldi. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) pr\u00e9-fabrica\u00e7\u00e3o de componentes leves em argamassa armada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) linguagem regionalista adaptada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas com uso de materiais locais: madeira e palha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a\u00e7o como sistema \u00fanico ou combinado com outros materiais, ecoeficiente e sustent\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) o mundo de formas novas, que o concreto armado oferece, suporte ideal para liberdade pl\u00e1stica e solu\u00e7\u00f5es belas, inesperadas e harmoniosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) materialidade da constru\u00e7\u00e3o expressa pelo concreto aparente, na sua forma brutalista e r\u00fastica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, na ordem apresentada.<\/p>","resposta":9474093,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.","id":9474093,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5.","id":9474094,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2.","id":9474095,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4.","id":9474096,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2.","id":9474097,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas e Elementos Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas e Elementos Construtivos","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403021,"slug":"arquitetura-sistemas-e-elementos-construtivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Hartz","sigla":"","id":763,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com ALEXANDRINO e PAULO, sobre o poder de pol\u00edcia, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Nem toda atua\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia administrativa pode ser levada a termo de forma autoexecut\u00f3ria. ( ) Cobran\u00e7a de multas administrativas de pol\u00edcia, quando resistida pelo particular, \u00e9 um exemplo de ato n\u00e3o autoexecut\u00f3rio.","provas":[{"id":84238,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Hartz","sigla":"","id":763,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Hartz - Fiscal de Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 16:12:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2469992,"hashId":"9ff046843aa4232ddba81a29e39e7531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com ALEXANDRINO e PAULO, sobre o poder de pol\u00edcia, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nem toda atua\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia administrativa pode ser levada a termo de forma autoexecut\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cobran\u00e7a de multas administrativas de pol\u00edcia, quando resistida pelo particular, \u00e9 um exemplo de ato n\u00e3o autoexecut\u00f3rio.<\/p>","resposta":9806492,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":9806492,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":9806493,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":9806494,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":9806495,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o em obras p\u00fablicas","id":25104,"slug":"auditor-do-estado-area-fiscalizacao-em-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Mato Grosso do Sul","sigla":"CGE MS","id":5708,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cge-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n\u00ba 14.133\/2021 sobre altera\u00e7\u00f5es nos contratos e pre\u00e7os, assinale a alternativa que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA para justificar uma altera\u00e7\u00e3o de um contrato. ","provas":[{"id":83465,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o em obras p\u00fablicas","id":25104,"slug":"auditor-do-estado-area-fiscalizacao-em-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Mato Grosso do Sul","sigla":"CGE MS","id":5708,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cge-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cge-ms-ms-2022-instituto-aocp-auditor-do-estado-area-fiscalizacao-em-obras-publicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CGE MS - Auditor do Estado - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o em obras p\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 16:27:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2437518,"hashId":"802fd612d279ddbb9bf9fb8f1b639042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n\u00ba 14.133\/2021 sobre altera\u00e7\u00f5es nos contratos e pre\u00e7os, assinale a alternativa que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA para justificar uma altera\u00e7\u00e3o de um contrato. <\/p>","resposta":9666825,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas contrata\u00e7\u00f5es de obras e servi\u00e7os de engenharia, a diferen\u00e7a percentual entre o valor global do contrato e o pre\u00e7o global de refer\u00eancia poder\u00e1 ser reduzida em favor do contratado em decorr\u00eancia de aditamentos que modifiquem a planilha or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9666825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas contrata\u00e7\u00f5es de obras e servi\u00e7os de engenharia, a diferen\u00e7a percentual entre o valor global do contrato e o pre\u00e7o global de refer\u00eancia poder\u00e1 ser reduzida em favor do contratado em decorr\u00eancia de aditamentos que modifiquem a planilha or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caso haja altera\u00e7\u00e3o unilateral do contrato que aumente ou diminua os encargos do contratado, a Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 restabelecer, no mesmo termo aditivo, o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial. ","id":9666826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso haja altera\u00e7\u00e3o unilateral do contrato que aumente ou diminua os encargos do contratado, a Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 restabelecer, no mesmo termo aditivo, o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es de contratos de obras e servi\u00e7os de engenharia, se forem decorrentes de falhas de projeto, ensejar\u00e3o apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade do respons\u00e1vel t\u00e9cnico e ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias necess\u00e1rias para o ressarcimento dos danos causados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.","id":9666827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es de contratos de obras e servi\u00e7os de engenharia, se forem decorrentes de falhas de projeto, ensejar\u00e3o apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade do respons\u00e1vel t\u00e9cnico e ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias necess\u00e1rias para o ressarcimento dos danos causados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese em que for adotada a contrata\u00e7\u00e3o integrada ou semi-integrada, \u00e9 permitida a altera\u00e7\u00e3o dos valores contratuais para o restabelecimento do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro decorrente de caso fortuito ou for\u00e7a maior.","id":9666828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese em que for adotada a contrata\u00e7\u00e3o integrada ou semi-integrada, \u00e9 permitida a altera\u00e7\u00e3o dos valores contratuais para o restabelecimento do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro decorrente de caso fortuito ou for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Registros que n\u00e3o caracterizam altera\u00e7\u00e3o do contrato podem ser realizados por simples apostila, dispensada a celebra\u00e7\u00e3o de termo aditivo, como situa\u00e7\u00e3o de varia\u00e7\u00e3o do valor contratual para fazer face ao reajuste ou \u00e0 repactua\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os previstos no pr\u00f3prio contrato.","id":9666829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registros que n\u00e3o caracterizam altera\u00e7\u00e3o do contrato podem ser realizados por simples apostila, dispensada a celebra\u00e7\u00e3o de termo aditivo, como situa\u00e7\u00e3o de varia\u00e7\u00e3o do valor contratual para fazer face ao reajuste ou \u00e0 repactua\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os previstos no pr\u00f3prio contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 72","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea: Corregedoria","id":25103,"slug":"auditor-do-estado-area-corregedoria-e-correicao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Mato Grosso do Sul","sigla":"CGE MS","id":5708,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cge-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado Estado contratou a sociedade empres\u00e1ria \u201cAS\u201d para a execu\u00e7\u00e3o de obras rodovi\u00e1rias. Ocorre que Caio, s\u00f3cio administrador da referida sociedade, subornou os respons\u00e1veis pela licita\u00e7\u00e3o, a fim de garantir a fraude do procedimento licitat\u00f3rio mediante direcionamento. Considerando a Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o (Lei Federal n\u00ba 12.846\/2013), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":83464,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea: Corregedoria","id":25103,"slug":"auditor-do-estado-area-corregedoria-e-correicao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Mato Grosso do Sul","sigla":"CGE MS","id":5708,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cge-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cge-ms-ms-2022-instituto-aocp-auditor-do-estado-area-corregedoria-e-correicao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CGE MS - Auditor do Estado - \u00c1rea: Corregedoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 16:29:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2643839,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado Estado contratou a sociedade empres\u00e1ria \u201cAS\u201d para a execu\u00e7\u00e3o de obras rodovi\u00e1rias. Ocorre que Caio, s\u00f3cio administrador da referida sociedade, subornou os respons\u00e1veis pela licita\u00e7\u00e3o, a fim de garantir a fraude do procedimento licitat\u00f3rio mediante direcionamento. Considerando a Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o (Lei Federal n\u00ba 12.846\/2013), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10560011,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sociedade empres\u00e1ria \u201cAS\u201d responder\u00e1 subjetivamente nos \u00e2mbitos administrativo e civil.","id":10560008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria \u201cAS\u201d responder\u00e1 subjetivamente nos \u00e2mbitos administrativo e civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A responsabiliza\u00e7\u00e3o da sociedade empres\u00e1ria \u201cAS\u201d exclui a responsabilidade individual de Caio, mas n\u00e3o afasta a responsabilidade dos agentes p\u00fablicos que foram subornados.","id":10560009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabiliza\u00e7\u00e3o da sociedade empres\u00e1ria \u201cAS\u201d exclui a responsabilidade individual de Caio, mas n\u00e3o afasta a responsabilidade dos agentes p\u00fablicos que foram subornados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sociedade empres\u00e1ria \u201cAS\u201d somente poder\u00e1 ser responsabilizada ap\u00f3s a responsabiliza\u00e7\u00e3o individual de Caio.","id":10560010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria \u201cAS\u201d somente poder\u00e1 ser responsabilizada ap\u00f3s a responsabiliza\u00e7\u00e3o individual de Caio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para a instaura\u00e7\u00e3o e o julgamento do processo administrativo de apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade da pessoa jur\u00eddica poder\u00e1 ser delegada, vedada a subdelega\u00e7\u00e3o.","id":10560011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para a instaura\u00e7\u00e3o e o julgamento do processo administrativo de apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade da pessoa jur\u00eddica poder\u00e1 ser delegada, vedada a subdelega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo espec\u00edfico de repara\u00e7\u00e3o integral do dano prejudica a aplica\u00e7\u00e3o imediata das san\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o.","id":10560012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo espec\u00edfico de repara\u00e7\u00e3o integral do dano prejudica a aplica\u00e7\u00e3o imediata das san\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 56","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe","id":22053,"slug":"guarda-civil-municipal-2a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, segundo o qual o servidor p\u00fablico, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa, deve agir com imparcialidade, impedindo discrimina\u00e7\u00f5es e privil\u00e9gios indevidamente dispensados a particulares denomina-se princ\u00edpio da","provas":[{"id":83407,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe","id":22053,"slug":"guarda-civil-municipal-2a-classe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2022-uece-guarda-civil-municipal-2a-classe","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 16:30:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2466808,"hashId":"10da2dfaf057006d14d0690648619e10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, segundo o qual o servidor p\u00fablico, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa, deve agir com imparcialidade, impedindo discrimina\u00e7\u00f5es e privil\u00e9gios indevidamente dispensados a particulares denomina-se princ\u00edpio da<\/p>","resposta":9792473,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"finalidade. ","id":9792471,"corpo":"<p>finalidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"igualdade.","id":9792472,"corpo":"<p>igualdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":9792473,"corpo":"<p>impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"legalidade. ","id":9792474,"corpo":"<p>legalidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408527,"slug":"direito-administrativo-principio-da-impessoalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constitu\u00edda a funda\u00e7\u00e3o por neg\u00f3cio jur\u00eddico entre vivos, o instituidor \u00e9 obrigado a transferir-lhe a propriedade, ou outro direito real, sobre os bens dotados, e, se n\u00e3o o fizer, ser\u00e3o eles registrados, em nome dela, por mandado judicial. ","provas":[{"id":86437,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 17:01:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2514392,"hashId":"008fdfa44da5830d9bdcb62d4f840a07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitu\u00edda a funda\u00e7\u00e3o por neg\u00f3cio jur\u00eddico entre vivos, o instituidor \u00e9 obrigado a transferir-lhe a propriedade, ou outro direito real, sobre os bens dotados, e, se n\u00e3o o fizer, ser\u00e3o eles registrados, em nome dela, por mandado judicial. <\/p>","resposta":10002525,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10002525,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10002526,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das pessoas jur\u00eddicas, julgue os itens de 81 a 90. ","id":545114,"enunciado":"<p>A respeito das pessoas jur\u00eddicas, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405878,"slug":"direito-civil-das-fundacoes-art-62-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 64 ao 65)","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 64 ao 65)","pai":405878,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424879,"slug":"direito-civil-patrimonio-das-fundacoes-art-64-ao-65"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Threads permitem, em um processo, que v\u00e1rias execu\u00e7\u00f5es, em grande parte, independentes umas das outras, ocorram no mesmo ambiente de processo.","provas":[{"id":97445,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2022-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 17:01:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2669507,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Threads <\/em>permitem, em um processo, que v\u00e1rias execu\u00e7\u00f5es, em grande parte, independentes umas das outras, ocorram no mesmo ambiente de processo.<\/p>","resposta":10677767,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10677767,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10677768,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de sistemas operacionais, julgue os seguintes itens.","id":563258,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de sistemas operacionais, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 e 92","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sefaz-pe-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 INCORRETO dizer que os agentes p\u00fablicos podem","provas":[{"id":83705,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sefaz-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2022-upenet-iaupe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEFAZ PE - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 16:22:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2444235,"hashId":"5bca93cbac5922a01155fc2ce4a4cc07","enunciado":"<p>Est\u00e1 INCORRETO dizer que os agentes p\u00fablicos podem<\/p>","resposta":9692946,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser dotados do poder de decis\u00e3o.","id":9692945,"corpo":"<p>ser dotados do poder de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser estrangeiros apenas em institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e dedicadas \u00e0 pesquisa.","id":9692946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser estrangeiros apenas em institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e dedicadas \u00e0 pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser eleitos pelo voto popular.","id":9692947,"corpo":"<p>ser eleitos pelo voto popular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser responsabilizados civilmente por danos causados ao Estado.","id":9692948,"corpo":"<p>ser responsabilizados civilmente por danos causados ao Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser celetistas. ","id":9692949,"corpo":"<p>ser celetistas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404355,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-agentes-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}