{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163331,"perPage":"100","pages":21634,"page":12936,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Corresponde \u00e0 esp\u00e9cie agente pol\u00edtico:","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-07 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":783050,"hashId":"7c048a421ab752ec726f2781f788f7a7","enunciado":"<p>Corresponde \u00e0 esp\u00e9cie<em> agente pol\u00edtico<\/em>:<\/p>","resposta":2711390,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dirigentes de empresas estatais.","id":2711388,"corpo":"<p>Dirigentes de empresas estatais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Membros do Conselho Tutelar.","id":2711389,"corpo":"<p>Membros do Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":2711390,"corpo":"<p>Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade.","id":2711391,"corpo":"<p>Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mes\u00e1rio da Justi\u00e7a Eleitoral.","id":2711392,"corpo":"<p>Mes\u00e1rio da Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Agentes pol\u00edticos","pai":404356,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407994,"slug":"direito-administrativo-agentes-politicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/783050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 dotada de poderes administrativos dentre os quais figuram os poderes","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-07 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":783051,"hashId":"22bae90f59516dd15f23d7fd3fbb854c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 dotada de<em> poderes administrativos<\/em> dentre os quais figuram os poderes<\/p>","resposta":2711394,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edtico, vinculado, hier\u00e1rquico e de pol\u00edcia.","id":2711393,"corpo":"<p>pol\u00edtico, vinculado, hier\u00e1rquico e de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"disciplinar, discricion\u00e1rio, regulamentar e de pol\u00edcia.","id":2711394,"corpo":"<p>disciplinar, discricion\u00e1rio, regulamentar e de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"regulamentar, vinculado, disciplinar e militar.","id":2711395,"corpo":"<p>regulamentar, vinculado, disciplinar e militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"militar, disciplinar, discricion\u00e1rio e hier\u00e1rquico.","id":2711396,"corpo":"<p>militar, disciplinar, discricion\u00e1rio e hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"disciplinar, pol\u00edtico, vinculado e hier\u00e1rquico.","id":2711397,"corpo":"<p>disciplinar, pol\u00edtico, vinculado e hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/783051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos processuais do juiz","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-07 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":783055,"hashId":"0fcd704175f49e49ee7c584f8a7ccd8c","enunciado":"<p>Os atos processuais do juiz<\/p>","resposta":2711413,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precisam conter relat\u00f3rio, os fundamentos e dispositivo, se consistentes em senten\u00e7a.","id":2711413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisam conter relat\u00f3rio, os fundamentos e dispositivo, se consistentes em senten\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consistir\u00e3o em senten\u00e7as, decis\u00f5es ordinat\u00f3rias e despachos.","id":2711414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consistir\u00e3o em senten\u00e7as, decis\u00f5es ordinat\u00f3rias e despachos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"precisam ser provocados pelas partes.","id":2711415,"corpo":"<p>precisam ser provocados pelas partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"podem ser praticados pelo escriv\u00e3o, sem exce\u00e7\u00e3o, desde que revistos pelo juiz.","id":2711416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser praticados pelo escriv\u00e3o, sem exce\u00e7\u00e3o, desde que revistos pelo juiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se limitam a resolver quest\u00f5es incidentes no curso do processo.","id":2711417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se limitam a resolver quest\u00f5es incidentes no curso do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma dos atos processuais","oab":true,"nome":"Forma dos atos processuais","pai":3711,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3712,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-forma-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/783055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s nulidades dos atos processuais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-07 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":783059,"hashId":"a2569eb98cad1b5419ce308c941d56cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s nulidades dos atos processuais, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2711435,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nulidade dos atos processuais pode ser alegada em qualquer oportunidade em que couber \u00e0 parte falar nos autos.","id":2711433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nulidade dos atos processuais pode ser alegada em qualquer oportunidade em que couber \u00e0 parte falar nos autos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando a lei prescrever determinada forma, ainda que com comina\u00e7\u00e3o de nulidade, o juiz considerar\u00e1 v\u00e1lido o ato se, realizado de outro modo, Ihe alcan\u00e7ar a finalidade.","id":2711434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a lei prescrever determinada forma, ainda que com comina\u00e7\u00e3o de nulidade, o juiz considerar\u00e1 v\u00e1lido o ato se, realizado de outro modo, Ihe alcan\u00e7ar a finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As cita\u00e7\u00f5es e as intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o nulas, quando feitas sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais.","id":2711435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cita\u00e7\u00f5es e as intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o nulas, quando feitas sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em regra \u00e9 nulo o processo quando o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o se manifestar em feito em que deva intervir.","id":2711436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra \u00e9 nulo o processo quando o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o se manifestar em feito em que deva intervir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A anula\u00e7\u00e3o de um ato processual n\u00e3o prejudica a validade dos atos que lhe forem subsequentes e que dele dependam.","id":2711437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anula\u00e7\u00e3o de um ato processual n\u00e3o prejudica a validade dos atos que lhe forem subsequentes e que dele dependam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":3711,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3723,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-nulidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/783059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os conceitos e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas na Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, considere:I. Um cargo representa um grupo de deveres e de atividades relacionados. Os deveres de um cargo, de forma ideal, compreendem unidades de trabalho similares e relacionadas.II. Tarefas s\u00e3o atividades executadas por um ocupante de cargo, e fun\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de atribui\u00e7\u00f5es ou tarefas exercidas pelo ocupante do cargo.III. A descri\u00e7\u00e3o de cargos deve ser extensa e detalhada, recomendam os autores do tema, pois servir\u00e1 de instrumento de consulta para v\u00e1rios usu\u00e1rios.Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-07 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":783065,"hashId":"77d3cacb9596214ee95ee3071a8b13dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os conceitos e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas na Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um cargo representa um grupo de deveres e de atividades relacionados. Os deveres de um cargo, de forma ideal, compreendem unidades de trabalho similares e relacionadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tarefas s\u00e3o atividades executadas por um ocupante de cargo, e fun\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de atribui\u00e7\u00f5es ou tarefas exercidas pelo ocupante do cargo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A descri\u00e7\u00e3o de cargos deve ser extensa e detalhada, recomendam os autores do tema, pois servir\u00e1 de instrumento de consulta para v\u00e1rios usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":2711464,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2711463,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":2711464,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":2711465,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":2711466,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":2711467,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas e Objetivos","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas e Objetivos","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417314,"slug":"administracao-geral-atribuicoes-basicas-e-objetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417311,"slug":"administracao-geral-evolucao-dos-modelos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/783065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre gest\u00e3o de estoques, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-07 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":783074,"hashId":"5f48528163c2596a205b8d9c89da7645","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre gest\u00e3o de estoques, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":2711509,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo de Reposi\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo total transcorrido desde a identifica\u00e7\u00e3o da necessidade de reposi\u00e7\u00e3o do estoque at\u00e9 a coloca\u00e7\u00e3o do material em disponibilidade para a \u00e1rea cliente.","id":2711508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo de Reposi\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo total transcorrido desde a identifica\u00e7\u00e3o da necessidade de reposi\u00e7\u00e3o do estoque at\u00e9 a coloca\u00e7\u00e3o do material em disponibilidade para a \u00e1rea cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o ABC, a Classe C representa o grupo com pequena porcentagem de itens respons\u00e1veis por grande porcentagem do valor global.","id":2711509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o ABC, a Classe C representa o grupo com pequena porcentagem de itens respons\u00e1veis por grande porcentagem do valor global.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estoque m\u00e1ximo \u00e9 igual \u00e0 soma do estoque m\u00ednimo e do lote de compra, podendo este ser lote econ\u00f4mico ou n\u00e3o.","id":2711510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estoque m\u00e1ximo \u00e9 igual \u00e0 soma do estoque m\u00ednimo e do lote de compra, podendo este ser lote econ\u00f4mico ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o do estoque de seguran\u00e7a considera a proje\u00e7\u00e3o estimada da demanda, o tempo de fornecimento e o n\u00edvel de servi\u00e7o.","id":2711511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o do estoque de seguran\u00e7a considera a proje\u00e7\u00e3o estimada da demanda, o tempo de fornecimento e o n\u00edvel de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lote Econ\u00f4mico \u00e9 a quantidade de compra ou fabrica\u00e7\u00e3o capaz de equilibrar os custos de reposi\u00e7\u00e3o e de manuten\u00e7\u00e3o de estoques.","id":2711512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lote Econ\u00f4mico \u00e9 a quantidade de compra ou fabrica\u00e7\u00e3o capaz de equilibrar os custos de reposi\u00e7\u00e3o e de manuten\u00e7\u00e3o de estoques.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/783074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de gerenciamento de processos de neg\u00f3cio pode ser caracterizada como um ciclo de vida cont\u00ednuo de etapas integradas: Planejamento; An\u00e1lise; Desenho e Modelagem; Implementa\u00e7\u00e3o; Monitoramento e Refinamento.A etapa An\u00e1lise,","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-07 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":783075,"hashId":"5f40b475bd056894ba6051d9b321e238","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de gerenciamento de processos de neg\u00f3cio pode ser caracterizada como um ciclo de vida cont\u00ednuo de etapas integradas: Planejamento; An\u00e1lise; Desenho e Modelagem; Implementa\u00e7\u00e3o; Monitoramento e Refinamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A etapa <strong>An\u00e1lise<\/strong>,<\/p>","resposta":2711517,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel pela transforma\u00e7\u00e3o dos processos, implementando o resultado da an\u00e1lise de desempenho.","id":2711513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 respons\u00e1vel pela transforma\u00e7\u00e3o dos processos, implementando o resultado da an\u00e1lise de desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desenvolve um plano e uma estrat\u00e9gia dirigida a processos para a organiza\u00e7\u00e3o, na qual sejam analisadas suas estrat\u00e9gias e metas, fornecendo uma estrutura e o direcionamento para o gerenciamento cont\u00ednuo de processos centrados no cliente.","id":2711514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolve um plano e uma estrat\u00e9gia dirigida a processos para a organiza\u00e7\u00e3o, na qual sejam analisadas suas estrat\u00e9gias e metas, fornecendo uma estrutura e o direcionamento para o gerenciamento cont\u00ednuo de processos centrados no cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cria as especifica\u00e7\u00f5es para os processos de neg\u00f3cios novos ou modificados dentro do contexto dos objetivos de neg\u00f3cios, objetivos de desempenho de processo, fluxo de trabalho, aplica\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios, plataformas tecnol\u00f3gicas, recursos de dados, controles financeiros e operacionais e integra\u00e7\u00e3o com outros processos internos e externos.","id":2711515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria as especifica\u00e7\u00f5es para os processos de neg\u00f3cios novos ou modificados dentro do contexto dos objetivos de neg\u00f3cios, objetivos de desempenho de processo, fluxo de trabalho, aplica\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios, plataformas tecnol\u00f3gicas, recursos de dados, controles financeiros e operacionais e integra\u00e7\u00e3o com outros processos internos e externos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 a fase que tem por objetivo realizar o desenho aprovado do processo de neg\u00f3cio na forma de procedimentos e fluxos de trabalho documentados, testados e operacionais; prevendo tamb\u00e9m a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e procedimentos novos ou revisados.","id":2711516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a fase que tem por objetivo realizar o desenho aprovado do processo de neg\u00f3cio na forma de procedimentos e fluxos de trabalho documentados, testados e operacionais; prevendo tamb\u00e9m a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e procedimentos novos ou revisados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tem por objetivo entender os atuais processos organizacionais no contexto das metas e objetivos desejados.","id":2711517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem por objetivo entender os atuais processos organizacionais no contexto das metas e objetivos desejados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404628,"slug":"administracao-geral-gestao-funcional-versus-gestao-por-processos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/783075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os m\u00e9todos de Invent\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-07 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":783079,"hashId":"47dea49e62b5731b1d69e11d95b2e268","enunciado":"<p>Sobre os m\u00e9todos de Invent\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2711534,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio din\u00e2mico \u00e9 a contagem f\u00edsica dos itens em estoque feita de maneira cont\u00ednua, programada de acordo com a popularidade dos itens, a uma frequ\u00eancia pr\u00e9-determinada.","id":2711533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invent\u00e1rio din\u00e2mico \u00e9 a contagem f\u00edsica dos itens em estoque feita de maneira cont\u00ednua, programada de acordo com a popularidade dos itens, a uma frequ\u00eancia pr\u00e9-determinada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vantagem do Invent\u00e1rio Rotativo \u00e9 a monitora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos \u00edndices de acuracidade.","id":2711534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vantagem do Invent\u00e1rio Rotativo \u00e9 a monitora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos \u00edndices de acuracidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio por Amostra \u00e9 um processo de contagem f\u00edsica de um item, sempre que ele \u00e9 movimentado. Com isso, os itens com maior movimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o contados mais vezes.","id":2711535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invent\u00e1rio por Amostra \u00e9 um processo de contagem f\u00edsica de um item, sempre que ele \u00e9 movimentado. Com isso, os itens com maior movimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o contados mais vezes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contagem de apenas alguns itens que representam uma boa amostra do universo de itens da empresa \u00e9 chamado de Invent\u00e1rio Geral.","id":2711536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contagem de apenas alguns itens que representam uma boa amostra do universo de itens da empresa \u00e9 chamado de Invent\u00e1rio Geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma vantagem do Invent\u00e1rio Geral \u00e9 a credibilidade nos estoques ao longo do ano.","id":2711537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vantagem do Invent\u00e1rio Geral \u00e9 a credibilidade nos estoques ao longo do ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Invent\u00e1rios","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rios","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427654,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-inventarios"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/783079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":12124,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um agente de seguran\u00e7a deseje informar que seu r\u00e1dio transceptor est\u00e1 com interfer\u00eancia, ele poder\u00e1 fazer uso do C\u00f3digo Internacional Q mencionando o seguinte c\u00f3digo: QRX?","provas":[{"id":23438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":12124,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-07 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":793865,"hashId":"b1d79f0c3eeb1748b4defc015de610e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso um agente de seguran\u00e7a deseje informar que seu r\u00e1dio transceptor est\u00e1 com interfer\u00eancia, ele poder\u00e1 fazer uso do C\u00f3digo Internacional Q mencionando o seguinte c\u00f3digo: QRX?<\/p>","resposta":2739000,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738999,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2739000,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do Estatuto do Desarmamento (Lei n.\u00ba 10.826\/2003), da Resolu\u00e7\u00e3o Conjunta CNJ\/CNMP n.\u00ba 4\/2014 e do C\u00f3digo Internacional Q.","id":332047,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do Estatuto do Desarmamento (Lei n.\u00ba 10.826\/2003), da Resolu\u00e7\u00e3o Conjunta CNJ\/CNMP n.\u00ba 4\/2014 e do C\u00f3digo Internacional Q.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es\/Recomenda\u00e7\u00f5es - CNMP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es\/Recomenda\u00e7\u00f5es - CNMP","pai":396530,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396531,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-recomendacoes-cnmp"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/793865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando racioc\u00ednio l\u00f3gico, \u201cNoite\u201d est\u00e1 para \u201cDia\u201d assim como \u201cBarulho\u201d est\u00e1 para","provas":[{"id":42211,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-assistente-administrativo-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1255309,"hashId":"b078ee719f5741eb57c60adbb878be9e","enunciado":"<p align=justify>Utilizando racioc\u00ednio l\u00f3gico, \u201cNoite\u201d est\u00e1 para\r\n\u201cDia\u201d assim como \u201cBarulho\u201d est\u00e1 para<\/p>","resposta":4548955,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSil\u00eancio\u201d.","id":4548955,"corpo":"<p align=justify>\u201cSil\u00eancio\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cDoce\u201d.","id":4548956,"corpo":"<p align=justify>\u201cDoce\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cTriste\u201d.","id":4548957,"corpo":"<p align=justify>\u201cTriste\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cDesordem\u201d.","id":4548958,"corpo":"<p align=justify>\u201cDesordem\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cConfus\u00e3o\u201d.","id":4548959,"corpo":"<p align=justify>\u201cConfus\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Associativa","oab":false,"nome":"Lei Associativa","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425281,"slug":"raciocinio-logico-lei-associativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1255309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um dos objetivos principais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":42268,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1256891,"hashId":"f41f2691edf84831c860a6cc7e2f0552","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta um dos\r\nobjetivos principais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":4555484,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento interno das melhores condi\u00e7\u00f5es para o crescimento profissional dos ocupantes do poder executivo.","id":4555480,"corpo":"<p align=justify>O desenvolvimento interno das melhores condi\u00e7\u00f5es\r\npara o crescimento profissional dos ocupantes do\r\npoder executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O planejamento de a\u00e7\u00f5es para a preserva\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os de manobra pol\u00edtico-partid\u00e1rias.","id":4555481,"corpo":"<p align=justify>O planejamento de a\u00e7\u00f5es para a preserva\u00e7\u00e3o\r\ne amplia\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os de manobra pol\u00edtico-partid\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A designa\u00e7\u00e3o de ocupantes de cargos de confian\u00e7a e a cria\u00e7\u00e3o desses cargos.","id":4555482,"corpo":"<p align=justify>A designa\u00e7\u00e3o de ocupantes de cargos de confian\u00e7a e\r\na cria\u00e7\u00e3o desses cargos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fortalecimento dos interesses sociais vinculados aos grupos de apoio do ocupante do poder executivo.","id":4555483,"corpo":"<p align=justify>O fortalecimento dos interesses sociais vinculados\r\naos grupos de apoio do ocupante do poder executivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da pessoa humana e do seu desenvolvimento integral em liberdade.","id":4555484,"corpo":"<p align=justify>A promo\u00e7\u00e3o da pessoa humana e do seu\r\ndesenvolvimento integral em liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404546,"slug":"administracao-publica-administracao-publica"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404547,"slug":"administracao-publica-estado"}],"slug":"administracao-publica\/1256891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta alguns dos fatores contingenciais que proporcionam melhor adequa\u00e7\u00e3o das ferramentas de gerenciamento do desempenho organizacional \u00e0s necessidades da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42268,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1256907,"hashId":"54582de7324d77d02be0302d856604a0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta alguns dos\r\nfatores contingenciais que proporcionam melhor\r\nadequa\u00e7\u00e3o das ferramentas de gerenciamento do\r\ndesempenho organizacional \u00e0s necessidades da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4555550,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quadro de pessoal, investimento em imobilizado, n\u00edvel de burocratiza\u00e7\u00e3o, tipos e fontes de poder, tipos de autoridade na organiza\u00e7\u00e3o.","id":4555549,"corpo":"<p align=justify>Quadro de pessoal, investimento em imobilizado, n\u00edvel\r\nde burocratiza\u00e7\u00e3o, tipos e fontes de poder, tipos de\r\nautoridade na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, n\u00edvel hier\u00e1rquico, estrutura organizacional, cultura organizacional, estilo de lideran\u00e7a e import\u00e2ncia da atividade controlada.","id":4555550,"corpo":"<p align=justify>Dimens\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, n\u00edvel hier\u00e1rquico, estrutura\r\norganizacional, cultura organizacional, estilo de\r\nlideran\u00e7a e import\u00e2ncia da atividade controlada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Formato institucional, n\u00edvel de coordena\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, valor do capital integralizado, coeficiente de produtividade por pessoa e geral.","id":4555551,"corpo":"<p align=justify>Formato institucional, n\u00edvel de coordena\u00e7\u00e3o\r\nnecess\u00e1ria, valor do capital integralizado, coeficiente\r\nde produtividade por pessoa e geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00edvel de profissionaliza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, estilo de governan\u00e7a empregado, abrang\u00eancia de participa\u00e7\u00e3o no mercado consumidor.","id":4555552,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel de profissionaliza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, estilo de\r\ngovernan\u00e7a empregado, abrang\u00eancia de participa\u00e7\u00e3o\r\nno mercado consumidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00edvel de diversifica\u00e7\u00e3o dos produtos e servi\u00e7os, poder de influ\u00eancia no mercado, est\u00e1gio da centraliza\u00e7\u00e3o ou descentraliza\u00e7\u00e3o organizacional.","id":4555553,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel de diversifica\u00e7\u00e3o dos produtos e servi\u00e7os, poder\r\nde influ\u00eancia no mercado, est\u00e1gio da centraliza\u00e7\u00e3o ou\r\ndescentraliza\u00e7\u00e3o organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Contingencial","oab":false,"nome":"Abordagem Contingencial","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404591,"slug":"administracao-geral-abordagem-contingencial"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria contingencial","oab":false,"nome":"Teoria contingencial","pai":404591,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404592,"slug":"administracao-geral-teoria-contingencial"}],"slug":"administracao-geral\/1256907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o processo de aprendizagem de longo prazo que motiva os membros da organiza\u00e7\u00e3o, cria perspectivas de evolu\u00e7\u00e3o e contribui para a melhoria dos resultados.","provas":[{"id":42268,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1256918,"hashId":"8a8831750dbb4b9d994a75231a484047","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o processo\r\nde aprendizagem de longo prazo que motiva\r\nos membros da organiza\u00e7\u00e3o, cria perspectivas\r\nde evolu\u00e7\u00e3o e contribui para a melhoria dos\r\nresultados.<\/p>","resposta":4555606,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":4555603,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o.","id":4555604,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Treinamento.","id":4555605,"corpo":"<p align=justify>Treinamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento pessoal.","id":4555606,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento organizacional.","id":4555607,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1256918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927,"slug":"analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A internet tem se tornado um dos principais meios de comunica\u00e7\u00e3o para a divulga\u00e7\u00e3o das marcas nos dias atuais. Nas plataformas digitais podemos fazer um post de forma gratuita ou de forma paga. Esta \u00faltima gera um maior alcance, mas se bem trabalhado o conte\u00fado, a forma gratuita pode gerar um bom engajamento com o p\u00fablico. Como podemos denominar os posts que s\u00e3o trabalhados de forma gratuita sem impulsionamento?","provas":[{"id":42280,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927,"slug":"analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1257168,"hashId":"401d7b927c3e76986223513913ebd6ee","enunciado":"<p align=justify>A internet tem se tornado um dos principais meios\r\nde comunica\u00e7\u00e3o para a divulga\u00e7\u00e3o das marcas\r\nnos dias atuais. Nas plataformas digitais podemos\r\nfazer um post de forma gratuita ou de forma paga.\r\nEsta \u00faltima gera um maior alcance, mas se bem\r\ntrabalhado o conte\u00fado, a forma gratuita pode\r\ngerar um bom engajamento com o p\u00fablico. Como\r\npodemos denominar os posts que s\u00e3o trabalhados\r\nde forma gratuita sem impulsionamento?<\/p>","resposta":4556540,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impulsionado.","id":4556539,"corpo":"<p align=justify>Impulsionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Org\u00e2nico.","id":4556540,"corpo":"<p align=justify>Org\u00e2nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Patrocinado.","id":4556541,"corpo":"<p align=justify>Patrocinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compartilhado.","id":4556542,"corpo":"<p align=justify>Compartilhado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Curtido.","id":4556543,"corpo":"<p align=justify>Curtido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marketing Digital Online","oab":false,"nome":"Marketing Digital Online","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418287,"slug":"comunicacao-social-marketing-digital-online"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Publicidade e Propaganda Online","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda Online","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418298,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda-online"}],"slug":"comunicacao-social\/1257168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927,"slug":"analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao clicar em um an\u00fancio na internet e este direcionar para uma p\u00e1gina espec\u00edfica, esta p\u00e1gina \u00e9 denominada","provas":[{"id":42280,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":17927,"slug":"analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-publicidade-e-propaganda-he-ufpel-7","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1257228,"hashId":"6726cf00c0b2249aafd5c09f1bbce18d","enunciado":"<p align=justify>Ao clicar em um an\u00fancio na internet e este\r\ndirecionar para uma p\u00e1gina espec\u00edfica, esta p\u00e1gina\r\n\u00e9 denominada<\/p>","resposta":4556739,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minisite.","id":4556736,"corpo":"<p align=justify>Minisite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hotsite.","id":4556737,"corpo":"<p align=justify>Hotsite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Portal.","id":4556738,"corpo":"<p align=justify>Portal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Landing page.","id":4556739,"corpo":"<p align=justify>Landing page.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rede social.","id":4556740,"corpo":"<p align=justify>Rede social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marketing Digital Online","oab":false,"nome":"Marketing Digital Online","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418287,"slug":"comunicacao-social-marketing-digital-online"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Publicidade e Propaganda Online","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda Online","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418298,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda-online"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1257228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja palavra escrita com \u201c\u00c7\u201d apresenta o mesmo processo de deriva\u00e7\u00e3o da palavra \u201cpreserva\u00e7\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":42149,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2015-instituto-aocp-auxiliar-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Angra dos Reis - Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1253256,"hashId":"2725889761063443ccff9d9e0bfd29f5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cuja palavra escrita\r\ncom \u201c\u00c7\u201d apresenta o mesmo processo de\r\nderiva\u00e7\u00e3o da palavra \u201cpreserva\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":4540161,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intuir \u2013 intui\u00e7\u00e3o.","id":4540161,"corpo":"<p align=justify>Intuir \u2013 intui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Redator \u2013 reda\u00e7\u00e3o.","id":4540162,"corpo":"<p align=justify>Redator \u2013 reda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conter \u2013 conten\u00e7\u00e3o.","id":4540163,"corpo":"<p align=justify>Conter \u2013 conten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eleger \u2013 elei\u00e7\u00e3o.","id":4540164,"corpo":"<p align=justify>Eleger \u2013 elei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deter \u2013 deten\u00e7\u00e3o.","id":4540165,"corpo":"<p align=justify>Deter \u2013 deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15. Receita Sustent\u00e1vel Ingredientes 2 kg de consci\u00eancia 0,02 g de ambi\u00e7\u00e3o 3 l de preserva\u00e7\u00e3o 3 kg de respeito ao pr\u00f3ximo 400 g de diferen\u00e7a \u00bd kg de igualdade econ\u00f4mica 1 kg de igualdade social Modo de preparo Use os dois kg de consci\u00eancia quando for tentado a fazer algo prejudicial ao pr\u00f3ximo. Os 0,02 g de ambi\u00e7\u00e3o somente quando quiser crescer na vida, sem afetar os outros. Em seguida, use os 3 l de preserva\u00e7\u00e3o ambiental sempre, at\u00e9 para jogar um papel de bala no local correto. Ent\u00e3o, acrescente \u00bd kg de igualdade econ\u00f4mica para que seu bolo fique fofo. Despeje 1 kg de igualdade social quando todos estiverem excluindo a minoria. Para dar um gosto melhor ao bolo, coloque os 3 kg de respeito ao pr\u00f3ximo na massa. Finalmente, bote os 400g de diferen\u00e7a, pois se todo bolo fosse igual, o gosto enjoaria. Augusto Moraes Fonte: http:\/\/escrevendocomkatita.blogspot.com.br \/2012\/06\/receitas- poeticas.html","id":402262,"enunciado":"<p align=justify><b>O texto a seguir \r\nrefere-se \u00e0s quest\u00f5es 11 \r\na 15.<\/b> <div><br><\/div><div>\r\n<b>Receita Sustent\u00e1vel <\/b><\/div>\r\n<div><br><\/div><div>\r\n<b>Ingredientes<\/b> <\/div><div><br>\r\n<\/div><div>2 kg de consci\u00eancia <\/div>\r\n<div>0,02 g de ambi\u00e7\u00e3o <\/div><div>3 l \r\nde preserva\u00e7\u00e3o <\/div><div>3 kg de \r\nrespeito ao pr\u00f3ximo <\/div><div>400 g \r\nde diferen\u00e7a <\/div><div>\u00bd kg de \r\nigualdade econ\u00f4mica <\/div><div>1 kg \r\nde igualdade social <\/div><div><br>\r\n<\/div><div><b>Modo de preparo<\/b> \r\n<\/div><div><br><\/div><div>Use os dois kg \r\nde consci\u00eancia quando for \r\ntentado\r\na fazer algo prejudicial ao pr\u00f3ximo. Os \r\n0,02 g de\r\nambi\u00e7\u00e3o somente quando quiser crescer na \r\nvida,\r\nsem afetar os outros. <\/div><div>Em \r\nseguida, use os 3 l de preserva\u00e7\u00e3o \r\nambiental\r\nsempre, at\u00e9 para jogar um papel de bala no \r\nlocal\r\ncorreto. <\/div><div>Ent\u00e3o, acrescente \r\n\u00bd kg de igualdade \r\necon\u00f4mica\r\npara que seu bolo fique fofo. Despeje 1 kg\r\nde igualdade social quando todos estiverem\r\nexcluindo a minoria. <\/div><div>Para \r\ndar um gosto melhor ao bolo, coloque \r\nos 3\r\nkg de respeito ao pr\u00f3ximo na massa. \r\n<\/div><div>Finalmente, bote os 400g de \r\ndiferen\u00e7a, \r\npois se\r\ntodo bolo fosse igual, o gosto \r\nenjoaria. <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Augusto Moraes <\/div><div><br>\r\n<\/div><div>Fonte: \r\nhttp:\/\/escrevendocomkatita.blogspot.com.br\r\n\/2012\/06\/receitas-\r\npoeticas.html<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego da letra \u00c7","oab":false,"nome":"Emprego da letra \u00c7","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409057,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-c"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1253256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sms-mt-mt"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos cuidados de enfermagem na assist\u00eancia ao paciente com monitoriza\u00e7\u00e3o da Press\u00e3o Intracraniana (PIC) e deriva\u00e7\u00e3o ventricular externa, analise as afirmativas a seguir. I. O paciente deve ser posicionado com a cabe\u00e7a elevada a 30 graus e com o pesco\u00e7o em posi\u00e7\u00e3o neutra, caso n\u00e3o tenha sido indicada outra altura pela equipe m\u00e9dica. II. Deve-se estabelecer o ponto zero da PIC tendo como refer\u00eancia o meato ac\u00fastico externo, o trago da orelha ou o canto externo do olho. III. O transdutor deve ser calibrado abrindo a via do domus que vai para o paciente e fechando a outra para o ar ambiente, zerando o sistema com a press\u00e3o atmosf\u00e9rica. Assinale:","provas":[{"id":48653,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sms-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1473096,"hashId":"84a3f6dda2f4e484ba10d564eb12a69a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos cuidados de enfermagem na assist\u00eancia ao paciente com monitoriza\u00e7\u00e3o da Press\u00e3o Intracraniana (PIC) e deriva\u00e7\u00e3o ventricular externa, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O paciente deve ser posicionado com a cabe\u00e7a elevada a 30 graus e com o pesco\u00e7o em posi\u00e7\u00e3o neutra, caso n\u00e3o tenha sido indicada outra altura pela equipe m\u00e9dica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve-se estabelecer o ponto zero da PIC tendo como refer\u00eancia o meato ac\u00fastico externo, o trago da orelha ou o canto externo do olho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O transdutor deve ser calibrado abrindo a via do domus que vai para o paciente e fechando a outra para o ar ambiente, zerando o sistema com a press\u00e3o atmosf\u00e9rica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":5474985,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":5474982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":5474983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta. ","id":5474984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":5474985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":5474986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o intracraniana","oab":false,"nome":"Press\u00e3o intracraniana","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428362,"slug":"enfermagem-pressao-intracraniana"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1473096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sms-mt-mt"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um artigo semicr\u00edtico e um n\u00e3o cr\u00edtico, respectivamente.","provas":[{"id":48653,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sms-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1473111,"hashId":"81465c04873719377dbdf47ed26a9f14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um artigo semicr\u00edtico e um n\u00e3o cr\u00edtico, respectivamente.<\/p>","resposta":5475058,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estetosc\u00f3pio e laringosc\u00f3pio.","id":5475057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estetosc\u00f3pio e laringosc\u00f3pio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e2nula de Guedel e term\u00f4metro.","id":5475058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2nula de Guedel e term\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e1scara de ambu e l\u00e2mina de laringosc\u00f3pio.","id":5475059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1scara de ambu e l\u00e2mina de laringosc\u00f3pio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esfignoman\u00f4metro e m\u00e1scara de nebuliza\u00e7\u00e3o.","id":5475060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esfignoman\u00f4metro e m\u00e1scara de nebuliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fibra \u00f3tica de endosc\u00f3pio e extensores pl\u00e1sticos.","id":5475061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fibra \u00f3tica de endosc\u00f3pio e extensores pl\u00e1sticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RDC ANVISA 15\/2012","oab":false,"nome":"RDC ANVISA 15\/2012","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428168,"slug":"enfermagem-rdc-anvisa-15-2012"}],"slug":"enfermagem\/1473111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Organizacional","id":7195,"slug":"gestor-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir s\u00e3o apresentadas duas tabelas em uma \u00fanica planilha do MS Excel 2010 (Portugu\u00eas \u2013 Brasil) em um computador com o Windows 7 (Portugu\u00eas \u2013 Brasil). A primeira apresenta itens de compra e o pre\u00e7o unit\u00e1rio pago. Note que os itens se repetem. Na outra tabela estes itens s\u00e3o listados sem repeti\u00e7\u00e3o e voc\u00ea deseja calcular o valor m\u00e9dio por item.ABCDEF1DataComprasPUItensPU M\u00e9dio2...Item 1R$1,5Item 13...Item 2R$2,2Item 24...Item 1R$1,7...5...Item 2R$2,0...6...Item 5R$3,5...7............Qual o conte\u00fado da c\u00e9lula F2 que satisfar\u00e1 o objetivo descrito?","provas":[{"id":51709,"cargo":{"descricao":"Gestor Organizacional","id":7195,"slug":"gestor-organizacional"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2015-ieses-gestor-organizacional","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Gestor Organizacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1563565,"hashId":"6acf8cc12bbc08e830329c32bd213520","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguir s\u00e3o apresentadas duas tabelas em uma \u00fanica planilha do MS Excel 2010 (Portugu\u00eas \u2013 Brasil) em um computador com o Windows 7 (Portugu\u00eas \u2013 Brasil). A primeira apresenta itens de compra e o pre\u00e7o unit\u00e1rio pago. Note que os itens se repetem. Na outra tabela estes itens s\u00e3o listados sem repeti\u00e7\u00e3o e voc\u00ea deseja calcular o valor m\u00e9dio por item.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 425px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"70\"><col width=\"57\"><col width=\"50\"><col width=\"57\"><col width=\"91\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-f8w0\"><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-xhbf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-v1w0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-z4qi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-9yho\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-0qf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-fp0r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-0o5p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4ug1\"><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-lh4f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-yq7n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Data<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-l7gh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Compras<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-83p4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>PU<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-rgko\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-nkrw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Itens<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-s61m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>PU M\u00e9dio<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hnrn\"><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-9n4w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-nn6u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-6kyl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 1<\/p><\/td><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-uskl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$1,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-x7q1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-gmxh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 1<\/p><\/td><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-gohn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9prk\"><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-kn4w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-z2ge\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-xk40\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 2<\/p><\/td><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-06na\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$2,2<\/p><\/td><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-hyku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-2osp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 2<\/p><\/td><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-l12q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4xye\"><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-wte6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-8q1u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-xwr8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 1<\/p><\/td><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-ai23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$1,7<\/p><\/td><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-n7mx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-z5sv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-do9j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6osg\"><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-dpm9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-4h1v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-pb6d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 2<\/p><\/td><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-60by\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$2,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-sbo3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-3d2l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-145g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8wur\"><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-p38j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-qkmn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-lrq5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 5<\/p><\/td><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-4wso\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$3,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-q4ab\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-ya7t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-fbb3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0010\"><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-oyhj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-kv1n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-34h4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-pv5y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-q91j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-zoo3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-pv2p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Qual o conte\u00fado da c\u00e9lula F2 que satisfar\u00e1 o objetivo descrito?<\/p>","resposta":5859089,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=MEDIA(B:B;C:C;E2)","id":5859086,"corpo":"<p>=MEDIA(B:B;C:C;E2)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=MEDIA(E2;B:B;C:C)","id":5859087,"corpo":"<p>=MEDIA(E2;B:B;C:C)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=CONT.SE(B:B;E2)\/SOMASE(B:B;E2;C:C)","id":5859088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=CONT.SE(B:B;E2)\/SOMASE(B:B;E2;C:C)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=SOMASE(B:B;E2;C:C)\/CONT.SE(B:B;E2)","id":5859089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SOMASE(B:B;E2;C:C)\/CONT.SE(B:B;E2)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 9 A 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/1563565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir s\u00e3o apresentadas duas tabelas em uma \u00fanica planilha do MS Excel 2010 (Portugu\u00eas \u2013 Brasil) em um computador com o Windows 7 (Portugu\u00eas \u2013 Brasil). A primeira apresenta itens de compra e o pre\u00e7o unit\u00e1rio pago. Note que os itens se repetem. Na outra tabela estes itens s\u00e3o listados sem repeti\u00e7\u00e3o e voc\u00ea deseja calcular o valor m\u00e9dio por item.ABCDEF1DataComprasPUItensPU M\u00e9dio2...Item 1R$1,5Item 13...Item 2R$2,2Item 24...Item 1R$1,7...5...Item 2R$2,0...6...Item 5R$3,5...7............Qual o conte\u00fado da c\u00e9lula F2 que satisfar\u00e1 o objetivo descrito?","provas":[{"id":51771,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2015-ieses-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1565275,"hashId":"4d189377920f81df5d23717ff8f5964a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguir s\u00e3o apresentadas duas tabelas em uma \u00fanica planilha do MS Excel 2010 (Portugu\u00eas \u2013 Brasil) em um computador com o Windows 7 (Portugu\u00eas \u2013 Brasil). A primeira apresenta itens de compra e o pre\u00e7o unit\u00e1rio pago. Note que os itens se repetem. Na outra tabela estes itens s\u00e3o listados sem repeti\u00e7\u00e3o e voc\u00ea deseja calcular o valor m\u00e9dio por item.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 425px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"70\"><col width=\"57\"><col width=\"50\"><col width=\"57\"><col width=\"91\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-f8w0\"><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-xhbf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-v1w0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-z4qi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-9yho\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-0qf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-fp0r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"row-f8w0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f8w0\" data-cell=\"cell-0o5p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4ug1\"><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-lh4f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-yq7n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Data<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-l7gh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Compras<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-83p4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>PU<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-rgko\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-nkrw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Itens<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4ug1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ug1\" data-cell=\"cell-s61m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>PU M\u00e9dio<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hnrn\"><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-9n4w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-nn6u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-6kyl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 1<\/p><\/td><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-uskl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$1,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-x7q1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-gmxh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 1<\/p><\/td><td data-row=\"row-hnrn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnrn\" data-cell=\"cell-gohn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9prk\"><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-kn4w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-z2ge\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-xk40\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 2<\/p><\/td><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-06na\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$2,2<\/p><\/td><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-hyku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-2osp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 2<\/p><\/td><td data-row=\"row-9prk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9prk\" data-cell=\"cell-l12q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4xye\"><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-wte6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-8q1u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-xwr8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 1<\/p><\/td><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-ai23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$1,7<\/p><\/td><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-n7mx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-z5sv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-4xye\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xye\" data-cell=\"cell-do9j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6osg\"><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-dpm9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-4h1v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-pb6d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 2<\/p><\/td><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-60by\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$2,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-sbo3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-3d2l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-6osg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6osg\" data-cell=\"cell-145g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8wur\"><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-p38j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-qkmn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-lrq5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Item 5<\/p><\/td><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-4wso\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$3,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-q4ab\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-ya7t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-8wur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8wur\" data-cell=\"cell-fbb3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0010\"><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-oyhj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-kv1n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-34h4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-pv5y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-q91j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-zoo3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><td data-row=\"row-0010\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0010\" data-cell=\"cell-pv2p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Qual o conte\u00fado da c\u00e9lula F2 que satisfar\u00e1 o objetivo descrito?<\/p>","resposta":5866326,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMASE(B:B;E2;C:C)\/CONT.SE(B:B;E2)","id":5866326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SOMASE(B:B;E2;C:C)\/CONT.SE(B:B;E2)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=MEDIA(B:B;C:C;E2)","id":5866327,"corpo":"<p>=MEDIA(B:B;C:C;E2)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=MEDIA(E2;B:B;C:C)","id":5866328,"corpo":"<p>=MEDIA(E2;B:B;C:C)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=CONT.SE(B:B;E2)\/SOMASE(B:B;E2;C:C)","id":5866329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=CONT.SE(B:B;E2)\/SOMASE(B:B;E2;C:C)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 9 A 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es Matem\u00e1ticas e Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Matem\u00e1ticas e Trigonom\u00e9tricas","pai":420303,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420325,"slug":"informatica-funcoes-matematicas-e-trigonometricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/1565275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itapevi","sigla":"Camara de Itapevi","id":2654,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itapevi-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa institui\u00e7\u00e3o pretende elabora um planejamento com estudo no setor para avaliar suas proje\u00e7\u00f5es amea\u00e7as e oportunidades com prazo que poder\u00e1 variar entre 5 a 10 anos. Qual seria o planejamento mais indicado para esta institui\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":48329,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itapevi","sigla":"Camara de Itapevi","id":2654,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itapevi-sp-2015-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - C\u00e2mara de Itapevi - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1465354,"hashId":"c21e2901f4bdd6ee0fae2530004294ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certa institui\u00e7\u00e3o pretende elabora um planejamento com estudo no setor para avaliar suas proje\u00e7\u00f5es amea\u00e7as e oportunidades com prazo que poder\u00e1 variar entre 5 a 10 anos. Qual seria o planejamento mais indicado para esta institui\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5442386,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Operacional de M\u00e9dio prazo Abordando cada tarefa ou opera\u00e7\u00e3o isoladamente.","id":5442384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operacional de M\u00e9dio prazo Abordando cada tarefa ou opera\u00e7\u00e3o isoladamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00e1tico de Longo prazo, an\u00e1lise das amea\u00e7as e oportunidades existentes no mercado.","id":5442385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e1tico de Longo prazo, an\u00e1lise das amea\u00e7as e oportunidades existentes no mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gico de longo prazo, com an\u00e1lise em toda empresa e cen\u00e1rio macroecon\u00f4mico.","id":5442386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrat\u00e9gico de longo prazo, com an\u00e1lise em toda empresa e cen\u00e1rio macroecon\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gerencial de longo prazo, com an\u00e1lise do setor e suas proje\u00e7\u00f5es e da concorr\u00eancia.","id":5442387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerencial de longo prazo, com an\u00e1lise do setor e suas proje\u00e7\u00f5es e da concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis do planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis do planejamento","pai":425401,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425402,"slug":"administracao-geral-niveis-do-planejamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1465354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto a seguir. Em seu texto, o autor","provas":[{"id":36775,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-estatistico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Estat\u00edstico Judici\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1066257,"hashId":"31a07bb36826ae7288584f44c43f3ba1","enunciado":"<p>Considere o texto a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36775\/5.gif\"><\/p><p> Em seu texto, o autor<\/p>","resposta":3742023,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condena com veem\u00eancia a agressividade caracter\u00edstica dos povos incivilizados.","id":3742020,"corpo":"condena com veem\u00eancia a agressividade caracter\u00edstica\r\ndos povos incivilizados.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lamenta a pouca import\u00e2ncia que os homens civilizados atribuem aos ritos.","id":3742021,"corpo":"lamenta a pouca import\u00e2ncia que os homens civilizados\r\natribuem aos ritos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"defende que as comunidades cultas, assim como as incultas, prescindem de regras.","id":3742022,"corpo":"defende que as comunidades cultas, assim como as\r\nincultas, prescindem de regras.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"critica o modo como a alta sociedade supervaloriza as normas de conduta.","id":3742023,"corpo":"critica o modo como a alta sociedade supervaloriza\r\nas normas de conduta.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"satiriza a falta de organiza\u00e7\u00e3o dos rituais conduzidos por alguns povos iletrados.","id":3742024,"corpo":"satiriza a falta de organiza\u00e7\u00e3o dos rituais conduzidos\r\npor alguns povos iletrados.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380808,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1066257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resultados de uma pesquisa declaram que o desvio padr\u00e3o da m\u00e9dia amostral \u00e9 32. Sabendo que o desvio padr\u00e3o populacional \u00e9 192, ent\u00e3o o tamanho da amostra que foi utilizada no estudo foi","provas":[{"id":36775,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-estatistico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Estat\u00edstico Judici\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1066281,"hashId":"22fdf86be5e481d76d6e9f31a9da8d66","enunciado":"Resultados de uma pesquisa declaram que o desvio\r\npadr\u00e3o da m\u00e9dia amostral \u00e9 32. Sabendo que o desvio\r\npadr\u00e3o populacional \u00e9 192, ent\u00e3o o tamanho da amostra\r\nque foi utilizada no estudo foi","resposta":3742142,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":3742140,"corpo":"6.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25.","id":3742141,"corpo":"25.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"36.","id":3742142,"corpo":"36.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"49.","id":3742143,"corpo":"49.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"70.","id":3742144,"corpo":"70.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380821,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":7132,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416526,"slug":"estatistica-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tamanho da Amostra e Erro M\u00e1ximo","oab":false,"nome":"Tamanho da Amostra e Erro M\u00e1ximo","pai":7233,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416539,"slug":"estatistica-tamanho-da-amostra-e-erro-maximo"}],"slug":"estatistica\/1066281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a m\u00e9dia dos sal\u00e1rios, o valor do desvio do sal\u00e1rio de quem ganha R$ 1.400,00 mensais \u00e9","provas":[{"id":36775,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-estatistico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Estat\u00edstico Judici\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1066282,"hashId":"50183ab644731b00ec46470639476c3b","enunciado":"<p>Considerando-se a m\u00e9dia dos sal\u00e1rios, o valor do desvio do sal\u00e1rio de quem ganha R$ 1.400,00 mensais \u00e9<\/p>","resposta":3742147,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u20131.000.","id":3742145,"corpo":"<p>\u20131.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u2013 400.","id":3742146,"corpo":"<p>\u2013 400.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0.","id":3742147,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"200.","id":3742148,"corpo":"<p>200.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"400.","id":3742149,"corpo":"<p>400.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380822,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36775\/21.gif\">","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia para dados em Rol","oab":false,"nome":"M\u00e9dia para dados em Rol","pai":7194,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426577,"slug":"estatistica-media-para-dados-em-rol"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/1066282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":36775,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-estatistico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Estat\u00edstico Judici\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1066285,"hashId":"88544571e36b3d09d59162759e027d62","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36775\/22.gif\">","resposta":3742160,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15%","id":3742160,"corpo":"15%","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25%","id":3742161,"corpo":"25%","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30%","id":3742162,"corpo":"30%","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"35%","id":3742163,"corpo":"35%","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"40%","id":3742164,"corpo":"40%","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380823,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"De Poisson","oab":false,"nome":"De Poisson","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426655,"slug":"estatistica-de-poisson"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/1066285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":36775,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-estatistico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Estat\u00edstico Judici\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1066293,"hashId":"3a2460bfea94b7265dd36b677801dc37","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36775\/26.gif\">","resposta":3742204,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, com valor F = 24 e H0 \u00e9 falsa.","id":3742200,"corpo":"F, com valor F = 24 e H<sub>0<\/sub> \u00e9 falsa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, com valor F = 0,1 e H0 \u00e9 verdadeira.","id":3742201,"corpo":"F, com valor F = 0,1 e H<sub>0<\/sub> \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"t de Student, com t = 1,8 e H0 \u00e9 falsa.","id":3742202,"corpo":"t de Student, com t = 1,8 e H<sub>0<\/sub> \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de quiquadrado, com x2 = 21,9 e H0 \u00e9 verdadeira.","id":3742203,"corpo":"de quiquadrado, com x<sup>2<\/sup> = 21,9 e H<sub>0<\/sub> \u00e9 verdadeira.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de quiquadrado, com x2 = 38,4 e H0 \u00e9 falsa.","id":3742204,"corpo":"de quiquadrado, com x<sup>2<\/sup> = 38,4 e H<sub>0<\/sub> \u00e9 falsa.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380824,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36775\/25.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teste Qui-Quadrado","oab":false,"nome":"Teste Qui-Quadrado","pai":7292,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7294,"slug":"estatistica-teste-qui-quadrado"}],"slug":"estatistica\/1066293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor do quiquadrado cr\u00edtico, para que se rejeite H0 ao n\u00edvel de 5%, \u00e9","provas":[{"id":36775,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-estatistico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Estat\u00edstico Judici\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1066297,"hashId":"1831344b619b07cb5201b175225c3d59","enunciado":"O valor do quiquadrado cr\u00edtico, para que se rejeite H<sub>0<\/sub> ao\r\nn\u00edvel de 5%, \u00e9","resposta":3742220,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,59","id":3742220,"corpo":"12,59","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10,10","id":3742221,"corpo":"10,10","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9,49","id":3742222,"corpo":"9,49","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9,24","id":3742223,"corpo":"9,24","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5,99","id":3742224,"corpo":"5,99","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380826,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36775\/27.gif\">","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7292,"slug":"estatistica-distribuicao-qui-quadrado-e-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/1066297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00f3digo de Processo Penal, artigo 239: \u201cConsidera-se _______ a circunst\u00e2ncia conhecida e provada, que, tendo rela\u00e7\u00e3o com o fato, autorize, por _______ , concluir-se a exist\u00eancia de outra ou outras _______\u201d. Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas do enunciado.","provas":[{"id":40189,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2015-vunesp-inspetor-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC CE - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-07 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1183234,"hashId":"8f3c8103a8a7053eef5bf0e92c87648b","enunciado":"<p align=justify>C\u00f3digo de Processo Penal, artigo 239: \u201cConsidera-se _______ a circunst\u00e2ncia conhecida e provada,\r\nque, tendo rela\u00e7\u00e3o com o fato, autorize,\r\npor _______ , concluir-se a exist\u00eancia de outra\r\nou outras _______\u201d. <div><br><\/div><div>Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente\r\nas lacunas do enunciado.<\/div><\/p>","resposta":4247874,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ind\u00edcio ... indu\u00e7\u00e3o ... circunst\u00e2ncias","id":4247874,"corpo":"<p align=justify>ind\u00edcio ... indu\u00e7\u00e3o ... circunst\u00e2ncias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contraind\u00edcio ... indu\u00e7\u00e3o ... circunst\u00e2ncias","id":4247875,"corpo":"<p align=justify>contraind\u00edcio ... indu\u00e7\u00e3o ... circunst\u00e2ncias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ind\u00edcio ... dedu\u00e7\u00e3o ... autorias","id":4247876,"corpo":"<p align=justify>ind\u00edcio ... dedu\u00e7\u00e3o ... autorias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contraind\u00edcio ... indu\u00e7\u00e3o ... autorias","id":4247877,"corpo":"<p align=justify>contraind\u00edcio ... indu\u00e7\u00e3o ... autorias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ind\u00edcio ... dedu\u00e7\u00e3o ... circunt\u00e2ncias","id":4247878,"corpo":"<p align=justify>ind\u00edcio ... dedu\u00e7\u00e3o ... circunt\u00e2ncias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 68","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ind\u00edcios","oab":true,"nome":"Ind\u00edcios","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406655,"slug":"direito-processual-penal-indicios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1183234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente da governan\u00e7a, a gest\u00e3o corresponde ao planejamento, ao desenvolvimento, \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e ao monitoramento das atividades em conson\u00e2ncia com a dire\u00e7\u00e3o definida, a fim de atingir-se os objetivos corporativos.","provas":[{"id":65422,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2003022,"hashId":"8876666261a59153cc0a94a7b5e2ac07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente da governan\u00e7a, a gest\u00e3o corresponde ao planejamento, ao desenvolvimento, \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e ao monitoramento das atividades em conson\u00e2ncia com a dire\u00e7\u00e3o definida, a fim de atingir-se os objetivos corporativos.<\/p>","resposta":7789354,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7789354,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7789355,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes de acordo com o que prev\u00ea o COBIT em sua vers\u00e3o 5.","id":487291,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes de acordo com o que prev\u00ea o COBIT em sua vers\u00e3o 5.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 e 111","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2003022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Confidencialidade \u00e9 a garantia de que somente pessoas autorizadas tenham acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, ao passo que integridade \u00e9 a garantia de que os usu\u00e1rios autorizados tenham acesso, sempre que necess\u00e1rio, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e aos ativos correspondentes.","provas":[{"id":65422,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2003180,"hashId":"d7cd03d0a2d8919e97f8afbaa01056ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Confidencialidade \u00e9 a garantia de que somente pessoas autorizadas tenham acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, ao passo que integridade \u00e9 a garantia de que os usu\u00e1rios autorizados tenham acesso, sempre que necess\u00e1rio, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e aos ativos correspondentes.<\/p>","resposta":7789914,"anulada":false,"rotulo":167,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7789913,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7789914,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":487324,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 165 a 167","ordem":165},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429438,"slug":"tecnologia-da-informacao-principios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405068,"slug":"informatica-conceitos-basicos-de-seguranca-da-informacao-principios-requisitos-pilares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2003180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em servi\u00e7os de natureza intelectual, ap\u00f3s a assinatura do contrato, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade contratante dever\u00e1 promover reuni\u00e3o inicial, para dar in\u00edcio \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, sem necessidade de realizar reuni\u00f5es peri\u00f3dicas, para acompanhar a qualidade da execu\u00e7\u00e3o do contrato.","provas":[{"id":65422,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2003260,"hashId":"f4cf68a531ccac4be4abd920eaac7665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em servi\u00e7os de natureza intelectual, ap\u00f3s a assinatura do contrato, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade contratante dever\u00e1 promover reuni\u00e3o inicial, para dar in\u00edcio \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, sem necessidade de realizar reuni\u00f5es peri\u00f3dicas, para acompanhar a qualidade da execu\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","resposta":7790183,"anulada":false,"rotulo":195,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7790182,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7790183,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das Instru\u00e7\u00f5es Normativas n.\u00ba 2\/2008 e n.\u00ba 4\/2014 do MPOG\/SLTI, julgue os itens a seguir.","id":487341,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das Instru\u00e7\u00f5es Normativas n.\u00ba 2\/2008 e n.\u00ba 4\/2014 do MPOG\/SLTI, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 190 a 195","ordem":190},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o - MPOG","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o - MPOG","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396114,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-do-planejamento-orcamento-e-gestao-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2003260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573,"slug":"tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571,"slug":"tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, entende-se por medida privativa da liberdade, sujeita aos princ\u00edpios de brevidade, excepcionalidade e respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o peculiar de pessoa em desenvolvimento, o (a):","provas":[{"id":43782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573,"slug":"tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes - 2015"},{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571,"slug":"tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312708,"hashId":"330e76dc714dc0fbbfe85fdcb2d9e00f","enunciado":"<p align=justify>Pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, entende-se por medida privativa da liberdade, sujeita aos\r\nprinc\u00edpios de brevidade, excepcionalidade e respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o peculiar de pessoa em\r\ndesenvolvimento, o (a):<\/p>","resposta":4792109,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regime de semiliberdade.","id":4792107,"corpo":"<p align=justify>Regime de semiliberdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Liberdade assistida.","id":4792108,"corpo":"<p align=justify>Liberdade assistida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interna\u00e7\u00e3o.","id":4792109,"corpo":"<p align=justify>Interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano.","id":4792110,"corpo":"<p align=justify>Obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pena privativa de liberdade.","id":4792111,"corpo":"<p align=justify>Pena privativa de liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Interna\u00e7\u00e3o (Art. 121 a 125)","oab":true,"nome":"Da Interna\u00e7\u00e3o (Art. 121 a 125)","pai":411491,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411498,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-internacao-art-121-a-125"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1312708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o presente no documento dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN\u2019s) coaduna-se com uma perspectiva de aprendizagem processual, cont\u00ednua, na perspectiva de uma pedagogia diferenciada. As orienta\u00e7\u00f5es contidas no documento quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o t\u00eam, portanto, \u00eanfase na: I. Investiga\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do professor sobre as aprendizagens. II. Reflex\u00e3o sobre a media\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do professor. III. Classifica\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o\/reten\u00e7\u00e3o dos estudantes. IV. Promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem dos alunos.","provas":[{"id":43813,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1314333,"hashId":"28e17cca463aa278b82ae178b011eccb","enunciado":"<p align=justify>A concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o presente no documento dos\r\nPar\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN\u2019s) coaduna-se\r\ncom uma perspectiva de aprendizagem processual,\r\ncont\u00ednua, na perspectiva de uma pedagogia\r\ndiferenciada. As orienta\u00e7\u00f5es contidas no documento\r\nquanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o t\u00eam, portanto, \u00eanfase na: <div><br><\/div><div>I. Investiga\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do professor sobre\r\nas aprendizagens. <\/div><div><br><\/div><div>II. Reflex\u00e3o sobre a media\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do\r\nprofessor. <\/div><div><br><\/div><div>III. Classifica\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o\/reten\u00e7\u00e3o dos\r\nestudantes. <\/div><div><br><\/div><div>IV. Promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem dos alunos.<\/div><\/p>","resposta":4799813,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, I e II s\u00e3o verdadeiras;","id":4799811,"corpo":"<p align=justify>Apenas, I e II s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas, I, II e III s\u00e3o verdadeiras;","id":4799812,"corpo":"<p align=justify>Apenas, I, II e III s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas, I, II e IV s\u00e3o verdadeiras;","id":4799813,"corpo":"<p align=justify>Apenas, I, II e IV s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas, II e III s\u00e3o verdadeiras;","id":4799814,"corpo":"<p align=justify>Apenas, II e III s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","id":4799815,"corpo":"<p align=justify>Todas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1314333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2010, o IBGE realizou o XII Censo Demogr\u00e1fico, que se constituiu no grande retrato em extens\u00e3o e profundidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e das suas caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas e, ao mesmo tempo, na base sobre a qual dever\u00e1 se assentar todo o planejamento p\u00fablico e privado desta d\u00e9cada. Sobre o resultado do Censo 2010 em Pau D\u00b4Arco do Piau\u00ed, analise os itens seguintes: I. A popula\u00e7\u00e3o de Pau D\u00b4Arco do Piau\u00ed \u00e9 predominantemente urbana. II. Em 2010, Pau D\u00b4Arco do Piau\u00ed tinha menos de 4.000 habitantes. III. Em 2010, o percentual de domic\u00edlios com \u00e1gua encanada era de 77,21%, enquanto que em 2000 esse percentual era de apenas 3,21%. Est\u00e1(\u00e3o) correto(s):","provas":[{"id":43817,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1314498,"hashId":"66b2833ee0a5bf21ea33339eae294e2e","enunciado":"<p align=justify>Em 2010, o IBGE realizou o XII Censo Demogr\u00e1fico,\r\nque se constituiu no grande retrato em extens\u00e3o e\r\nprofundidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e das suas\r\ncaracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas e, ao mesmo tempo,\r\nna base sobre a qual dever\u00e1 se assentar todo o\r\nplanejamento p\u00fablico e privado desta d\u00e9cada. Sobre o\r\nresultado do Censo 2010 em Pau D\u00b4Arco do Piau\u00ed,\r\nanalise os itens seguintes: <div><br><\/div><div>I. A popula\u00e7\u00e3o de Pau D\u00b4Arco do Piau\u00ed \u00e9\r\npredominantemente urbana. <\/div><div><br><\/div><div>II. Em 2010, Pau D\u00b4Arco do Piau\u00ed tinha menos de\r\n4.000 habitantes. <\/div><div><br><\/div><div>III. Em 2010, o percentual de domic\u00edlios com \u00e1gua\r\nencanada era de 77,21%, enquanto que em\r\n2000 esse percentual era de apenas 3,21%. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1(\u00e3o) correto(s):<\/div><\/p>","resposta":4800647,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I","id":4800643,"corpo":"<p align=justify>Apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":4800645,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II","id":4800647,"corpo":"<p align=justify>Apenas II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":4800649,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III","id":4800650,"corpo":"<p align=justify>Apenas III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piau\u00ed","oab":false,"nome":"Piau\u00ed","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407447,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-piaui"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1314498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2010, o IBGE realizou o XII Censo Demogr\u00e1fico, que se constituiu no grande retrato em extens\u00e3o e profundidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e das suas caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas e, ao mesmo tempo, na base sobre a qual dever\u00e1 se assentar todo o planejamento p\u00fablico e privado desta d\u00e9cada. Sobre o resultado do Censo 2010 em Pau D\u00b4Arco do Piau\u00ed, analise os itens seguintes: I. A popula\u00e7\u00e3o de Pau D\u00b4Arco do Piau\u00ed \u00e9 predominantemente urbana. II. Em 2010, Pau D\u00b4Arco do Piau\u00ed tinha menos de 4.000 habitantes. III. Em 2010, o percentual de domic\u00edlios com \u00e1gua encanada era de 77,21%, enquanto que em 2000 esse percentual era de apenas 3,21%. Est\u00e1(\u00e3o) correto(s):","provas":[{"id":43826,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed","sigla":"","id":3912,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pau-d-arco-do-piaui-pi-2015-legatus-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Pau D Arco do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1314772,"hashId":"4357b75a567a0e9a4c023db0c9b6c9b2","enunciado":"<p align=justify>Em 2010, o IBGE realizou o XII Censo Demogr\u00e1fico,\r\nque se constituiu no grande retrato em extens\u00e3o e\r\nprofundidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e das suas\r\ncaracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas e, ao mesmo tempo,\r\nna base sobre a qual dever\u00e1 se assentar todo o\r\nplanejamento p\u00fablico e privado desta d\u00e9cada. Sobre o\r\nresultado do Censo 2010 em Pau D\u00b4Arco do Piau\u00ed,\r\nanalise os itens seguintes: <div><br><\/div><div>I. A popula\u00e7\u00e3o de Pau D\u00b4Arco do Piau\u00ed \u00e9\r\npredominantemente urbana. <\/div><div><br><\/div><div>II. Em 2010, Pau D\u00b4Arco do Piau\u00ed tinha menos de\r\n4.000 habitantes. <\/div><div><br><\/div><div>III. Em 2010, o percentual de domic\u00edlios com \u00e1gua\r\nencanada era de 77,21%, enquanto que em\r\n2000 esse percentual era de apenas 3,21%. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1(\u00e3o) correto(s):<\/div><\/p>","resposta":4801993,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I","id":4801991,"corpo":"<p align=justify>Apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":4801992,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II","id":4801993,"corpo":"<p align=justify>Apenas II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":4801994,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III","id":4801995,"corpo":"<p align=justify>Apenas III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piau\u00ed","oab":false,"nome":"Piau\u00ed","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407447,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-piaui"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1314772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns dos aplicativos que comp\u00f5em o pacote MS Office 2010 s\u00e3o: I - Word 2010 II - Excel 2010 III - PowerPoint 2010 Dentre os aplicativos listados acima, podem ser infectados por um v\u00edrus de macro os aplicativos listados em:","provas":[{"id":38900,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2015-instituto-acesso-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2015"},{"id":38891,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2015-instituto-acesso-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - Col\u00e9gio Pedro II - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"},{"id":38896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2015-instituto-acesso-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - Col\u00e9gio Pedro II - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1134754,"hashId":"332c13ed8db85e9ef3d1da7babbafe2d","enunciado":"<p align=justify><p>Alguns dos aplicativos que comp\u00f5em o pacote MS Office 2010 s\u00e3o:\r\n<\/p><p><br><\/p><p>I - Word 2010\r\n<\/p><p>II - Excel 2010\r\n<\/p><p>III - PowerPoint 2010\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Dentre os aplicativos listados acima, podem ser infectados por um v\u00edrus de macro os aplicativos listados em:<\/p><p><br><\/p><\/p>","resposta":4039814,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":4039814,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas I","id":4039815,"corpo":"<p align=justify>apenas I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas I e II","id":4039816,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas II","id":4039817,"corpo":"<p align=justify>apenas II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas III","id":4039818,"corpo":"<p align=justify>apenas III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1134754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274,"slug":"aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-bb-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as imagens a seguir.Acerca do conflito dos anos 1930 representado nas duas imagens, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 considerado um \u201cprel\u00fadio da Segunda Guerra\u201d por ter colocado em oposi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":36698,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274,"slug":"aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-bb-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2015-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2015"},{"id":36699,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274,"slug":"aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-bb-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2015-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1051192,"hashId":"53e1b6bd849b121446f43993fe42a51d","enunciado":"<p>Observe as imagens a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36698\/333.gif\"><\/p><p>Acerca do conflito dos anos 1930 representado nas duas\r\nimagens, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 considerado um \u201cprel\u00fadio\r\nda Segunda Guerra\u201d por ter colocado em oposi\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3680742,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o norte e o sul.","id":3680739,"corpo":"o norte e o sul.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os desenvolvidos e os subdesenvolvidos.","id":3680740,"corpo":"os desenvolvidos e os subdesenvolvidos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os cat\u00f3licos e os protestantes.","id":3680741,"corpo":"os cat\u00f3licos e os protestantes.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os fascistas e os antifascistas.","id":3680742,"corpo":"os fascistas e os antifascistas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os comunistas e os capitalistas.","id":3680743,"corpo":"os comunistas e os capitalistas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378341,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1051192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O navegador Microsoft Internet Explorer 11 possui um modo de navega\u00e7\u00e3o denominado \u2018Navega\u00e7\u00e3o InPrivate\u2019. Sobre este modo de navega\u00e7\u00e3o podemos afirmar que:","provas":[{"id":38889,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2015-instituto-acesso-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1134503,"hashId":"5119c145cb63a3630a221f2b1a8aa3d7","enunciado":"<p align=justify>O navegador Microsoft Internet Explorer 11 possui um modo de navega\u00e7\u00e3o denominado \u2018Navega\u00e7\u00e3o InPrivate\u2019.\r\nSobre este modo de navega\u00e7\u00e3o podemos afirmar que:<\/p>","resposta":4038728,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao final da sess\u00e3o de navega\u00e7\u00e3o InPrivate algumas informa\u00e7\u00f5es, tais como cookies e arquivos de internet tempor\u00e1rios, s\u00e3o descartados.","id":4038728,"corpo":"<p align=justify>ao final da sess\u00e3o de navega\u00e7\u00e3o InPrivate algumas informa\u00e7\u00f5es, tais como cookies e arquivos de internet\r\ntempor\u00e1rios, s\u00e3o descartados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel utilizar sites e p\u00e1ginas que requeiram senha, de forma a garantir a privacidade dos dados.","id":4038729,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel utilizar sites e p\u00e1ginas que requeiram senha, de forma a garantir a privacidade dos dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o navegador vai abrir todas as p\u00e1ginas utilizando o endere\u00e7o IP, sem fazer a tradu\u00e7\u00e3o para o nome correspondente em um servidor DNS.","id":4038730,"corpo":"<p align=justify>o navegador vai abrir todas as p\u00e1ginas utilizando o endere\u00e7o IP, sem fazer a tradu\u00e7\u00e3o para o nome correspondente em\r\num servidor DNS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma \u00fanica janela do navegador pode ser aberta, para garantir que n\u00e3o haja vazamento de dados sens\u00edveis.","id":4038731,"corpo":"<p align=justify>uma \u00fanica janela do navegador pode ser aberta, para garantir que n\u00e3o haja vazamento de dados sens\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ele impede que um administrador de rede ou at\u00e9 mesmo um hacker possa monitorar a rede e ver as p\u00e1ginas que o usu\u00e1rio visitou.","id":4038732,"corpo":"<p align=justify>ele impede que um administrador de rede ou at\u00e9 mesmo um hacker possa monitorar a rede e ver as p\u00e1ginas que o\r\nusu\u00e1rio visitou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1134503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do concurso de agentes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do CPM.","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824229,"hashId":"a1a2d54b7769c6fe18f4be7c0b423ccd","enunciado":"Acerca do concurso de agentes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz\r\ndo CPM.","resposta":2843972,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No c\u00e1lculo da pena de crimes militares em que haja concurso de pessoas, as condi\u00e7\u00f5es ou as circunst\u00e2ncias de car\u00e1ter pessoal dos coautores ser\u00e3o consideradas apenas nos casos em que os agentes tenham consci\u00eancia dessas condi\u00e7\u00f5es ou circunst\u00e2ncias.","id":2843968,"corpo":"No c\u00e1lculo da pena de crimes militares em que haja concurso\r\nde pessoas, as condi\u00e7\u00f5es ou as circunst\u00e2ncias de car\u00e1ter\r\npessoal dos coautores ser\u00e3o consideradas apenas nos casos\r\nem que os agentes tenham consci\u00eancia dessas condi\u00e7\u00f5es ou\r\ncircunst\u00e2ncias.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O CPM tipifica como causa de aumento da pena o fato de um agente dirigir as atividades dos demais agentes envolvidos no evento delituoso.","id":2843969,"corpo":"O CPM tipifica como causa de aumento da pena o fato de um\r\nagente dirigir as atividades dos demais agentes envolvidos no\r\nevento delituoso.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se o crime for praticado com o concurso de dois ou mais oficiais, a pena desses oficiais dever\u00e1 ser aplicada em dobro.","id":2843970,"corpo":"Se o crime for praticado com o concurso de dois ou mais\r\noficiais, a pena desses oficiais dever\u00e1 ser aplicada em dobro.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agente cuja participa\u00e7\u00e3o no crime seja de menor import\u00e2ncia deve ser apenado na mesma propor\u00e7\u00e3o que os demais agentes envolvidos no delito.","id":2843971,"corpo":"Agente cuja participa\u00e7\u00e3o no crime seja de menor import\u00e2ncia\r\ndeve ser apenado na mesma propor\u00e7\u00e3o que os demais agentes\r\nenvolvidos no delito.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se o crime for cometido por inferiores juntamente com um ou mais oficiais, estes, assim como os demais inferiores que estiverem exercendo fun\u00e7\u00e3o de oficial, ser\u00e3o considerados cabe\u00e7as da a\u00e7\u00e3o delituosa.","id":2843972,"corpo":"Se o crime for cometido por inferiores juntamente com um ou\r\nmais oficiais, estes, assim como os demais inferiores que\r\nestiverem exercendo fun\u00e7\u00e3o de oficial, ser\u00e3o considerados\r\ncabe\u00e7as da a\u00e7\u00e3o delituosa.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338211,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso de Agentes","oab":false,"nome":"Concurso de Agentes","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404303,"slug":"direito-penal-militar-concurso-de-agentes"}],"slug":"direito-penal-militar\/824229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado programa de parcelamento de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios, que possibilita aos contribuintes parcelarem suas d\u00edvidas em at\u00e9 cento e vinte meses, foi institu\u00eddo por lei pelo DF. A empresa Z, que praticou sonega\u00e7\u00e3o com emiss\u00e3o de notas fiscais fraudadas, realizou den\u00fancia espont\u00e2nea e requereu ingresso em tal programa, com o parcelamento da d\u00edvida confessada. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824274,"hashId":"687632128e05eafd6797bd50b8ba8121","enunciado":"<P>Determinado programa de parcelamento de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios, que possibilita aos contribuintes parcelarem suas d\u00edvidas em at\u00e9 cento e vinte meses, foi institu\u00eddo por lei pelo DF. A empresa Z, que praticou sonega\u00e7\u00e3o com emiss\u00e3o de notas fiscais fraudadas, realizou den\u00fancia espont\u00e2nea e requereu ingresso em tal programa, com o parcelamento da d\u00edvida confessada. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":2844193,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de dolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o por parte do contribuinte, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a concess\u00e3o de parcelamento, raz\u00e3o por que o requerimento da empresa Z deve ser indeferido.","id":2844193,"corpo":"No caso de dolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o por parte do\r\ncontribuinte, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a concess\u00e3o de parcelamento,\r\nraz\u00e3o por que o requerimento da empresa Z deve ser\r\nindeferido.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, o parcelamento poder\u00e1 ser concedido, sendo, no entanto, modalidade de suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, de modo que somente ap\u00f3s seu integral cumprimento \u00e9 que estar\u00e1 exclu\u00edda a responsabilidade da empresa Z.","id":2844194,"corpo":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, o parcelamento poder\u00e1 ser concedido, sendo,\r\nno entanto, modalidade de suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, de\r\nmodo que somente ap\u00f3s seu integral cumprimento \u00e9 que estar\u00e1\r\nexclu\u00edda a responsabilidade da empresa Z.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea da empresa \u00e0 autoridade tribut\u00e1ria \u00e9 suficiente para que seja exclu\u00edda a sua reponsabilidade pela infra\u00e7\u00e3o.","id":2844195,"corpo":"A comunica\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea da empresa \u00e0 autoridade tribut\u00e1ria\r\n\u00e9 suficiente para que seja exclu\u00edda a sua reponsabilidade pela\r\ninfra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O parcelamento \u00e9 modalidade de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, de modo que sua concess\u00e3o equivale ao pagamento do tributo, o que, aliado \u00e0 den\u00fancia espont\u00e2nea, exclui a responsabilidade da empresa Z.","id":2844196,"corpo":"O parcelamento \u00e9 modalidade de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio,\r\nde modo que sua concess\u00e3o equivale ao pagamento do tributo,\r\no que, aliado \u00e0 den\u00fancia espont\u00e2nea, exclui a responsabilidade\r\nda empresa Z.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para ser v\u00e1lida, a den\u00fancia espont\u00e2nea deve ser acompanhada do pagamento do tributo, sendo suficiente para que ela produza efeitos que a empresa Z quite o principal, exclu\u00eddos os juros e as penalidades.","id":2844197,"corpo":"Para ser v\u00e1lida, a den\u00fancia espont\u00e2nea deve ser acompanhada\r\ndo pagamento do tributo, sendo suficiente para que ela produza\r\nefeitos que a empresa Z quite o principal, exclu\u00eddos os juros e\r\nas penalidades.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338212,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento","oab":false,"nome":"Parcelamento","pai":407172,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417916,"slug":"direito-tributario-parcelamento"}],"slug":"direito-tributario\/824274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396,"slug":"advogado-da-uniao-de-2a-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na rela\u00e7\u00e3o de previd\u00eancia complementar administrada por uma EFPC, incide o princ\u00edpio da paridade contributiva. Nesse sentido, a contribui\u00e7\u00e3o de empresa patrocinadora deve ser id\u00eantica \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o dos participantes \u2014 regra do meio-a-meio.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396,"slug":"advogado-da-uniao-de-2a-categoria"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825180,"hashId":"a56577653fd1042098f50f6fa10b4291","enunciado":"Na rela\u00e7\u00e3o de previd\u00eancia complementar administrada por\r\numa EFPC, incide o princ\u00edpio da paridade contributiva.\r\nNesse sentido, a contribui\u00e7\u00e3o de empresa patrocinadora\r\ndeve ser id\u00eantica \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o dos participantes \u2014 regra do\r\nmeio-a-meio.","resposta":2847566,"anulada":false,"rotulo":197,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2847566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2847565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 previd\u00eancia privada e \u00e0s EFPCs.","id":338374,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 previd\u00eancia privada e \u00e0s EFPCs.","rotulo":196,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 196 a 200","ordem":196},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar 109\/01 - Disp\u00f5e sobre o Regime de Previd\u00eancia Complementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar 109\/01 - Disp\u00f5e sobre o Regime de Previd\u00eancia Complementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":431196,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lei-complementar-109-01-dispoe-sobre-o-regime-de-previdencia-complementar-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/825180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o \u2014 Lei n.\u00ba 12.527\/2011.","provas":[{"id":24365,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rs-rs-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":825321,"hashId":"ac6a8c6fb97f4c27d904ac5c6a8ec634","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com a Lei de Acesso \u00e0\r\nInforma\u00e7\u00e3o \u2014 Lei n.\u00ba 12.527\/2011.","resposta":2848258,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os documentos classificados como ultrassecretos devem constar de rol p\u00fablico com identifica\u00e7\u00e3o para refer\u00eancia futura.","id":2848258,"corpo":"Os documentos classificados como ultrassecretos devem\r\nconstar de rol p\u00fablico com identifica\u00e7\u00e3o para refer\u00eancia futura.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se aplicam \u00e0s empresas p\u00fablicas.","id":2848259,"corpo":"As disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se aplicam\r\n\u00e0s empresas p\u00fablicas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Findo o prazo de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es restritas, a sua publicidade depender\u00e1 de requerimento do interessado.","id":2848260,"corpo":"Findo o prazo de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es restritas, a sua\r\npublicidade depender\u00e1 de requerimento do interessado.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O requerimento de informa\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico deve ser acompanhado de exposi\u00e7\u00e3o simples dos motivos da solicita\u00e7\u00e3o.","id":2848261,"corpo":"O requerimento de informa\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico deve ser\r\nacompanhado de exposi\u00e7\u00e3o simples dos motivos da solicita\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c0s informa\u00e7\u00f5es pessoais relativas \u00e0 intimidade de indiv\u00edduos \u00e9 garantido sigilo perp\u00e9tuo, que somente pode ceder por decis\u00e3o judicial transitada em julgado.","id":2848262,"corpo":"\u00c0s informa\u00e7\u00f5es pessoais relativas \u00e0 intimidade de indiv\u00edduos\r\n\u00e9 garantido sigilo perp\u00e9tuo, que somente pode ceder por\r\ndecis\u00e3o judicial transitada em julgado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338382,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422285,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-classificacao-da-informacao-quanto-ao-grau-e-prazos-de-sigilo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422283,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-restricoes-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/825321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que s\u00e3o apresentadas as \u00e1reas de conhecimento de gerenciamento de projetos, de acordo com o PMBOK.","provas":[{"id":24366,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rs-rs-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":825359,"hashId":"0ab1b9e3b73a2d1edb50d46336497de7","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que s\u00e3o apresentadas as \u00e1reas de conhecimento\r\nde gerenciamento de projetos, de acordo com o PMBOK.","resposta":2848449,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escopo do projeto, produtos, servi\u00e7os, cronograma, entregas","id":2848448,"corpo":"escopo do projeto, produtos, servi\u00e7os, cronograma, entregas","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o, escopo, tempo, custos, qualidade, recursos humanos, comunica\u00e7\u00f5es, risco e aquisi\u00e7\u00f5es","id":2848449,"corpo":"integra\u00e7\u00e3o, escopo, tempo, custos, qualidade, recursos\r\nhumanos, comunica\u00e7\u00f5es, risco e aquisi\u00e7\u00f5es","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"planejamento, a\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o, retroalimenta\u00e7\u00e3o, replanejamento, rea\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o","id":2848450,"corpo":"planejamento, a\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o, retroalimenta\u00e7\u00e3o,\r\nreplanejamento, rea\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inicia\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento, controle e encerramento","id":2848451,"corpo":"inicia\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento, controle e\r\nencerramento","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"projetos, processos, entradas, fluxos, ciclo de vida, fases, grupos de processos e sa\u00eddas","id":2848452,"corpo":"projetos, processos, entradas, fluxos, ciclo de vida, fases,\r\ngrupos de processos e sa\u00eddas","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338389,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custos e Riscos no Ciclo de Projetos","oab":false,"nome":"Custos e Riscos no Ciclo de Projetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404648,"slug":"administracao-geral-custos-e-riscos-no-ciclo-de-projetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/825359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de gest\u00e3o de riscos definida pela Resolu\u00e7\u00e3o TRE\/RS n.\u00ba 249\/2014, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24366,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rs-rs-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":825360,"hashId":"8e54e5bc5ff1366d10c3278379df399c","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de gest\u00e3o de riscos definida pela Resolu\u00e7\u00e3o\r\nTRE\/RS n.\u00ba 249\/2014, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2848456,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os riscos residuais t\u00eam n\u00edvel baixo, alto e muito alto, de acordo com o contexto estabelecido.","id":2848453,"corpo":"Os riscos residuais t\u00eam n\u00edvel baixo, alto e muito alto, de acordo\r\ncom o contexto estabelecido.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia ou a mudan\u00e7a em um conjunto espec\u00edfico de circunst\u00e2ncias capazes de causar impacto \u00e9 designada de risco.","id":2848454,"corpo":"A ocorr\u00eancia ou a mudan\u00e7a em um conjunto espec\u00edfico de\r\ncircunst\u00e2ncias capazes de causar impacto \u00e9 designada de risco.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os gestores das unidades e os gestores de riscos definir\u00e3o a toler\u00e2ncia aos riscos institucionais, com a finalidade de promover o alinhamento da gest\u00e3o de riscos ao planejamento estrat\u00e9gico da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2848455,"corpo":"Os gestores das unidades e os gestores de riscos definir\u00e3o a\r\ntoler\u00e2ncia aos riscos institucionais, com a finalidade de\r\npromover o alinhamento da gest\u00e3o de riscos ao planejamento\r\nestrat\u00e9gico da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O comit\u00ea de gest\u00e3o de riscos, apoiado por gestores das unidades e gestores de risco designados, \u00e9 respons\u00e1vel por elaborar, manter e revisar periodicamente o processo de gest\u00e3o de riscos, alinhado \u00e0s estrat\u00e9gias institucionais.","id":2848456,"corpo":"O comit\u00ea de gest\u00e3o de riscos, apoiado por gestores das\r\nunidades e gestores de risco designados, \u00e9 respons\u00e1vel por\r\nelaborar, manter e revisar periodicamente o processo de gest\u00e3o\r\nde riscos, alinhado \u00e0s estrat\u00e9gias institucionais.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os riscos residuais de n\u00edvel alto poder\u00e3o ser apenas monitorados, conforme o contexto estabelecido.","id":2848457,"corpo":"Os riscos residuais de n\u00edvel alto poder\u00e3o ser apenas\r\nmonitorados, conforme o contexto estabelecido.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338389,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":399908,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399909,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/825360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda a respeito do processo brasileiro de elei\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Nesse sentido, considere que a sigla TSE, sempre que utilizada, se refere ao Tribunal Superior Eleitoral.","provas":[{"id":24369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rs-rs-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":825466,"hashId":"3b5ffd9629dfe2542ec84aed01802c6e","enunciado":"Ainda a respeito do processo brasileiro de elei\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta. Nesse sentido, considere que a sigla TSE, sempre que\r\nutilizada, se refere ao Tribunal Superior Eleitoral.","resposta":2848984,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os partidos pol\u00edticos e os candidatos devem abrir conta\nbanc\u00e1ria espec\u00edfica para demonstrar toda a movimenta\u00e7\u00e3o\nfinanceira dos procedimentos adotados durante a campanha,\nestando as entidades banc\u00e1rias obrigadas a acatar, em\ndeterminado prazo, pedido de abertura de conta, podendo fixar\nlimite de dep\u00f3sito inicial.","id":2848983,"corpo":"Os partidos pol\u00edticos e os candidatos devem abrir conta\nbanc\u00e1ria espec\u00edfica para demonstrar toda a movimenta\u00e7\u00e3o\nfinanceira dos procedimentos adotados durante a campanha,\nestando as entidades banc\u00e1rias obrigadas a acatar, em\ndeterminado prazo, pedido de abertura de conta, podendo fixar\nlimite de dep\u00f3sito inicial.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 condicionante aos candidatos, no tocante \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para fazer face \u00e0s despesas destinadas \u00e0 sua campanha eleitoral, a inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica fornecida pela justi\u00e7a eleitoral.","id":2848984,"corpo":"\u00c9 condicionante aos candidatos, no tocante \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos financeiros para fazer face \u00e0s despesas destinadas \u00e0\r\nsua campanha eleitoral, a inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional de\r\nPessoa Jur\u00eddica fornecida pela justi\u00e7a eleitoral.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se for indeferido o recurso especial interposto contra senten\u00e7a do TSE, o recorrente poder\u00e1, no prazo de cinco dias, impetrar agravo de instrumento ao pr\u00f3prio TSE, a contar da juntada da intima\u00e7\u00e3o das partes nos autos, podendo o relator indeferi-lo, em decis\u00e3o monocr\u00e1tica, se ele for proposto fora do prazo legal.","id":2848985,"corpo":"Se for indeferido o recurso especial interposto contra senten\u00e7a\r\ndo TSE, o recorrente poder\u00e1, no prazo de cinco dias, impetrar\r\nagravo de instrumento ao pr\u00f3prio TSE, a contar da juntada da\r\nintima\u00e7\u00e3o das partes nos autos, podendo o relator indeferi-lo,\r\nem decis\u00e3o monocr\u00e1tica, se ele for proposto fora do prazo\r\nlegal.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 compet\u00eancia dos tribunais regionais julgar recursos contra quaisquer demandas de suas circunscri\u00e7\u00f5es, sendo suas decis\u00f5es terminativas, salvo no caso de elei\u00e7\u00f5es presidenciais, em que se pode recorrer ao TSE.","id":2848986,"corpo":"\u00c9 compet\u00eancia dos tribunais regionais julgar recursos contra\r\nquaisquer demandas de suas circunscri\u00e7\u00f5es, sendo suas\r\ndecis\u00f5es terminativas, salvo no caso de elei\u00e7\u00f5es presidenciais,\r\nem que se pode recorrer ao TSE.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a cria\u00e7\u00e3o de partidos pol\u00edticos, os quais se constituem de personalidade jur\u00eddica de direito privado, podendo, inclusive, fazer constar de seu estatuto a possibilidade de expuls\u00e3o sum\u00e1ria de seus filiados.","id":2848987,"corpo":"\u00c9 livre a cria\u00e7\u00e3o de partidos pol\u00edticos, os quais se constituem\r\nde personalidade jur\u00eddica de direito privado, podendo,\r\ninclusive, fazer constar de seu estatuto a possibilidade de\r\nexpuls\u00e3o sum\u00e1ria de seus filiados.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338413,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"}],"slug":"direito-eleitoral\/825466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Pediatria","id":13085,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-pediatria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Ginecologia-Obstetr\u00edcia","id":12501,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um desembargador afastar-se de suas fun\u00e7\u00f5es por um per\u00edodo de quarenta dias, o presidente do TJDFT designar\u00e1 um juiz de direito substituto de segundo grau para substitu\u00ed-lo, o que vincular\u00e1 esse juiz aos processos que lhe possam ser distribu\u00eddos durante o per\u00edodo da substitui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24519,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Pediatria","id":13085,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-pediatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Pediatria) - 2015"},{"id":24517,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Ginecologia-Obstetr\u00edcia","id":12501,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Ginecologia-Obstetr\u00edcia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":831563,"hashId":"dc735689222e56579afb728a7957b5d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um desembargador afastar-se de suas fun\u00e7\u00f5es por um per\u00edodo de quarenta dias, o presidente do TJDFT designar\u00e1 um juiz de direito substituto de segundo grau para substitu\u00ed-lo, o que vincular\u00e1 esse juiz aos processos que lhe possam ser distribu\u00eddos durante o per\u00edodo da substitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2874161,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874161,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2874162,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno (RI) do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios (TJDFT), julgue os itens a seguir.","id":339418,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno (RI) do Tribunal\r\nde Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios (TJDFT), julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TJDFT","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJDFT","pai":395412,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395163,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tjdft"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395364,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/831563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tre-ac-ac"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das disposi\u00e7\u00f5es penais a seguir constitui crime eleitoral somente no dia da elei\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":41933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tre-ac-ac"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ac-ac-2015-aocp-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"AOCP - TRE AC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":1245211,"hashId":"6c6282e9cd88f20c2565a55d2720ff8c","enunciado":"<p align=justify>Qual das disposi\u00e7\u00f5es penais a seguir\r\nconstitui crime eleitoral somente no dia da\r\nelei\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4504822,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reter t\u00edtulo eleitoral contra a vontade do eleitor.","id":4504819,"corpo":"<p align=justify>Reter t\u00edtulo eleitoral contra a vontade do\r\neleitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dar, oferecer, prometer, solicitar ou receber, para si ou para outrem, dinheiro, d\u00e1diva, ou qualquer outra vantagem, para obter ou dar voto e para conseguir ou prometer absten\u00e7\u00e3o, ainda que a oferta n\u00e3o seja aceita.","id":4504820,"corpo":"<p align=justify>Dar, oferecer, prometer, solicitar ou receber,\r\npara si ou para outrem, dinheiro, d\u00e1diva, ou\r\nqualquer outra vantagem, para obter ou dar\r\nvoto e para conseguir ou prometer absten\u00e7\u00e3o,\r\nainda que a oferta n\u00e3o seja aceita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Divulgar, na propaganda, fatos que sabe inver\u00eddicos, em rela\u00e7\u00e3o a partidos ou candidatos, e capazes de exercerem influ\u00eancia perante o eleitorado.","id":4504821,"corpo":"<p align=justify>Divulgar, na propaganda, fatos que sabe\r\ninver\u00eddicos, em rela\u00e7\u00e3o a partidos ou\r\ncandidatos, e capazes de exercerem\r\ninflu\u00eancia perante o eleitorado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promover, com o fim de impedir, embara\u00e7ar ou fraudar o exerc\u00edcio do voto, a concentra\u00e7\u00e3o de eleitores, sob qualquer forma, inclusive o fornecimento gratuito de alimento e transporte coletivo.","id":4504822,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Promover, com o fim de impedir, embara\u00e7ar\r\nou fraudar o exerc\u00edcio do voto, a concentra\u00e7\u00e3o\r\nde eleitores, sob qualquer forma, inclusive o\r\nfornecimento gratuito de alimento e transporte\r\ncoletivo.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Inscrever-se, o eleitor, simultaneamente, em dois ou mais partidos.","id":4504823,"corpo":"<p align=justify>Inscrever-se, o eleitor, simultaneamente, em\r\ndois ou mais partidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","oab":true,"nome":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404000,"slug":"direito-eleitoral-crimes-eleitorais-e-processo-penal-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-lei-no-4-737-1965-introducao"}],"slug":"direito-eleitoral\/1245211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tre-ac-ac"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido \u00e0 natureza continental do Brasil, a Uni\u00e3o precisa estruturar a organiza\u00e7\u00e3o administrativa para prestar, de maneira eficiente, os servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e0 coletividade. Para isso, o poder p\u00fablico divide a fun\u00e7\u00e3o em \u00e1reas espec\u00edficas e cria institui\u00e7\u00f5es especializadas para atuar nessas \u00e1reas, usando uma atividade administrativa denominada","provas":[{"id":41933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tre-ac-ac"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ac-ac-2015-aocp-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"AOCP - TRE AC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":1245264,"hashId":"bebe0410e060a24d35ce4361d10d9dc6","enunciado":"<p align=justify>Devido \u00e0 natureza continental do Brasil,\r\na Uni\u00e3o precisa estruturar a organiza\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa para prestar, de maneira\r\neficiente, os servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e0\r\ncoletividade. Para isso, o poder p\u00fablico\r\ndivide a fun\u00e7\u00e3o em \u00e1reas espec\u00edficas\r\ne cria institui\u00e7\u00f5es especializadas para\r\natuar nessas \u00e1reas, usando uma atividade\r\nadministrativa denominada<\/p>","resposta":4505059,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":4505059,"corpo":"<p align=justify>descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"especializa\u00e7\u00e3o.","id":4505060,"corpo":"<p align=justify>especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o.","id":4505061,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"departamentaliza\u00e7\u00e3o.","id":4505062,"corpo":"<p align=justify>departamentaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"profissionaliza\u00e7\u00e3o.","id":4505063,"corpo":"<p align=justify>profissionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Ci\u00eancia do Direito, Estado e Ordem Jur\u00eddica"],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1245264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tre-ac-ac"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pena para o ato de falsificar, no todo ou em parte, documento particular ou alterar documento particular verdadeiro, para fins eleitorais, \u00e9 de","provas":[{"id":41937,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tre-ac-ac"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-ac-ac-2015-aocp-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"AOCP - TRE AC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1245682,"hashId":"b9aafd02919c204a13f97a1fb043ef73","enunciado":"<p align=justify>A pena para o ato de falsificar, no todo ou\r\nem parte, documento particular ou alterar\r\ndocumento particular verdadeiro, para fins\r\neleitorais, \u00e9 de<\/p>","resposta":4506851,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reclus\u00e3o de dois a seis anos e pagamento de 15 a 30 dias-multa.","id":4506848,"corpo":"<p align=justify>reclus\u00e3o de dois a seis anos e pagamento de\r\n15 a 30 dias-multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas meses a um ano e pagamento de 5 a 20 dias-multa.","id":4506849,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas meses a um ano e pagamento\r\nde 5 a 20 dias-multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas anos e pagamento de 3 a 15 dias-multa.","id":4506850,"corpo":"<p align=justify>reclus\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas anos e pagamento de 3 a\r\n15 dias-multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o de at\u00e9 cinco anos e pagamento de 3 a 10 dias-multa.","id":4506851,"corpo":"<p align=justify>reclus\u00e3o de at\u00e9 cinco anos e pagamento de 3\r\na 10 dias-multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o de at\u00e9 seis meses ou pagamento de 90 a 120 dias-multa.","id":4506852,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o de at\u00e9 seis meses ou pagamento de\r\n90 a 120 dias-multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","oab":true,"nome":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404000,"slug":"direito-eleitoral-crimes-eleitorais-e-processo-penal-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-lei-no-4-737-1965-introducao"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/1245682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16417,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Documentalista","id":16418,"slug":"tecnico-administrativo-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o da International Standard Bibliographic Description dividiu as informa\u00e7\u00f5es descritivas de um documento em oito \u00e1reas correspondentes aos tipos de informa\u00e7\u00e3o e que abarcam seus elementos, ou seja, cada uma das unidades informacionais dentro de uma \u00e1rea. Tais \u00e1reas s\u00e3o as mesmas para todos os tipos de recursos e s\u00e3o delimitadas por sinais de pontua\u00e7\u00e3o. A \u00e1rea tr\u00eas compreende dados que dizem respeito \u00e0(a):","provas":[{"id":36100,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16417,"slug":"tecnico-administrativo-area-bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-uff-tecnico-administrativo-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2015"},{"id":36101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Documentalista","id":16418,"slug":"tecnico-administrativo-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-uff-tecnico-administrativo-area-documentalista","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Documentalista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1044612,"hashId":"600559f898d384a9ad40586fddeb63b1","enunciado":"A cria\u00e7\u00e3o da International Standard Bibliographic\r\nDescription dividiu as informa\u00e7\u00f5es descritivas de um\r\ndocumento em oito \u00e1reas correspondentes aos tipos\r\nde informa\u00e7\u00e3o e que abarcam seus elementos, ou seja,\r\ncada uma das unidades informacionais dentro de uma\r\n\u00e1rea. Tais \u00e1reas s\u00e3o as mesmas para todos os tipos de\r\nrecursos e s\u00e3o delimitadas por sinais de pontua\u00e7\u00e3o. A\r\n\u00e1rea tr\u00eas compreende dados que dizem respeito \u00e0(a):","resposta":3656843,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00e3o.","id":3656840,"corpo":"publica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica e n\u00famero internacional normalizado.","id":3656841,"corpo":"descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica e n\u00famero internacional\r\nnormalizado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"t\u00edtulo e responsabilidade.","id":3656842,"corpo":"t\u00edtulo e responsabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"detalhes espec\u00edficos do material.","id":3656843,"corpo":"detalhes espec\u00edficos do material.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"edi\u00e7\u00e3o.","id":3656844,"corpo":"edi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377248,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397798,"slug":"biblioteconomia-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1044612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tre-ma-ma"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. O texto como um todo remete, principalmente, \u00e0 ideia de que:","provas":[{"id":34737,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tre-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-ma-2015-ieses-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"},{"id":34809,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tre-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-ma-2015-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:07:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1028347,"hashId":"65425ca8e901f18d3656fd825e5a20ff","enunciado":"Assinale a alternativa correta. O texto como um todo\r\nremete, principalmente, \u00e0 ideia de que:","resposta":3599541,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma atitude arrogante determinar que apenas o ingl\u00eas seja um idioma mundializado, multicultural e multi\u00e9tnico. O portugu\u00eas tamb\u00e9m pode assumir esse papel.","id":3599538,"corpo":"\u00c9 uma atitude arrogante determinar que apenas o\r\ningl\u00eas seja um idioma mundializado, multicultural e\r\nmulti\u00e9tnico. O portugu\u00eas tamb\u00e9m pode assumir esse\r\npapel.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A l\u00edngua inglesa contribui para o enriquecimento de outros idiomas, como \u00e9 o caso do portugu\u00eas, que tem inserido em seus dicion\u00e1rios palavras de origem inglesa.","id":3599539,"corpo":"A l\u00edngua inglesa contribui para o enriquecimento de\r\noutros idiomas, como \u00e9 o caso do portugu\u00eas, que tem\r\ninserido em seus dicion\u00e1rios palavras de origem\r\ninglesa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Projetos de Lei defendem o idioma portugu\u00eas, protegendo-o de inser\u00e7\u00f5es indevidas de palavras estrangeiras que depreciem cultura e etnia nacionais.","id":3599540,"corpo":"Projetos de Lei defendem o idioma portugu\u00eas,\r\nprotegendo-o de inser\u00e7\u00f5es indevidas de palavras\r\nestrangeiras que depreciem cultura e etnia nacionais.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O portugu\u00eas segue a tend\u00eancia de mundializa\u00e7\u00e3o dos idiomas: tornar-se multicultural e multi\u00e9tnico.","id":3599541,"corpo":" O portugu\u00eas segue a tend\u00eancia de mundializa\u00e7\u00e3o dos\r\nidiomas: tornar-se multicultural e multi\u00e9tnico.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374419,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34737\/35.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1028347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":16255,"slug":"analista-em-saude-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 7.498\/86, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de enfermagem, emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de enfermagem \u00e9","provas":[{"id":34940,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":16255,"slug":"analista-em-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2015-vunesp-analista-em-saude-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:07:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1031715,"hashId":"02a3d06bb34a4f73fb764d0b944066c5","enunciado":"De acordo com a Lei no 7.498\/86, que disp\u00f5e sobre a\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de enfermagem, emiss\u00e3o\r\nde parecer sobre mat\u00e9ria de enfermagem \u00e9","resposta":3610118,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privativa do enfermeiro.","id":3610118,"corpo":"privativa do enfermeiro.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compartilhada entre enfermeiros e t\u00e9cnicos de enfermagem.","id":3610119,"corpo":"compartilhada entre enfermeiros e t\u00e9cnicos de enfermagem.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"livre para todos os profissionais de enfermagem.","id":3610120,"corpo":"livre para todos os profissionais de enfermagem.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"privativa do enfermeiro ocupante de cargo de chefia.","id":3610121,"corpo":"privativa do enfermeiro ocupante de cargo de chefia.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"livre entre os profissionais respons\u00e1veis t\u00e9cnicos de enfermagem.","id":3610122,"corpo":"livre entre os profissionais respons\u00e1veis t\u00e9cnicos de\r\nenfermagem.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375049,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/1031715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Decreto n. 88.777, de 30 de setembro de 1983 - Aprova o regulamento para as Policias Militares e Corpos de Bombeiros Militares (R-200), assinale a \u00fanica alternativa correta:","provas":[{"id":53906,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2015-iobv-oficial-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IOBV - PM SC - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1627669,"hashId":"248d5ae5208f7f2a3048710bcbc62faf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Decreto n. 88.777, de 30 de setembro de 1983 - Aprova o regulamento para as Policias Militares e Corpos de Bombeiros Militares (R-200), assinale a \u00fanica alternativa correta:<\/p>","resposta":6119411,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 a capacidade de uma organiza\u00e7\u00e3o policial-militar para cumprir as miss\u00f5es a que se destina e operacionalidade \u00e9 o ato de estabelecer para as Pol\u00edcias Militares diretrizes, normas, manuais e outros documentos, com vistas \u00e0 sua destina\u00e7\u00e3o legal.","id":6119409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 a capacidade de uma organiza\u00e7\u00e3o policial-militar para cumprir as miss\u00f5es a que se destina e operacionalidade \u00e9 o ato de estabelecer para as Pol\u00edcias Militares diretrizes, normas, manuais e outros documentos, com vistas \u00e0 sua destina\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ingressar nos Quadros de Oficiais Policiais-Militares, caso seja conveniente \u00e0 Pol\u00edcia Militar, Sargentos da Reserva n\u00e3o Remunerada das For\u00e7as Armadas, mediante requerimento do Presidente da Rep\u00fablica ou Governador do Estado correspondente, encaminhado por interm\u00e9dio da Regi\u00e3o Militar, Distrito Naval ou Comando A\u00e9reo Regional.","id":6119410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ingressar nos Quadros de Oficiais Policiais-Militares, caso seja conveniente \u00e0 Pol\u00edcia Militar, Sargentos da Reserva n\u00e3o Remunerada das For\u00e7as Armadas, mediante requerimento do Presidente da Rep\u00fablica ou Governador do Estado correspondente, encaminhado por interm\u00e9dio da Regi\u00e3o Militar, Distrito Naval ou Comando A\u00e9reo Regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enquanto permanecer no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou cargo p\u00fablico civil tempor\u00e1rio, n\u00e3o eletivo, inclusive da administra\u00e7\u00e3o indireta, o policial-militar ficar\u00e1 agregado ao respectivo quadro e somente poder\u00e1 ser promovido por antiguidade, constando-se-lhe o tempo de servi\u00e7o apenas para aquela promo\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia para a inatividade e esta se dar\u00e1, ex-officio, depois de dois anos de afastamento, cont\u00ednuos ou n\u00e3o, na forma da lei.","id":6119411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto permanecer no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou cargo p\u00fablico civil tempor\u00e1rio, n\u00e3o eletivo, inclusive da administra\u00e7\u00e3o indireta, o policial-militar ficar\u00e1 agregado ao respectivo quadro e somente poder\u00e1 ser promovido por antiguidade, constando-se-lhe o tempo de servi\u00e7o apenas para aquela promo\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia para a inatividade e esta se dar\u00e1, ex-officio, depois de dois anos de afastamento, cont\u00ednuos ou n\u00e3o, na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ensino nas Pol\u00edcias Militares orientar-se-\u00e1 no sentido da destina\u00e7\u00e3o funcional de seus integrantes, por meio da forma\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico-profissional, com vistas, prioritariamente, \u00e0 Seguran\u00e7a P\u00fablica. O ensino e a instru\u00e7\u00e3o ser\u00e3o orientados, coordenados e controlados pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, por interm\u00e9dio das For\u00e7as Armadas, mediante a elabora\u00e7\u00e3o de diretrizes e outros documentos normativos.","id":6119412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino nas Pol\u00edcias Militares orientar-se-\u00e1 no sentido da destina\u00e7\u00e3o funcional de seus integrantes, por meio da forma\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico-profissional, com vistas, prioritariamente, \u00e0 Seguran\u00e7a P\u00fablica. O ensino e a instru\u00e7\u00e3o ser\u00e3o orientados, coordenados e controlados pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, por interm\u00e9dio das For\u00e7as Armadas, mediante a elabora\u00e7\u00e3o de diretrizes e outros documentos normativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto no 88.777\/1983 - Aprova o regulamento para as policias militares e corpos de bombeiros militares (R-200).","oab":true,"nome":"Decreto no 88.777\/1983 - Aprova o regulamento para as policias militares e corpos de bombeiros militares (R-200).","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398826,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-88-777-1983-aprova-o-regulamento-para-as-policias-militares-e-corpos-de-bombeiros-militares-r-200"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1627669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Administrativo (CHO\/CSTGSP)","id":23578,"slug":"policial-militar-pm-oficial-area-administrativo-cho-cstgsp"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a marque CORRETA, cuja palavra em destaque \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o regressiva. ","provas":[{"id":60075,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Administrativo (CHO\/CSTGSP)","id":23578,"slug":"policial-militar-pm-oficial-area-administrativo-cho-cstgsp"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-administrativo-cho-cstgsp-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Administrativo (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 04:07:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1809238,"hashId":"099900a7440315ddb3774ca99f99e7a8","enunciado":"<p>Marque a marque CORRETA, cuja palavra em destaque \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o regressiva. <\/p>","resposta":6928225,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Combate \u00e0 Dengue: uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica.","id":6928225,"corpo":"<p><u>Combate <\/u>\u00e0 Dengue: uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Primeiro uma trepida\u00e7\u00e3o no solo; e a boiada estoura. ","id":6928226,"corpo":"<p>Primeiro uma <u>trepida\u00e7\u00e3o <\/u>no solo; e a boiada estoura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um covarde \u00e9 incapaz de demonstrar amor.","id":6928227,"corpo":"<p>Um covarde \u00e9 <u>incapaz<\/u> de demonstrar amor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Carneiro empalideceu quando viu ali o afilhado, e olhou para Sinh\u00e1 Rita. ","id":6928228,"corpo":"<p>Jo\u00e3o Carneiro<u> empalideceu<\/u> quando viu ali o afilhado, e olhou para Sinh\u00e1 Rita. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 13","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o regressiva (regress\u00e3o)","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o regressiva (regress\u00e3o)","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409091,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-regressiva-regressao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1809238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Administrativo (CHO\/CSTGSP)","id":23578,"slug":"policial-militar-pm-oficial-area-administrativo-cho-cstgsp"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA cuja fun\u00e7\u00e3o do \u201cque\u201d \u00e9 de pronome relativo. ","provas":[{"id":60075,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Administrativo (CHO\/CSTGSP)","id":23578,"slug":"policial-militar-pm-oficial-area-administrativo-cho-cstgsp"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-administrativo-cho-cstgsp-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Administrativo (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 04:07:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1809243,"hashId":"5946b23d6fea949bb89c7792de2f2707","enunciado":"<p>Marque a alternativa CORRETA cuja fun\u00e7\u00e3o do <strong><u>\u201cque\u201d<\/u><\/strong> \u00e9 de pronome relativo. <\/p>","resposta":6928250,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certamente que a bondade e a sinceridade me seguir\u00e3o. ","id":6928248,"corpo":"<p>Certamente que a bondade e a sinceridade me seguir\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Quero que voc\u00ea me aque\u00e7a neste inverno (...). ","id":6928249,"corpo":"<p> Quero que voc\u00ea me aque\u00e7a neste inverno (...). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o sei o que dizer, fui injusto com voc\u00ea. ","id":6928250,"corpo":"<p>N\u00e3o sei o que dizer, fui injusto com voc\u00ea. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o deixe que destruam sua vida. ","id":6928251,"corpo":"<p>N\u00e3o deixe que destruam sua vida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 13","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome relativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome relativo","pai":403647,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409183,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-relativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1809243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as tecnologias de redes LAN, WAN e Wireless, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":68777,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-rr-2015-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 22:12:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2092290,"hashId":"48e2f68a8cb053688402f7a4c7414f4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as tecnologias de redes LAN, WAN e <em>Wireless<\/em>, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8179243,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tecnologia de LAN mais usada \u00e9 a Ethernet, especificada no padr\u00e3o IEEE 802.11. Entre os outros tipos de tecnologias de LAN est\u00e3o Token Ring e Frame Relay. A Ethernet utiliza uma topologia em anel, na qual cada dispositivo est\u00e1 conectado ao outro atrav\u00e9s de equipamentos ativos de rede, como backbones.","id":8179239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia de LAN mais usada \u00e9 a Ethernet, especificada no padr\u00e3o IEEE 802.11. Entre os outros tipos de tecnologias de LAN est\u00e3o Token Ring e Frame Relay. A Ethernet utiliza uma topologia em anel, na qual cada dispositivo est\u00e1 conectado ao outro atrav\u00e9s de equipamentos ativos de rede, como <em>backbones<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ATM (Asynchronous Transfer Mode) \u00e9 uma tecnologia projetada para preservar a qualidade de servi\u00e7o (QoS) de m\u00faltiplos tipos de tr\u00e1fego transportados apenas em redes Wi-Fi. \u00c9 uma tecnologia de transmiss\u00e3o e comuta\u00e7\u00e3o de dados que pode ser utilizada em aplica\u00e7\u00f5es sem fio variadas para transmiss\u00e3o de voz, v\u00eddeo e dados.","id":8179240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ATM (<em>Asynchronous Transfer Mode<\/em>) \u00e9 uma tecnologia projetada para preservar a qualidade de servi\u00e7o (QoS) de m\u00faltiplos tipos de tr\u00e1fego transportados apenas em redes Wi-Fi. \u00c9 uma tecnologia de transmiss\u00e3o e comuta\u00e7\u00e3o de dados que pode ser utilizada em aplica\u00e7\u00f5es sem fio variadas para transmiss\u00e3o de voz, v\u00eddeo e dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ADSL (Asymmetric Digital Subscriber Line) \u00e9 uma tecnologia usada apenas para acesso \u00e0 Internet. Esta tecnologia utiliza-se basicamente do Frame Relay como forma de transmiss\u00e3o, por\u00e9m, seu desempenho \u00e9 superior, devido aos elementos de rede inseridos, como os cable modems.","id":8179241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ADSL (<em>Asymmetric Digital Subscriber Line<\/em>) \u00e9 uma tecnologia usada apenas para acesso \u00e0 Internet. Esta tecnologia utiliza-se basicamente do Frame Relay como forma de transmiss\u00e3o, por\u00e9m, seu desempenho \u00e9 superior, devido aos elementos de rede inseridos, como os <em>cable modems<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O meio f\u00edsico de transmiss\u00e3o de uma LAN com fio inclui cabos, principalmente de par tran\u00e7ado ou de fibra \u00f3ptica. Um cabo de par tran\u00e7ado \u00e9 usado com soquetes RJ-145, podendo alcan\u00e7ar comprimento de 10 a 70 km e velocidade de transmiss\u00e3o de dados de 100 Gbit\/s a 1000 Gbit\/s.","id":8179242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O meio f\u00edsico de transmiss\u00e3o de uma LAN com fio inclui cabos, principalmente de par tran\u00e7ado ou de fibra \u00f3ptica. Um cabo de par tran\u00e7ado \u00e9 usado com soquetes RJ-145, podendo alcan\u00e7ar comprimento de 10 a 70 km e velocidade de transmiss\u00e3o de dados de 100 Gbit\/s a 1000 Gbit\/s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A tecnologia Wireless pode ser de curta dist\u00e2ncia (WPAN), que utiliza baixas taxas de transfer\u00eancia para cobrir curtas dist\u00e2ncias como o Bluetooth, local (WLAN), usada por dispositivos que se comunicam em redes Wi-Fi, ou de longa dist\u00e2ncia (WWAN), usada nos servi\u00e7os de telefonia celular.","id":8179243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia <em>Wireless <\/em>pode ser de curta dist\u00e2ncia (WPAN), que utiliza baixas taxas de transfer\u00eancia para cobrir curtas dist\u00e2ncias como o Bluetooth, local (WLAN), usada por dispositivos que se comunicam em redes Wi-Fi, ou de longa dist\u00e2ncia (WWAN), usada nos servi\u00e7os de telefonia celular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WAN (Wide Area Network)","oab":false,"nome":"WAN (Wide Area Network)","pai":429278,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8180,"slug":"tecnologia-da-informacao-wan-wide-area-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LAN (Local Area Network)","oab":false,"nome":"LAN (Local Area Network)","pai":429278,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8181,"slug":"tecnologia-da-informacao-lan-local-area-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Wireless","oab":false,"nome":"Wireless","pai":397519,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397523,"slug":"tecnologia-da-informacao-wireless"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","pai":419882,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405162,"slug":"informatica-quanto-a-dimensao-tamanho-ou-area-geografica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LAN (Local Area Network)","oab":false,"nome":"LAN (Local Area Network)","pai":405162,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405163,"slug":"informatica-lan-local-area-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WAN (Wide Area Network)","oab":false,"nome":"WAN (Wide Area Network)","pai":405162,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405164,"slug":"informatica-wan-wide-area-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419882,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429278,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-dimensao-tamanho-ou-area-geografica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado da Bahia (Lei n\u00ba 6.677\/94), \u00e9 dever do servidor:","provas":[{"id":23581,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 04:07:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":798483,"hashId":"ebee87e378a2cb521f1c2937f62d6643","enunciado":"De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado da Bahia (Lei n\u00ba 6.677\/94), \u00e9 dever do servidor:","resposta":2751930,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cumprir as ordens superiores, inclusive as manifestamente ilegais, caso em que ficar\u00e1 isento de responsabilidade;","id":2751928,"corpo":"cumprir as ordens superiores, inclusive as manifestamente ilegais, caso em que ficar\u00e1 isento de responsabilidade;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atender com presteza ao p\u00fablico em geral, prestando as informa\u00e7\u00f5es requeridas, vedada qualquer alega\u00e7\u00e3o de sigilo;","id":2751929,"corpo":"atender com presteza ao p\u00fablico em geral, prestando as informa\u00e7\u00f5es requeridas, vedada qualquer alega\u00e7\u00e3o de sigilo;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"zelar pela economia de material e pela conserva\u00e7\u00e3o do patrim nio p\u00fablico;","id":2751930,"corpo":"zelar pela economia de material e pela conserva\u00e7\u00e3o do patrim nio p\u00fablico;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"opor resist\u00eancia injustificada \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o de processo ou exce\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o;","id":2751931,"corpo":"opor resist\u00eancia injustificada \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o de processo ou exce\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser ass\u00edduo e pontual ao servi\u00e7o, vedado comparecer \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o em hor\u00e1rio extraordin\u00e1rio, mesmo se convocado.","id":2751932,"corpo":"ser ass\u00edduo e pontual ao servi\u00e7o, vedado comparecer \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o em hor\u00e1rio extraordin\u00e1rio, mesmo se convocado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333189,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 33","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394741,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-bahia-lei-6-677-94"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/798483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No balan\u00e7o patrimonial, o ativo deve ser dividido em circulante e n\u00e3o circulante, e este apresenta os grupos realiz\u00e1vel a longo prazo, investimentos e intang\u00edvel.","provas":[{"id":23505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 15:23:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":796564,"hashId":"f255ea0897849b3bdd65618f8fbf4959","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No balan\u00e7o patrimonial, o ativo deve ser dividido em circulante e n\u00e3o circulante, e este apresenta os grupos realiz\u00e1vel a longo prazo, investimentos e intang\u00edvel.<\/p>","resposta":2746284,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746284,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2746285,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial, da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado abrangente e de opera\u00e7\u00f5es a elas relacionadas, julgue os itens subsequentes.","id":332698,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial, da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado abrangente e de opera\u00e7\u00f5es a elas relacionadas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/796564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o popular deve ser proposta somente por partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.","provas":[{"id":23370,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":789695,"hashId":"35f4fc88686ddfe06137ccb1972ec079","enunciado":"A a\u00e7\u00e3o popular deve ser proposta somente por partido pol\u00edtico\r\ncom representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.","resposta":2729820,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2729820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2729819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios fundamentais e dos direitos e deveres individuais e coletivos, julgue os itens a seguir.","id":330881,"enunciado":"Acerca dos princ\u00edpios fundamentais e dos direitos e deveres\r\nindividuais e coletivos, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/789695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o, quando classificada na categoria secreta, permanece por quinze anos com restri\u00e7\u00e3o de acesso.","provas":[{"id":23382,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Arquivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":790544,"hashId":"d8de788d88003a6a8bfbeb697746f4c6","enunciado":"A informa\u00e7\u00e3o, quando classificada na categoria secreta,\r\npermanece por quinze anos com restri\u00e7\u00e3o de acesso.","resposta":2731517,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2731518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2731517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das pol\u00edticas p\u00fablicas de arquivo, julgue os itens a seguir.","id":331133,"enunciado":"A respeito das pol\u00edticas p\u00fablicas de arquivo, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/790544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a norma brasileira de descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, informa\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da unidade de descri\u00e7\u00e3o, desde que sejam significativas para a autenticidade, integridade e interpreta\u00e7\u00e3o dessa unidade, ser\u00e3o inclu\u00eddas no elemento hist\u00f3ria arquiv\u00edstica.","provas":[{"id":23382,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Arquivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":790545,"hashId":"de2a39644c3b8bdfd46976f48cf5d06d","enunciado":"De acordo com a norma brasileira de descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica,\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da unidade de descri\u00e7\u00e3o, desde\r\nque sejam significativas para a autenticidade, integridade\r\ne interpreta\u00e7\u00e3o dessa unidade, ser\u00e3o inclu\u00eddas no elemento\r\nhist\u00f3ria arquiv\u00edstica.","resposta":2731519,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2731520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2731519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas nacionais e internacionais de arquivo, julgue os itens subsequentes.","id":331134,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas nacionais e internacionais de arquivo,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","oab":false,"nome":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404138,"slug":"arquivologia-norma-brasileira-de-descricao-arquivistica-nobrade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/790545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o nos arquivos p\u00fablicos e nos servi\u00e7os arquiv\u00edsticos das organiza\u00e7\u00f5es governamentais \u00e9 padronizado, com recursos materiais e tecnol\u00f3gicos que facilitam o processamento t\u00e9cnico da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23382,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Arquivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":790559,"hashId":"af48b9b78b0f515115547954d52ae26e","enunciado":"O gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o nos arquivos p\u00fablicos e nos\r\nservi\u00e7os arquiv\u00edsticos das organiza\u00e7\u00f5es governamentais \u00e9\r\npadronizado, com recursos materiais e tecnol\u00f3gicos que\r\nfacilitam o processamento t\u00e9cnico da informa\u00e7\u00e3o.","resposta":2731548,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2731548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da realidade arquiv\u00edstica brasileira, julgue os itens a seguir.","id":331137,"enunciado":"Acerca da realidade arquiv\u00edstica brasileira, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/790559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o sem o devido tratamento arquiv\u00edstico contribui para o surgimento de massas documentais digitais.","provas":[{"id":23382,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Arquivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":790561,"hashId":"4eaad5d767080f00ef8b852a1e005577","enunciado":"O uso de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o sem o devido tratamento\r\narquiv\u00edstico contribui para o surgimento de massas\r\ndocumentais digitais.","resposta":2731551,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731551,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2731552,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da realidade arquiv\u00edstica brasileira, julgue os itens a seguir.","id":331137,"enunciado":"Acerca da realidade arquiv\u00edstica brasileira, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/790561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arquivista, ao diagnosticar a situa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica da organiza\u00e7\u00e3o em que desempenha suas atividades, deve realizar o levantamento de dados acerca da m\u00e9dia de arquivamentos di\u00e1rios e do controle de empr\u00e9stimo de documentos.","provas":[{"id":23382,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Arquivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":790563,"hashId":"072c0925b211c8727f6681d185c87f08","enunciado":"O arquivista, ao diagnosticar a situa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica da\r\norganiza\u00e7\u00e3o em que desempenha suas atividades, deve realizar\r\no levantamento de dados acerca da m\u00e9dia de arquivamentos\r\ndi\u00e1rios e do controle de empr\u00e9stimo de documentos.","resposta":2731555,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2731556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens que se seguem.","id":331138,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico de Arquivos","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico de Arquivos","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417016,"slug":"arquivologia-diagnostico-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/790563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A difus\u00e3o, em um arquivo p\u00fablico, pode ser realizada tanto por meio de instrumentos de pesquisa quanto pela produ\u00e7\u00e3o de outras publica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":23382,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Arquivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":790577,"hashId":"deaa25f91fa7a86448fb28bc11b8fd79","enunciado":"A difus\u00e3o, em um arquivo p\u00fablico, pode ser realizada tanto por\r\nmeio de instrumentos de pesquisa quanto pela produ\u00e7\u00e3o de\r\noutras publica\u00e7\u00f5es.","resposta":2731583,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2731584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas relativas a difus\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":331141,"enunciado":"No que concerne \u00e0s fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas relativas a difus\u00e3o,\r\naquisi\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417009,"slug":"arquivologia-administracao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/790577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cada seis meses, a autoridade m\u00e1xima da institui\u00e7\u00e3o publicar\u00e1 o rol de informa\u00e7\u00f5es desclassificadas no per\u00edodo.","provas":[{"id":23382,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Arquivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":790586,"hashId":"20d529adad8fc3cb5dc9357ace95f9a3","enunciado":"A cada seis meses, a autoridade m\u00e1xima da institui\u00e7\u00e3o\r\npublicar\u00e1 o rol de informa\u00e7\u00f5es desclassificadas no per\u00edodo.","resposta":2731602,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731601,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2731602,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o federal em vigor, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s pol\u00edticas de acesso aos documentos de arquivo.","id":331144,"enunciado":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o federal em vigor, julgue os itens a seguir,\r\nrelativos \u00e0s pol\u00edticas de acesso aos documentos de arquivo.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/790586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"tem que permitir aos usu\u00e1rios autorizados o acr\u00e9scimo de novas classes de documentos sempre que necess\u00e1rio.","provas":[{"id":23382,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Arquivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":790592,"hashId":"46f04eeb1a366d1915aabbf5c354349c","enunciado":"tem que permitir aos usu\u00e1rios autorizados o acr\u00e9scimo de\r\nnovas classes de documentos sempre que necess\u00e1rio.","resposta":2731613,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2731614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2731613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se que, de acordo com o e-ARQ Brasil, cada requisito numerado de um sistema informatizado de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos (SIGAD) \u00e9 classificado como (O) = obrigat\u00f3rio = \u201cO SIGAD tem que...\u201d, (AD) = altamente desej\u00e1vel = \u201cO SIGAD deve...\u201d, (F) = facultativo = \u201cO SIGAD pode...\u201d, \u00e9 correto afirmar que um SIGAD","id":331145,"enunciado":"Considerando-se que, de acordo com o e-ARQ Brasil,\r\ncada requisito numerado de um sistema informatizado de\r\ngest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos (SIGAD) \u00e9 classificado como\r\n(O) = obrigat\u00f3rio = \u201cO SIGAD tem que...\u201d, (AD) = altamente\r\ndesej\u00e1vel = \u201cO SIGAD deve...\u201d, (F) = facultativo = \u201cO SIGAD\r\npode...\u201d, \u00e9 correto afirmar que um SIGAD","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","oab":false,"nome":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404747,"slug":"arquivologia-e-arq-e-sigad-modelo-e-requisitos"}],"slug":"arquivologia\/790592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as pessoas envolvidas na produ\u00e7\u00e3o de materiais digitais, incluem-se o autor, o originador e o destinat\u00e1rio.","provas":[{"id":23382,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Arquivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":790593,"hashId":"db8d37aef96cf21c41f2bd01bb1de81e","enunciado":"Entre as pessoas envolvidas na produ\u00e7\u00e3o de materiais digitais,\r\nincluem-se o autor, o originador e o destinat\u00e1rio.","resposta":2731615,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2731616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2731615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as normas aprovadas pelo Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ), julgue os pr\u00f3ximos itens a respeito da gest\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos digitais.","id":331146,"enunciado":"Conforme as normas aprovadas pelo Conselho Nacional de\r\nArquivos (CONARQ), julgue os pr\u00f3ximos itens a respeito da gest\u00e3o\r\nde documentos arquiv\u00edsticos digitais.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/790593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o das participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias s\u00e3o definidos como valor presente, valor de realiza\u00e7\u00e3o e equival\u00eancia patrimonial.","provas":[{"id":23384,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":790683,"hashId":"5c1079a727763bcbcc9e1e65841e2734","enunciado":"Os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o das participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias s\u00e3o\r\ndefinidos como valor presente, valor de realiza\u00e7\u00e3o e\r\nequival\u00eancia patrimonial.","resposta":2731796,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2731796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2731795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao balan\u00e7o patrimonial e \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, julgue os itens subsequentes.","id":331168,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao balan\u00e7o patrimonial e \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do resultado\r\ndo exerc\u00edcio, julgue os itens subsequentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/790683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia de 3\u00aa Classe","id":22111,"slug":"auxiliar-de-autopsia-de-3a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"politec-go-go"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversos comandos no Microsoft Word 2007 em portugu\u00eas. O comando + diz respeito \u00e0 a\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":55866,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia de 3\u00aa Classe","id":22111,"slug":"auxiliar-de-autopsia-de-3a-classe"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"politec-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2015-funiversa-auxiliar-de-autopsia-de-3a-classe","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Aut\u00f3psia de 3\u00aa Classe - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1672106,"hashId":"07182000f251c8c74dde5170f7319fca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem diversos comandos no Microsoft Word 2007 em portugu\u00eas. O comando <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55866\/questao\/1672106-20210428142500000000-0.gif\" width=\"33\"> + <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55866\/questao\/1672106-20210428142500000000-1.gif\" width=\"21\"> diz respeito \u00e0 a\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6309025,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desfazer.","id":6309024,"corpo":"<p>Desfazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Salvar.","id":6309025,"corpo":"<p>Salvar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Negritar.","id":6309026,"corpo":"<p>Negritar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Imprimir.","id":6309027,"corpo":"<p>Imprimir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Colar.","id":6309028,"corpo":"<p>Colar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/1672106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o ou Economia ou Contabilidade","id":23572,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-ou-economia-ou-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a reda\u00e7\u00e3o adequada para a introdu\u00e7\u00e3o de um of\u00edcio encaminhado ao presidente da Academia Brasileira de Letras pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":60052,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o ou Economia ou Contabilidade","id":23572,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-ou-economia-ou-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ans-2015-funcab-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-ou-economia-ou-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNCAB - ANS - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o ou Economia ou Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1830822,"hashId":"2be4ee57e2de0572d4d5489eb2b16758","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a reda\u00e7\u00e3o adequada para a introdu\u00e7\u00e3o de um of\u00edcio encaminhado ao presidente da Academia Brasileira de Letras pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 na op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7023477,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em resposta ao telegrama encaminhado por Sua Senhoria em 15 de outubro \u00faltimo, acho que n\u00e3o existe nenhum entrave para que as pesquisas sobre os segredos da narrativa sejam desenvolvidos, para , portanto, a literatura continuar a ser uma grande express\u00e3o art\u00edstica.","id":7023473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em resposta ao telegrama encaminhado por Sua Senhoria em 15 de outubro \u00faltimo, acho que n\u00e3o existe nenhum entrave para que as pesquisas sobre os segredos da narrativa sejam desenvolvidos, para , portanto, a literatura continuar a ser uma grande express\u00e3o art\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sua Excel\u00eancia pode autorizar o desenvolvimento das pesquisas sobre os segredos da narrativa, tendo em vista que, a fim de se obterem resultados positivos, n\u00e3o deve haver qualquer condicionamento a essas pesquisas de tanta relev\u00e2ncia.","id":7023474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua Excel\u00eancia pode autorizar o desenvolvimento das pesquisas sobre os segredos da narrativa, tendo em vista que, a fim de se obterem resultados positivos, n\u00e3o deve haver qualquer condicionamento a essas pesquisas de tanta relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em resposta ao telegrama encaminhado por Vossa Excel\u00eancia em 15 de outubro \u00faltimo, ficou decidido que as pesquisas sobre os segredos da narrativa n\u00e3o podem ser prejudicadas pela falta de material, haja visto a relev\u00e2ncia de tais pesquisas.","id":7023475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em resposta ao telegrama encaminhado por Vossa Excel\u00eancia em 15 de outubro \u00faltimo, ficou decidido que as pesquisas sobre os segredos da narrativa n\u00e3o podem ser prejudicadas pela falta de material, haja visto a relev\u00e2ncia de tais pesquisas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Respondendo ao telegrama encaminhado por Vossa Senhoria em 15 de outubro \u00faltimo, tenho o prazer de informar que as pesquisas sobre os segredos da narrativa podem ser desenvolvidas sem qualquer condicionamentos, embora a literatura continue a ser uma express\u00e3o art\u00edstica de relev\u00e2ncia.","id":7023476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respondendo ao telegrama encaminhado por Vossa Senhoria em 15 de outubro \u00faltimo, tenho o prazer de informar que as pesquisas sobre os segredos da narrativa podem ser desenvolvidas sem qualquer condicionamentos, embora a literatura continue a ser uma express\u00e3o art\u00edstica de relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em resposta ao telegrama encaminhado por Vossa Senhoria em 15 de outubro \u00faltimo, informo que as pesquisas sobre os segredos da narrativa podem ser desenvolvidas sem quaisquer condicionamentos, para que a literatura continue a ser uma express\u00e3o art\u00edstica de relev\u00e2ncia .","id":7023477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em resposta ao telegrama encaminhado por Vossa Senhoria em 15 de outubro \u00faltimo, informo que as pesquisas sobre os segredos da narrativa podem ser desenvolvidas sem quaisquer condicionamentos, para que a literatura continue a ser uma express\u00e3o art\u00edstica de relev\u00e2ncia .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 25","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1830822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o ou Economia ou Contabilidade","id":23572,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-ou-economia-ou-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fornecedor que condiciona o fornecimento de um servi\u00e7o ao fornecimento de outro produto ou servi\u00e7o ou mesmo sem justa causa estabelece limites quantitativos para aquisi\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, caracteriza com essa conduta:","provas":[{"id":60052,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o ou Economia ou Contabilidade","id":23572,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-ou-economia-ou-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ans-2015-funcab-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-ou-economia-ou-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNCAB - ANS - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o ou Economia ou Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1830846,"hashId":"40892f37c705408295c19950350ce2bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fornecedor que condiciona o fornecimento de um servi\u00e7o ao fornecimento de outro produto ou servi\u00e7o ou mesmo sem justa causa estabelece limites quantitativos para aquisi\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, caracteriza com essa conduta:<\/p>","resposta":7023594,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito de arrependimento.","id":7023593,"corpo":"<p>direito de arrependimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica abusiva.","id":7023594,"corpo":"<p>pr\u00e1tica abusiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"v\u00edcio do servi\u00e7o.","id":7023595,"corpo":"<p>v\u00edcio do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cl\u00e1usula abusiva.","id":7023596,"corpo":"<p>cl\u00e1usula abusiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fato do servi\u00e7o.","id":7023597,"corpo":"<p>fato do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 25","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva, m\u00e9todos comerciais coercitivos ou desleais, bem como contra pr\u00e1ticas e cl\u00e1usulas abusivas","oab":true,"nome":"Da prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva, m\u00e9todos comerciais coercitivos ou desleais, bem como contra pr\u00e1ticas e cl\u00e1usulas abusivas","pai":406891,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406895,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contra-a-publicidade-enganosa-e-abusiva-metodos-comerciais-coercitivos-ou-desleais-bem-como-contra-praticas-e-clausulas-abusivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das pr\u00e1ticas comerciais","oab":true,"nome":"Das pr\u00e1ticas comerciais","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406908,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-praticas-comerciais"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das pr\u00e1ticas abusivas","oab":true,"nome":"Das pr\u00e1ticas abusivas","pai":406908,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406911,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-praticas-abusivas"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1830846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o proposta, nas frases abaixo, que altera o significado original da frase \u00e9:","provas":[{"id":60524,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1831677,"hashId":"073504a200899d3f10808580c70483db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o proposta, nas frases abaixo, que <u>altera<\/u> o significado original da frase \u00e9:<\/p>","resposta":7027442,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ctalvez bruscamente\u201d \/ bruscamente talvez;","id":7027440,"corpo":"<p>\u201ctalvez bruscamente\u201d \/ bruscamente talvez;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cum longo ciclo\u201d \/ um ciclo longo;","id":7027441,"corpo":"<p>\u201cum longo ciclo\u201d \/ um ciclo longo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cnova paisagem\u201d \/ paisagem nova;","id":7027442,"corpo":"<p>\u201cnova paisagem\u201d \/ paisagem nova;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cpaisagem econ\u00f4mica e geopol\u00edtica\u201d \/ paisagem geopol\u00edtica e econ\u00f4mica\u201d;","id":7027443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpaisagem econ\u00f4mica e geopol\u00edtica\u201d \/ paisagem geopol\u00edtica e econ\u00f4mica\u201d;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cbaixas taxas de crescimento\u201d \/ taxas baixas de crescimento.","id":7027444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cbaixas taxas de crescimento\u201d \/ taxas baixas de crescimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 A locomotiva desacelera Desde a virada do s\u00e9culo, a China cumpre o papel de locomotiva da economia mundial. Agora, por\u00e9m, a locomotiva desacelera, talvez bruscamente, encerrando um longo ciclo que se caracterizou pelo boom das commodities e, ainda, por uma expans\u00e3o acelerada das chamadas \u201ceconomias emergentes\u201d. Descortina-se uma nova paisagem econ\u00f4mica e geopol\u00edtica.Sob o impacto da desacelera\u00e7\u00e3o chinesa, os \u201cemergentes\u201d enfrentam baixas taxas de crescimento ou, como nos casos extremos da R\u00fassia e do Brasil, profundas recess\u00f5es. Ao mesmo tempo, os fluxos de investimentos estrangeiros mudam de dire\u00e7\u00e3o, trocando os \u201cemergentes\u201d pelos Estados Unidos. No longo \u201cciclo das commodities\u201d, desenvolveu-se a tese de que os Brics constituiriam um polo econ\u00f4mico e pol\u00edtico capaz de contrabalan\u00e7ar o poder dos Estados Unidos. Tal tese \u00e9 uma v\u00edtima ilustre da transi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso. (Mundo, outubro de 2015)","id":467933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 A locomotiva desacelera <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde a virada do s\u00e9culo, a China cumpre o papel de locomotiva da economia mundial. Agora, por\u00e9m, a locomotiva desacelera, talvez bruscamente, encerrando um longo ciclo que se caracterizou pelo <em>boom <\/em>das<em> commodities<\/em> e, ainda, por uma expans\u00e3o acelerada das chamadas \u201ceconomias emergentes\u201d. Descortina-se uma nova paisagem econ\u00f4mica e geopol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob o impacto da desacelera\u00e7\u00e3o chinesa, os \u201cemergentes\u201d enfrentam baixas taxas de crescimento ou, como nos casos extremos da R\u00fassia e do Brasil, profundas recess\u00f5es. Ao mesmo tempo, os fluxos de investimentos estrangeiros mudam de dire\u00e7\u00e3o, trocando os \u201cemergentes\u201d pelos Estados Unidos. No longo \u201cciclo das <em>commodities<\/em>\u201d, desenvolveu-se a tese de que os Brics constituiriam um polo econ\u00f4mico e pol\u00edtico capaz de contrabalan\u00e7ar o poder dos Estados Unidos. Tal tese \u00e9 uma v\u00edtima ilustre da transi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso. (<em>Mundo<\/em>, outubro de 2015)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1831677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estabelecimentos de sa\u00fade podem ser avaliados de diversas maneiras para cumprir exig\u00eancias legais, as condi\u00e7\u00f5es de classifica\u00e7\u00e3o segundo determinado crit\u00e9rio ou as condi\u00e7\u00f5es de qualidade. Considerando a Acredita\u00e7\u00e3o Hospitalar como uma das categorias de avalia\u00e7\u00e3o no sistema de sa\u00fade no Brasil, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. ( )\u00c9 um procedimento de avalia\u00e7\u00e3o dos recursos institucionais, peri\u00f3dico e compuls\u00f3rio para todas as institui\u00e7\u00f5es hospitalares p\u00fablicas. ( ) Trata-se de uma avalia\u00e7\u00e3o executada pela autoridade sanit\u00e1ria jurisdicional, no caso do Brasil, pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA). ( )A certifica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o pode ocorrer em tr\u00eas n\u00edveis: Acreditado, Acreditado Pleno e Acreditado com Excel\u00eancia. ( ) Tem um car\u00e1ter eminentemente educativo, voltado para a melhoria cont\u00ednua, sem finalidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou controle oficial\/governamental.","provas":[{"id":25251,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2015-ibfc-analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":855964,"hashId":"8177cf0ea79bb4d4a75f6b39894fef95","enunciado":"<p>Os estabelecimentos de sa\u00fade podem ser avaliados de diversas maneiras para cumprir exig\u00eancias legais, as condi\u00e7\u00f5es de classifica\u00e7\u00e3o segundo determinado crit\u00e9rio ou as condi\u00e7\u00f5es de qualidade. Considerando a Acredita\u00e7\u00e3o Hospitalar como uma das categorias de avalia\u00e7\u00e3o no sistema de sa\u00fade no Brasil, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.\r\n<\/p><p>( )\u00c9 um procedimento de avalia\u00e7\u00e3o dos recursos institucionais, peri\u00f3dico e compuls\u00f3rio para todas as institui\u00e7\u00f5es hospitalares p\u00fablicas.\r\n<\/p><p>( ) Trata-se de uma avalia\u00e7\u00e3o executada pela autoridade sanit\u00e1ria jurisdicional, no caso do Brasil, pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA).\r\n<\/p><p>( )A certifica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o pode ocorrer em tr\u00eas n\u00edveis: Acreditado, Acreditado Pleno e Acreditado com Excel\u00eancia.\r\n<\/p><p>( ) Tem um car\u00e1ter eminentemente educativo, voltado para a melhoria cont\u00ednua, sem finalidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou controle oficial\/governamental.<\/p>","resposta":2962211,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,V,F,F.","id":2962210,"corpo":"V,V,F,F.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F,F,V,V.","id":2962211,"corpo":"F,F,V,V.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V,F,V,F.","id":2962212,"corpo":"V,F,V,F.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F,V,F,V.","id":2962213,"corpo":"F,V,F,V.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343892,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428243,"slug":"enfermagem-auditoria"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/855964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio\/Subescriv\u00e3o - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Direito","id":12844,"slug":"analista-judiciario-subescrivao-area-judiciaria-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado caso penal foi submetido \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a local, por meio de apela\u00e7\u00e3o de ambas as partes. A decis\u00e3o \u00e0s impugna\u00e7\u00f5es foi por maioria e a juntada do voto vencido ocorreu em momento posterior \u00e0 publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o. Nesse caso:","provas":[{"id":25306,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio\/Subescriv\u00e3o - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Direito","id":12844,"slug":"analista-judiciario-subescrivao-area-judiciaria-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-subescrivao-area-judiciaria-especialidade-direito","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio\/Subescriv\u00e3o - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":858273,"hashId":"ce44435c63097d34ff7b76756d11c852","enunciado":"Determinado caso penal foi submetido \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Tribunal\r\nde Justi\u00e7a local, por meio de apela\u00e7\u00e3o de ambas as partes. A\r\ndecis\u00e3o \u00e0s impugna\u00e7\u00f5es foi por maioria e a juntada do voto\r\nvencido ocorreu em momento posterior \u00e0 publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o.\r\nNesse caso:","resposta":2972299,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a aus\u00eancia do voto vencido n\u00e3o altera a possibilidade de impugna\u00e7\u00e3o pela defesa, diante do princ\u00edpio da unicidade recursal;","id":2972297,"corpo":" a aus\u00eancia do voto vencido n\u00e3o altera a possibilidade de\r\nimpugna\u00e7\u00e3o pela defesa, diante do princ\u00edpio da unicidade\r\nrecursal;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o prazo recursal come\u00e7a a correr a partir da publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o, podendo ser prorrogado quando da juntada do voto vencido;","id":2972298,"corpo":"o prazo recursal come\u00e7a a correr a partir da publica\u00e7\u00e3o do\r\nac\u00f3rd\u00e3o, podendo ser prorrogado quando da juntada do voto\r\nvencido;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia do voto vencido impede a defesa de verificar os fundamentos e a extens\u00e3o da diverg\u00eancia para apresentar o recurso cab\u00edvel;","id":2972299,"corpo":"a aus\u00eancia do voto vencido impede a defesa de verificar os\r\nfundamentos e a extens\u00e3o da diverg\u00eancia para apresentar o\r\nrecurso cab\u00edvel;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o prazo recursal come\u00e7a a correr a partir da publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o, podendo ser renovado quando da juntada do voto vencido;","id":2972300,"corpo":"o prazo recursal come\u00e7a a correr a partir da publica\u00e7\u00e3o do\r\nac\u00f3rd\u00e3o, podendo ser renovado quando da juntada do voto\r\nvencido;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" a aus\u00eancia do voto vencido n\u00e3o prejudica a interposi\u00e7\u00e3o de recursos, diante dos princ\u00edpios da autonomia e independ\u00eancia recursais.","id":2972301,"corpo":" a aus\u00eancia do voto vencido n\u00e3o prejudica a interposi\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos, diante dos princ\u00edpios da autonomia e independ\u00eancia\r\nrecursais.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344232,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406694,"slug":"direito-processual-penal-apelacao"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/858273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"dpe-mt-mt"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o comando SQL a seguir. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a express\u00e3o que, ao ser utilizada para substituir o trecho \u201c???\u201d, invalida o comando SQL acima.","provas":[{"id":25309,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"dpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":858431,"hashId":"b65782fce0bdaf27038d7a7594163cf6","enunciado":"<p>Analise o comando SQL a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25309\/27.gif\"><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a express\u00e3o que, ao ser utilizada para\r\nsubstituir o trecho \u201c???\u201d, invalida o comando SQL acima.<\/p>","resposta":2973090,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"count (nota) &gt; 1","id":2973087,"corpo":"count (nota) &gt; 1","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"x=2","id":2973088,"corpo":"x=2","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"max (nota) = 10","id":2973089,"corpo":"max (nota) = 10","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nota &gt; 7","id":2973090,"corpo":"nota &gt; 7","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(select max(nota) from inscricao) &gt; 5","id":2973091,"corpo":"(select max(nota) from inscricao) &gt; 5","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344252,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/858431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":12853,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"tcm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diferentes tipos de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. Um desses tipos diferencia-se dos demais por ser realizado por pessoas de fora da institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel, em geral com experi\u00eancia nesse tipo de atividade. Trata-se do seguinte tipo de avalia\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":25319,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":12853,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"tcm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2015-fgv-agente-de-fiscalizacao-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FGV - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858833,"hashId":"cf79f20037820a76c25802ad1cabbf8f","enunciado":"<p>Existem diferentes tipos de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. Um desses tipos diferencia-se dos demais por ser realizado por pessoas de fora da institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel, em geral com experi\u00eancia nesse tipo de atividade.\r\n<\/p><p>Trata-se do seguinte tipo de avalia\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":2975101,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somativa;","id":2975097,"corpo":"somativa;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"interna; ","id":2975098,"corpo":"interna; ","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mista; ","id":2975099,"corpo":"mista; ","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"formativa;","id":2975100,"corpo":"formativa;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"externa.","id":2975101,"corpo":"externa.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344296,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/858833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4520,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"tcm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Empresa P\u00fablica de Direitos Iguais, previamente ao encerramento do exerc\u00edcio financeiro, analisou seus contratos e identificou a realiza\u00e7\u00e3o de despesas sem pr\u00e9vio empenho, referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios para a festa de final do ano da empresa. O contador teve conhecimento desse fato e decidiu pelo registro patrimonial da despesa sem empenho, visando seu reflexo nas Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis do exerc\u00edcio. Sob a perspectiva da entidade p\u00fablica, a realiza\u00e7\u00e3o desse registro no final do exerc\u00edcio teve por pressuposto a necessidade de atendimento dos seguintes princ\u00edpios cont\u00e1beis:","provas":[{"id":25320,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4520,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"tcm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2015-fgv-agente-de-fiscalizacao-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FGV - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":858932,"hashId":"5addf5e79fe48a1680ea3f335e4bcf58","enunciado":"A Empresa P\u00fablica de Direitos Iguais, previamente ao encerramento do exerc\u00edcio financeiro, analisou seus contratos e identificou a realiza\u00e7\u00e3o de despesas sem pr\u00e9vio empenho, referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios para a festa de final do ano da empresa. O contador teve conhecimento desse fato e decidiu pelo registro patrimonial da despesa sem empenho, visando seu reflexo nas Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis do exerc\u00edcio. Sob a perspectiva da entidade p\u00fablica, a realiza\u00e7\u00e3o desse registro no final do exerc\u00edcio teve por pressuposto a necessidade de atendimento dos seguintes princ\u00edpios cont\u00e1beis:","resposta":2975596,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prud\u00eancia e transpar\u00eancia;","id":2975592,"corpo":"prud\u00eancia e transpar\u00eancia;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"registro pelo valor original e entidade;","id":2975593,"corpo":"registro pelo valor original e entidade;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"entidade e prud\u00eancia;","id":2975594,"corpo":"entidade e prud\u00eancia;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compet\u00eancia e equil\u00edbrio;","id":2975595,"corpo":"compet\u00eancia e equil\u00edbrio;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"oportunidade e compet\u00eancia.","id":2975596,"corpo":"oportunidade e compet\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344316,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Compet\u00eancia","pai":405709,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412070,"slug":"contabilidade-publica-principio-da-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Oportunidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Oportunidade","pai":405709,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412068,"slug":"contabilidade-publica-principio-da-oportunidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/858932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4520,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"tcm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os processos de contas anuais, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es de seu regimento interno, \u00e9 correto afirmar que o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo:","provas":[{"id":25320,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4520,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"tcm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2015-fgv-agente-de-fiscalizacao-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FGV - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":858942,"hashId":"993c8327284d31633bebec6378ed347a","enunciado":"Sobre os processos de contas anuais, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es de seu regimento interno, \u00e9 correto afirmar que o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo:","resposta":2975645,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao julgar suas pr\u00f3prias contas, emitir\u00e1 ju\u00edzo conclusivo sobre sua aprova\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o;","id":2975642,"corpo":"ao julgar suas pr\u00f3prias contas, emitir\u00e1 ju\u00edzo conclusivo sobre sua aprova\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o admite recurso contra o ac\u00f3rd\u00e3o que aprovar o parecer sobre as contas do prefeito;","id":2975643,"corpo":"n\u00e3o admite recurso contra o ac\u00f3rd\u00e3o que aprovar o parecer sobre as contas do prefeito;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tomar\u00e1 as contas do prefeito caso n\u00e3o sejam apresentadas no prazo previsto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio;","id":2975644,"corpo":"tomar\u00e1 as contas do prefeito caso n\u00e3o sejam apresentadas no prazo previsto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"julgar\u00e1 as contas da Mesa da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo;","id":2975645,"corpo":"julgar\u00e1 as contas da Mesa da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apreciar\u00e1, mediante parecer pr\u00e9vio, as contas das entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta do Munic\u00edpio.","id":2975646,"corpo":"apreciar\u00e1, mediante parecer pr\u00e9vio, as contas das entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta do Munic\u00edpio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344318,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCM SP","pai":395429,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394736,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/858942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tre-mt-mt"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da estrutura do PCASP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tre-mt-mt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-mt-mt-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":859104,"hashId":"7355e61bef447c1613dad996aa014a39","enunciado":"Acerca da estrutura do PCASP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2976453,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A baixa de um passivo permanente pode ser efetuada em contrapartida \u00e0 conta caixa e equivalente de caixa, haja vista eles pertencerem \u00e0 mesma natureza de informa\u00e7\u00e3o.","id":2976452,"corpo":"A baixa de um passivo permanente pode ser efetuada em\r\ncontrapartida \u00e0 conta caixa e equivalente de caixa, haja vista\r\neles pertencerem \u00e0 mesma natureza de informa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por serem contas de resultado, os valores registrados na Classe 3 (varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva) e na Classe 4 (varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa) devem ser encerrados ao final de cada exerc\u00edcio.","id":2976453,"corpo":"Por serem contas de resultado, os valores registrados na\r\nClasse 3 (varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva) e na Classe 4\r\n(varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa) devem ser encerrados ao\r\nfinal de cada exerc\u00edcio.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para facilitar a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es de acordo com a sua natureza, o PCASP est\u00e1 estruturado em quatro sistemas de contas: or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e de controle.","id":2976454,"corpo":"Para facilitar a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es de acordo com a sua\r\nnatureza, o PCASP est\u00e1 estruturado em quatro sistemas de\r\ncontas: or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e de controle.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os entes da Federa\u00e7\u00e3o dever\u00e3o manter plano de contas com pelo menos cinco n\u00edveis e suas contas cont\u00e1beis dever\u00e3o ser detalhadas conforme as necessidades de registro de cada ente.","id":2976455,"corpo":"Os entes da Federa\u00e7\u00e3o dever\u00e3o manter plano de contas com\r\npelo menos cinco n\u00edveis e suas contas cont\u00e1beis dever\u00e3o ser\r\ndetalhadas conforme as necessidades de registro de cada ente.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os passivos que n\u00e3o s\u00e3o submetidos ao processo de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria devem integrar o passivo permanente.","id":2976456,"corpo":"Os passivos que n\u00e3o s\u00e3o submetidos ao processo de execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria devem integrar o passivo permanente.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344344,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura do PCASP","oab":false,"nome":"Estrutura do PCASP","pai":412211,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412221,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-do-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/859104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas auditorias realizadas sobre processo de presta\u00e7\u00e3o de contas anual, no \u00e2mbito do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal, o documento que consignar\u00e1 qualquer irregularidade ou ilegalidade constatada, indicando as medidas adotadas para corrigir as falhas identificadas, bem como avaliar\u00e1 a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia da gest\u00e3o, inclusive quanto \u00e0 economia na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, submetendo os autos \u00e0 autoridade ministerial para pronunciamento e posterior remessa ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, \u00e9 denominado de","provas":[{"id":25333,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"},{"id":25332,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25331,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"},{"id":25356,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"},{"id":25358,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"},{"id":25357,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":859297,"hashId":"daf76cf785bfba0a84dde39c703ef062","enunciado":"Nas auditorias realizadas sobre processo de presta\u00e7\u00e3o de contas anual, no \u00e2mbito do Sistema de Controle Interno do Poder\r\nExecutivo Federal, o documento que consignar\u00e1 qualquer irregularidade ou ilegalidade constatada, indicando as medidas\r\nadotadas para corrigir as falhas identificadas, bem como avaliar\u00e1 a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia da gest\u00e3o, inclusive quanto \u00e0 economia\r\nna utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, submetendo os autos \u00e0 autoridade ministerial para pronunciamento e posterior remessa ao\r\nTribunal de Contas da Uni\u00e3o, \u00e9 denominado de","resposta":2977417,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parecer do dirigente do \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","id":2977417,"corpo":"parecer do dirigente do \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pap\u00e9is de trabalho de auditoria de gest\u00e3o.","id":2977418,"corpo":"pap\u00e9is de trabalho de auditoria de gest\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio anual de contas do \u00f3rg\u00e3o de controle interno. ","id":2977419,"corpo":"relat\u00f3rio anual de contas do \u00f3rg\u00e3o de controle interno.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"parecer dos auditores do \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","id":2977420,"corpo":"parecer dos auditores do \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"registro de constata\u00e7\u00f5es de auditoria de gest\u00e3o.","id":2977421,"corpo":"registro de constata\u00e7\u00f5es de auditoria de gest\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344372,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parecer do Dirigente do \u00d3rg\u00e3o de Controle Interno","oab":false,"nome":"Parecer do Dirigente do \u00d3rg\u00e3o de Controle Interno","pai":427360,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427367,"slug":"auditoria-parecer-do-dirigente-do-orgao-de-controle-interno"}],"slug":"auditoria\/859297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Redes","id":9512,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-redes"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":9511,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomista","id":12871,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-biblioteconomista"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9513,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Suporte","id":12865,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-suporte"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":12866,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquiteto"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":12867,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquivista"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Cientista Social","id":12872,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-cientista-social"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12884,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-psicologo"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":12881,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":12880,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-telecomunicacao"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogo","id":12883,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-pedagogo"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador","id":9528,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-programador"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Secret\u00e1rio Executivo Bil\u00edngue","id":12885,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-secretario-executivo-bilingue"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12876,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Contador","id":9517,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-contador"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":12875,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-design-grafico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":9519,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-redes"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12873,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":12864,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as constru\u00e7\u00f5es abaixo.I. Ele pesquisa o transporte p\u00fablico nas grandes cidades, onde convivem meios obsoletos e avan\u00e7ados.II. A prefer\u00eancia pela vida no campo tende a diminuir, em fun\u00e7\u00e3o das ofertas de trabalho que h\u00e1 na cidade.III. Num passado recente, ningu\u00e9m imaginaria que confortos da cidade viessem a se oferecer na vida do campo.A exclus\u00e3o da v\u00edrgula altera o sentido do que se enuncia APENAS em","provas":[{"id":25343,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Redes","id":9512,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Redes - 2015"},{"id":25342,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":9511,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":25359,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomista","id":12871,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomista - 2015"},{"id":25344,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9513,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25345,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Suporte","id":12865,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Suporte - 2015"},{"id":25346,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":12866,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto - 2015"},{"id":25349,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social-capital-e-regiao-metropolitana","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social - 2015"},{"id":25347,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":12867,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-arquivista","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista - 2015"},{"id":25348,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social-interior","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social - 2015"},{"id":25360,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Cientista Social","id":12872,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-cientista-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-cientista-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Cientista Social - 2015"},{"id":25381,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12884,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-psicologo-interior","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2015"},{"id":25377,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":12881,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"},{"id":25376,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":12880,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25379,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogo","id":12883,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogo - 2015"},{"id":25380,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador","id":9528,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador - 2015"},{"id":25378,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2015"},{"id":25382,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12884,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-psicologo-capital-e-regiao-metropolitana","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2015"},{"id":25383,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Secret\u00e1rio Executivo Bil\u00edngue","id":12885,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-secretario-executivo-bilingue"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Secret\u00e1rio Executivo Bil\u00edngue - 2015"},{"id":25364,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12876,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":25366,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2015"},{"id":25362,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Contador","id":9517,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-contador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Contador - 2015"},{"id":25363,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":12875,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2015"},{"id":25365,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":9519,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2015"},{"id":25361,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12873,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2015"},{"id":25341,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":12864,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-administrador-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":859671,"hashId":"31981bdaf4aa21d9a3cf240b42069377","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as constru\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ele pesquisa o transporte p\u00fablico nas grandes cidades, onde convivem meios obsoletos e avan\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A prefer\u00eancia pela vida no campo tende a diminuir, em fun\u00e7\u00e3o das ofertas de trabalho que h\u00e1 na cidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Num passado recente, ningu\u00e9m imaginaria que confortos da cidade viessem a se oferecer na vida do campo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A exclus\u00e3o da v\u00edrgula <strong>altera o sentido<\/strong> do que se enuncia APENAS em<\/p>","resposta":2979287,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":2979287,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":2979288,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":2979289,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":2979290,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":2979291,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 15, considere o texto abaixo.Campo e cidade \u201cCampo\u201d e \u201ccidade\u201d s\u00e3o palavras muito poderosas, e isso n\u00e3o \u00e9 de estranhar, se aquilatarmos o quanto elas representam na viv\u00eancia das comunidades humanas. O termo ingl\u00eas country pode significar tanto \u201cpa\u00eds\u201d quanto \u201ccampo\u201d; the country pode ser toda a sociedade ou s\u00f3 a parte rural. Na longa hist\u00f3ria das comunidades humanas, sempre esteve bem evidente essa liga\u00e7\u00e3o entre a terra da qual todos n\u00f3s, direta ou indiretamente, extra\u00edmos nossa subsist\u00eancia, e as realiza\u00e7\u00f5es da sociedade humana. E uma dessas realiza\u00e7\u00f5es \u00e9 a cidade: a capital, a cidade grande, uma forma distinta de civiliza\u00e7\u00e3o. Em torno das comunidades existentes, historicamente bastante variadas, cristalizaram-se e generalizaram-se atitudes emocionais poderosas. O campo passou a ser associado a uma forma natural de vida \u2013 de paz, inoc\u00eancia e virtudes simples. \u00c0 cidade associou-se a ideia de centro de realiza\u00e7\u00f5es \u2013 de saber, de comunica\u00e7\u00f5es, de progresso. Tamb\u00e9m constelaram-se poderosas associa\u00e7\u00f5es negativas: a cidade como lugar de barulho, mundanidade e ambi\u00e7\u00e3o; o campo como lugar de atraso, ignor\u00e2ncia e limita\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, em nosso pr\u00f3prio mundo, entre os tradicionais extremos de campo e cidade existe uma ampla gama de concentra\u00e7\u00f5es humanas: sub\u00farbio, cidade dormit\u00f3rio, favela, complexo industrial, centro tecnol\u00f3gico etc. A vis\u00e3o que se pode ter do campo ou da cidade pode variar conforme a perspectiva pessoal. Vejam-se estes versos do poeta ingl\u00eas Wordsworth, do s\u00e9culo XIX, vindo do campo e chegando a Londres pela manh\u00e3, compostos a partir de sua primeira vis\u00e3o da cidade: Nada h\u00e1 na terra de maior beldade:\t(...)\tTorres e c\u00fapulas se elevam no ar\tEm luminosa e suave majestade. \u00c9 bem verdade que se trata de uma vis\u00e3o da cidade antes da az\u00e1fama e do barulho do dia de trabalho; por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o reconhecer esse sentimento de entusiasmo diante de um grande aglomerado de metas e destinos humanos. (Adaptado de: WILLIAMS, Raymond. O campo e a cidade. Trad. Paulo Henriques Britto. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2011, p. 11)","id":344425,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 15, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Campo e cidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>\u201cCampo\u201d e \u201ccidade\u201d s\u00e3o palavras muito poderosas, e isso n\u00e3o \u00e9 de estranhar, se aquilatarmos o quanto elas representam na viv\u00eancia das comunidades humanas. O termo ingl\u00eas <\/em><strong><em>country <\/em><\/strong><em>pode significar tanto \u201cpa\u00eds\u201d quanto \u201ccampo\u201d; <\/em><strong><em>the country<\/em><\/strong><em> pode ser toda a sociedade ou s\u00f3 a parte rural. Na longa hist\u00f3ria das comunidades humanas, sempre esteve bem evidente essa liga\u00e7\u00e3o entre a terra da qual todos n\u00f3s, direta ou indiretamente, extra\u00edmos nossa subsist\u00eancia, e as realiza\u00e7\u00f5es da sociedade humana. E uma dessas realiza\u00e7\u00f5es \u00e9 a cidade: a capital, a cidade grande, uma forma distinta de civiliza\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Em torno das comunidades existentes, historicamente bastante variadas, cristalizaram-se e generalizaram-se atitudes emocionais poderosas. O campo passou a ser associado a uma forma natural de vida \u2013 de paz, inoc\u00eancia e virtudes simples. \u00c0 cidade associou-se a ideia de centro de realiza\u00e7\u00f5es \u2013 de saber, de comunica\u00e7\u00f5es, de progresso. Tamb\u00e9m constelaram-se poderosas associa\u00e7\u00f5es negativas: a cidade como lugar de barulho, mundanidade e ambi\u00e7\u00e3o; o campo como lugar de atraso, ignor\u00e2ncia e limita\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, em nosso pr\u00f3prio mundo, entre os tradicionais extremos de campo e cidade existe uma ampla gama de concentra\u00e7\u00f5es humanas: sub\u00farbio, cidade dormit\u00f3rio, favela, complexo industrial, centro tecnol\u00f3gico etc. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>A vis\u00e3o que se pode ter do campo ou da cidade pode variar conforme a perspectiva pessoal. Vejam-se estes versos do poeta ingl\u00eas Wordsworth, do s\u00e9culo XIX, vindo do campo e chegando a Londres pela manh\u00e3, compostos a partir de sua primeira vis\u00e3o da cidade: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\">\tNada h\u00e1 na terra de maior beldade:<\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\">\tTorres e c\u00fapulas se elevam no ar<\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\">\tEm luminosa e suave majestade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>\u00c9 bem verdade que se trata de uma vis\u00e3o da cidade antes da az\u00e1fama e do barulho do dia de trabalho; por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o reconhecer esse sentimento de entusiasmo diante de um grande aglomerado de metas e destinos humanos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\t(Adaptado de: WILLIAMS, Raymond. <strong>O campo e a cidade<\/strong>. Trad. Paulo Henriques Britto. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2011, p. 11)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/859671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Redes","id":9512,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-redes"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":9511,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Suporte","id":12865,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-suporte"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9513,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":12867,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquivista"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomista","id":12871,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-biblioteconomista"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":12866,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquiteto"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":12880,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-telecomunicacao"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogo","id":12883,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-pedagogo"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":12881,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador","id":9528,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-programador"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12884,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-psicologo"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Secret\u00e1rio Executivo Bil\u00edngue","id":12885,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-secretario-executivo-bilingue"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Contador","id":9517,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-contador"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12873,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":9519,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-redes"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Cientista Social","id":12872,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-cientista-social"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12876,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":12875,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-design-grafico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":12864,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prefeito de uma cidade que tem a posse de ve\u00edculo p\u00fablico oficial para se locomover por ocasi\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o, passou a utilizar o ve\u00edculo para fins particulares. Diante disso, com base na Lei de Improbidade Administrativa (Lei no 8.429\/1992), o referido Prefeito","provas":[{"id":25343,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Redes","id":9512,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Redes - 2015"},{"id":25342,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":9511,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":25345,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Suporte","id":12865,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Suporte - 2015"},{"id":25344,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9513,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25349,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social-capital-e-regiao-metropolitana","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social - 2015"},{"id":25348,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social-interior","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social - 2015"},{"id":25347,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":12867,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-arquivista","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista - 2015"},{"id":25359,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomista","id":12871,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomista - 2015"},{"id":25346,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":12866,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto - 2015"},{"id":25376,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":12880,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25379,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogo","id":12883,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogo - 2015"},{"id":25378,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2015"},{"id":25377,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":12881,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"},{"id":25380,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador","id":9528,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador - 2015"},{"id":25381,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12884,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-psicologo-interior","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2015"},{"id":25383,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Secret\u00e1rio Executivo Bil\u00edngue","id":12885,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-secretario-executivo-bilingue"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Secret\u00e1rio Executivo Bil\u00edngue - 2015"},{"id":25382,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12884,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-psicologo-capital-e-regiao-metropolitana","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2015"},{"id":25362,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Contador","id":9517,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-contador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Contador - 2015"},{"id":25361,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12873,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2015"},{"id":25365,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":9519,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2015"},{"id":25360,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Cientista Social","id":12872,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-cientista-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-cientista-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Cientista Social - 2015"},{"id":25366,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2015"},{"id":25364,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12876,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":25363,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":12875,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2015"},{"id":25341,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":12864,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-administrador-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":859691,"hashId":"a7bec1ff87f79e63aad877ad2cdcbc79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefeito de uma cidade que tem a posse de ve\u00edculo p\u00fablico oficial para se locomover por ocasi\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o, passou a utilizar o ve\u00edculo para fins particulares. Diante disso, com base na Lei de Improbidade Administrativa (Lei n<sup>o<\/sup> 8.429\/1992), o referido Prefeito<\/p>","resposta":2979391,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cometeu ato de improbidade administrativa estando sujeito a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo de cinco anos.","id":2979387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cometeu ato de improbidade administrativa estando sujeito a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo de cinco anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cometeu ato de improbidade administrativa estando sujeito a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos de tr\u00eas a cinco anos.","id":2979388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cometeu ato de improbidade administrativa estando sujeito a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos de tr\u00eas a cinco anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o cometeu ato de improbidade administrativa, uma vez que esta conduta \u00e9 permitida aos agentes p\u00fablicos.","id":2979389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cometeu ato de improbidade administrativa, uma vez que esta conduta \u00e9 permitida aos agentes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cometeu ato de improbidade administrativa estando sujeito a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos de cinco a oito anos.","id":2979390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cometeu ato de improbidade administrativa estando sujeito a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos de cinco a oito anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cometeu ato de improbidade administrativa estando sujeito a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo de dez anos.","id":2979391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cometeu ato de improbidade administrativa estando sujeito a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo de dez anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/859691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9513,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um formul\u00e1rio de uma p\u00e1gina HTML5 h\u00e1 o seguinte campo: No Google Chrome, para que o formul\u00e1rio seja submetido somente se o CPF for digitado no formato XXXXXXXXX-XX, onde X representa qualquer n\u00famero decimal de 0 a 9, \u00e9 necess\u00e1rio colocar nesse campo o atributo","provas":[{"id":25344,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9513,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":859790,"hashId":"5c2b6cb94b13a038a792a166a6d5e10b","enunciado":"<p>Em um formul\u00e1rio de uma p\u00e1gina HTML5 h\u00e1 o seguinte campo:\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25344\/08.gif\"><\/p><p>No Google Chrome, para que o formul\u00e1rio seja submetido somente se o CPF for digitado no formato XXXXXXXXX-XX, onde X\r\nrepresenta qualquer n\u00famero decimal de 0 a 9, \u00e9 necess\u00e1rio colocar nesse campo o atributo<\/p>","resposta":2979883,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"placeholder=\"XXXXXXXXX-XX\"","id":2979882,"corpo":"placeholder=\"XXXXXXXXX-XX\"","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pattern=\"^\\d{9}\\-\\d{2}$\"","id":2979883,"corpo":"pattern=\"^\\d{9}\\-\\d{2}$\"","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pattern=\"[0-9]{11,3}\"","id":2979884,"corpo":"pattern=\"[0-9]{11,3}\"","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"placeholder=\"^[0-9]\\-\\d{2}$\"","id":2979885,"corpo":"placeholder=\"^[0-9]\\-\\d{2}$\"","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"format=\"^[0-9]\\-\\d{2}$\"","id":2979886,"corpo":"format=\"^[0-9]\\-\\d{2}$\"","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344438,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/859790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete aos Centros de Atendimento Multidisciplinar &#8722; CAM assessorar os Defensores P\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es. Os Centros de Atendimento Multidisciplinar ser\u00e3o coordenados por","provas":[{"id":25348,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social-interior","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social - 2015"},{"id":25349,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social-capital-e-regiao-metropolitana","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":859921,"hashId":"e9bdd7f7a206afe7c7217aa569377d15","enunciado":"Compete aos Centros de Atendimento Multidisciplinar &#8722; CAM assessorar os Defensores P\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas \u00e0s\r\nsuas atribui\u00e7\u00f5es. Os Centros de Atendimento Multidisciplinar ser\u00e3o coordenados por","resposta":2980537,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defensores P\u00fablicos designados pelo Defensor P\u00fablico-Geral do Estado.","id":2980537,"corpo":"Defensores P\u00fablicos designados pelo Defensor P\u00fablico-Geral do Estado.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agentes da Defensoria designados pelo Defensor P\u00fablico-Geral do Estado.","id":2980538,"corpo":"Agentes da Defensoria designados pelo Defensor P\u00fablico-Geral do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"profissionais do Servi\u00e7o Social ou da Psicologia, designados pelo Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica do Estado.","id":2980539,"corpo":"profissionais do Servi\u00e7o Social ou da Psicologia, designados pelo Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica do Estado.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defensores P\u00fablicos integrantes dos N\u00facleos Especializados designados pelo Defensor P\u00fablico-Geral do Estado.","id":2980540,"corpo":"Defensores P\u00fablicos integrantes dos N\u00facleos Especializados designados pelo Defensor P\u00fablico-Geral do Estado.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Agentes da Defensoria designados pela Coordenadoria Geral de Administra\u00e7\u00e3o.","id":2980541,"corpo":"Agentes da Defensoria designados pela Coordenadoria Geral de Administra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344460,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE SP","pai":395950,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396196,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-sp"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/859921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a view ser criada no MySQL, foi digitada uma instru\u00e7\u00e3o sobre ela, que exibiu os seguintes dados:Nome --------------------------CPFPedro da Silva ---------------158.245.067-12Maria de F\u00e1tima -------------128.249.039-14Marcos Paulo ----------------121.134.045-01Andr\u00e9 Luiz -------------------131.091.431-09A instru\u00e7\u00e3o digitada foi","provas":[{"id":25351,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869,"slug":"analista-de-sistemas-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860071,"hashId":"a2534cf640545a8cee4ee720af7f8865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a view ser criada no MySQL, foi digitada uma instru\u00e7\u00e3o sobre ela, que exibiu os seguintes dados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nome <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------------------<\/span>CPF<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pedro da Silva <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/span>158.245.067-12<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria de F\u00e1tima <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>128.249.039-14<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marcos Paulo <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span>121.134.045-01<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9 Luiz <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------<\/span>131.091.431-09<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A instru\u00e7\u00e3o digitada foi<\/p>","resposta":2981287,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT DISTINCT Nome, CPF FROM Rel ORDER BY Nome DESC;","id":2981287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT DISTINCT Nome, CPF FROM Rel ORDER BY Nome DESC;<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SELECT VIEW UNIQUE Nome, CPF FROM Rel ORDER BY Nome DESCENDING;","id":2981288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT VIEW UNIQUE Nome, CPF FROM Rel ORDER BY Nome DESCENDING;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SELECT DISTINCT Nome, CPF FROM Rel ORDER BY NOME ASC;","id":2981289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT DISTINCT Nome, CPF FROM Rel ORDER BY NOME ASC;<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SELECT Nome, CPF FROM Rel ORDER BY Nome DESCENDING;","id":2981290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT Nome, CPF FROM Rel ORDER BY Nome DESCENDING;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SELECT VIEW DISTINCT Nome, CPF FROM Rel ORDER BY Nome DESC;","id":2981291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT VIEW DISTINCT Nome, CPF FROM Rel ORDER BY Nome DESC;<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Modelo Entidade-Relacionamento------------------------------------Dados cadastrados nas tabelas:------------------cpfEnvolvido ------------------nomeEnvolvido121.134.045-01 -------------------Marcos Paulo128.249.039-14 ------------------Maria de F\u00e1tima131.091.431-09 -------------------Andr\u00e9 Luiz158.245.067-12 ------------------Pedro nda Silva160.234.074-11 ---------------.---Jo\u00e3o da Silva------------------Observa\u00e7\u00e3o: O erro no nome Pedro nda Silva \u00e9 proposital.------------------cpfEnvolvido ------------------numeroProcesso ---------------------tipo_envolvimento121.134.045-01 -------------------12345670020108261234 ------------------acusado128.249.039-14 ------------------12345670020108261234 ------------------acusador128.249.039-14 ------------------78654310020118150675 ------------------acusado131.091.431-09 -------------------16789000020105131234 ------------------acusado158.245.067-12 ------------------73982110120111131001 ---------------------acusado158.245.067-12 ------------------78654310020118150675 ------------------acusador158.245.067-12 ------------------98006770120111144571 -------------------acusado------------------numeroProcesso ----------------------dataInicio12345670020108261234 ------------------20\/01\/201516789000020105131234 ------------------08\/08\/201073982110120111131001 ---------------------10\/12\/201478654310020118150675 ------------------30\/01\/201582745660320095202300 ----------------22\/06\/201498006770120111144571 -------------------21\/02\/2015---Aten\u00e7\u00e3o: Considere tamb\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 e 34.\tConsidere que poss\u00edveis erros nos dados cadastrados nas tabelas foram corrigidos e uma view chamada Rel foi criada pelo administrador de banco de dados, resultando nos dados a seguir:\tCPF ----------------Nome------------- Processo --------------Inicio ----------Envolvimento121.134.045-01 --------Marcos Paulo ----- -12345670020108261234---- 2015-01-20 ----acusado128.249.039-14--- -----Maria de F\u00e1tima ----12345670020108261234---- 2015-01-20 ----acusador128.249.039-14-------- Maria de F\u00e1tima ----78654310020118150675 ---- 2015-01-30 ----acusado131.091.431-09--------- Andr\u00e9 Luiz -------- -16789000020105131234 ----2010-08-08---- acusado158.245.067-12 --------Pedro da Silva---- --73982110120111131001 ------- 2014-12-10---- acusado158.245.067-12 --------Pedro da Silva---- --78654310020118150675 ---- 2015-01-30---- acusador158.245.067-12 --------Pedro da Silva---- --98006770120111144571----- 2015-02-21 ----acusado","id":344474,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Modelo Entidade-Relacionamento<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/25351\/grupo-questao\/344473-20220817081326000000-0.png\" width=\"228\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados cadastrados nas tabelas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>cpfEnvolvido <\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong><strong>nomeEnvolvido<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">121.134.045-01 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------<\/strong>Marcos Paulo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">128.249.039-14 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>Maria de F\u00e1tima<\/p><p style=\"text-align: justify;\">131.091.431-09 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------<\/strong>Andr\u00e9 Luiz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">158.245.067-12 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>Pedro nda Silva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">160.234.074-11 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------.---<\/strong>Jo\u00e3o da Silva<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>:<\/strong> O erro no nome <span class=\"ql-font-monospace\">Pedro nda Silva <\/span>\u00e9 proposital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>cpfEnvolvido <\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong><strong>numeroProcesso <\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------------<\/strong><strong>tipo_envolvimento<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">121.134.045-01 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------<\/strong>12345670020108261234 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>acusado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">128.249.039-14 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>12345670020108261234 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>acusador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">128.249.039-14 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>78654310020118150675 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>acusado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">131.091.431-09 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------<\/strong>16789000020105131234 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>acusado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">158.245.067-12 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>73982110120111131001 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------------<\/strong>acusado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">158.245.067-12 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>78654310020118150675 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>acusador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">158.245.067-12 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>98006770120111144571 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------<\/strong>acusado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>numeroProcesso <\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------------<\/strong><strong>dataInicio<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">12345670020108261234 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>20\/01\/2015<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16789000020105131234 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>08\/08\/2010<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73982110120111131001 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------------<\/strong>10\/12\/2014<\/p><p style=\"text-align: justify;\">78654310020118150675 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/strong>30\/01\/2015<\/p><p style=\"text-align: justify;\">82745660320095202300 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/strong>22\/06\/2014<\/p><p style=\"text-align: justify;\">98006770120111144571 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------<\/strong>21\/02\/2015<\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere tamb\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 e 34.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tConsidere que poss\u00edveis erros nos dados cadastrados nas tabelas foram corrigidos e uma <em>view <\/em>chamada <span class=\"ql-font-monospace\">Rel <\/span>foi criada pelo administrador de banco de dados, resultando nos dados a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CPF <strong> <\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/strong>Nome<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/strong> Processo <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/strong>Inicio <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/strong>Envolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">121.134.045-01 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/strong>Marcos Paulo <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> <\/span><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong>12345670020108261234<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> <\/span> 2015-01-20 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong>acusado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">128.249.039-14<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/strong> <strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/strong>Maria de F\u00e1tima <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">--<\/strong>12345670020108261234<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> <\/span>2015-01-20 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong>acusador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">128.249.039-14<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/strong> Maria de F\u00e1tima <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">---<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong>78654310020118150675 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> <\/span>2015-01-30 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong>acusado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">131.091.431-09<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong> Andr\u00e9 Luiz <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">---<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> <\/span><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong>16789000020105131234 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong>2010-08-08<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong> acusado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">158.245.067-12 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong>Pedro da Silva<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> <\/span> <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/strong>73982110120111131001 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-------<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> <\/span>2014-12-10<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong> acusado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">158.245.067-12 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/strong>Pedro da Silva<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> <\/span> <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/strong>78654310020118150675 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> <\/span>2015-01-30<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong> acusador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">158.245.067-12 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/strong>Pedro da Silva<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> <\/span> <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/strong>98006770120111144571<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">-----<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> <\/span> 2015-02-21 <strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">----<\/strong>acusado<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 e 34","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvedor"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho de c\u00f3digo fonte a seguir: Considerando que est\u00e1 sendo empregada SOA, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o fragmento apresentado se refere a","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860120,"hashId":"78f8d41b518736236780b92c8441cff2","enunciado":"<p>Considere o trecho de c\u00f3digo fonte a seguir: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/109.gif\"><\/p><p>Considerando que est\u00e1 sendo empregada SOA, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o fragmento apresentado se refere a<\/p>","resposta":2981535,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o da camada de apresenta\u00e7\u00e3o para a aplica\u00e7\u00e3o.","id":2981532,"corpo":"implementa\u00e7\u00e3o da camada de apresenta\u00e7\u00e3o para a aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o da camada de gerenciamento de acesso a dados.","id":2981533,"corpo":"implementa\u00e7\u00e3o da camada de gerenciamento de acesso a dados.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e controle de acesso.","id":2981534,"corpo":"implementa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e controle de acesso.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma orquestra\u00e7\u00e3o e controle de fluxo de servi\u00e7os.","id":2981535,"corpo":"uma orquestra\u00e7\u00e3o e controle de fluxo de servi\u00e7os.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um teste de aplica\u00e7\u00e3o com simula\u00e7\u00e3o controlada e pr\u00e9-definida de par\u00e2metros.","id":2981536,"corpo":"um teste de aplica\u00e7\u00e3o com simula\u00e7\u00e3o controlada e pr\u00e9-definida de par\u00e2metros.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344487,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12879,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Auditoria","id":12877,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-suporte-tecnico-a-auditoria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12878,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Tribunal est\u00e1 utilizando o MPS.BR para software como modelo de qualidade de processo. Nesse contexto, considere os processos a seguir: I. Ger\u00eancia de Requisitos &#8722; GRE: tem como prop\u00f3sito gerenciar os requisitos do produto e dos componentes do produto do projeto e identificar inconsist\u00eancias entre os requisitos, os planos do projeto e os produtos de trabalho do projeto. II. Desenvolvimento de Requisitos \u2013 DRE: tem como prop\u00f3sito definir os requisitos do cliente, do produto e dos componentes do produto. Os processos I e II ser\u00e3o executados como parte do esfor\u00e7o do Tribunal para atingir, respectivamente, os n\u00edveis de maturidade:","provas":[{"id":25375,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12879,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"},{"id":25373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Auditoria","id":12877,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-suporte-tecnico-a-auditoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-suporte-tecnico-a-auditoria-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Auditoria - 2015"},{"id":25374,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12878,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":860858,"hashId":"fcf8a00fd085bdb262d92fb61a5b439e","enunciado":"<p>Um Tribunal est\u00e1 utilizando o MPS.BR para software como modelo de qualidade de processo. Nesse contexto, considere os\r\nprocessos a seguir:<\/p><p>\r\nI. Ger\u00eancia de Requisitos &#8722; GRE: tem como prop\u00f3sito gerenciar os requisitos do produto e dos componentes do produto do\r\nprojeto e identificar inconsist\u00eancias entre os requisitos, os planos do projeto e os produtos de trabalho do projeto.\r\n<\/p><p>II. Desenvolvimento de Requisitos \u2013 DRE: tem como prop\u00f3sito definir os requisitos do cliente, do produto e dos componentes\r\ndo produto.\r\n<\/p><p>Os processos I e II ser\u00e3o executados como parte do esfor\u00e7o do Tribunal para atingir, respectivamente, os n\u00edveis de maturidade:<\/p>","resposta":2985224,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D &#8722; Largamente Definido e F &#8722; Gerenciado.","id":2985222,"corpo":"D &#8722; Largamente Definido e F &#8722; Gerenciado.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" E &#8722; Parcialmente Definido e C &#8722; Definido.","id":2985223,"corpo":" E &#8722; Parcialmente Definido e C &#8722; Definido.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"G &#8722; Parcialmente Gerenciado e D &#8722; Largamente Definido.","id":2985224,"corpo":"G &#8722; Parcialmente Gerenciado e D &#8722; Largamente Definido.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"B &#8722; Gerenciado Quantitativamente e F &#8722; Gerenciado.","id":2985225,"corpo":"B &#8722; Gerenciado Quantitativamente e F &#8722; Gerenciado.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A &#8722; Em Otimiza\u00e7\u00e3o e G &#8722; Parcialmente Gerenciado.","id":2985226,"corpo":"A &#8722; Em Otimiza\u00e7\u00e3o e G &#8722; Parcialmente Gerenciado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344591,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usu\u00e1rios de certo medicamento para o tratamento de c\u00e2ncer interp\u00f5em aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos respons\u00e1veis, atrav\u00e9s da Defensoria P\u00fablica de sua regi\u00e3o, a\u00e7\u00f5es para o recebimento do medicamento. Suponha que o tempo, em meses, entre a interposi\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o e o recebimento do medicamento pelos usu\u00e1rios, seja uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria com a seguinte fun\u00e7\u00e3o de probabilidadef(x) = \u23a9\u23aa\u23a8\u23aa\u23a7\u200bKx, 0&lt;x\u226422K, 2\u2264x\u226440, x&gt;4\u200b\u23ad\u23aa\u23ac\u23aa\u23ab\u200b Nessas condi\u00e7\u00f5es, o tempo m\u00e9dio, em dias, para o recebimento do medicamento pelos usu\u00e1rios pertence ao intervalo","provas":[{"id":25378,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":860961,"hashId":"1f36bb810a4f3e87034125da2123855a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usu\u00e1rios de certo medicamento para o tratamento de c\u00e2ncer interp\u00f5em aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos respons\u00e1veis, atrav\u00e9s da Defensoria P\u00fablica de sua regi\u00e3o, a\u00e7\u00f5es para o recebimento do medicamento. Suponha que o tempo, em meses, entre a interposi\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o e o recebimento do medicamento pelos usu\u00e1rios, seja uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria com a seguinte fun\u00e7\u00e3o de probabilidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">f(x) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{Bmatrix}  Kx,\\ 0< x\\leq 2\\\\ 2K,\\ 2\\leq x\\leq 4 \\\\0,\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ x> 4 \\end{Bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23ad<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23ac<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23ab<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, o tempo m\u00e9dio, em dias, para o recebimento do medicamento pelos usu\u00e1rios pertence ao intervalo<\/p>","resposta":2985741,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[68,70)","id":2985737,"corpo":"<p>[68,70)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"[65,68)","id":2985738,"corpo":"<p>[65,68)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"[74,76)","id":2985739,"corpo":"<p>[74,76)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"[71,73)","id":2985740,"corpo":"<p>[71,73)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"[73,75)","id":2985741,"corpo":"<p>[73,75)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vari\u00e1veis Aleat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Vari\u00e1veis Aleat\u00f3rias","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416509,"slug":"estatistica-variaveis-aleatorias"}],"slug":"estatistica\/860961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"dpe-rr-rr"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos e m\u00e9tricas s\u00e3o definidos no CobiT 4.1 em tr\u00eas n\u00edveis: I que definem o que os neg\u00f3cios esperam de TI e como medir isso. II que definem o que os processos de TI precisam entregar para suportar os objetivos de TI e como medir isso. III que estabelecem o que precisa acontecer dentro do processo para atingir a requerida performance e como medir isso. Os objetivos e m\u00e9tricas referenciados de I a III s\u00e3o, correta e respectivamente,","provas":[{"id":25416,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"dpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rr-rr-2015-fcc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RR - Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":862783,"hashId":"d4e8e87d4cb7f46b6810248dd476965e","enunciado":"<p>Os objetivos e m\u00e9tricas s\u00e3o definidos no CobiT 4.1 em tr\u00eas n\u00edveis:\r\n<\/p><p>I que definem o que os neg\u00f3cios esperam de TI e como medir isso.\r\n<\/p><p>II que definem o que os processos de TI precisam entregar para suportar os objetivos de TI e como medir isso.\r\n<\/p><p>III que estabelecem o que precisa acontecer dentro do processo para atingir a requerida performance e como medir isso.\r\n<\/p><p>Os objetivos e m\u00e9tricas referenciados de I a III s\u00e3o, correta e respectivamente,<\/p>","resposta":2994142,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de TI &#8722; dos processos &#8722; de atividades","id":2994142,"corpo":"de TI &#8722; dos processos &#8722; de atividades","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de neg\u00f3cios &#8722; de auditoria &#8722; operacionais","id":2994143,"corpo":"de neg\u00f3cios &#8722; de auditoria &#8722; operacionais","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" dos executivos de neg\u00f3cios &#8722; dos executivos de TI &#8722; da alta dire\u00e7\u00e3o","id":2994144,"corpo":" dos executivos de neg\u00f3cios &#8722; dos executivos de TI &#8722; da alta dire\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dos processos &#8722; de TI &#8722; de neg\u00f3cios","id":2994145,"corpo":"dos processos &#8722; de TI &#8722; de neg\u00f3cios","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"operacionais &#8722; processuais &#8722; informacionais","id":2994146,"corpo":"operacionais &#8722; processuais &#8722; informacionais","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344854,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/862783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187,"slug":"analista-tecnico-area-promocao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua obra, CHIAVENATO afirma que todas as unidades sociais controlam seus membros. Nas organiza\u00e7\u00f5es, o controle informal n\u00e3o \u00e9 adequado, pois n\u00e3o se pode confiar na identifica\u00e7\u00e3o dos seus participantes com as tarefas que devem realizar. A solu\u00e7\u00e3o \u00e9 impor uma distribui\u00e7\u00e3o de recompensas e san\u00e7\u00f5es para garantir obedi\u00eancia \u00e0s suas normas, regulamentos e ordens. Assim, o autor cita os meios de controle usados pelas organiza\u00e7\u00f5es segundo Etzioni, que podem ser classificados da seguinte forma: I - O controle f\u00edsico procura fazer com que as pessoas obede\u00e7am atrav\u00e9s de amea\u00e7as de san\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, da coa\u00e7\u00e3o, da imposi\u00e7\u00e3o, da for\u00e7a e do medo das consequ\u00eancias. A motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre positiva e corresponde ao poder moral. II - O controle material \u00e9 baseado na aplica\u00e7\u00e3o de recompensas materiais de bens e servi\u00e7os, no interesse, na vantagem desejada e nos incentivos econ\u00f4micos e materiais. III - O controle normativo consiste em s\u00edmbolos puros ou em valores sociais. \u00c9 o controle moral e \u00e9tico que, por excel\u00eancia, baseia-se na convic\u00e7\u00e3o, na f\u00e9, na cren\u00e7a e na ideologia. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":53113,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187,"slug":"analista-tecnico-area-promocao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-area-promocao-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1606545,"hashId":"0254da06127dd6132d3559c62a487107","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua obra, CHIAVENATO afirma que todas as unidades sociais controlam seus membros. Nas organiza\u00e7\u00f5es, o controle informal n\u00e3o \u00e9 adequado, pois n\u00e3o se pode confiar na identifica\u00e7\u00e3o dos seus participantes com as tarefas que devem realizar. A solu\u00e7\u00e3o \u00e9 impor uma distribui\u00e7\u00e3o de recompensas e san\u00e7\u00f5es para garantir obedi\u00eancia \u00e0s suas normas, regulamentos e ordens. Assim, o autor cita os meios de controle usados pelas organiza\u00e7\u00f5es segundo Etzioni, que podem ser classificados da seguinte forma: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O controle f\u00edsico procura fazer com que as pessoas obede\u00e7am atrav\u00e9s de amea\u00e7as de san\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, da coa\u00e7\u00e3o, da imposi\u00e7\u00e3o, da for\u00e7a e do medo das consequ\u00eancias. A motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre positiva e corresponde ao poder moral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O controle material \u00e9 baseado na aplica\u00e7\u00e3o de recompensas materiais de bens e servi\u00e7os, no interesse, na vantagem desejada e nos incentivos econ\u00f4micos e materiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O controle normativo consiste em s\u00edmbolos puros ou em valores sociais. \u00c9 o controle moral e \u00e9tico que, por excel\u00eancia, baseia-se na convic\u00e7\u00e3o, na f\u00e9, na cren\u00e7a e na ideologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6032925,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":6032922,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Somente o item II.","id":6032923,"corpo":"<p> Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":6032924,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Somente os itens II e III.","id":6032925,"corpo":"<p> Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425538,"slug":"administracao-geral-controle-e-avaliacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Controle","oab":false,"nome":"Conceito de Controle","pai":425538,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425539,"slug":"administracao-geral-conceito-de-controle"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1606545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cra-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispuseram-se a participar de uma gincana cinco meninas e cinco meninos, de uma turma A, de uma escola de ensino fundamental. O organizador dessa gincana decidiu que formaria equipes com esses alunos, de tal modo que o n\u00famero de meninas e de meninos fosse o mesmo, em cada uma delas. Quantas equipes diferentes seria poss\u00edvel formar, sabendo que a participa\u00e7\u00e3o de todas as equipes n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria?","provas":[{"id":47884,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cra-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-rs-rs-2015-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1453622,"hashId":"51b4aa08a23ac6133820e04dbc507e52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispuseram-se a participar de uma gincana cinco meninas e cinco meninos, de uma turma A, de uma escola de ensino fundamental. O organizador dessa gincana decidiu que formaria equipes com esses alunos, de tal modo que o n\u00famero de meninas e de meninos fosse o mesmo, em cada uma delas. Quantas equipes diferentes seria poss\u00edvel formar, sabendo que a participa\u00e7\u00e3o de todas as equipes n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria?<\/p>","resposta":5388394,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25.","id":5388391,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50.","id":5388392,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"125.","id":5388393,"corpo":"<p>125.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"251.","id":5388394,"corpo":"<p>251.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"252.","id":5388395,"corpo":"<p>252.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1453622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cra-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital de R$ 60.000,00, aplicado \u00e0 taxa de 1,6% ao m\u00eas, produziu juro simples de R$ 7.680,00. O tempo dessa aplica\u00e7\u00e3o, em meses, foi:","provas":[{"id":47884,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cra-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-rs-rs-2015-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1453624,"hashId":"2920e640645be3240bbcdf8fd3522b50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capital de R$ 60.000,00, aplicado \u00e0 taxa de 1,6% ao m\u00eas, produziu juro simples de R$ 7.680,00. O tempo dessa aplica\u00e7\u00e3o, em meses, foi:<\/p>","resposta":5388402,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":5388400,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6.","id":5388401,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8.","id":5388402,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10.","id":5388403,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12.","id":5388404,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1453624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19384,"slug":"residencia-em-saude-do-adulto-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. S\u00e3o orienta\u00e7\u00f5es para os cuidados de enfermagem com pessoas em convuls\u00f5es.","provas":[{"id":45167,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19384,"slug":"residencia-em-saude-do-adulto-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1367142,"hashId":"f0f4f92d66656645f9ca0500a1d5e258","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. S\u00e3o orienta\u00e7\u00f5es para os cuidados de enfermagem com pessoas em\r\nconvuls\u00f5es.<\/p>","resposta":5020169,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se abrir a boca que est\u00e1 cerrada, inserindo objetos n\u00e3o pontiagudos e, no caso de usar as m\u00e3os, colocar luvas.","id":5020169,"corpo":"<p align=justify>Deve-se abrir a boca que est\u00e1 cerrada, inserindo objetos n\u00e3o pontiagudos e, no caso de usar as\r\nm\u00e3os, colocar luvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Durante a convuls\u00e3o, colocar a pessoa no ch\u00e3o, se poss\u00edvel.","id":5020170,"corpo":"<p align=justify>Durante a convuls\u00e3o, colocar a pessoa no ch\u00e3o, se poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Afrouxar roupas, proteger a cabe\u00e7a com uma almofada.","id":5020171,"corpo":"<p align=justify>Afrouxar roupas, proteger a cabe\u00e7a com uma almofada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a crise, certificar que a via respirat\u00f3ria est\u00e1 p\u00e9rvia e manter a pessoa deitada de lado para prevenir a broncoaspira\u00e7\u00e3o.","id":5020172,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s a crise, certificar que a via respirat\u00f3ria est\u00e1 p\u00e9rvia e manter a pessoa deitada de lado para\r\nprevenir a broncoaspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428437,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-neurologicas"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1367142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os antimicrobianos inibidores da s\u00edntese proteica avalie as afirmativas abaixo: I ) Os aminoglicos\u00eddeos t\u00eam uma excelente distribui\u00e7\u00e3o por todo o organismo inclusive no SNC. II ) Os macrol\u00eddeos se ligam irreversivelmente a subunidade 50s e inibem a transloca\u00e7\u00e3o da s\u00edntese proteica atrav\u00e9s da inibi\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o do RNAt. III ) A eritromicina \u00e9 considerada um inibidor enzim\u00e1tico e por isso seu uso pode diminuir o efeito de outras drogas aplicadas ao mesmo tempo. IV ) O cloranfenicol \u00e9 um inibidor da s\u00edntese de \u00e1cidos nucl\u00e9icos que tem elevada distribui\u00e7\u00e3o pelos tecidos inclusive atingindo a medula \u00f3ssea. Est\u00e3o CORRETOS apenas os itens:","provas":[{"id":45168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1367191,"hashId":"ce2aaa0004efc0514d0a342aa202efe3","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os antimicrobianos inibidores da s\u00edntese proteica avalie as afirmativas abaixo:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI ) Os aminoglicos\u00eddeos t\u00eam uma excelente distribui\u00e7\u00e3o por todo o organismo inclusive no SNC.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II ) Os macrol\u00eddeos se ligam irreversivelmente a subunidade 50s e inibem a transloca\u00e7\u00e3o da s\u00edntese proteica\r\natrav\u00e9s da inibi\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o do RNAt.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III ) A eritromicina \u00e9 considerada um inibidor enzim\u00e1tico e por isso seu uso pode diminuir o efeito de outras\r\ndrogas aplicadas ao mesmo tempo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV ) O cloranfenicol \u00e9 um inibidor da s\u00edntese de \u00e1cidos nucl\u00e9icos que tem elevada distribui\u00e7\u00e3o pelos tecidos\r\ninclusive atingindo a medula \u00f3ssea.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o <strong>CORRETOS<\/strong> apenas os itens:<\/p>","resposta":5020382,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV. ","id":5020382,"corpo":"<p align=justify>II e IV.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":5020383,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III. ","id":5020384,"corpo":"<p align=justify>II e III.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5020385,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":"farmacia\/1367191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":14318,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-administracao"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas","id":11672,"slug":"tecnologo-area-gestao-de-cooperativas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva","id":21596,"slug":"analista-administrativo-area-secretaria-executiva"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187,"slug":"analista-tecnico-area-promocao-social"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":21248,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados n\u00fameros primos g\u00eameos aqueles cuja diferen\u00e7a entre ambos \u00e9 igual a dois. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa que cont\u00e9m o n\u00famero de possibilidades de se escrever o n\u00famero primo 103 como soma de dois n\u00fameros primos, sabendo-se que ele tem um primo g\u00eameo: ","provas":[{"id":53034,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2015"},{"id":53036,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":14318,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2015"},{"id":53033,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2015"},{"id":53105,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":53102,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas","id":11672,"slug":"tecnologo-area-gestao-de-cooperativas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-tecnologo-area-gestao-de-cooperativas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas - 2015"},{"id":53097,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva","id":21596,"slug":"analista-administrativo-area-secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva - 2015"},{"id":53113,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187,"slug":"analista-tecnico-area-promocao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-area-promocao-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social - 2015"},{"id":53163,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Assessor Jur\u00eddico - 2015"},{"id":53093,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":21248,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1604253,"hashId":"45464459ab1095468ee5939158c9d5f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados n\u00fameros primos g\u00eameos aqueles cuja diferen\u00e7a entre ambos \u00e9 igual a dois. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa que cont\u00e9m o n\u00famero de possibilidades de se escrever o n\u00famero primo 103 como soma de dois n\u00fameros primos, sabendo-se que ele tem um primo g\u00eameo: <\/p>","resposta":6024218,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":6024215,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0","id":6024216,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":6024217,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1","id":6024218,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1604253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas","id":11672,"slug":"tecnologo-area-gestao-de-cooperativas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":21248,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva","id":21596,"slug":"analista-administrativo-area-secretaria-executiva"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-administracao"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187,"slug":"analista-tecnico-area-promocao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa em que o pronome relativo \u201cque\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto na ora\u00e7\u00e3o a que pertence: ","provas":[{"id":53033,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499,"slug":"analista-administrativo-area-compras"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2015"},{"id":53102,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas","id":11672,"slug":"tecnologo-area-gestao-de-cooperativas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-tecnologo-area-gestao-de-cooperativas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas - 2015"},{"id":53093,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":21248,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2015"},{"id":53097,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva","id":21596,"slug":"analista-administrativo-area-secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva - 2015"},{"id":53105,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":53113,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187,"slug":"analista-tecnico-area-promocao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-area-promocao-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1604387,"hashId":"975a0888e2cf759b96c30586b86cda99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa em que o pronome relativo \u201cque\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto na ora\u00e7\u00e3o a que pertence: <\/p>","resposta":6024679,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Este \u00e9 o aluno a que dei o livro.","id":6024678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este \u00e9 o aluno a que dei o livro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O livro que eu li encerra uma bonita hist\u00f3ria.","id":6024679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro que eu li encerra uma bonita hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O livro de que precisamos esgotou-se. ","id":6024680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro de que precisamos esgotou-se. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Dividimos o lanche como bons amigos que \u00e9ramos.","id":6024681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Dividimos o lanche como bons amigos que \u00e9ramos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 4 A 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1604387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada faculdade do Cear\u00e1 decidiu aplicar as tr\u00eas provas de seu vestibular na primeira semana do ano. De quantos modos \u00e9 poss\u00edvel escolher os dias das provas de modo que n\u00e3o haja provas em dias consecutivos?","provas":[{"id":54071,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1651873,"hashId":"e4ed128b440d5f6655e8d1bfcac54167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada faculdade do Cear\u00e1 decidiu aplicar as tr\u00eas provas de seu vestibular na primeira semana do ano. De quantos modos \u00e9 poss\u00edvel escolher os dias das provas de modo que n\u00e3o haja provas em dias consecutivos?<\/p>","resposta":6224364,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":6224361,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3","id":6224362,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12","id":6224363,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10","id":6224364,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408836,"slug":"matematica-permutacao-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"}],"slug":"matematica\/1651873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721,"slug":"mpms"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Inform\u00e1tica","id":20119,"slug":"tecnico-superior-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual tipo de criptografia \u00e9 usado para assinar digitalmente um documento eletr\u00f4nico?","provas":[{"id":47145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Inform\u00e1tica","id":20119,"slug":"tecnico-superior-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721,"slug":"mpms"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2015-mpms-tecnico-superior-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"MPMS - MPE RS - T\u00e9cnico Superior de Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1435010,"hashId":"7359401c6c0210ea917a1c31b8083ae5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual tipo de criptografia \u00e9 usado para assinar digitalmente um documento eletr\u00f4nico?<\/p>","resposta":5302252,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a criptografia sim\u00e9trica.","id":5302251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a criptografia sim\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a criptografia assim\u00e9trica.","id":5302252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a criptografia assim\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Certificado digital.","id":5302253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certificado digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Criptografia sim\u00e9trica e assim\u00e9trica.","id":5302254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criptografia sim\u00e9trica e assim\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00f5es de resumo (hash).","id":5302255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00f5es de resumo (<em>hash<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1435010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas meninas t\u00eam um irm\u00e3o cada uma. No total, esses seis jovens j\u00e1 ganharam 43 medalhas em competi\u00e7\u00f5es de nata\u00e7\u00e3o, sendo que Renato ganhou 2 medalhas, M\u00e1rcio 3 e Rog\u00e9rio 5. Renata ganhou 7 medalhas a mais que seu irm\u00e3o, M\u00e1rcia ganhou 4 vezes mais medalhas que seu irm\u00e3o e Rog\u00e9ria ganhou 3 vezes mais medalhas que seu irm\u00e3o. A diferen\u00e7a entre as medalhas recebidas por Renata e M\u00e1rcia \u00e9 igual a","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022821,"hashId":"c7c3969a047f382e48c18aa1aeb068a7","enunciado":"<p>Tr\u00eas meninas t\u00eam um irm\u00e3o cada uma. No total, esses\r\nseis jovens j\u00e1 ganharam 43 medalhas em competi\u00e7\u00f5es\r\nde nata\u00e7\u00e3o, sendo que Renato ganhou 2 medalhas, M\u00e1rcio\r\n3 e Rog\u00e9rio 5. Renata ganhou 7 medalhas a mais que\r\nseu irm\u00e3o, M\u00e1rcia ganhou 4 vezes mais medalhas que\r\nseu irm\u00e3o e Rog\u00e9ria ganhou 3 vezes mais medalhas que\r\nseu irm\u00e3o.\r\n<\/p><p>A diferen\u00e7a entre as medalhas recebidas por Renata e\r\nM\u00e1rcia \u00e9 igual a<\/p>","resposta":3581817,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":3581816,"corpo":"3","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":3581817,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5","id":3581818,"corpo":"5","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4","id":3581819,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1","id":3581820,"corpo":"1","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373389,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1022821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}