{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163326,"perPage":"100","pages":21634,"page":12932,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em cada passo do m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o conhecido como quick sort, cada elemento do vetor \u00e9 comparado com o seu sucessor. Nessa compara\u00e7\u00e3o, os dois elementos comparados ser\u00e3o trocados de posi\u00e7\u00e3o caso estejam fora de ordem.","provas":[{"id":23029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":772251,"hashId":"70a70c80cb7ec843954ad124a9445fa3","enunciado":"Em cada passo do m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o conhecido como quick\r\nsort, cada elemento do vetor \u00e9 comparado com o seu sucessor.\r\nNessa compara\u00e7\u00e3o, os dois elementos comparados ser\u00e3o\r\ntrocados de posi\u00e7\u00e3o caso estejam fora de ordem.","resposta":2679802,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2679802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2679801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":326577,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/772251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Transporte","id":13009,"slug":"tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Seguran\u00e7a Institucional","id":12026,"slug":"tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-seguranca-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, a ordem exarada pela autoridade superior \u00e9 il\u00edcita, por v\u00edcio de finalidade.","provas":[{"id":25750,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Transporte","id":13009,"slug":"tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-transporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2015-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Transporte - 2015"},{"id":23082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Seguran\u00e7a Institucional","id":12026,"slug":"tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-seguranca-institucional"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2015-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-seguranca-institucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Seguran\u00e7a Institucional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":774329,"hashId":"c9853585dfa8463272ebd93202a76b48","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, a ordem exarada pela autoridade\r\nsuperior \u00e9 il\u00edcita, por v\u00edcio de finalidade.","resposta":2685787,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2685787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2685788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O servidor respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a da portaria de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico desentendeu-se com a autoridade superior desse \u00f3rg\u00e3o. Para se vingar do servidor, a autoridade determinou que, a partir daquele dia, ele anotasse os dados completos de todas as pessoas que entrassem e sa\u00edssem do im\u00f3vel. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":327148,"enunciado":"<P>O servidor respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a da portaria de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico desentendeu-se com a autoridade superior desse \u00f3rg\u00e3o. Para se vingar do servidor, a autoridade determinou que, a partir daquele dia, ele anotasse os dados completos de todas as pessoas que entrassem e sa\u00edssem do im\u00f3vel. <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidade","oab":true,"nome":"Finalidade","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408056,"slug":"direito-administrativo-finalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/774329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando as necessidades de implementar uma arquitetura de redes de computadores com tr\u00eas sub-redes, para apoiar o funcionamento de aplica\u00e7\u00f5es na arquitetura cliente-servidor indicada na figura, o mais correto, do ponto de vista de economicidade, de backup de dados e de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 separar os clientes magros dos servidores de aplica\u00e7\u00e3o e dos servidores de bancos de dados, mantendo-os nas tr\u00eas distintas sub-redes, conforme o tipo.","provas":[{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":777329,"hashId":"7010ff54f65d22279882e9e9b9c593b1","enunciado":"Considerando as necessidades de implementar uma arquitetura\r\nde redes de computadores com tr\u00eas sub-redes, para apoiar o\r\nfuncionamento de aplica\u00e7\u00f5es na arquitetura cliente-servidor\r\nindicada na figura, o mais correto, do ponto de vista de\r\neconomicidade, de backup de dados e de seguran\u00e7a da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, \u00e9 separar os clientes magros dos servidores de\r\naplica\u00e7\u00e3o e dos servidores de bancos de dados, mantendo-os\r\nnas tr\u00eas distintas sub-redes, conforme o tipo.","resposta":2693608,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2693609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2693608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta um modelo conceitual de ambiente de aplica\u00e7\u00e3o computacional que adota arquitetura cliente-servidor multicamadas, contendo clientes magros (Thin Client), servidores de aplica\u00e7\u00e3o (Application Server) e servidor de bancos de dados (Database Server). A plataforma de clientes e servidores pode ser Windows e(ou) Linux, e os servidores de bancos de dados s\u00e3o SGBDs relacionais. A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas e dos conceitos de arquitetura cliente-servidor multicamadas, julgue os itens a seguir.","id":327886,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23132\/3.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima apresenta um modelo conceitual de ambiente de aplica\u00e7\u00e3o computacional que adota arquitetura cliente-servidor multicamadas, contendo clientes magros (Thin Client), servidores de aplica\u00e7\u00e3o (Application Server) e servidor de bancos de dados (Database Server). A plataforma de clientes e servidores pode ser Windows e(ou) Linux, e os servidores de bancos de dados s\u00e3o SGBDs relacionais. <\/P>\r\n<P>A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas e dos conceitos de arquitetura cliente-servidor multicamadas, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/777329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao manipular arquivos e pastas no Windows XP pode ser necess\u00e1rio excluir arquivos ou pastas. Quanto a este fato, analise as afirmativas a seguir. I. Imediatamente ap\u00f3s a exclus\u00e3o deve&#8208;se utilizar o comando Desfazer para reverter a opera\u00e7\u00e3o. II. Pode&#8208;se recuperar arquivo ou pasta na lixeira, pois esta armazena temporariamente os arquivos exclu\u00eddos. III. Ao manter pressionada a tecla CTRL e pressionar a tecla DELETE sobre o arquivo selecionado excluir\u00e1 o arquivo ou pasta sem envio para a lixeira. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":23283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":782751,"hashId":"1ffd69cd5579bccb4fb2fd2bf06a4381","enunciado":"<P>Ao manipular arquivos e pastas no Windows XP pode ser necess\u00e1rio excluir arquivos ou pastas. Quanto a este fato, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P>I. Imediatamente ap\u00f3s a exclus\u00e3o deve&#8208;se utilizar o comando Desfazer para reverter a opera\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II. Pode&#8208;se recuperar arquivo ou pasta na lixeira, pois esta armazena temporariamente os arquivos exclu\u00eddos. <\/P>\r\n<P>III. Ao manter pressionada a tecla CTRL e pressionar a tecla DELETE sobre o arquivo selecionado excluir\u00e1 o arquivo ou pasta sem envio para a lixeira. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/P>","resposta":2709943,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2709942,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2709943,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2709944,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2709945,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329106,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/782751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas auditorias realizadas sobre processo de presta\u00e7\u00e3o de contas anual, no \u00e2mbito do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal, o documento que consignar\u00e1 qualquer irregularidade ou ilegalidade constatada, indicando as medidas adotadas para corrigir as falhas identificadas, bem como avaliar\u00e1 a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia da gest\u00e3o, inclusive quanto \u00e0 economia na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, submetendo os autos \u00e0 autoridade ministerial para pronunciamento e posterior remessa ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, \u00e9 denominado de","provas":[{"id":25328,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:24:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":859247,"hashId":"a229edec5977fe6fa9fedcfacf8f2c4c","enunciado":"Nas auditorias realizadas sobre processo de presta\u00e7\u00e3o de contas anual, no \u00e2mbito do Sistema de Controle Interno do Poder\r\nExecutivo Federal, o documento que consignar\u00e1 qualquer irregularidade ou ilegalidade constatada, indicando as medidas\r\nadotadas para corrigir as falhas identificadas, bem como avaliar\u00e1 a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia da gest\u00e3o, inclusive quanto \u00e0 economia\r\nna utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, submetendo os autos \u00e0 autoridade ministerial para pronunciamento e posterior remessa ao\r\nTribunal de Contas da Uni\u00e3o, \u00e9 denominado de","resposta":2977167,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parecer do dirigente do \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","id":2977167,"corpo":"parecer do dirigente do \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pap\u00e9is de trabalho de auditoria de gest\u00e3o.","id":2977168,"corpo":"pap\u00e9is de trabalho de auditoria de gest\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio anual de contas do \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","id":2977169,"corpo":"relat\u00f3rio anual de contas do \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"parecer dos auditores do \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","id":2977170,"corpo":"parecer dos auditores do \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"registro de constata\u00e7\u00f5es de auditoria de gest\u00e3o.","id":2977171,"corpo":"registro de constata\u00e7\u00f5es de auditoria de gest\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344364,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parecer do Dirigente do \u00d3rg\u00e3o de Controle Interno","oab":false,"nome":"Parecer do Dirigente do \u00d3rg\u00e3o de Controle Interno","pai":427360,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427367,"slug":"auditoria-parecer-do-dirigente-do-orgao-de-controle-interno"}],"slug":"auditoria\/859247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed","sigla":"","id":3904,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do sal\u00e1rio-maternidade, considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n\u00ba 3.048\/1999, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43499,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed","sigla":"","id":3904,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi-2015-iades-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1302452,"hashId":"0e41f56aa5aaac269fa60b8c34c32075","enunciado":"<p align=justify>Acerca do sal\u00e1rio-maternidade, considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n\u00ba 3.048\/1999, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4748169,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sal\u00e1rio-maternidade para a empregada dom\u00e9stica ser\u00e1 de 90 dias.","id":4748165,"corpo":"<p align=justify>O sal\u00e1rio-maternidade para a empregada dom\u00e9stica ser\u00e1 de 90 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para a trabalhadora rural, n\u00e3o haver\u00e1 sal\u00e1rio-maternidade, apenas licen\u00e7a de sa\u00fade por prazo m\u00ednimo de 30 dias ap\u00f3s o parto.","id":4748166,"corpo":"<p align=justify>Para a trabalhadora rural, n\u00e3o haver\u00e1 sal\u00e1rio-maternidade, apenas licen\u00e7a de sa\u00fade por prazo m\u00ednimo de 30 dias ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando houver ado\u00e7\u00e3o ou guarda judicial para ado\u00e7\u00e3o de mais de uma crian\u00e7a, o sal\u00e1rio-maternidade devido ser\u00e1 multiplicado pelo n\u00famero de crian\u00e7as adotadas.","id":4748167,"corpo":"<p align=justify>Quando houver ado\u00e7\u00e3o ou guarda judicial para ado\u00e7\u00e3o de mais de uma crian\u00e7a, o sal\u00e1rio-maternidade devido ser\u00e1 multiplicado pelo n\u00famero de crian\u00e7as adotadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O sal\u00e1rio-maternidade \u00e9 devido por 15 dias \u00e0 segurada da previd\u00eancia social que adotar ou obtiver guarda judicial para fins de ado\u00e7\u00e3o, independentemente da idade da crian\u00e7a.","id":4748168,"corpo":"<p align=justify>O sal\u00e1rio-maternidade \u00e9 devido por 15 dias \u00e0 segurada da previd\u00eancia social que adotar ou obtiver guarda judicial para fins de ado\u00e7\u00e3o, independentemente da idade da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em caso de aborto n\u00e3o criminoso, comprovado mediante atestado m\u00e9dico, a segurada ter\u00e1 direito ao sal\u00e1rio-maternidade correspondente a duas semanas.","id":4748169,"corpo":"<p align=justify>Em caso de aborto n\u00e3o criminoso, comprovado mediante atestado m\u00e9dico, a segurada ter\u00e1 direito ao sal\u00e1rio-maternidade correspondente a duas semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sal\u00e1rio-maternidade","oab":true,"nome":"Sal\u00e1rio-maternidade","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407029,"slug":"direito-previdenciario-salario-maternidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1302452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12990,"slug":"assessor-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos usado para avaliar o desempenho, \u00e9 correto afirmar que ele","provas":[{"id":25714,"cargo":{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12990,"slug":"assessor-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2015-mprs-assessor-area-administracao","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Assessor - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":873396,"hashId":"c8810392e728dd0fd8f627821f8ab732","enunciado":"A respeito do M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos usado\r\npara avaliar o desempenho, \u00e9 correto afirmar que ele","resposta":3041157,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se baseia no fato de que no comportamento humano n\u00e3o existem caracter\u00edsticas extremas capazes de levar a resultados positivos (sucesso) ou negativos (fracassos).","id":3041153,"corpo":"se baseia no fato de que no comportamento humano\r\nn\u00e3o existem caracter\u00edsticas extremas capazes de levar a\r\nresultados positivos (sucesso) ou negativos (fracassos).","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se baseia na expectativa de que no comportamento humano existem algumas circunst\u00e2ncias que podem, ou n\u00e3o, levar a resultados positivos (sucessos) ou negativos (fracassos).","id":3041154,"corpo":"se baseia na expectativa de que no comportamento\r\nhumano existem algumas circunst\u00e2ncias que podem, ou\r\nn\u00e3o, levar a resultados positivos (sucessos) ou negativos\r\n(fracassos).","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se baseia na suposi\u00e7\u00e3o de que no comportamento humano podem existir caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas que tendem a levar a resultados positivos (sucessos) ou negativos (fracassos).","id":3041155,"corpo":"se baseia na suposi\u00e7\u00e3o de que no comportamento\r\nhumano podem existir caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas que\r\ntendem a levar a resultados positivos (sucessos) ou\r\nnegativos (fracassos).","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem por base a circunst\u00e2ncia de que no comportamento humano existem caracter\u00edsticas que n\u00e3o podem levar a resultados positivos (sucessos) ou negativos (fracassos).","id":3041156,"corpo":"tem por base a circunst\u00e2ncia de que no\r\ncomportamento humano existem caracter\u00edsticas que n\u00e3o\r\npodem levar a resultados positivos (sucessos) ou\r\nnegativos (fracassos).","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se tem por base a circunst\u00e2ncia de que no comportamento humano existem caracter\u00edsticas que n\u00e3o podem levar a resultados positivos (sucessos) ou negativos (fracassos).","id":3041157,"corpo":"se tem por base a circunst\u00e2ncia de que no\r\ncomportamento humano existem caracter\u00edsticas que n\u00e3o\r\npodem levar a resultados positivos (sucessos) ou\r\nnegativos (fracassos).","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346614,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","oab":false,"nome":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404672,"slug":"administracao-geral-metodo-dos-incidentes-criticos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"}],"slug":"administracao-geral\/873396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogo","id":13013,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pedagogia n\u00e3o \u00e9 uma ci\u00eancia exata, mas a\u00e7\u00f5es investigativas e avaliativas nesse \u00e2mbito podem contribuir para o desenvolvimento de pessoas. O processo sist\u00eamico de treinamento e desenvolvimento (T&D) \u00e9 composto por um conjunto de etapas. Aquelas que se caracterizam como a\u00e7\u00f5es investigativas e avaliativas s\u00e3o:","provas":[{"id":25754,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogo","id":13013,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":874529,"hashId":"8be24d20ba97ba264524f9e51034676d","enunciado":"A pedagogia n\u00e3o \u00e9 uma ci\u00eancia exata, mas a\u00e7\u00f5es investigativas e avaliativas nesse \u00e2mbito podem contribuir para o desenvolvimento de pessoas. O processo sist\u00eamico de treinamento e desenvolvimento (T&D) \u00e9 composto por um conjunto de etapas. Aquelas que se caracterizam como a\u00e7\u00f5es investigativas e avaliativas s\u00e3o:","resposta":3046720,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lises de necessidades de capacita\u00e7\u00e3o e planejamento instrucional;","id":3046718,"corpo":"an\u00e1lises de necessidades de capacita\u00e7\u00e3o e planejamento instrucional;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"planejamento instrucional e execu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o educacional;","id":3046719,"corpo":"planejamento instrucional e execu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o educacional;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de necessidades de capacita\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de processos e resultados;","id":3046720,"corpo":"an\u00e1lise de necessidades de capacita\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de processos e resultados;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o educacional e avalia\u00e7\u00e3o de processos e resultados;","id":3046721,"corpo":"execu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o educacional e avalia\u00e7\u00e3o de processos e resultados;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o do objetivo instrucional e escolha de procedimentos pedag\u00f3gicos.","id":3046722,"corpo":"defini\u00e7\u00e3o do objetivo instrucional e escolha de procedimentos pedag\u00f3gicos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346760,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia empresarial","oab":false,"nome":"Pedagogia empresarial","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405500,"slug":"pedagogia-pedagogia-empresarial"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/874529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogo","id":13013,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pedagogo empresarial Carlos foi chamado a construir um projeto de forma\u00e7\u00e3o de equipes. Atualizado com as compet\u00eancias demandadas de um pedagogo, Carlos considerou, no desenho do ciclo de vida do projeto, o n\u00edvel de esfor\u00e7o que cada uma das etapas do projeto \u2013 defini\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o e entrega \u2013 demandaria do seu setor. Se o ciclo de vida projetado por Carlos estiver de acordo com o que \u00e9 usual na maioria dos projetos, ele deve esperar:","provas":[{"id":25754,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogo","id":13013,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2015-fgv-analista-judiciario-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":874531,"hashId":"e69db7f70f7ab29cdb84625aa80f5b22","enunciado":"O pedagogo empresarial Carlos foi chamado a construir um projeto de forma\u00e7\u00e3o de equipes. Atualizado com as compet\u00eancias demandadas de um pedagogo, Carlos considerou, no desenho do ciclo de vida do projeto, o n\u00edvel de esfor\u00e7o que cada uma das etapas do projeto \u2013 defini\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o e entrega \u2013 demandaria do seu setor. Se o ciclo de vida projetado por Carlos estiver de acordo com o que \u00e9 usual na maioria dos projetos, ele deve esperar:","resposta":3046729,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um n\u00edvel de esfor\u00e7o decrescente nas etapas de defini\u00e7\u00e3o, planejamento e execu\u00e7\u00e3o;","id":3046728,"corpo":"um n\u00edvel de esfor\u00e7o decrescente nas etapas de defini\u00e7\u00e3o, planejamento e execu\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma interse\u00e7\u00e3o entre as etapas, que costumam iniciar antes de a anterior ter terminado;","id":3046729,"corpo":"uma interse\u00e7\u00e3o entre as etapas, que costumam iniciar antes de a anterior ter terminado;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um pico do n\u00edvel de esfor\u00e7o na fase de entrega;","id":3046730,"corpo":"um pico do n\u00edvel de esfor\u00e7o na fase de entrega;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma extens\u00e3o no tempo maior na fase de defini\u00e7\u00e3o;","id":3046731,"corpo":"uma extens\u00e3o no tempo maior na fase de defini\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um equil\u00edbrio do n\u00edvel de esfor\u00e7o nas quatro etapas do ciclo do projeto.","id":3046732,"corpo":"um equil\u00edbrio do n\u00edvel de esfor\u00e7o nas quatro etapas do ciclo do projeto.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346761,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia empresarial","oab":false,"nome":"Pedagogia empresarial","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405500,"slug":"pedagogia-pedagogia-empresarial"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/874531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sociedades Distribuidoras de T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios \u2013 DTVM \u2013 s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es auxiliares do mercado financeiro. Dentre suas atividades b\u00e1sicas, encontra-se a","provas":[{"id":52648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"basa-am-2015-cesgranrio-tecnico-bancario-gabarito-1","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655662,"hashId":"00266680fd0848fbfe2b93fd1fcdb432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades Distribuidoras de T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios \u2013 DTVM \u2013 s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es auxiliares do mercado financeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre suas atividades b\u00e1sicas, encontra-se a<\/p>","resposta":6239845,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emiss\u00e3o de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios","id":6239843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emiss\u00e3o de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito direto ao consumidor","id":6239844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito direto ao consumidor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intermedia\u00e7\u00e3o da coloca\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de capital no mercado","id":6239845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intermedia\u00e7\u00e3o da coloca\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de capital no mercado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo para capital de giro","id":6239846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo para capital de giro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"capta\u00e7\u00e3o de recursos atrav\u00e9s de deb\u00eantures","id":6239847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capta\u00e7\u00e3o de recursos atrav\u00e9s de deb\u00eantures<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedades Corretoras de T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios (SCTVMs)","oab":false,"nome":"Sociedades Corretoras de T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios (SCTVMs)","pai":429948,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404909,"slug":"conhecimentos-bancarios-sociedades-corretoras-de-titulos-e-valores-mobiliarios-sctvms"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1655662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Espanhol","id":19327,"slug":"bombeiro-militar-espanhol"},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Ingl\u00eas","id":19321,"slug":"bombeiro-militar-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA teoria da tect\u00f4nica de placas \u00e9 recente, mas sua formula\u00e7\u00e3o baseia-se em mais de 100 anos de especula\u00e7\u00f5es, pesquisas geol\u00f3gicas e debates. Com a formula\u00e7\u00e3o da teoria da tect\u00f4nica de placas surge uma nova explica\u00e7\u00e3o para um dos mais antigos e controvertidos temas da geologia \u2013 o da deriva continental. A ideia de que os continentes n\u00e3o foram fixos durante toda a hist\u00f3ria da Terra e, sim, de que sofreram movimentos relativos sobre a sua superf\u00edcie s\u00f3 agora se torna mais compreens\u00edvel e aceita com a explica\u00e7\u00e3o do ponto de vista da tect\u00f4nica de placas.\u201d (Popp, Jos\u00e9 Henrique. Geologia Geral. 6\u00aa ed. Rio de Janeiro: LTC, 2010 p. 11.) Sobre a teoria da tect\u00f4nica de placas, analise.I. Procura demonstrar que a superf\u00edcie semirr\u00edgida da crosta sofre movimentos sobre uma por\u00e7\u00e3o inferior, quente e fluida, denominada astenosfera. II. A superf\u00edcie semirr\u00edgida da crosta sofre movimentos; com isso, as rochas superficiais sofrem deforma\u00e7\u00f5es, produzindo estruturas caracter\u00edsticas, conhecidas como produtos do tectonismo. III. O fen\u00f4meno da tect\u00f4nica de placas processa-se em escala global, mas se encontra evidenciado segundo dire\u00e7\u00f5es preferenciais ou regionais.Est\u00e3o corretas as alternativas","provas":[{"id":44935,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Espanhol","id":19327,"slug":"bombeiro-militar-espanhol"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2015-idecan-bombeiro-militar-espanhol","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MG - Bombeiro Militar \/ Espanhol - 2015"},{"id":44927,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Ingl\u00eas","id":19321,"slug":"bombeiro-militar-ingles"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2015-idecan-bombeiro-militar-ingles","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM MG - Bombeiro Militar \/ Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1360840,"hashId":"adfb513b92447f022621c9d846f66478","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA teoria da tect\u00f4nica de placas \u00e9 recente, mas sua formula\u00e7\u00e3o baseia-se em mais de 100 anos de especula\u00e7\u00f5es, pesquisas\r\ngeol\u00f3gicas e debates. Com a formula\u00e7\u00e3o da teoria da tect\u00f4nica de placas surge uma nova explica\u00e7\u00e3o para um dos mais\r\nantigos e controvertidos temas da geologia \u2013 o da deriva continental. A ideia de que os continentes n\u00e3o foram fixos\r\ndurante toda a hist\u00f3ria da Terra e, sim, de que sofreram movimentos relativos sobre a sua superf\u00edcie s\u00f3 agora se torna\r\nmais compreens\u00edvel e aceita com a explica\u00e7\u00e3o do ponto de vista da tect\u00f4nica de placas.\u201d\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Popp, Jos\u00e9 Henrique. Geologia Geral. 6\u00aa ed. Rio de Janeiro: LTC, 2010 p. 11.)<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre a teoria da tect\u00f4nica de placas, analise.<\/p><p align=\"justify\">I. Procura demonstrar que a superf\u00edcie semirr\u00edgida da crosta sofre movimentos sobre uma por\u00e7\u00e3o inferior, quente e\r\nfluida, denominada astenosfera.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A superf\u00edcie semirr\u00edgida da crosta sofre movimentos; com isso, as rochas superficiais sofrem deforma\u00e7\u00f5es, produzindo\r\nestruturas caracter\u00edsticas, conhecidas como produtos do tectonismo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O fen\u00f4meno da tect\u00f4nica de placas processa-se em escala global, mas se encontra evidenciado segundo dire\u00e7\u00f5es\r\npreferenciais ou regionais.<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as alternativas<\/p>","resposta":4992318,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4992318,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4992319,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4992320,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4992321,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1360840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este outdoor foi produzido pela empresa canadense Eletronic Arts (respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de jogos para PC). O texto verbal desta campanha publicit\u00e1ria utiliza caracteres da tabela ASCII, de acordo com a linguagem de programa\u00e7\u00e3o C. \u201cTraduzidos\u201d, eles significam \u201cNow Hiring\u201d, ou seja, \u201cEstamos contratando\u201d.(Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/goo.gl\/TwP4jM &gt;. Acesso em: 18 out. 2015)Considerando as condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o desse texto, \u00e9 CORRETO afirmar que a","provas":[{"id":46120,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1400048,"hashId":"001d9bcda5db8be3d032338977654ec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Este <em>outdoor <\/em>foi produzido pela empresa canadense <em>Eletronic Arts<\/em> (respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de jogos para PC). O texto verbal desta campanha publicit\u00e1ria utiliza caracteres da tabela ASCII, de acordo com a linguagem de programa\u00e7\u00e3o C. \u201cTraduzidos\u201d, eles significam \u201cNow Hiring\u201d, ou seja, \u201cEstamos contratando\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46120\/questao\/1400048-20201106205741000000-0.png\" style=\"\" width=\"600\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/goo.gl\/TwP4jM &gt;. Acesso em: 18 out. 2015)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o desse texto, \u00e9 CORRETO afirmar que a<\/p>","resposta":5154416,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efici\u00eancia na recep\u00e7\u00e3o do texto relaciona-se ao fato de a estrat\u00e9gia utilizada na sua constru\u00e7\u00e3o levar em conta o perfil do enunciat\u00e1rio pretendido.","id":5154416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efici\u00eancia na recep\u00e7\u00e3o do texto relaciona-se ao fato de a estrat\u00e9gia utilizada na sua constru\u00e7\u00e3o levar em conta o perfil do enunciat\u00e1rio pretendido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia textual utilizada para a constru\u00e7\u00e3o do texto mostrou-se eficiente para a aceitabilidade de todos os leitores desse outdoor.","id":5154417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrat\u00e9gia textual utilizada para a constru\u00e7\u00e3o do texto mostrou-se eficiente para a aceitabilidade de todos os leitores desse <em>outdoor<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inten\u00e7\u00e3o comunicativa do enunciador em utilizar tal estrat\u00e9gia para a constru\u00e7\u00e3o do texto foi a de anunciar uma vaga para programadores de jogos.","id":5154418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inten\u00e7\u00e3o comunicativa do enunciador em utilizar tal estrat\u00e9gia para a constru\u00e7\u00e3o do texto foi a de anunciar uma vaga para programadores de jogos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"recep\u00e7\u00e3o do texto foi prejudicada, uma vez que a escolha da estrat\u00e9gia acarretou a limita\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo.","id":5154419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recep\u00e7\u00e3o do texto foi prejudicada, uma vez que a escolha da estrat\u00e9gia acarretou a limita\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419787,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 23","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1400048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o que se faz em rela\u00e7\u00e3o ao trecho do texto est\u00e1 INCORRETA em:","provas":[{"id":46120,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1400066,"hashId":"b5fc02e166e4920a22961134fdc9f920","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirma\u00e7\u00e3o que se faz em rela\u00e7\u00e3o ao trecho do texto est\u00e1 INCORRETA em:<\/p>","resposta":5154496,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c... e, ent\u00e3o, merecem nossa simpatia e nosso carinho; logo eles se multiplicam por 1000...\u201d \u2013 a conjun\u00e7\u00e3o \u201clogo\u201d, nesse trecho, poderia ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, pela express\u00e3o conjuntiva \u201cpor conseguinte\u201d, j\u00e1 que ambas explicitam a ideia de conclus\u00e3o.","id":5154494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... e, ent\u00e3o, merecem nossa simpatia e nosso carinho; logo eles se multiplicam por 1000...\u201d \u2013 a conjun\u00e7\u00e3o \u201clogo\u201d, nesse trecho, poderia ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, pela express\u00e3o conjuntiva \u201cpor conseguinte\u201d, j\u00e1 que ambas explicitam a ideia de conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cAqui em frente \u00e0 minha casa...\u201d \u2013 o acento grave indicativo de crase usado nesse trecho \u00e9 facultativo.","id":5154495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAqui em frente \u00e0 minha casa...\u201d \u2013 o acento grave indicativo de crase usado nesse trecho \u00e9 facultativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c... e presumo que muita gente anda com eles para se defender de assaltantes.\u201d \u2013 o voc\u00e1bulo \u201cse\u201d, nesse trecho, \u00e9 uma part\u00edcula apassivadora.","id":5154496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... e presumo que muita gente anda com eles para se defender de assaltantes.\u201d \u2013 o voc\u00e1bulo \u201cse\u201d, nesse trecho, \u00e9 uma part\u00edcula apassivadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c...e presumo que muita gente anda com eles para se defender de assaltantes.\u201d \u2013 o voc\u00e1bulo \u201cque\u201d, nesse trecho, \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":5154497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...e presumo que muita gente anda com eles para se defender de assaltantes.\u201d \u2013 o voc\u00e1bulo \u201cque\u201d, nesse trecho, \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 32 a 35.Cidade Maravilhosa?Os camel\u00f4s s\u00e3o pais de fam\u00edlias bem pobres, e, ent\u00e3o, merecem nossa simpatia e nosso carinho; logo eles se multiplicam por 1000. Aqui em frente \u00e0 minha casa, na Pra\u00e7a General Os\u00f3rio, existe h\u00e1 muito tempo a feira hippie. Artistas e artes\u00e3os exp\u00f5em ali aos domingos e vendem suas coisas. Uma feira um tanto organizada demais: sempre os mesmos artistas mostrando coisas quase sempre sem interesse. Sempre achei que deveria haver um canto em que qualquer artista pudesse vender um quadro; qualquer artista ou mesmo qualquer pessoa, sem alvar\u00e1s nem licen\u00e7as. Enfim, o fato \u00e9 que a feira funcionava, muita gente comprava coisas \u2013 tudo bem. Pois de repente, de um lado e outro, na Rua Visconde de Piraj\u00e1, apareceram barracas atravancando as cal\u00e7adas, vendendo de tudo - roupas, lou\u00e7as, frutas, miudezas, brinquedos, objetos usados, ampolas de \u00f3leo de bronzear, passarinhos, pipocas, aspirinas, sorvetes, canivetes. E as praias foram invadidas por 1000 vendedores. Na rua e na areia, uma orgia de c\u00e3es. Nunca vi tantos c\u00e3es no Rio, e presumo que muita gente anda com eles para se defender de assaltantes. O resultado \u00e9 uma sujeira m\u00faltipla, que exige cuidado do pedestre para n\u00e3o pisar naquelas coisas. E aquelas coisas secam, viram poeira, unem-se a cascas de frutas podres e dejetos de toda ordem, e restos de peixes da feira das ter\u00e7as, e folhas, e cusparadas, e jornais velhos; uma poeira dos tr\u00eas reinos da natureza e de todas as servid\u00f5es humanas.Ah, se venta um pouco o noroeste, logo ela vai-se elevar, essa poeira, girando no ar, entrar em nosso pulm\u00e3o numa lufada de ar quente. Antigamente a gente fugia para a praia, para o mar. Agora h\u00e1 gente demais, a praia est\u00e1 excessivamente cheia. Est\u00e1 bem, est\u00e1 bem, o mar, o mar \u00e9 do povo, como a pra\u00e7a \u00e9 do condor \u2013 mas podia haver menos c\u00e3es e bolas e pranchas e barcos e camel\u00f4s e ratos de praia e assaltantes que trabalham at\u00e9 dentro d\u2019\u00e1gua, com um canivete na barriga alheia, e sujeitos que carregam caixas de isopor e anunciam sorvetes e, quando o inocente cidad\u00e3o pede picol\u00e9 de manga, eis que ele abre a caixa e de l\u00e1 puxa a arma. Cada dia inventam um golpe novo: a juventude \u00e9 muito criativa, e os assaltantes s\u00e3o quase sempre muito jovens.Rubem Braga","id":419791,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>32 a 35.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cidade Maravilhosa?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os camel\u00f4s s\u00e3o pais de fam\u00edlias bem pobres, e, ent\u00e3o, merecem nossa simpatia e nosso carinho; logo eles se multiplicam por 1000. Aqui em frente \u00e0 minha casa, na Pra\u00e7a General Os\u00f3rio, existe h\u00e1 muito tempo a feira <em>hippie<\/em>. Artistas e artes\u00e3os exp\u00f5em ali aos domingos e vendem suas coisas. Uma feira um tanto organizada demais: sempre os mesmos artistas mostrando coisas quase sempre sem interesse. Sempre achei que deveria haver um canto em que qualquer artista pudesse vender um quadro; qualquer artista ou mesmo qualquer pessoa, sem alvar\u00e1s nem licen\u00e7as. Enfim, o fato \u00e9 que a feira funcionava, muita gente comprava coisas \u2013 tudo bem. Pois de repente, de um lado e outro, na Rua Visconde de Piraj\u00e1, apareceram barracas atravancando as cal\u00e7adas, vendendo de tudo - roupas, lou\u00e7as, frutas, miudezas, brinquedos, objetos usados, ampolas de \u00f3leo de bronzear, passarinhos, pipocas, aspirinas, sorvetes, canivetes. E as praias foram invadidas por 1000 vendedores. Na rua e na areia, uma orgia de c\u00e3es. Nunca vi tantos c\u00e3es no Rio, e presumo que muita gente anda com eles para se defender de assaltantes. O resultado \u00e9 uma sujeira m\u00faltipla, que exige cuidado do pedestre para n\u00e3o pisar naquelas coisas. E aquelas coisas secam, viram poeira, unem-se a cascas de frutas podres e dejetos de toda ordem, e restos de peixes da feira das ter\u00e7as, e folhas, e cusparadas, e jornais velhos; uma poeira dos tr\u00eas reinos da natureza e de todas as servid\u00f5es humanas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ah, se venta um pouco o noroeste, logo ela vai-se elevar, essa poeira, girando no ar, entrar em nosso pulm\u00e3o numa lufada de ar quente. Antigamente a gente fugia para a praia, para o mar. Agora h\u00e1 gente demais, a praia est\u00e1 excessivamente cheia. Est\u00e1 bem, est\u00e1 bem, o mar, o mar \u00e9 do povo, como a pra\u00e7a \u00e9 do condor \u2013 mas podia haver menos c\u00e3es e bolas e pranchas e barcos e camel\u00f4s e ratos de praia e assaltantes que trabalham at\u00e9 dentro d\u2019\u00e1gua, com um canivete na barriga alheia, e sujeitos que carregam caixas de isopor e anunciam sorvetes e, quando o inocente cidad\u00e3o pede picol\u00e9 de manga, eis que ele abre a caixa e de l\u00e1 puxa a arma. Cada dia inventam um golpe novo: a juventude \u00e9 muito criativa, e os assaltantes s\u00e3o quase sempre muito jovens.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Rubem Braga<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1400066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEla ainda ser\u00e1 discutida em outra comiss\u00e3o especial antes de chegar ao plen\u00e1rio, mas j\u00e1 agita os esp\u00edritos.\u201d (1\u00a7)A rela\u00e7\u00e3o originalmente estabelecida nesse fragmento, segundo o texto, \u00e9 preservada em:","provas":[{"id":46122,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1400096,"hashId":"7501dd64c966fbefd2a92626da5e3700","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEla ainda ser\u00e1 discutida em outra comiss\u00e3o especial antes de chegar ao plen\u00e1rio, mas j\u00e1 agita os esp\u00edritos.\u201d (1\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o originalmente estabelecida nesse fragmento, segundo o texto, \u00e9 preservada em:<\/p>","resposta":5154635,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela ainda ser\u00e1 discutida em outra comiss\u00e3o especial antes de chegar ao plen\u00e1rio, pois j\u00e1 agita os esp\u00edritos.","id":5154633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela ainda ser\u00e1 discutida em outra comiss\u00e3o especial antes de chegar ao plen\u00e1rio, pois j\u00e1 agita os esp\u00edritos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ela ainda ser\u00e1 discutida em outra comiss\u00e3o especial antes de chegar ao plen\u00e1rio, apesar de j\u00e1 agitar os esp\u00edritos.","id":5154634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela ainda ser\u00e1 discutida em outra comiss\u00e3o especial antes de chegar ao plen\u00e1rio, apesar de j\u00e1 agitar os esp\u00edritos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ela ainda ser\u00e1 discutida em outra comiss\u00e3o especial antes de chegar ao plen\u00e1rio, todavia j\u00e1 agita os esp\u00edritos.","id":5154635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela ainda ser\u00e1 discutida em outra comiss\u00e3o especial antes de chegar ao plen\u00e1rio, todavia j\u00e1 agita os esp\u00edritos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ela ainda ser\u00e1 discutida em outra comiss\u00e3o especial antes de chegar ao plen\u00e1rio, caso agite os esp\u00edritos.","id":5154636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela ainda ser\u00e1 discutida em outra comiss\u00e3o especial antes de chegar ao plen\u00e1rio, caso agite os esp\u00edritos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o artigo de Contardo Calligaris, publicado no Jornal Folha de S\u00e3o Paulo em 16\/04\/2015, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. Maioridade penal? (1\u00a7)A Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara dos Deputados aprovou a constitucionalidade da proposta de diminui\u00e7\u00e3o da maioridade penal de 18 para 16 anos. Ela ainda ser\u00e1 discutida em outra comiss\u00e3o especial antes de chegar ao plen\u00e1rio, mas j\u00e1 agita os esp\u00edritos. Se voc\u00ea conta com essa mudan\u00e7a para que a repress\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o da delinqu\u00eancia juvenil sejam mais eficientes, melhor esquecer. Neste caso, concordo com a Presidente da Rep\u00fablica: \"Reduzir a maioridade penal n\u00e3o vai resolver o problema da delinqu\u00eancia juvenil\". (2\u00a7)Em suma, a proposta \u00e9 in\u00f3cua. E \u00e9 poss\u00edvel que ela seja nociva: como lembrou Drauzio Varella (na Folha de 4 de abril), adolescentes encarcerados com adultos se tornar\u00e3o rapidamente profissionais do crime, e ser\u00e3o arregimentados nas organiza\u00e7\u00f5es que mandam na cadeia. (3\u00a7)H\u00e9lio Schwartsman (na Folha de 8 de abril) tamb\u00e9m \u00e9 contra a diminui\u00e7\u00e3o da maioridade penal e observa que a proposta aprovada \u00e9 justificada por cita\u00e7\u00f5es b\u00edblicas. Penso como ele: vamos deixar ao Estado Isl\u00e2mico a iniciativa de pol\u00edticas p\u00fablicas decididas com base em textos sagrados. No fim de sua coluna, Schwartsman escreve que gostaria de ouvir \"boas\" argumenta\u00e7\u00f5es a favor da diminui\u00e7\u00e3o da maioridade penal. Vou tentar. (4\u00a7)Antes disso: alguns opositores da proposta acham que a \u00fanica (e verdadeira) raz\u00e3o para a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal seria a vontade de punir os adolescentes infratores e de se vingar deles. N\u00e3o vejo o problema: em geral, n\u00e3o acho que esta vontade seja necessariamente um sentimento vergonhoso. Enfim, sou contra a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal ou a favor dela? E redu\u00e7\u00e3o de 18 para que idade? Meu sentimento, desta vez, \u00e9 radical: sou contra a exist\u00eancia de maioridades e menoridades penais, seja qual for a idade fixada. (5\u00a7)Aqui, um par\u00eantese: claro, para que algu\u00e9m seja imput\u00e1vel, \u00e9 preciso que seja capaz de fazer uma diferen\u00e7a entre o certo e o errado. (6\u00a7)Tamb\u00e9m \u00e9 l\u00edcito pedir que o amadurecimento cerebral (por exemplo, o desenvolvimento do c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal) garanta um m\u00ednimo de autocontrole. Mas mesmo esse requisito b\u00e1sico mereceria um longo debate, que talvez s\u00f3 seja poss\u00edvel resolver caso a caso. (7\u00a7)Volto ao que me importa. A pr\u00f3pria ideia de uma maioridade penal \u00e9 um corol\u00e1rio da ideia de que a inf\u00e2ncia seja uma \u00e9poca diferenciada e merecedora de um tratamento especial, de modo que seja \"mais feliz\" do que a vida adulta. (8\u00a7)As duas ideias, ali\u00e1s, s\u00e3o coevas: prosperam desde o s\u00e9culo 19. (9\u00a7)No fim do s\u00e9culo 18, quando perdemos a convic\u00e7\u00e3o absoluta de que a vida de nossa alma seria eterna, come\u00e7amos a proteger e venerar as crian\u00e7as, na esperan\u00e7a de que elas nos continuariam, seriam o rem\u00e9dio contra nossa mortalidade. (10\u00a7)Logo, descobrimos o prazer de v\u00ea-las sempre saltitantes e despreocupadas, e decidimos que n\u00e3o seriam imput\u00e1veis juridicamente: seu sorriso, por mais que fosse um pouco besta, seria a imagem da \"felicidade\" de nosso futuro. (11\u00a7)Essa mudan\u00e7a cultural poderia ter apenas melhorado a vida dos pequenos na nossa cultura. Mas n\u00e3o parou por a\u00ed: a partir da metade do s\u00e9culo passado, a idealiza\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia se tornou um desastre \u2013para as pr\u00f3prias crian\u00e7as, que n\u00e3o conseguem mais crescer, e para os adultos, que n\u00e3o param de regredir. (12\u00a7)B., 10, indigna-se por ter que fazer seu dever de casa (que \u00e9 irris\u00f3rio, como \u00e9 habitual, para n\u00e3o comprometer o sagrado jogo infantil). Ele esperneia e, j\u00e1 chorando de raiva, grita: \"Eu sou uma crian\u00e7a!\". (13\u00a7)B. escolheu bem seu trunfo final. Sabe que os adultos n\u00e3o querem que ele cres\u00e7a, mas desejam que continue brincando, numa caricatura repetitiva da inf\u00e2ncia encantada. Ou seja, descobriu que os adultos idealizam a vida na idade dele, n\u00e3o a adulta. O problema de B. (mas duvido que ele se importe com isso) \u00e9 que, por esse caminho, ele n\u00e3o tem como querer amadurecer. (14\u00a7)As crian\u00e7as ganharam uma relev\u00e2ncia incr\u00edvel por carregarem nosso futuro e resistirem contra nossa finitude. Por serem tudo o que nos sobra da nossa imortalidade (da qual duvidamos), as amamos como nunca na hist\u00f3ria foram amadas. (15\u00a7)Mas \u00e9 bom desconfiar dos amores excessivos. No caso, se amamos as crian\u00e7as como ectoplasmas que garantiriam nossa sobreviv\u00eancia, tamb\u00e9m as odiamos por ser fadadas a sobreviver \u00e0 gente. Esse \u00f3dio se expressa nas condutas que as condenam a viver numa inf\u00e2ncia sem fim, sem nunca se tornarem adultas. (16\u00a7)Detalhe: a leni\u00eancia com os \"menores\" \u00e9 uma dessas condutas. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrada\/216161-maioridade-penal.shtml &gt;. Acesso em 15 de set. 2015","id":419795,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o artigo de Contardo Calligaris, publicado no Jornal <em>Folha de S\u00e3o Paulo<\/em> em 16\/04\/2015, e responda \u00e0s quest\u00f5es de <strong>01 a 05. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Maioridade penal?<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00a7)A Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara dos Deputados aprovou a constitucionalidade da proposta de diminui\u00e7\u00e3o da maioridade penal de 18 para 16 anos. Ela ainda ser\u00e1 discutida em outra comiss\u00e3o especial antes de chegar ao plen\u00e1rio, mas j\u00e1 agita os esp\u00edritos. Se voc\u00ea conta com essa mudan\u00e7a para que a repress\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o da delinqu\u00eancia juvenil sejam mais eficientes, melhor esquecer. Neste caso, concordo com a Presidente da Rep\u00fablica: \"Reduzir a maioridade penal n\u00e3o vai resolver o problema da delinqu\u00eancia juvenil\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00a7)Em suma, a proposta \u00e9 in\u00f3cua. E \u00e9 poss\u00edvel que ela seja nociva: como lembrou Drauzio Varella (na Folha de 4 de abril), adolescentes encarcerados com adultos se tornar\u00e3o rapidamente profissionais do crime, e ser\u00e3o arregimentados nas organiza\u00e7\u00f5es que mandam na cadeia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00a7)H\u00e9lio Schwartsman (na Folha de 8 de abril) tamb\u00e9m \u00e9 contra a diminui\u00e7\u00e3o da maioridade penal e observa que a proposta aprovada \u00e9 justificada por cita\u00e7\u00f5es b\u00edblicas. Penso como ele: vamos deixar ao Estado Isl\u00e2mico a iniciativa de pol\u00edticas p\u00fablicas decididas com base em textos sagrados. No fim de sua coluna, Schwartsman escreve que gostaria de ouvir \"boas\" argumenta\u00e7\u00f5es a favor da diminui\u00e7\u00e3o da maioridade penal. Vou tentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00a7)Antes disso: alguns opositores da proposta acham que a \u00fanica (e verdadeira) raz\u00e3o para a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal seria a vontade de punir os adolescentes infratores e de se vingar deles. N\u00e3o vejo o problema: em geral, n\u00e3o acho que esta vontade seja necessariamente um sentimento vergonhoso. Enfim, sou contra a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal ou a favor dela? E redu\u00e7\u00e3o de 18 para que idade? Meu sentimento, desta vez, \u00e9 radical: sou contra a exist\u00eancia de maioridades e menoridades penais, seja qual for a idade fixada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00a7)Aqui, um par\u00eantese: claro, para que algu\u00e9m seja imput\u00e1vel, \u00e9 preciso que seja capaz de fazer uma diferen\u00e7a entre o certo e o errado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00a7)Tamb\u00e9m \u00e9 l\u00edcito pedir que o amadurecimento cerebral (por exemplo, o desenvolvimento do c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal) garanta um m\u00ednimo de autocontrole. Mas mesmo esse requisito b\u00e1sico mereceria um longo debate, que talvez s\u00f3 seja poss\u00edvel resolver caso a caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00a7)Volto ao que me importa. A pr\u00f3pria ideia de uma maioridade penal \u00e9 um corol\u00e1rio da ideia de que a inf\u00e2ncia seja uma \u00e9poca diferenciada e merecedora de um tratamento especial, de modo que seja \"mais feliz\" do que a vida adulta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00a7)As duas ideias, ali\u00e1s, s\u00e3o coevas: prosperam desde o s\u00e9culo 19. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(9\u00a7)No fim do s\u00e9culo 18, quando perdemos a convic\u00e7\u00e3o absoluta de que a vida de nossa alma seria eterna, come\u00e7amos a proteger e venerar as crian\u00e7as, na esperan\u00e7a de que elas nos continuariam, seriam o rem\u00e9dio contra nossa mortalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(10\u00a7)Logo, descobrimos o prazer de v\u00ea-las sempre saltitantes e despreocupadas, e decidimos que n\u00e3o seriam imput\u00e1veis juridicamente: seu sorriso, por mais que fosse um pouco besta, seria a imagem da \"felicidade\" de nosso futuro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(11\u00a7)Essa mudan\u00e7a cultural poderia ter apenas melhorado a vida dos pequenos na nossa cultura. Mas n\u00e3o parou por a\u00ed: a partir da metade do s\u00e9culo passado, a idealiza\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia se tornou um desastre \u2013para as pr\u00f3prias crian\u00e7as, que n\u00e3o conseguem mais crescer, e para os adultos, que n\u00e3o param de regredir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(12\u00a7)B., 10, indigna-se por ter que fazer seu dever de casa (que \u00e9 irris\u00f3rio, como \u00e9 habitual, para n\u00e3o comprometer o sagrado jogo infantil). Ele esperneia e, j\u00e1 chorando de raiva, grita: \"Eu sou uma crian\u00e7a!\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(13\u00a7)B. escolheu bem seu trunfo final. Sabe que os adultos n\u00e3o querem que ele cres\u00e7a, mas desejam que continue brincando, numa caricatura repetitiva da inf\u00e2ncia encantada. Ou seja, descobriu que os adultos idealizam a vida na idade dele, n\u00e3o a adulta. O problema de B. (mas duvido que ele se importe com isso) \u00e9 que, por esse caminho, ele n\u00e3o tem como querer amadurecer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(14\u00a7)As crian\u00e7as ganharam uma relev\u00e2ncia incr\u00edvel por carregarem nosso futuro e resistirem contra nossa finitude. Por serem tudo o que nos sobra da nossa imortalidade (da qual duvidamos), as amamos como nunca na hist\u00f3ria foram amadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(15\u00a7)Mas \u00e9 bom desconfiar dos amores excessivos. No caso, se amamos as crian\u00e7as como ectoplasmas que garantiriam nossa sobreviv\u00eancia, tamb\u00e9m as odiamos por ser fadadas a sobreviver \u00e0 gente. Esse \u00f3dio se expressa nas condutas que as condenam a viver numa inf\u00e2ncia sem fim, sem nunca se tornarem adultas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(16\u00a7)Detalhe: a leni\u00eancia com os \"menores\" \u00e9 uma dessas condutas. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrada\/216161-maioridade-penal.shtml &gt;. Acesso em 15 de set. 2015<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1400096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os preceitos da norma padr\u00e3o foram inteiramente observados em:","provas":[{"id":46122,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1400101,"hashId":"4085ba306543e8059e57d07664f98c69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os preceitos da norma padr\u00e3o foram inteiramente observados em:<\/p>","resposta":5154656,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA maioridade penal, durante o per\u00edodo colonial de 1830, foi instaurado no Brasil com o advento do primeiro C\u00f3digo Criminal do Imp\u00e9rio, uma tradi\u00e7\u00e3o Europeia a fim de que haja rigor na legisla\u00e7\u00e3o brasileira. \u201d","id":5154653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA maioridade penal, durante o per\u00edodo colonial de 1830, foi instaurado no Brasil com o advento do primeiro C\u00f3digo Criminal do Imp\u00e9rio, uma tradi\u00e7\u00e3o Europeia a fim de que haja rigor na legisla\u00e7\u00e3o brasileira. \u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cDiante do contexto apresentado, o c\u00f3digo Republicano determinava a inimputabilidade absoluta aos menores de nove anos completos onde o objetivo principal e prim\u00e1rio estava centrado na garantia e prote\u00e7\u00e3o do menor. \u201d","id":5154654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDiante do contexto apresentado, o c\u00f3digo Republicano determinava a inimputabilidade absoluta aos menores de nove anos completos onde o objetivo principal e prim\u00e1rio estava centrado na garantia e prote\u00e7\u00e3o do menor. \u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 irrefut\u00e1vel que as Cl\u00e1usulas P\u00e9treas n\u00e3o se limitam a magna carta e que est\u00e3o elencadas muitas dessas cl\u00e1usulas em diversos artigos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \u201d","id":5154655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 irrefut\u00e1vel que as Cl\u00e1usulas P\u00e9treas n\u00e3o se limitam a magna carta e que est\u00e3o elencadas muitas dessas cl\u00e1usulas em diversos artigos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cDecerto, o aumento do n\u00famero de atos infracionais cometidos por esses jovens n\u00e3o significa que a propor\u00e7\u00e3o seja superior aos il\u00edcitos cometidos por adultos. \u201d","id":5154656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDecerto, o aumento do n\u00famero de atos infracionais cometidos por esses jovens n\u00e3o significa que a propor\u00e7\u00e3o seja superior aos il\u00edcitos cometidos por adultos. \u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419796,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1400101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, um comerciante, contribuinte do ICMS (imposto lan\u00e7ado por homologa\u00e7\u00e3o), com estabelecimento localizado na cidade de Rorain\u00f3polis\/RR, promoveu sa\u00edda de mercadoria tributada, sem emitir o devido documento fiscal, com o intuito comprovado de reduzir o montante do imposto a pagar naquele per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o. Tendo apurado esses fatos durante o regular desenvolvimento de processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o, o fisco estadual de Roraima efetuou o lan\u00e7amento de of\u00edcio desse imposto, bem como aplicou a penalidade cab\u00edvel pela infra\u00e7\u00e3o cometida, tendo intimado o contribuinte da pr\u00e1tica desses atos administrativos poucos dias depois da data da sa\u00edda da mercadoria. No prazo cominado pela legisla\u00e7\u00e3o do processo administrativo tribut\u00e1rio estadual de Roraima para apresenta\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o (reclama\u00e7\u00e3o) contra os atos praticados pelo fisco, o contribuinte ofereceu seus argumentos de defesa. O referido processo administrativo tribut\u00e1rio tramitou durante dois anos, por todas as inst\u00e2ncias administrativas poss\u00edveis, e a decis\u00e3o final, irrecorr\u00edvel na esfera administrativa, manteve a exig\u00eancia fiscal fazend\u00e1ria, tendo sido o contribuinte intimado a pagar o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio constitu\u00eddo, com os devidos acr\u00e9scimos legais, no prazo previsto na legisla\u00e7\u00e3o do processo administrativo tribut\u00e1rio estadual. Considerando as informa\u00e7\u00f5es constantes do enunciado acima, e a disciplina do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional a esse respeito,","provas":[{"id":40229,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ RR - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1185069,"hashId":"dfc59f8bea90fb95bcbf04285015a948","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=\"justify\">Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, um comerciante, contribuinte do ICMS (imposto lan\u00e7ado por homologa\u00e7\u00e3o), com estabelecimento\r\nlocalizado na cidade de Rorain\u00f3polis\/RR, promoveu sa\u00edda de mercadoria tributada, sem emitir o devido documento fiscal, com o\r\nintuito comprovado de reduzir o montante do imposto a pagar naquele per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">Tendo apurado esses fatos durante o regular desenvolvimento de processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o, o fisco estadual de Roraima efetuou\r\no lan\u00e7amento de of\u00edcio desse imposto, bem como aplicou a penalidade cab\u00edvel pela infra\u00e7\u00e3o cometida, tendo intimado o\r\ncontribuinte da pr\u00e1tica desses atos administrativos poucos dias depois da data da sa\u00edda da mercadoria. <\/p><p align=\"justify\">No prazo cominado pela legisla\u00e7\u00e3o do processo administrativo tribut\u00e1rio estadual de Roraima para apresenta\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o\r\n(reclama\u00e7\u00e3o) contra os atos praticados pelo fisco, o contribuinte ofereceu seus argumentos de defesa. <\/p><p align=\"justify\">O referido processo administrativo tribut\u00e1rio tramitou durante dois anos, por todas as inst\u00e2ncias administrativas poss\u00edveis, e a\r\ndecis\u00e3o final, irrecorr\u00edvel na esfera administrativa, manteve a exig\u00eancia fiscal fazend\u00e1ria, tendo sido o contribuinte intimado a\r\npagar o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio constitu\u00eddo, com os devidos acr\u00e9scimos legais, no prazo previsto na legisla\u00e7\u00e3o do processo\r\nadministrativo tribut\u00e1rio estadual. <\/p><p align=\"justify\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es constantes do enunciado acima, e a disciplina do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional a esse respeito,<\/p><\/p><\/p>","resposta":4255888,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verifica-se que o prazo prescricional teve in\u00edcio somente ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo administrativo tribut\u00e1rio referido no enunciado.","id":4255888,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>verifica-se que o prazo prescricional teve in\u00edcio somente ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo administrativo tribut\u00e1rio referido no\r\nenunciado.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"e sendo o ICMS um tributo lan\u00e7ado por homologa\u00e7\u00e3o, o fisco n\u00e3o poderia ter promovido o seu lan\u00e7amento de of\u00edcio.","id":4255889,"corpo":"<p align=justify>e sendo o ICMS um tributo lan\u00e7ado por homologa\u00e7\u00e3o, o fisco n\u00e3o poderia ter promovido o seu lan\u00e7amento de of\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"e sendo a penalidade um tributo lan\u00e7ado por homologa\u00e7\u00e3o, o fisco poderia ter promovido o seu lan\u00e7amento de of\u00edcio.","id":4255890,"corpo":"<p align=justify>e sendo a penalidade um tributo lan\u00e7ado por homologa\u00e7\u00e3o, o fisco poderia ter promovido o seu lan\u00e7amento de of\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"verifica-se que, entre a data em que o documento fiscal deixou de ser emitido e a data em que o contribuinte foi intimado da efetua\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento de of\u00edcio, transcorreu prazo prescricional inferior a cinco anos.","id":4255891,"corpo":"<p align=justify>verifica-se que, entre a data em que o documento fiscal deixou de ser emitido e a data em que o contribuinte foi intimado\r\nda efetua\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento de of\u00edcio, transcorreu prazo prescricional inferior a cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"verifica-se que o prazo para a homologa\u00e7\u00e3o t\u00e1cita da atividade de lan\u00e7amento do imposto, por decurso de prazo, aplic\u00e1vel \u00e0 situa\u00e7\u00e3o deste contribuinte, teve in\u00edcio a partir da data da ocorr\u00eancia do fato gerador.","id":4255892,"corpo":"<p align=justify>verifica-se que o prazo para a homologa\u00e7\u00e3o t\u00e1cita da atividade de lan\u00e7amento do imposto, por decurso de prazo, aplic\u00e1vel\r\n\u00e0 situa\u00e7\u00e3o deste contribuinte, teve in\u00edcio a partir da data da ocorr\u00eancia do fato gerador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1185069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade do enfermeiro em identificar oportunidades inovadoras, prevendo riscos e executando a\u00e7\u00f5es de forma segura, caracteriza a seguinte compet\u00eancia gerencial:","provas":[{"id":40794,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1208640,"hashId":"358e3c8efa4cac293f0f6f826bae58ce","enunciado":"<p align=justify>A capacidade do enfermeiro em identificar oportunidades\r\ninovadoras, prevendo riscos e executando a\u00e7\u00f5es de forma\r\nsegura, caracteriza a seguinte compet\u00eancia gerencial:<\/p>","resposta":4352049,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criatividade.","id":4352047,"corpo":"<p align=justify>criatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vis\u00e3o sist\u00eamica.","id":4352048,"corpo":"<p align=justify>vis\u00e3o sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"empreendedorismo.","id":4352049,"corpo":"<p align=justify>empreendedorismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"planejamento.","id":4352050,"corpo":"<p align=justify>planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1208640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que os dispositivos de uma rede local possam transmitir dados em um enlace ponto a ponto, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar um equipamento roteador.","provas":[{"id":23029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":772201,"hashId":"f492aa41e511c8f33558e0745f6370a0","enunciado":"Para que os dispositivos de uma rede local possam transmitir\r\ndados em um enlace ponto a ponto, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar um\r\nequipamento roteador.","resposta":2679702,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2679701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2679702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos elementos de interconex\u00e3o de redes de computadores, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":326564,"enunciado":"Acerca dos elementos de interconex\u00e3o de redes de computadores,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/772201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a v\u00edrgula que sucede o voc\u00e1bulo \u201celeitoral\u201d (l.12) fosse suprimida, o sentido do texto seria preservado, mas n\u00e3o a sua corre\u00e7\u00e3o gramatical.","provas":[{"id":23029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":772275,"hashId":"274d2a5b93fb2a774eeaa8c9cfc1bf4a","enunciado":"Caso a v\u00edrgula que sucede o voc\u00e1bulo \u201celeitoral\u201d (l.12) fosse\r\nsuprimida, o sentido do texto seria preservado, mas n\u00e3o a sua\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical.","resposta":2679849,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2679849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2679850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto I, julgue os itens seguintes.","id":326585,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23029\/1.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto I, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/772275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cs\u00e3o sorteadas (...) e no Distrito Federal (DF)\u201d (l. de 4 a 6): \u00e9 sorteada uma se\u00e7\u00e3o da capital e entre duas e quatro se\u00e7\u00f5es do interior em cada estado e no Distrito Federal (DF)","provas":[{"id":23029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":772277,"hashId":"924b89b743e6a74eec5c42560fc9c61d","enunciado":"\u201cs\u00e3o sorteadas (...) e no Distrito Federal (DF)\u201d (l. de 4 a 6): \u00e9\r\nsorteada uma se\u00e7\u00e3o da capital e entre duas e quatro se\u00e7\u00f5es do\r\ninterior em cada estado e no Distrito Federal (DF)","resposta":2679853,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2679854,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2679853,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Cada um dos itens a seguir apresenta uma proposta de reescrita de trecho do texto II \u2014 indicado entre aspas \u2014, que deve ser julgada certa se estiver gramaticalmente correta e mantiver o sentido do texto, ou errada, em caso contr\u00e1rio.","id":326586,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23029\/2.gif><\/P>\r\n<P>Cada um dos itens a seguir apresenta uma proposta de reescrita de trecho do texto II \u2014 indicado entre aspas \u2014, que deve ser julgada certa se estiver gramaticalmente correta e mantiver o sentido do texto, ou errada, em caso contr\u00e1rio.<\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 13","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/772277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":12048,"slug":"programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica ocorre exclusivamente na sepse.","provas":[{"id":23122,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":12048,"slug":"programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia-e-comunidade-programa-medicina-paliativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":776595,"hashId":"fc6416cb993235542332525674f19517","enunciado":"A s\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica ocorre\r\nexclusivamente na sepse.","resposta":2691961,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2691960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2691961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sepse, julgue os itens a seguir.","id":327723,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sepse, julgue os itens a seguir.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/776595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tre-ac-ac"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Acre","sigla":"TRE AC","id":1184,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tre-ac-ac"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ac-ac-2015-aocp-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"AOCP - TRE AC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":1245194,"hashId":"f8ccdf791cf879ecf52d2eace67494a7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4504763,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal possui tr\u00eas cargos perante o Tribunal Superior Eleitoral, correspondentes aos cargos de Presidente, Vice-Presidente e Corregedor Eleitoral.","id":4504761,"corpo":"<p align=justify>Supremo Tribunal Federal possui tr\u00eas\r\ncargos perante o Tribunal Superior Eleitoral,\r\ncorrespondentes aos cargos de Presidente,\r\nVice-Presidente e Corregedor Eleitoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a possui um cargo perante o Tribunal Superior Eleitoral.","id":4504762,"corpo":"<p align=justify>Superior Tribunal de Justi\u00e7a possui um\r\ncargo perante o Tribunal Superior Eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os ju\u00edzes dos tribunais regionais eleitorais, salvo motivo justificado, possuir\u00e3o mandato de dois anos, podendo ser reconduzidos ao cargo por no m\u00e1ximo dois bi\u00eanios consecutivos.","id":4504763,"corpo":"<p align=justify>Os ju\u00edzes dos tribunais regionais eleitorais,\r\nsalvo motivo justificado, possuir\u00e3o mandato de\r\ndois anos, podendo ser reconduzidos ao cargo\r\npor no m\u00e1ximo dois bi\u00eanios consecutivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Tribunais Regionais Eleitorais compor-se- \u00e3o, al\u00e9m dos demais cargos, por ju\u00edzes pertencentes \u00e0 ciasse dos advogados, desde que com not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral, indicados pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a e nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":4504764,"corpo":"<p align=justify>Os Tribunais Regionais Eleitorais compor-se-\r\n\u00e3o, al\u00e9m dos demais cargos, por ju\u00edzes\r\npertencentes \u00e0 ciasse dos advogados, desde\r\nque com not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade\r\nmoral, indicados pelo Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a e nomeados pelo Presidente da\r\nRep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cabe, ao pr\u00f3prio Tribunal Regional Eleitoral, eleger o seu Presidente e Vice-presidente dentre qualquer um dos seus membros.","id":4504765,"corpo":"<p align=justify>Cabe, ao pr\u00f3prio Tribunal Regional Eleitoral,\r\neleger o seu Presidente e Vice-presidente\r\ndentre qualquer um dos seus membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403988,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-orgaos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-lei-no-4-737-1965-introducao"}],"slug":"direito-eleitoral\/1245194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMarta decidiu procurar um psiquiatra, que concluiu que a empres\u00e1ria apresentava sintomas de estresse.\u201d Com rela\u00e7\u00e3o ao excerto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41987,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-advogado-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2015"},{"id":42206,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"},{"id":42285,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":90183,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"},{"id":42208,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1247430,"hashId":"1c00cab3e9ea5fddb2f4e1dff46ab1b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMarta decidiu procurar um psiquiatra, que concluiu que a empres\u00e1ria apresentava sintomas de estresse.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao excerto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4514388,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na locu\u00e7\u00e3o verbal \u201cdecidiu procurar\u201d, o verbo principal \u00e9 o \u201cprocurar\u201d, e, por isso, est\u00e1 conjugado.","id":4514388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na locu\u00e7\u00e3o verbal \u201cdecidiu procurar\u201d, o verbo principal \u00e9 o \u201cprocurar\u201d, e, por isso, est\u00e1 conjugado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cMarta\u201d \u00e9 o sujeito da primeira ora\u00e7\u00e3o.","id":4514389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMarta\u201d \u00e9 o sujeito da primeira ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cpsiquiatra\u201d \u00e9 o sujeito da segunda ora\u00e7\u00e3o.","id":4514390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpsiquiatra\u201d \u00e9 o sujeito da segunda ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cum psiquiatra\u201d \u00e9 o objeto direto da primeira ora\u00e7\u00e3o.","id":4514391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cum psiquiatra\u201d \u00e9 o objeto direto da primeira ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O termo \u201cempres\u00e1ria\u201d remete \u00e0 Marta.","id":4514392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cempres\u00e1ria\u201d remete \u00e0 Marta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pesquisa: 37% dos obesos atribuem sobrepeso ao estresse Luana Almeida Considerado o grande mal do s\u00e9culo, o estresse, atualmente, \u00e9 apontado pela comunidade m\u00e9dica como o grande causador de doen\u00e7as graves, como depress\u00e3o, alergias, infec\u00e7\u00f5es, asma, bronquite, gastrite e c\u00e2ncer.\tEm levantamento comportamental realizado pela ag\u00eancia de pesquisa Resulta CNP para a empresa farmac\u00eautica Allergan\/Divis\u00e3o Health, o estresse aparece tamb\u00e9m como o grande inimigo de quem est\u00e1 acima do peso.\tA pesquisa, realizada por meio de entrevistas com mil pessoas de cinco cidades brasileiras - Salvador, Porto Alegre, S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Goi\u00e2nia -, revelou que o estresse foi o maior influenciador do sobrepeso e obesidade em 37% dos entrevistados.\tNesse universo, as mulheres foram as que mais relacionaram o estresse ao ganho de peso (37,6%). Em porcentagem um pouco menor, aparecem os homens, com 35,8% das respostas.\tDe acordo com a psic\u00f3loga especializada em terapia cognitiva comportamental pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) e em transtornos alimentares pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp) Marilice Rubbo de Carvalho, o estresse configura-se, hoje, n\u00e3o apenas como o causador do sobrepeso, mas como um dos maiores agravantes do quadro da obesidade.\t\u201cPoucas pessoas sabem, mas o estresse tem liga\u00e7\u00e3o direta com a ansiedade. Por conta da correria e das dificuldades di\u00e1rias, as pessoas ficam mais ansiosas, e muitas t\u00eam no h\u00e1bito de comer uma forma de fuga. Por isso, acabam comendo muito e de forma equivocada, o que contribui para o aumento de peso, que, muitas vezes, foge do controle at\u00e9 alcan\u00e7ar a obesidade\u201d, explicou.\tNa opini\u00e3o da psic\u00f3loga, a rela\u00e7\u00e3o psicossocial dos indiv\u00edduos com o problema se entrela\u00e7a, tamb\u00e9m, para a dificuldade na ades\u00e3o de um tratamento efetivo, eficaz e de longo prazo.\t\u201cA motiva\u00e7\u00e3o para um tratamento \u00e9 algo que oscila, sobretudo em pacientes com alto grau de estresse. As pessoas estressadas costumam transformar a satisfa\u00e7\u00e3o em constante irrita\u00e7\u00e3o. Isso dificulta na progress\u00e3o de uma reeduca\u00e7\u00e3o alimentar ou de uma regularidade nos exerc\u00edcios f\u00edsicos, primordiais no tratamento da obesidade\u201d, disse.\tTrabalho - No levantamento, 25% dos entrevistados apontaram, tamb\u00e9m, o trabalho como causador do ganho de peso. Nesse caso, os homens s\u00e3o maioria, com 34%. J\u00e1 as mulheres chegam apenas a 15%.\tPara a nutricionista Val\u00e9ria Soares, dificuldades no emprego, al\u00e9m da rela\u00e7\u00e3o dif\u00edcil com colegas de trabalho e chefia t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o desencadeamento do estresse, consequentemente, com um aumento gradativo de peso.\tFoi justamente o estresse, aliado a exaustiva carga hor\u00e1ria do trabalho, o respons\u00e1vel por grandes mudan\u00e7as na vida da empres\u00e1ria Marta Oliveira Santos, 37.\tEm janeiro de 2007, Marta foi surpreendida por dores na coluna que o levaram ao internamento por seis vezes. Na \u00e9poca, a empres\u00e1ria chegava a trabalhar 16 horas por dia.\tAp\u00f3s realizar uma s\u00e9rie de exames e passar por quase uma dezena de m\u00e9dicos e se deparar com diagn\u00f3sticos imprecisos, Marta decidiu procurar um psiquiatra, que concluiu que a empres\u00e1ria apresentava sintomas de estresse.\tA partir da\u00ed, a empres\u00e1ria, que pesava 68 quilos e se considerava \u201csarada\u201d, ganhou cerca de 30 quilos em apenas sete meses. \u201cComo sentia muitas dores, comecei a comer como forma de compensar o sofrimento. Comecei a ganhar peso de forma desenfreada e abandonei o tratamento, pois acreditava que os calmantes eram os respons\u00e1veis por me tornar obesa e compulsiva\u201d, disse.\tAp\u00f3s dois anos lutando contra a balan\u00e7a e alternando dietas mirabolantes, Marta retomou o tratamento psiqui\u00e1trico e incorporou na sua rotina exerc\u00edcios f\u00edsicos, massagens relaxantes e ioga. Dessa forma, conseguiu emagrecer 22 quilos e, hoje, diz estar satisfeita com seu corpo.\t\u201cHoje, me sinto melhor e mais saud\u00e1vel. Reduzi minhas horas de trabalho e fa\u00e7o exerc\u00edcios. Hoje, sou mais calma, mais feliz com minhas novas atribui\u00e7\u00f5es\u201d, contou. Fonte: http:\/\/atarde.uol.com.br\/materias\/imprimir\/1 516614","id":401604,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pesquisa: 37% dos obesos atribuem sobrepeso ao estresse <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Luana Almeida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConsiderado o grande mal do s\u00e9culo, o estresse, atualmente, \u00e9 apontado pela comunidade m\u00e9dica como o grande causador de doen\u00e7as graves, como depress\u00e3o, alergias, infec\u00e7\u00f5es, asma, bronquite, gastrite e c\u00e2ncer.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm levantamento comportamental realizado pela ag\u00eancia de pesquisa Resulta CNP para a empresa farmac\u00eautica Allergan\/Divis\u00e3o Health, o estresse aparece tamb\u00e9m como o grande inimigo de quem est\u00e1 acima do peso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA pesquisa, realizada por meio de entrevistas com mil pessoas de cinco cidades brasileiras - Salvador, Porto Alegre, S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Goi\u00e2nia -, revelou que o estresse foi o maior influenciador do sobrepeso e obesidade em 37% dos entrevistados.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNesse universo, as mulheres foram as que mais relacionaram o estresse ao ganho de peso (37,6%). Em porcentagem um pouco menor, aparecem os homens, com 35,8% das respostas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDe acordo com a psic\u00f3loga especializada em terapia cognitiva comportamental pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) e em transtornos alimentares pela Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp) Marilice Rubbo de Carvalho, o estresse configura-se, hoje, n\u00e3o apenas como o causador do sobrepeso, mas como um dos maiores agravantes do quadro da obesidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cPoucas pessoas sabem, mas o estresse tem liga\u00e7\u00e3o direta com a ansiedade. Por conta da correria e das dificuldades di\u00e1rias, as pessoas ficam mais ansiosas, e muitas t\u00eam no h\u00e1bito de comer uma forma de fuga. Por isso, acabam comendo muito e de forma equivocada, o que contribui para o aumento de peso, que, muitas vezes, foge do controle at\u00e9 alcan\u00e7ar a obesidade\u201d, explicou.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa opini\u00e3o da psic\u00f3loga, a rela\u00e7\u00e3o psicossocial dos indiv\u00edduos com o problema se entrela\u00e7a, tamb\u00e9m, para a dificuldade na ades\u00e3o de um tratamento efetivo, eficaz e de longo prazo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cA motiva\u00e7\u00e3o para um tratamento \u00e9 algo que oscila, sobretudo em pacientes com alto grau de estresse. As pessoas estressadas costumam transformar a satisfa\u00e7\u00e3o em constante irrita\u00e7\u00e3o. Isso dificulta na progress\u00e3o de uma reeduca\u00e7\u00e3o alimentar ou de uma regularidade nos exerc\u00edcios f\u00edsicos, primordiais no tratamento da obesidade\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTrabalho - No levantamento, 25% dos entrevistados apontaram, tamb\u00e9m, o trabalho como causador do ganho de peso. Nesse caso, os homens s\u00e3o maioria, com 34%. J\u00e1 as mulheres chegam apenas a 15%.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara a nutricionista Val\u00e9ria Soares, dificuldades no emprego, al\u00e9m da rela\u00e7\u00e3o dif\u00edcil com colegas de trabalho e chefia t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o desencadeamento do estresse, consequentemente, com um aumento gradativo de peso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFoi justamente o estresse, aliado a exaustiva carga hor\u00e1ria do trabalho, o respons\u00e1vel por grandes mudan\u00e7as na vida da empres\u00e1ria Marta Oliveira Santos, 37.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm janeiro de 2007, Marta foi surpreendida por dores na coluna que o levaram ao internamento por seis vezes. Na \u00e9poca, a empres\u00e1ria chegava a trabalhar 16 horas por dia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAp\u00f3s realizar uma s\u00e9rie de exames e passar por quase uma dezena de m\u00e9dicos e se deparar com diagn\u00f3sticos imprecisos, Marta decidiu procurar um psiquiatra, que concluiu que a empres\u00e1ria apresentava sintomas de estresse.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA partir da\u00ed, a empres\u00e1ria, que pesava 68 quilos e se considerava \u201csarada\u201d, ganhou cerca de 30 quilos em apenas sete meses. \u201cComo sentia muitas dores, comecei a comer como forma de compensar o sofrimento. Comecei a ganhar peso de forma desenfreada e abandonei o tratamento, pois acreditava que os calmantes eram os respons\u00e1veis por me tornar obesa e compulsiva\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAp\u00f3s dois anos lutando contra a balan\u00e7a e alternando dietas mirabolantes, Marta retomou o tratamento psiqui\u00e1trico e incorporou na sua rotina exerc\u00edcios f\u00edsicos, massagens relaxantes e ioga. Dessa forma, conseguiu emagrecer 22 quilos e, hoje, diz estar satisfeita com seu corpo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cHoje, me sinto melhor e mais saud\u00e1vel. Reduzi minhas horas de trabalho e fa\u00e7o exerc\u00edcios. Hoje, sou mais calma, mais feliz com minhas novas atribui\u00e7\u00f5es\u201d, contou.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: http:\/\/atarde.uol.com.br\/materias\/imprimir\/1 516614<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1247430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ideia de diversidade, conceito que vem se difundindo no mundo e, consequentemente, nas organiza\u00e7\u00f5es, se refere \u00e0 variedade de atributos de indiv\u00edduos ou grupos.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795763,"hashId":"18a88842c7ba8ec9bcb547c690e64991","enunciado":"A ideia de diversidade, conceito que vem se difundindo no\r\nmundo e, consequentemente, nas organiza\u00e7\u00f5es, se refere\r\n\u00e0 variedade de atributos de indiv\u00edduos ou grupos.","resposta":2743366,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2743367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas e da diversidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332561,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas e da diversidade, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/795763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Advogado","id":12176,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos originais do texto seriam preservados se, no primeiro par\u00e1grafo, todas as v\u00edrgulas fossem eliminadas e a forma verbal \u201cprestava\u201d (l.5) fosse substitu\u00edda por prestavam.","provas":[{"id":23508,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Advogado","id":12176,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":796772,"hashId":"da065a1684368d8fc0bc40c3c88202a5","enunciado":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos originais do texto seriam\r\npreservados se, no primeiro par\u00e1grafo, todas as v\u00edrgulas fossem\r\neliminadas e a forma verbal \u201cprestava\u201d (l.5) fosse substitu\u00edda\r\npor prestavam.","resposta":2746701,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2746701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e \u00e0s ideias do texto A reestrutura\u00e7\u00e3o do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":332766,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23508\/2.gif><\/P>\r\n<P>No que se refere \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e \u00e0s ideias do texto A reestrutura\u00e7\u00e3o do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/796772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSegundo Vasconcellos (2000) (...), o planejamento enquanto constru\u00e7\u00e3o&#8208;transforma\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es \u00e9 uma media\u00e7\u00e3o te\u00f3rica metodol\u00f3gica para a\u00e7\u00e3o, que em fun\u00e7\u00e3o de tal media\u00e7\u00e3o passa a ser consciente e intencional. Tem por finalidade procurar fazer algo vir \u00e0 tona, fazer acontecer, concretizar e, para isto, \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer as condi\u00e7\u00f5es objetivas e subjetivas prevendo o desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o no tempo. Nesse sentido, \u00e9 de suma import\u00e2ncia para um bom andamento e desenvolvimento das atividades em sala de aula, o plano de aula elaborado pelos docentes.\u201d Acerca do plano de aula, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":23531,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2015-consulplan-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Juatuba - Pedagogo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":797302,"hashId":"acbd922b1bdc88961dd02fd19888941d","enunciado":"<P>\u201cSegundo Vasconcellos (2000) (...), o planejamento enquanto constru\u00e7\u00e3o&#8208;transforma\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es \u00e9 uma media\u00e7\u00e3o te\u00f3rica metodol\u00f3gica para a\u00e7\u00e3o, que em fun\u00e7\u00e3o de tal media\u00e7\u00e3o passa a ser consciente e intencional. Tem por finalidade procurar fazer algo vir \u00e0 tona, fazer acontecer, concretizar e, para isto, \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer as condi\u00e7\u00f5es objetivas e subjetivas prevendo o desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o no tempo. Nesse sentido, \u00e9 de suma import\u00e2ncia para um bom andamento e desenvolvimento das atividades em sala de aula, o plano de aula elaborado pelos docentes.\u201d <\/P>\r\n<P>Acerca do plano de aula, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/P>","resposta":2748200,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um documento que registra o que se pensa fazer, como fazer, quando fazer, com que fazer e com quem fazer. Evita o improviso sendo um norte para as a\u00e7\u00f5es educacionais.","id":2748198,"corpo":"\u00c9 um documento que registra o que se pensa fazer, como fazer, quando fazer, com que fazer e com quem fazer. Evita\r\no improviso sendo um norte para as a\u00e7\u00f5es educacionais.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a apresenta\u00e7\u00e3o sistematizada e justificada das decis\u00f5es tomadas. Serve para evitar o improviso sendo um norte para as a\u00e7\u00f5es educacionais, sendo a formaliza\u00e7\u00e3o dos diferentes momentos do processo de planejamento escolar.","id":2748199,"corpo":"\u00c9 a apresenta\u00e7\u00e3o sistematizada e justificada das decis\u00f5es tomadas. Serve para evitar o improviso sendo um norte\r\npara as a\u00e7\u00f5es educacionais, sendo a formaliza\u00e7\u00e3o dos diferentes momentos do processo de planejamento escolar.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tem a fun\u00e7\u00e3o de orientar a pr\u00e1tica, partindo da pr\u00f3pria pr\u00e1tica, mas deve ser um documento r\u00edgido e absoluto, pois \u00e9 a formaliza\u00e7\u00e3o dos diferentes momentos do processo de planejar que, por sua vez, deve estar organizado didaticamente para todos os desafios e contradi\u00e7\u00f5es.","id":2748200,"corpo":"Tem a fun\u00e7\u00e3o de orientar a pr\u00e1tica, partindo da pr\u00f3pria pr\u00e1tica, mas deve ser um documento r\u00edgido e absoluto, pois \u00e9\r\na formaliza\u00e7\u00e3o dos diferentes momentos do processo de planejar que, por sua vez, deve estar organizado\r\ndidaticamente para todos os desafios e contradi\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve levar em considera\u00e7\u00e3o na sua elabora\u00e7\u00e3o, em primeiro lugar, que a aula \u00e9 um per\u00edodo de tempo vari\u00e1vel e que o processo de ensino e aprendizagem se comp\u00f5e de uma sequ\u00eancia articulada de fases, ou seja, a prepara\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o dos objetivos; conte\u00fados e tarefas; desenvolvimento do conte\u00fado; consolida\u00e7\u00e3o (fixa\u00e7\u00e3o, exerc\u00edcios, recapitula\u00e7\u00e3o, sistematiza\u00e7\u00e3o); s\u00edntese integradora e aplica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.","id":2748201,"corpo":"Deve levar em considera\u00e7\u00e3o na sua elabora\u00e7\u00e3o, em primeiro lugar, que a aula \u00e9 um per\u00edodo de tempo vari\u00e1vel e que\r\no processo de ensino e aprendizagem se comp\u00f5e de uma sequ\u00eancia articulada de fases, ou seja, a prepara\u00e7\u00e3o e\r\napresenta\u00e7\u00e3o dos objetivos; conte\u00fados e tarefas; desenvolvimento do conte\u00fado; consolida\u00e7\u00e3o (fixa\u00e7\u00e3o, exerc\u00edcios,\r\nrecapitula\u00e7\u00e3o, sistematiza\u00e7\u00e3o); s\u00edntese integradora e aplica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332906,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/797302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":12207,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-da-computacao"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desde que fossem feitas as necess\u00e1rias adapta\u00e7\u00f5es redacionais, o conte\u00fado veiculado no texto em apre\u00e7o poderia compor o corpo de um relat\u00f3rio referente ao crescimento socioecon\u00f4mico do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil, desde a privatiza\u00e7\u00e3o do setor.","provas":[{"id":23576,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2015"},{"id":23575,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":12207,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"},{"id":66970,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2015"},{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":23574,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":797894,"hashId":"564ddc1ec93bfb5512aa7ce262e170b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que fossem feitas as necess\u00e1rias adapta\u00e7\u00f5es redacionais, o conte\u00fado veiculado no texto em apre\u00e7o poderia compor o corpo de um relat\u00f3rio referente ao crescimento socioecon\u00f4mico do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil, desde a privatiza\u00e7\u00e3o do setor.<\/p>","resposta":2750501,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750501,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2750502,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1--------Desde 1990, no Brasil, tem havido uma melhorasistem\u00e1tica do coeficiente de Gini, \u00edndice comumente utilizadopara medir a desigualdade de distribui\u00e7\u00e3o de renda: melhorou4- dos 0,603 de 1993 para os 0,501 de 2013.\tTendo por base os valores de 1998, ano daprivatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es do Brasil, o PIB7- per capita do brasileiro aumentou apenas 35,0% no per\u00edodofindo em 2014, ao passo que, no mesmo per\u00edodo, a densidadede telefones fixos aumentou 84,5% e a de telefones celulares10- aumentou 3.114%.\tA penetra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telefonia \u2014 fixa oum\u00f3vel \u2014 s\u00f3 n\u00e3o foi maior devido ao irris\u00f3rio crescimento da13- renda per capita no per\u00edodo, agravado pela carga tribut\u00e1riaincidente sobre servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, essenciais parao desenvolvimento sustent\u00e1vel com inclus\u00e3o social.16--------No cen\u00e1rio mundial, o Brasil passou do 54.\u00ba lugar, em2002, para o 65.\u00ba lugar, em 2013, segundo o \u00edndice dedesenvolvimento de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o19-(TIC), da Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es, indicandoque o pa\u00eds est\u00e1 defasado no aproveitamento dos benef\u00edcios queas TIC propiciam para o desenvolvimento sustent\u00e1vel com22-inclus\u00e3o social e com inser\u00e7\u00e3o no mundo globalizado.\tSegundo a Pesquisa Nacional por Amostra deDomic\u00edlios (PNAD) 2013, 92,5% dos domic\u00edlios tinham acesso25-aos servi\u00e7os telef\u00f4nicos \u2014 fixos ou m\u00f3veis. Em 1998, apenas32% dos domic\u00edlios tinham acesso a esses servi\u00e7os, o queindica um volumoso aumento no per\u00edodo mencionado.28--------No final do primeiro semestre de 2015, 41.310localidades eram servidas pela telefonia fixa, em fun\u00e7\u00e3o darealiza\u00e7\u00e3o das metas do Plano Geral de Metas de31- Universaliza\u00e7\u00e3o; no final do primeiro semestre do anoanterior, eram 40.907 localidades e, em 1992, eram 16.950.O ambiente socioecon\u00f4mico do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es. In: O desempenhodo setor de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil. S\u00e9ries temporais 1S15.Elaborado pela Telebrasil em parceria com o Teleco. Rio de Janeiro,agosto de 2015, p. 7-9. Internet: &lt;www.telebrasil.org.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto O ambiente socioecon\u00f4mico do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":333027,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/em>Desde 1990, no Brasil, tem havido uma melhora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sistem\u00e1tica do coeficiente de Gini, \u00edndice comumente utilizado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para medir a desigualdade de distribui\u00e7\u00e3o de renda: melhorou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em> dos 0,603 de 1993 para os 0,501 de 2013.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTendo por base os valores de 1998, ano da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es do Brasil, o PIB<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em> <em>per capita<\/em> do brasileiro aumentou apenas 35,0% no per\u00edodo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">findo em 2014, ao passo que, no mesmo per\u00edodo, a densidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de telefones fixos aumentou 84,5% e a de telefones celulares<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em> aumentou 3.114%.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA penetra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telefonia \u2014 fixa ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">m\u00f3vel \u2014 s\u00f3 n\u00e3o foi maior devido ao irris\u00f3rio crescimento da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em> renda <em>per capita<\/em> no per\u00edodo, agravado pela carga tribut\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">incidente sobre servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, essenciais para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento sustent\u00e1vel com inclus\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/em>No cen\u00e1rio mundial, o Brasil passou do 54.\u00ba lugar, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2002, para o 65.\u00ba lugar, em 2013, segundo o \u00edndice de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>(TIC), da Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es, indicando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que o pa\u00eds est\u00e1 defasado no aproveitamento dos benef\u00edcios que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as TIC propiciam para o desenvolvimento sustent\u00e1vel com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>inclus\u00e3o social e com inser\u00e7\u00e3o no mundo globalizado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSegundo a Pesquisa Nacional por Amostra de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Domic\u00edlios (PNAD) 2013, 92,5% dos domic\u00edlios tinham acesso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>aos servi\u00e7os telef\u00f4nicos \u2014 fixos ou m\u00f3veis. Em 1998, apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32% dos domic\u00edlios tinham acesso a esses servi\u00e7os, o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">indica um volumoso aumento no per\u00edodo mencionado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/em>No final do primeiro semestre de 2015, 41.310<\/p><p style=\"text-align: justify;\">localidades eram servidas pela telefonia fixa, em fun\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o das metas do Plano Geral de Metas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em> Universaliza\u00e7\u00e3o; no final do primeiro semestre do ano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anterior, eram 40.907 localidades e, em 1992, eram 16.950.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>O ambiente socioecon\u00f4mico do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es<\/strong>. <em>In<\/em>: <strong>O desempenho<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil<\/strong>. <strong>S\u00e9ries temporais 1S15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Elaborado pela Telebrasil em parceria com o Teleco. Rio de Janeiro,<\/p><p style=\"text-align: right;\">agosto de 2015, p. 7-9. Internet: &lt;www.telebrasil.org.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto <strong>O ambiente socioecon\u00f4mico do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es<\/strong>, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 17","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/797894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":12207,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os algoritmos de chave sim\u00e9trica podem ser divididos em cifras de fluxo (ou cont\u00ednuas) e em cifras por bloco.","provas":[{"id":23575,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":12207,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":798132,"hashId":"86a0d86c34375b5a487afbe4189b2c6e","enunciado":"Os algoritmos de chave sim\u00e9trica podem ser divididos em\r\ncifras de fluxo (ou cont\u00ednuas) e em cifras por bloco.","resposta":2750977,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2750978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de criptografia, julgue os itens subsecutivos.","id":333098,"enunciado":"A respeito de criptografia, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/798132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na especifica\u00e7\u00e3o do Fast Ethernet, o tempo de transmiss\u00e3o de 1 bit \u00e9 de 1 milissegundo e o IPG (inter-packet gap) \u00e9 de 9.6 microssegundos.","provas":[{"id":23576,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":798159,"hashId":"ecb100aac12289d5a9fa6b513c62fc79","enunciado":"Na especifica\u00e7\u00e3o do Fast Ethernet, o tempo de transmiss\u00e3o de\r\n1 bit \u00e9 de 1 milissegundo e o IPG (inter-packet gap) \u00e9 de 9.6\r\nmicrossegundos.","resposta":2751032,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2751031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2751032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao funcionamento dos protocolos Ethernet, Fast Ethernet e Gigabit Ethernet, julgue os itens que se seguem.","id":333110,"enunciado":"No que concerne ao funcionamento dos protocolos Ethernet, Fast\r\nEthernet e Gigabit Ethernet, julgue os itens que se seguem.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/798159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15924,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13057,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13056,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15923,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de QoS em redes ATM (assynchronous transfer mode) \u00e9 embasada em classes de servi\u00e7o e em alguns atributos relacionados \u00e0 rede. Entre essas classes, a ABR (available bit rate) possui a maior garantia de entrega de bits, e, por isso, ela \u00e9 a classe utilizada em aplica\u00e7\u00f5es de \u00e1udio e v\u00eddeo em tempo real.","provas":[{"id":32995,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":32997,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15924,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33129,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13057,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":25835,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13056,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":32996,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15923,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33128,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":23596,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33273,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15924,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":32865,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15924,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":32863,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":32864,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15923,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":799541,"hashId":"b3b6fad8057f3d9203bd427976035894","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o de QoS em redes ATM (<em>assynchronous transfer mode<\/em>) \u00e9 embasada em classes de servi\u00e7o e em alguns atributos relacionados \u00e0 rede. Entre essas classes, a ABR (<em>available bit rate<\/em>) possui a maior garantia de entrega de <em>bits<\/em>, e, por isso, ela \u00e9 a classe utilizada em aplica\u00e7\u00f5es de \u00e1udio e v\u00eddeo em tempo real.<\/p>","resposta":2755416,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2755415,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2755416,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens a respeito das t\u00e9cnicas de implementa\u00e7\u00e3o de QoS (quality of service).","id":333426,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens a respeito das t\u00e9cnicas de implementa\u00e7\u00e3o de QoS (<em>quality of service<\/em>).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 100 a 105","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/799541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aqueles que s\u00e3o legitimados para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade podem tamb\u00e9m ajuizar a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.","provas":[{"id":24575,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":833793,"hashId":"84cb2a4d20681c1cbc6828150544ec15","enunciado":"Aqueles que s\u00e3o legitimados para propor a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade podem tamb\u00e9m ajuizar a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria\r\nde constitucionalidade.","resposta":2879897,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2879896,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2879897,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria do Distrito Federal e territ\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":340002,"enunciado":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria do Distrito Federal e territ\u00f3rios,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba11.697\/2008 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios LOJDFT","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba11.697\/2008 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios LOJDFT","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395162,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-11-697-2008-lei-de-organizacao-judiciaria-do-distrito-federal-e-dos-territorios-lojdft"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/833793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos cart\u00f3rios dos diversos ju\u00edzos, tamb\u00e9m s\u00e3o of\u00edcios judiciais os servi\u00e7os de distribui\u00e7\u00e3o, de contadoria-partidoria e os dep\u00f3sitos p\u00fablicos.","provas":[{"id":24575,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":833795,"hashId":"f3e94728b53fec128793cf48a46761fa","enunciado":"Al\u00e9m dos cart\u00f3rios dos diversos ju\u00edzos, tamb\u00e9m s\u00e3o of\u00edcios\r\njudiciais os servi\u00e7os de distribui\u00e7\u00e3o, de contadoria-partidoria\r\ne os dep\u00f3sitos p\u00fablicos.","resposta":2879900,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2879900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2879901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria do Distrito Federal e territ\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":340002,"enunciado":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria do Distrito Federal e territ\u00f3rios,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba11.697\/2008 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios LOJDFT","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba11.697\/2008 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios LOJDFT","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395162,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-11-697-2008-lei-de-organizacao-judiciaria-do-distrito-federal-e-dos-territorios-lojdft"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/833795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373,"slug":"uscs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Geografia","id":16941,"slug":"professor-ii-de-ensino-fundamental-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lopes e Macedo (2013) discutem v\u00e1rios conceitos de curr\u00edculo associados a diferentes tradi\u00e7\u00f5es. Para os autores, uma boa teoria curricular deveria:","provas":[{"id":37995,"cargo":{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Geografia","id":16941,"slug":"professor-ii-de-ensino-fundamental-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"},"banca":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373,"slug":"uscs"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2015-uscs-professor-ii-de-ensino-fundamental-geografia","tipo":1,"nome":"USCS - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Professor II de Ensino Fundamental Geografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1097274,"hashId":"390ad9ec5c63dd9c87ac403b467d9e97","enunciado":"<p align=justify>Lopes e Macedo (2013) discutem v\u00e1rios conceitos de curr\u00edculo associados a diferentes tradi\u00e7\u00f5es. Para os autores, uma\r\nboa teoria curricular deveria:<\/p>","resposta":3880069,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perceber que os conhecimentos s\u00e3o externos aos alunos.","id":3880066,"corpo":"<p align=justify>perceber que os conhecimentos s\u00e3o externos aos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se preocupar em dar conta do processo educativo envolvido no que acontece nas escolas.","id":3880067,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se preocupar em dar conta do processo educativo envolvido no que acontece nas escolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desconsiderar as rela\u00e7\u00f5es de poder subjacentes aos processos de escolha do que ensinar.","id":3880068,"corpo":"<p align=justify>desconsiderar as rela\u00e7\u00f5es de poder subjacentes aos processos de escolha do que ensinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"criar mecanismos que, na cultura universal, permitissem escolher, o que ensinar.","id":3880069,"corpo":"<p align=justify>criar mecanismos que, na cultura universal, permitissem escolher, o que ensinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 30","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405552,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-curriculo"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1097274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373,"slug":"uscs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Geografia","id":16941,"slug":"professor-ii-de-ensino-fundamental-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jussara Hoffmann (2000) questiona a avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria porque:","provas":[{"id":37995,"cargo":{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Geografia","id":16941,"slug":"professor-ii-de-ensino-fundamental-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"},"banca":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373,"slug":"uscs"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2015-uscs-professor-ii-de-ensino-fundamental-geografia","tipo":1,"nome":"USCS - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Professor II de Ensino Fundamental Geografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1097284,"hashId":"dfa30ecc2b838c26bec6eda77401d79f","enunciado":"<p align=justify>Jussara Hoffmann (2000) questiona a avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria porque:<\/p>","resposta":3880112,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garante a melhoria na qualidade de ensino.","id":3880110,"corpo":"<p align=justify>garante a melhoria na qualidade de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atrav\u00e9s de provas e notas torna-se uma pr\u00e1tica mais eficaz.","id":3880111,"corpo":"<p align=justify>atrav\u00e9s de provas e notas torna-se uma pr\u00e1tica mais eficaz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o aponta poss\u00edveis falhas no processo de aprendizagem dos alunos.","id":3880112,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o aponta poss\u00edveis falhas no processo de aprendizagem dos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"assegura o acompanhamento dos alunos no processo de aprendizagem.","id":3880113,"corpo":"<p align=justify>assegura o acompanhamento dos alunos no processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 30","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405591,"slug":"pedagogia-avaliacao-escolar-e-suas-implicacoes-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1097284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373,"slug":"uscs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Matem\u00e1tica","id":16947,"slug":"professor-ii-de-ensino-fundamental-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente os espa\u00e7os das frases abaixo. O beb\u00ea tem ____________ todas as energias da jovem m\u00e3e de primeira viagem. Os dados incorretos ser\u00e3o ___________. O rapaz \u00e9 ____________ no jud\u00f4, pois sua faixa ainda \u00e9 branca. Ela ficou _____________ com a paisagem da primavera enquanto corria pelo parque.","provas":[{"id":38004,"cargo":{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Matem\u00e1tica","id":16947,"slug":"professor-ii-de-ensino-fundamental-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"},"banca":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373,"slug":"uscs"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2015-uscs-professor-ii-de-ensino-fundamental-matematica","tipo":1,"nome":"USCS - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Professor II de Ensino Fundamental Matem\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1097762,"hashId":"351992c69d5003d923439d4aba4566ca","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente os espa\u00e7os das frases abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><ul><li>O beb\u00ea tem ____________ todas as energias da jovem m\u00e3e de primeira viagem. <\/li><li>Os dados incorretos ser\u00e3o ___________. <\/li><li>O rapaz \u00e9 ____________ no jud\u00f4, pois sua faixa ainda \u00e9 branca. <\/li><li>Ela ficou _____________ com a paisagem da primavera enquanto corria pelo parque.<\/li><\/ul><\/p>","resposta":3882310,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absolvido \u2013 ratificados \u2013 incipiente \u2013 ext\u00e1tica","id":3882307,"corpo":"<p align=justify>absolvido \u2013 ratificados \u2013 incipiente \u2013 ext\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"absorvido \u2013 retificados \u2013 insipiente \u2013 est\u00e1tica","id":3882308,"corpo":"<p align=justify>absorvido \u2013 retificados \u2013 insipiente \u2013 est\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"absolvido \u2013 ratificados \u2013 incipiente \u2013 est\u00e1tica","id":3882309,"corpo":"<p align=justify>absolvido \u2013 ratificados \u2013 incipiente \u2013 est\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"absorvido \u2013 retificados \u2013 incipiente \u2013 ext\u00e1tica","id":3882310,"corpo":"<p align=justify>absorvido \u2013 retificados \u2013 incipiente \u2013 ext\u00e1tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 20","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1097762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19384,"slug":"residencia-em-saude-do-adulto-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto 7508\/2011 podemos considerar as a seguintes defini\u00e7\u00f5es para as estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Marque a afirmativa CORRETA:","provas":[{"id":45168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2015"},{"id":45167,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19384,"slug":"residencia-em-saude-do-adulto-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1367104,"hashId":"712ac1eb6a039590223484cd75f3b939","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Decreto 7508\/2011 podemos considerar as a seguintes defini\u00e7\u00f5es para as estrat\u00e9gias de\r\norganiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Marque a afirmativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5020018,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regi\u00e3o de Sa\u00fade \u00e9 um espa\u00e7o geogr\u00e1fico descont\u00ednuo constitu\u00eddo por um munic\u00edpio polo que conta com uma rede de comunica\u00e7\u00e3o e infraestrutura de transportes compartilhados, com a finalidade de integrar a organiza\u00e7\u00e3o, o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":5020017,"corpo":"<p align=justify>Regi\u00e3o de Sa\u00fade \u00e9 um espa\u00e7o geogr\u00e1fico descont\u00ednuo constitu\u00eddo por um munic\u00edpio polo que conta\r\ncom uma rede de comunica\u00e7\u00e3o e infraestrutura de transportes compartilhados, com a finalidade de\r\nintegrar a organiza\u00e7\u00e3o, o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade constitui-se em um acordo de colabora\u00e7\u00e3o firmado entre entes federativos com a finalidade de organizar e integrar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade na rede regionalizada e hierarquizada, com defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades, indicadores e metas de sa\u00fade, crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, recursos financeiros que ser\u00e3o disponibilizados, forma de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de sua execu\u00e7\u00e3o e demais elementos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":5020018,"corpo":"<p align=justify>Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade constitui-se em um acordo de colabora\u00e7\u00e3o firmado\r\nentre entes federativos com a finalidade de organizar e integrar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade na rede\r\nregionalizada e hierarquizada, com defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades, indicadores e metas de sa\u00fade,\r\ncrit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, recursos financeiros que ser\u00e3o disponibilizados, forma de\r\ncontrole e fiscaliza\u00e7\u00e3o de sua execu\u00e7\u00e3o e demais elementos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o integrada\r\ndas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mapa da Sa\u00fade \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da distribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ofertados pelo SUS excluindo a iniciativa privada, considerando-se a capacidade instalada existente, os investimentos e o desempenho aferido a partir dos indicadores de sa\u00fade do sistema.","id":5020019,"corpo":"<p align=justify>Mapa da Sa\u00fade \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da distribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade ofertados pelo SUS excluindo a iniciativa privada, considerando-se a capacidade instalada\r\nexistente, os investimentos e o desempenho aferido a partir dos indicadores de sa\u00fade do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade constitu\u00eddo pelas a\u00e7\u00f5es desenvolvidas na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":5020020,"corpo":"<p align=justify>A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade constitu\u00eddo pelas a\u00e7\u00f5es\r\ndesenvolvidas na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1367104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19384,"slug":"residencia-em-saude-do-adulto-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. O principal objetivo do tratamento do diabetes \u00e9 tentar normalizar a atividade de insulina e os n\u00edveis sangu\u00edneos de glicose. Nas consultas de enfermagem, o processo educativo deve preconizar a orienta\u00e7\u00e3o de medidas que comprovadamente melhorem a qualidade de vida, tais como:","provas":[{"id":45167,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19384,"slug":"residencia-em-saude-do-adulto-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1367143,"hashId":"c053ba6624fc687c43ab775032ea6344","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. O principal objetivo do tratamento do diabetes \u00e9 tentar normalizar a\r\natividade de insulina e os n\u00edveis sangu\u00edneos de glicose. Nas consultas de enfermagem, o processo\r\neducativo deve preconizar a orienta\u00e7\u00e3o de medidas que comprovadamente melhorem a qualidade de vida,\r\ntais como:<\/p>","resposta":5020173,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, est\u00edmulo \u00e0 atividade f\u00edsica regular, redu\u00e7\u00e3o do consumo de bebidas alco\u00f3licas e abandono do tabagismo","id":5020173,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, est\u00edmulo \u00e0 atividade f\u00edsica regular, redu\u00e7\u00e3o do consumo de bebidas\r\nalco\u00f3licas e abandono do tabagismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, educa\u00e7\u00e3o, repouso, supervis\u00e3o, higiene e dieta e abandono do tabagismo.","id":5020174,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, educa\u00e7\u00e3o, repouso, supervis\u00e3o, higiene e dieta e abandono do\r\ntabagismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, monitoriza\u00e7\u00e3o, repouso, higiene, exame de vista e abandono do tabagismo.","id":5020175,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, monitoriza\u00e7\u00e3o, repouso, higiene, exame de vista e abandono do\r\ntabagismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, medica\u00e7\u00e3o (se necess\u00e1rio), repouso, supervis\u00e3o, higiene e dieta.","id":5020176,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, medica\u00e7\u00e3o (se necess\u00e1rio), repouso, supervis\u00e3o, higiene e dieta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1367143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de protocolo, indispens\u00e1veis ao desenvolvimento de fun\u00e7\u00f5es administrativas, t\u00e9cnicas ou cient\u00edficas das institui\u00e7\u00f5es, inserem-se na fase da produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23382,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Arquivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":790566,"hashId":"d1d4f289442bfec1fec85830eeecae0c","enunciado":"As atividades de protocolo, indispens\u00e1veis ao desenvolvimento\r\nde fun\u00e7\u00f5es administrativas, t\u00e9cnicas ou cient\u00edficas das\r\ninstitui\u00e7\u00f5es, inserem-se na fase da produ\u00e7\u00e3o.","resposta":2731562,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2731562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2731561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a conceitos e procedimentos aplicados \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os seguintes itens.","id":331139,"enunciado":"No que se refere a conceitos e procedimentos aplicados \u00e0 gest\u00e3o de\r\ndocumentos, julgue os seguintes itens.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 87","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/790566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise tipol\u00f3gica, por sua natureza, pode ser realizada em desacordo com o princ\u00edpio da cumulatividade.","provas":[{"id":23382,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Arquivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":790578,"hashId":"06fdf702d849d5d4d3a863459af5add0","enunciado":"A an\u00e1lise tipol\u00f3gica, por sua natureza, pode ser realizada em\r\ndesacordo com o princ\u00edpio da cumulatividade.","resposta":2731586,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2731586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 an\u00e1lise tipol\u00f3gica dos documentos de arquivo, julgue os itens subsequentes.","id":331142,"enunciado":"No que tange \u00e0 an\u00e1lise tipol\u00f3gica dos documentos de arquivo,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/790578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estudo da estrutura formal do documento \u00e9 essencial para o trabalho do arquivista quando este realiza a an\u00e1lise tipol\u00f3gica.","provas":[{"id":23382,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Arquivista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":790581,"hashId":"83a650b66216924ca4669995f1f867c9","enunciado":"O estudo da estrutura formal do documento \u00e9 essencial\r\npara o trabalho do arquivista quando este realiza a an\u00e1lise\r\ntipol\u00f3gica.","resposta":2731592,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2731592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2731591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da tipologia documental em arquivos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331143,"enunciado":"A respeito da tipologia documental em arquivos, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/790581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A publica\u00e7\u00e3o, da demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido (DMPL) pela empresa dispensa a publica\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados (DLPA).","provas":[{"id":23384,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":790676,"hashId":"0dad9065b514661a043cc2c9e152e659","enunciado":"A publica\u00e7\u00e3o, da demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio\r\nl\u00edquido (DMPL) pela empresa dispensa a publica\u00e7\u00e3o\r\nda demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados (DLPA).","resposta":2731781,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2731782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2731781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em vigor, com a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 750\/1993 do Conselho Federal de Contabilidade e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":331167,"enunciado":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em vigor, com a\r\nResolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 750\/1993 do Conselho Federal de Contabilidade e\r\nsuas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/790676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos par\u00e2metros que determina a relev\u00e2ncia do investimento em coligada \u00e9 a participa\u00e7\u00e3o de 20% ou mais do capital social.","provas":[{"id":23384,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":790677,"hashId":"f2bf6f7cdd88d0625263793e846620da","enunciado":"Um dos par\u00e2metros que determina a relev\u00e2ncia do\r\ninvestimento em coligada \u00e9 a participa\u00e7\u00e3o de 20% ou mais do\r\ncapital social.","resposta":2731784,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2731784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2731783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em vigor, com a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 750\/1993 do Conselho Federal de Contabilidade e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":331167,"enunciado":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em vigor, com a\r\nResolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 750\/1993 do Conselho Federal de Contabilidade e\r\nsuas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/790677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denominam-se passivos exig\u00edveis, tanto as obriga\u00e7\u00f5es classificadas at\u00e9 o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio seguinte, quanto as que ir\u00e3o vencer ap\u00f3s esse t\u00e9rmino.","provas":[{"id":23384,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":790680,"hashId":"8114814c61b26e6edb949b9f89f048ad","enunciado":"Denominam-se passivos exig\u00edveis, tanto as obriga\u00e7\u00f5es\r\nclassificadas at\u00e9 o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio seguinte, quanto as que\r\nir\u00e3o vencer ap\u00f3s esse t\u00e9rmino.","resposta":2731789,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2731790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao balan\u00e7o patrimonial e \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, julgue os itens subsequentes.","id":331168,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao balan\u00e7o patrimonial e \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do resultado\r\ndo exerc\u00edcio, julgue os itens subsequentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/790680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custo unit\u00e1rio apurado pelo sistema RKW \u00e9 inferior a R$ 40,00.","provas":[{"id":23384,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":790696,"hashId":"2bc0ea906858b89b658ed7000a7b2097","enunciado":"O custo unit\u00e1rio apurado pelo sistema RKW \u00e9 inferior a\r\nR$ 40,00.","resposta":2731822,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2731822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta informa\u00e7\u00f5es relativas ao sistema de custos, produ\u00e7\u00e3o e despesas de uma empresa que fabrica um \u00fanico produto. A partir desses dados, julgue os itens a seguir, tendo em vista que n\u00e3o havia estoques iniciais, que toda a produ\u00e7\u00e3o iniciada foi conclu\u00edda no per\u00edodo e que as informa\u00e7\u00f5es apresentadas s\u00e3o as \u00fanicas relevantes relativas aos gastos da empresa.","id":331171,"enunciado":"<P>A tabela a seguir apresenta informa\u00e7\u00f5es relativas ao sistema de custos, produ\u00e7\u00e3o e despesas de uma empresa que fabrica um \u00fanico produto. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23384\/1.gif><\/P>\r\n<P>A partir desses dados, julgue os itens a seguir, tendo em vista que n\u00e3o havia estoques iniciais, que toda a produ\u00e7\u00e3o iniciada foi conclu\u00edda no per\u00edodo e que as informa\u00e7\u00f5es apresentadas s\u00e3o as \u00fanicas relevantes relativas aos gastos da empresa.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Absor\u00e7\u00e3o","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-absorcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/790696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os princ\u00edpios cont\u00e1beis, no momento da entrega e do aceite definitivo dos computadores pela institui\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, dever\u00e1 ser registrado um passivo referente ao contrato de manuten\u00e7\u00e3o a ser firmado, ainda que n\u00e3o se tenha certeza do seu valor.","provas":[{"id":23384,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":790703,"hashId":"b050b2ce4394de270ccadf92492839c7","enunciado":"De acordo com os princ\u00edpios cont\u00e1beis, no momento da\r\nentrega e do aceite definitivo dos computadores pela\r\ninstitui\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, dever\u00e1 ser registrado um passivo\r\nreferente ao contrato de manuten\u00e7\u00e3o a ser firmado, ainda que\r\nn\u00e3o se tenha certeza do seu valor.","resposta":2731836,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731835,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2731836,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal adquiriu, em 2\/1\/2008, por R$ 77.000,00, um software de gest\u00e3o e mapeamento de riscos, cujo per\u00edodo de benef\u00edcios esperados era de seis anos, estimando-se um valor residual de R$ 5.000,00. A institui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m adquiriu, na mesma data, dez computadores novos do tipo desktop pelo valor total de R$ 10.000,00, com vida \u00fatil estimada em cinco anos e valor residual nulo, para utiliza\u00e7\u00e3o nas atividades de administra\u00e7\u00e3o da entidade. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e dos aspectos cont\u00e1beis a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":331172,"enunciado":"<P>Uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal adquiriu, em 2\/1\/2008, por R$ 77.000,00, um software de gest\u00e3o e mapeamento de riscos, cujo per\u00edodo de benef\u00edcios esperados era de seis anos, estimando-se um valor residual de R$ 5.000,00. A institui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m adquiriu, na mesma data, dez computadores novos do tipo desktop pelo valor total de R$ 10.000,00, com vida \u00fatil estimada em cinco anos e valor residual nulo, para utiliza\u00e7\u00e3o nas atividades de administra\u00e7\u00e3o da entidade. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e dos aspectos cont\u00e1beis a ela relacionados, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBC T 16.5 (Registro Cont\u00e1bil)","oab":false,"nome":"NBC T 16.5 (Registro Cont\u00e1bil)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412725,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-5-registro-contabil"}],"slug":"contabilidade-publica\/790703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fases de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica incluem a zona de livre com\u00e9rcio e a uni\u00e3o econ\u00f4mica, sendo esta \u00faltima representada pela ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica monet\u00e1ria e fiscal comum a todos os estados-membros.","provas":[{"id":23385,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790781,"hashId":"2c706747ff2b635bcfd1e6f40afdf6d1","enunciado":"As fases de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica incluem a zona de livre\r\ncom\u00e9rcio e a uni\u00e3o econ\u00f4mica, sendo esta \u00faltima representada\r\npela ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica monet\u00e1ria e fiscal comum a todos\r\nos estados-membros.","resposta":2731992,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2731991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2731992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do com\u00e9rcio exterior e dos fluxos internacionais, julgue os itens a seguir.","id":331193,"enunciado":"A respeito do com\u00e9rcio exterior e dos fluxos internacionais, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":400037,"slug":"politica-internacional-globalizacao"},{"palavrasChave":["Economia Internacional","Direitos Humanos e Direitos Humanos Sociais","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Geografia do Brasil"],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blocos inter-regionais & de geometria vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Blocos inter-regionais & de geometria vari\u00e1vel","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397377,"slug":"politica-internacional-blocos-inter-regionais-e-de-geometria-variavel"}],"slug":"politica-internacional\/790781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Plano Trienal, elaborado por Celso Furtado, teve inspira\u00e7\u00e3o ortodoxa de combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o e adotou medidas complementares de cortes de gastos p\u00fablicos.","provas":[{"id":23385,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"spu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":790812,"hashId":"f4e3eace2c8154e8995a35b31780c677","enunciado":"O Plano Trienal, elaborado por Celso Furtado, teve inspira\u00e7\u00e3o\r\nortodoxa de combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o e adotou medidas\r\ncomplementares de cortes de gastos p\u00fablicos.","resposta":2732053,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2732054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2732053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos principais planos de desenvolvimento e de estabiliza\u00e7\u00e3o implementados desde a segunda metade do s\u00e9culo XX, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331202,"enunciado":"Acerca dos principais planos de desenvolvimento e de estabiliza\u00e7\u00e3o\r\nimplementados desde a segunda metade do s\u00e9culo XX, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/790812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Curvas de n\u00edvel muito espa\u00e7adas indicam acentuadas inclina\u00e7\u00f5es, e curvas de n\u00edvel com espa\u00e7amento pr\u00f3ximo indicam terrenos suavemente inclinados e relativamente planos.","provas":[{"id":23405,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Arquiteto - 2015"},{"id":32460,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-urbanista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Urbanista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":791607,"hashId":"b94ce79bbc7726a7d45bbbfbfd517a08","enunciado":"Curvas de n\u00edvel muito espa\u00e7adas indicam acentuadas\r\ninclina\u00e7\u00f5es, e curvas de n\u00edvel com espa\u00e7amento pr\u00f3ximo\r\nindicam terrenos suavemente inclinados e relativamente\r\nplanos.","resposta":2734184,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2734184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2734183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a no\u00e7\u00f5es de desenho topogr\u00e1fico, julgue os itens seguintes.","id":331418,"enunciado":"No que se refere a no\u00e7\u00f5es de desenho topogr\u00e1fico, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/791607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denomina-se base de c\u00e1lculo do imposto ao valor tribut\u00e1vel na opera\u00e7\u00e3o considerada.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791924,"hashId":"b0ec7c6ce7d256d993711b21ede6d1fd","enunciado":"Denomina-se base de c\u00e1lculo do imposto ao valor tribut\u00e1vel na\r\nopera\u00e7\u00e3o considerada.","resposta":2734817,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2734818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2734817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional (STN), julgue os itens subsecutivos.","id":331509,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional (STN), julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 116","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/791924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 7, o Visualizador de Eventos registra as informa\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios logs diferentes, incluindo eventos de aplicativo \u2014 programas \u2014, eventos relacionados \u00e0 seguran\u00e7a, eventos de instala\u00e7\u00e3o e eventos do sistema.","provas":[{"id":33021,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":23430,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32776,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32841,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":793269,"hashId":"0957b4ee76add408a5365df0b2cceb92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 7, o Visualizador de Eventos registra as informa\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios logs diferentes, incluindo eventos de aplicativo \u2014 programas \u2014, eventos relacionados \u00e0 seguran\u00e7a, eventos de instala\u00e7\u00e3o e eventos do sistema.<\/p>","resposta":2737808,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737808,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737807,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a ataques aos logs e registros de auditoria, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331873,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a ataques aos <em>logs<\/em> e registros de auditoria, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nota\u00e7\u00e3o de Barker","oab":false,"nome":"Nota\u00e7\u00e3o de Barker","pai":8080,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8081,"slug":"tecnologia-da-informacao-notacao-de-barker"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos servi\u00e7os prestados pelo SSH \u00e9 o encaminhamento de porta que viabiliza a utiliza\u00e7\u00e3o de aplicativos como o HTTP e o FTP, que n\u00e3o fornecem seguran\u00e7a nativamente, em um canal seguro. Um padding de um a oito byte \u00e9 inclu\u00eddo aos pacotes no SSH para dificultar ataques contra seguran\u00e7a.","provas":[{"id":33023,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":23432,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":32843,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":32778,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":793420,"hashId":"8aef024d725e634e412efb00341406ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos servi\u00e7os prestados pelo SSH \u00e9 o encaminhamento de porta que viabiliza a utiliza\u00e7\u00e3o de aplicativos como o HTTP e o FTP, que n\u00e3o fornecem seguran\u00e7a nativamente, em um canal seguro. Um <em>padding<\/em> de um a oito byte \u00e9 inclu\u00eddo aos pacotes no SSH para dificultar ataques contra seguran\u00e7a.<\/p>","resposta":2738109,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738109,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2738110,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de servi\u00e7os de rede, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331919,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de servi\u00e7os de rede, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 102 a 106","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o de servidores DNS em modo recursivo aberto \u00e9 uma forma de evitar o uso desses servidores em ataques de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o por reflex\u00e3o e amplifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23430,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33021,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32776,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32841,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":793272,"hashId":"4ff7484b32775a8dcb704b6f59d01c62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A configura\u00e7\u00e3o de servidores DNS em modo recursivo aberto \u00e9 uma forma de evitar o uso desses servidores em ataques de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o por reflex\u00e3o e amplifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2737814,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737813,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737814,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes a seguran\u00e7a de infraestrutura de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) e de servidores.","id":331874,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, referentes a seguran\u00e7a de infraestrutura de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) e de servidores.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"SVN working copy n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por armazenar o hist\u00f3rico de mudan\u00e7as completo do c\u00f3digo.","provas":[{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":793355,"hashId":"7477b13e176f13b65bf676fafebd3edc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">SVN <em>working copy<\/em> n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por armazenar o hist\u00f3rico de mudan\u00e7as completo do c\u00f3digo.<\/p>","resposta":2737979,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737979,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737980,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de controle de vers\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":331902,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de controle de vers\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o cadastro de fornecedor \u00e9 importante:I. A elabora\u00e7\u00e3o de uma lista de fornecedores selecionados para cada tipo de produto, sendo que, o item pre\u00e7o n\u00e3o deve ser um dos crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o.II. Que seja considerado a capacidade de produ\u00e7\u00e3o do fornecedor.III. A constata\u00e7\u00e3o de ader\u00eancia \u00e0 norma de refer\u00eancia da qualidade.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":23182,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-rr-2015-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:27:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":779031,"hashId":"9fdd54cf49aa8d84115c78eecba4e1bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o cadastro de fornecedor \u00e9 importante:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A elabora\u00e7\u00e3o de uma lista de fornecedores selecionados para cada tipo de produto, sendo que, o item pre\u00e7o n\u00e3o deve ser um dos crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Que seja considerado a capacidade de produ\u00e7\u00e3o do fornecedor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A constata\u00e7\u00e3o de ader\u00eancia \u00e0 norma de refer\u00eancia da qualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":2698138,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":2698137,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I.","id":2698138,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":2698139,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":2698140,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III.","id":2698141,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadastro e Sele\u00e7\u00e3o de Fornecedores","oab":false,"nome":"Cadastro e Sele\u00e7\u00e3o de Fornecedores","pai":427651,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427707,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-cadastro-e-selecao-de-fornecedores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/779031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":12048,"slug":"programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso cl\u00ednico em apre\u00e7o, o tratamento indicado dever\u00e1 ser realizado sob interna\u00e7\u00e3o hospitalar at\u00e9 a normaliza\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis press\u00f3ricos.","provas":[{"id":23122,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":12048,"slug":"programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia-e-comunidade-programa-medicina-paliativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":776624,"hashId":"61401fdf02699a70ef5fa79a0b6c767c","enunciado":"No caso cl\u00ednico em apre\u00e7o, o tratamento indicado dever\u00e1 ser\r\nrealizado sob interna\u00e7\u00e3o hospitalar at\u00e9 a normaliza\u00e7\u00e3o dos\r\nn\u00edveis press\u00f3ricos.","resposta":2692018,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2692019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2692018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Levado para consulta, um menino de sete anos de idade apresentou hemat\u00faria macrosc\u00f3pica, edema, diminui\u00e7\u00e3o da urina e press\u00e3o alta. A m\u00e3e relatou que, h\u00e1 duas semanas, a crian\u00e7a ingeriu antibi\u00f3tico para tratar de uma amigdalite. Julgue os seguintes itens, relativos ao caso cl\u00ednico descrito acima.","id":327729,"enunciado":"<P>Levado para consulta, um menino de sete anos de idade apresentou hemat\u00faria macrosc\u00f3pica, edema, diminui\u00e7\u00e3o da urina e press\u00e3o alta. A m\u00e3e relatou que, h\u00e1 duas semanas, a crian\u00e7a ingeriu antibi\u00f3tico para tratar de uma amigdalite. <\/P>\r\n<P>Julgue os seguintes itens, relativos ao caso cl\u00ednico descrito acima.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/776624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O s\u00faber, assim como a epiderme, \u00e9 considerado um tecido protetor e de revestimento das traque\u00f3fitas, vegetais que apresentam vasos condutores de seiva vegetal.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776947,"hashId":"157cecbf60f86c6820f5714a5541b336","enunciado":"O s\u00faber, assim como a epiderme, \u00e9 considerado um tecido\r\nprotetor e de revestimento das traque\u00f3fitas, vegetais que\r\napresentam vasos condutores de seiva vegetal.","resposta":2692664,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2692665,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2692664,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de tecidos vegetais, julgue os itens subsequentes.","id":327805,"enunciado":"Acerca de tecidos vegetais, julgue os itens subsequentes.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/776947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":42598,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1268876,"hashId":"dbd5ca0ae715679689b06a818af67b0a","enunciado":"<p align=justify>Quando \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4603579,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o da empresa respons\u00e1vel pelo cons\u00f3rcio que dever\u00e1 atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a, obrigatoriamente fixadas no edital.","id":4603577,"corpo":"<p align=justify>Quando h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o da empresa respons\u00e1vel\r\npelo cons\u00f3rcio que dever\u00e1 atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es\r\nde lideran\u00e7a, obrigatoriamente fixadas no edital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando for necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o, bem como do modo de fornecimento, em face de verifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da inaplicabilidade dos termos contratuais origin\u00e1rios.","id":4603578,"corpo":"<p align=justify>Quando for necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime\r\nde execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o, bem como do\r\nmodo de fornecimento, em face de verifica\u00e7\u00e3o\r\nt\u00e9cnica da inaplicabilidade dos termos contratuais\r\norigin\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.","id":4603579,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da\r\nordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando for comprovada a aptid\u00e3o para desempenho de atividade pertinente e compat\u00edvel em caracter\u00edsticas, quantidades e prazos com o objeto da licita\u00e7\u00e3o.","id":4603580,"corpo":"<p align=justify>Quando for comprovada a aptid\u00e3o para\r\ndesempenho de atividade pertinente e compat\u00edvel\r\nem caracter\u00edsticas, quantidades e prazos com o\r\nobjeto da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No caso de obras, servi\u00e7os e compras de grande vulto, de alta complexidade t\u00e9cnica.","id":4603581,"corpo":"<p align=justify>No caso de obras, servi\u00e7os e compras de grande\r\nvulto, de alta complexidade t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1268876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13110,"slug":"analista-previdenciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um banco, descontando-se um t\u00edtulo 3 meses antes de seu vencimento e utilizando uma opera\u00e7\u00e3o de desconto racional simples, a uma taxa de desconto de 2% ao m\u00eas, o valor do desconto \u00e9 igual a R$ 1.590,00. Supondo como segunda op\u00e7\u00e3o que este mesmo t\u00edtulo seja descontado utilizando uma opera\u00e7\u00e3o de desconto comercial simples, tamb\u00e9m a uma taxa de desconto de 2% ao m\u00eas, tem-se que o valor presente encontrado para a primeira op\u00e7\u00e3o supera, em reais, o valor presente encontrado para a segunda op\u00e7\u00e3o em","provas":[{"id":25907,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13110,"slug":"analista-previdenciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2015-fcc-analista-previdenciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":878818,"hashId":"88fb17356080f7a60af2b7169a9da040","enunciado":"Em um banco, descontando-se um t\u00edtulo 3 meses antes de seu vencimento e utilizando uma opera\u00e7\u00e3o de desconto racional\r\nsimples, a uma taxa de desconto de 2% ao m\u00eas, o valor do desconto \u00e9 igual a R$ 1.590,00. Supondo como segunda op\u00e7\u00e3o que\r\neste mesmo t\u00edtulo seja descontado utilizando uma opera\u00e7\u00e3o de desconto comercial simples, tamb\u00e9m a uma taxa de desconto de\r\n2% ao m\u00eas, tem-se que o valor presente encontrado para a primeira op\u00e7\u00e3o supera, em reais, o valor presente encontrado para a\r\nsegunda op\u00e7\u00e3o em","resposta":3066504,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80,10.","id":3066502,"corpo":"80,10.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"120,60.","id":3066503,"corpo":"120,60.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"95,40.","id":3066504,"corpo":"95,40.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"109,00.","id":3066505,"corpo":"109,00.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"90,00.","id":3066506,"corpo":"90,00.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347536,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Racional Simples (por dentro)","oab":false,"nome":"Desconto Racional Simples (por dentro)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408960,"slug":"matematica-financeira-desconto-racional-simples-por-dentro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","oab":false,"nome":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408961,"slug":"matematica-financeira-desconto-comercial-ou-bancario-simples-por-fora"}],"slug":"matematica-financeira\/878818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas c\u00e2meras de seguran\u00e7a est\u00e3o instaladas em pontos distintos da \u00e1rea externa de uma resid\u00eancia, e somente a porta de entrada dessa resid\u00eancia \u00e9 um local comum filmado por essas tr\u00eas c\u00e2meras. Sabe-se que essas c\u00e2meras n\u00e3o filmam pontos fixos, mas sim \u00e2ngulos de vis\u00e3o distintos, e que, para cobrir esses \u00e2ngulos, ida e volta, tendo como ponto de partida a referida porta, os tempos necess\u00e1rios para cada uma delas s\u00e3o 4, 5 e 6 minutos. Dessa forma, se exatamente \u00e0s 19 horas e 17 minutos de um determinado dia essas tr\u00eas c\u00e2meras filmarem a porta de entrada dessa resid\u00eancia, ent\u00e3o \u00e9 verdade que a pr\u00f3xima vez em que isso ocorrer\u00e1 ser\u00e1","provas":[{"id":48850,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-policial-militar-pm-sargento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1479048,"hashId":"df36c474742cfffd03c333aa3f4d16ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas c\u00e2meras de seguran\u00e7a est\u00e3o instaladas em pontos distintos da \u00e1rea externa de uma resid\u00eancia, e somente a porta de entrada dessa resid\u00eancia \u00e9 um local comum filmado por essas tr\u00eas c\u00e2meras. Sabe-se que essas c\u00e2meras n\u00e3o filmam pontos fixos, mas sim \u00e2ngulos de vis\u00e3o distintos, e que, para cobrir esses \u00e2ngulos, ida e volta, tendo como ponto de partida a referida porta, os tempos necess\u00e1rios para cada uma delas s\u00e3o 4, 5 e 6 minutos. Dessa forma, se exatamente \u00e0s 19 horas e 17 minutos de um determinado dia essas tr\u00eas c\u00e2meras filmarem a porta de entrada dessa resid\u00eancia, ent\u00e3o \u00e9 verdade que a pr\u00f3xima vez em que isso ocorrer\u00e1 ser\u00e1<\/p>","resposta":5501403,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19 horas e 32 minutos.","id":5501400,"corpo":"<p>19 horas e 32 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"19 horas e 47 minutos.","id":5501401,"corpo":"<p>19 horas e 47 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20 horas e 02 minutos.","id":5501402,"corpo":"<p>20 horas e 02 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 horas e 17 minutos.","id":5501403,"corpo":"<p>20 horas e 17 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1479048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo CHIAVENATO, em rela\u00e7\u00e3o aos diferentes n\u00edveis organizacionais, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53105,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594,"slug":"analista-tecnico-monitoramento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sescoop-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1606444,"hashId":"f3276cd592b8ded87e361965475e4167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo CHIAVENATO, em rela\u00e7\u00e3o aos diferentes n\u00edveis organizacionais, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6032459,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel institucional \u00e9 a camada mais baixa da organiza\u00e7\u00e3o, onde as tarefas s\u00e3o executadas focalizando o curto prazo.","id":6032456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel institucional \u00e9 a camada mais baixa da organiza\u00e7\u00e3o, onde as tarefas s\u00e3o executadas focalizando o curto prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es tomadas no n\u00edvel gerencial s\u00e3o transformadas no n\u00edvel t\u00e9cnico para que o n\u00edvel institucional as execute.","id":6032457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es tomadas no n\u00edvel gerencial s\u00e3o transformadas no n\u00edvel t\u00e9cnico para que o n\u00edvel institucional as execute.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O n\u00edvel t\u00e9cnico trata da solu\u00e7\u00e3o dos problemas, da capta\u00e7\u00e3o dos recursos e sua distribui\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6032458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel t\u00e9cnico trata da solu\u00e7\u00e3o dos problemas, da capta\u00e7\u00e3o dos recursos e sua distribui\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O n\u00edvel gerencial \u00e9 formado por gerentes e chefes respons\u00e1veis pelo planejamento organizacional, \u00e9 a camada intermedi\u00e1ria entre o t\u00e9cnico e o institucional.","id":6032459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel gerencial \u00e9 formado por gerentes e chefes respons\u00e1veis pelo planejamento organizacional, \u00e9 a camada intermedi\u00e1ria entre o t\u00e9cnico e o institucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"}],"slug":"administracao-geral\/1606444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Pedagogia","id":21793,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diferentes tend\u00eancias no movimento do professor reflexivo compartilham da perspectiva de o docente atuar como: ","provas":[{"id":52564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Pedagogia","id":21793,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-pedagogia-nivel-iv","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Pedagogia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1588379,"hashId":"5b10d9d4bc2f25a9df686a52fb04be26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diferentes tend\u00eancias no movimento do professor reflexivo compartilham da perspectiva de o docente atuar como: <\/p>","resposta":5958463,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educador banc\u00e1rio. ","id":5958460,"corpo":"<p>educador banc\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" profissional t\u00e9cnico.","id":5958461,"corpo":"<p> profissional t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" agente solid\u00e1rio.","id":5958462,"corpo":"<p> agente solid\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"agente de mudan\u00e7a","id":5958463,"corpo":"<p>agente de mudan\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" profissional acr\u00edtico.","id":5958464,"corpo":"<p> profissional acr\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1588379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":21661,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CMMI define uma \u00e1rea de processo como um conjunto de pr\u00e1ticas relacionadas a uma \u00e1rea que, quando implementadas, satisfazem a um conjunto de metas consideradas importantes para realizar melhorias significativas naquela \u00e1rea. No CMMI 1.3, uma \u00e1rea de processo que pertence \u00e0 categoria gest\u00e3o de projetos e est\u00e1 relacionada ao n\u00edvel maturidade 2 \u00e9: ","provas":[{"id":52600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":21661,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao-prova-t","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1589402,"hashId":"d39079c3c00a1b9003b209784adbfb35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CMMI define uma \u00e1rea de processo como um conjunto de pr\u00e1ticas relacionadas a uma \u00e1rea que, quando implementadas, satisfazem a um conjunto de metas consideradas importantes para realizar melhorias significativas naquela \u00e1rea. No CMMI 1.3, uma \u00e1rea de processo que pertence \u00e0 categoria gest\u00e3o de projetos e est\u00e1 relacionada ao n\u00edvel maturidade 2 \u00e9: <\/p>","resposta":5963173,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o de contrato com fornecedores. ","id":5963173,"corpo":"<p>gest\u00e3o de contrato com fornecedores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" gest\u00e3o do desempenho organizacional. ","id":5963174,"corpo":"<p> gest\u00e3o do desempenho organizacional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gest\u00e3o de riscos. ","id":5963175,"corpo":"<p>gest\u00e3o de riscos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" gest\u00e3o quantitativa do projeto. ","id":5963176,"corpo":"<p> gest\u00e3o quantitativa do projeto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" treinamento na organiza\u00e7\u00e3o.","id":5963177,"corpo":"<p> treinamento na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1589402","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":21661,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma op\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o, que \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como Hot Standy e tem objetivo de recuperar o servi\u00e7o de TI sem perda de servi\u00e7o, \u00e9 referenciada no ITILV3 como: ","provas":[{"id":52600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":21661,"slug":"tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-intelectual-area-tecnologia-da-informacao-prova-t","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Intelectual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1589700,"hashId":"3758683fdd3047559996e10fad8c38bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma op\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o, que \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como Hot Standy e tem objetivo de recuperar o servi\u00e7o de TI sem perda de servi\u00e7o, \u00e9 referenciada no ITILV3 como: <\/p>","resposta":5964553,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. ","id":5964550,"corpo":"<p>recupera\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" capacidade m\u00e1xima. ","id":5964551,"corpo":"<p> capacidade m\u00e1xima. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" resili\u00eancia m\u00e1xima. ","id":5964552,"corpo":"<p> resili\u00eancia m\u00e1xima. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o imediata. ","id":5964553,"corpo":"<p>recupera\u00e7\u00e3o imediata. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"capacidade cont\u00ednua.","id":5964554,"corpo":"<p>capacidade cont\u00ednua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1589700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Texto 2 se inicia nos seguintes termos: \u201cA assinatura da Lei \u00c1urea, em 13 de maio de 1888, representou o fim do direito de propriedade de uma pessoa sobre a outra, acabando com a possibilidade de algu\u00e9m possuir legalmente um escravo no Brasil. No entanto, persistiram situa\u00e7\u00f5es que mant\u00eam o trabalhador sem possibilidade de se desligar de seus patr\u00f5es\u201d. Nesse par\u00e1grafo, a express\u00e3o sublinhada \u00e9 altamente relevante porque:","provas":[{"id":37477,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2015-covest-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1074180,"hashId":"a0dc7374bb900576b0c1c2fdd94b1970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Texto 2 se inicia nos seguintes termos: \u201cA assinatura da Lei \u00c1urea, em 13 de maio de 1888, representou o fim do direito de propriedade de uma pessoa sobre a outra, acabando com a possibilidade de algu\u00e9m possuir legalmente um escravo no Brasil. <u>No entanto<\/u>, persistiram situa\u00e7\u00f5es que mant\u00eam o trabalhador sem possibilidade de se desligar de seus patr\u00f5es\u201d. Nesse par\u00e1grafo, a express\u00e3o sublinhada \u00e9 <u>altamente relevante<\/u> porque:<\/p>","resposta":3779584,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 t\u00edpica dos textos escritos que se destinam a contextos de grande formalidade.","id":3779581,"corpo":"<p>\u00e9 t\u00edpica dos textos escritos que se destinam a contextos de grande formalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"expressa um sentido de causalidade; ou seja, refere a \u2018causa\u2019 do efeito em quest\u00e3o.","id":3779582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expressa um sentido de causalidade; ou seja, refere a \u2018causa\u2019 do efeito em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"separa um segundo per\u00edodo do primeiro, ambos constitutivos do mesmo par\u00e1grafo.","id":3779583,"corpo":"<p>separa um segundo per\u00edodo do primeiro, ambos constitutivos do mesmo par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indica que o conte\u00fado do par\u00e1grafo vai trazer informa\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0s j\u00e1 apresentadas.","id":3779584,"corpo":"<p>indica que o conte\u00fado do par\u00e1grafo vai trazer informa\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0s j\u00e1 apresentadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aproxima o texto jornal\u00edstico das comunica\u00e7\u00f5es coloquiais cotidianas.","id":3779585,"corpo":"<p>aproxima o texto jornal\u00edstico das comunica\u00e7\u00f5es coloquiais cotidianas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381988,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37477\/25.gif\">","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1074180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Economia","id":13049,"slug":null},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":13047,"slug":null},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Direito","id":13048,"slug":null},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso determinada entidade preste servi\u00e7o de interesse p\u00fablico e receba contribui\u00e7\u00f5es especiais de natureza parafiscal pelo servi\u00e7o prestado, os respons\u00e1veis pela entidade estar\u00e3o sujeitos \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do TCE\/RN.","provas":[{"id":25825,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Economia","id":13049,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Economia - 2015"},{"id":25823,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":13047,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2015"},{"id":25824,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Direito","id":13048,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Direito - 2015"},{"id":23628,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":12235,"slug":"inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-inspetor-de-controle-externo-area-administracao-contabilidade-direto-ou-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Inspetor de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":800929,"hashId":"0f68a2c0bf2884ac667dc4cf138ec0f7","enunciado":"Caso determinada entidade preste servi\u00e7o de interesse p\u00fablico\r\ne receba contribui\u00e7\u00f5es especiais de natureza parafiscal pelo\r\nservi\u00e7o prestado, os respons\u00e1veis pela entidade estar\u00e3o sujeitos\r\n\u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do TCE\/RN.","resposta":2759376,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2759377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2759376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as normas relativas especificamente ao Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte (TCE\/RN), julgue os itens que se seguem.","id":333765,"enunciado":"De acordo com as normas relativas especificamente ao Tribunal de\r\nContas do Estado do Rio Grande do Norte (TCE\/RN), julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RN","pai":395975,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395977,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/800929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 uma demonstra\u00e7\u00e3o que se faz necess\u00e1ria tendo em vista que, no Brasil, diversas interfer\u00eancias legais e fiscais obrigam a contabilidade a proceder registros de transfer\u00eancias de valores do grupo de reservas, bem como a evidenciar outras movimenta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do capital social, como aumentos de capital, \u00e1gio na subscri\u00e7\u00e3o de capital e recompra de a\u00e7\u00f5es.\u201d De acordo com PADOVEZE, essa defini\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0: ","provas":[{"id":82173,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2015-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Agudo - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 15:04:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2510297,"hashId":"ba3bb012437e4c64b0643c3550192c24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 uma demonstra\u00e7\u00e3o que se faz necess\u00e1ria tendo em vista que, no Brasil, diversas interfer\u00eancias legais e fiscais obrigam a contabilidade a proceder registros de transfer\u00eancias de valores do grupo de reservas, bem como a evidenciar outras movimenta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do capital social, como aumentos de capital, \u00e1gio na subscri\u00e7\u00e3o de capital e recompra de a\u00e7\u00f5es.\u201d De acordo com PADOVEZE, essa defini\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0: <\/p>","resposta":9983438,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado. ","id":9983436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa.","id":9983437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido. ","id":9983438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio. ","id":9983439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4417,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-das-mutacoes-do-patrimonio-liquido-dmpl"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, analisar os itens abaixo: -I - O julgamento das quest\u00f5es relacionadas \u00e0 transgress\u00e3o de preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica incumbe, originariamente, aos Conselhos Regionais de Contabilidade, que funcionar\u00e3o como Tribunais Regionais de \u00c9tica e Disciplina, facultado recurso dotado de efeito suspensivo, interposto no prazo de quinze dias para o Conselho Federal de Contabilidade em sua condi\u00e7\u00e3o de Tribunal Superior de \u00c9tica e Disciplina. II - O recurso volunt\u00e1rio somente ser\u00e1 encaminhado ao Tribunal Superior de \u00c9tica e Disciplina se o Tribunal Regional de \u00c9tica e Disciplina respectivo mantiver ou reformar parcialmente a decis\u00e3o.","provas":[{"id":82173,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2015-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Agudo - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 15:03:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2510294,"hashId":"c77891265f26333659dda3c5de593d50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O julgamento das quest\u00f5es relacionadas \u00e0 transgress\u00e3o de preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica incumbe, originariamente, aos Conselhos Regionais de Contabilidade, que funcionar\u00e3o como Tribunais Regionais de \u00c9tica e Disciplina, facultado recurso dotado de efeito suspensivo, interposto no prazo de quinze dias para o Conselho Federal de Contabilidade em sua condi\u00e7\u00e3o de Tribunal Superior de \u00c9tica e Disciplina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O recurso volunt\u00e1rio somente ser\u00e1 encaminhado ao Tribunal Superior de \u00c9tica e Disciplina se o Tribunal Regional de \u00c9tica e Disciplina respectivo mantiver ou reformar parcialmente a decis\u00e3o.<\/p>","resposta":9983424,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9983424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9983425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9983426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos. ","id":9983427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430281,"slug":"contabilidade-geral-codigo-de-etica-do-profissional-de-contabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u201cS\u00e3o acontecimentos que ocorrem na empresa e que provocam modifica\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio, sendo, portanto, objeto de contabiliza\u00e7\u00e3o por meio das contas patrimoniais ou das contas de resultado, podendo ou n\u00e3o alterar o patrim\u00f4nio l\u00edquido.\u201d De acordo com R BE RO, esse conceito se refere a: ","provas":[{"id":82173,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2015-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Agudo - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 15:04:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2510296,"hashId":"f07d83577e9f4bf5599c6dcba226c2dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cS\u00e3o acontecimentos que ocorrem na empresa e que provocam modifica\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio, sendo, portanto, objeto de contabiliza\u00e7\u00e3o por meio das contas patrimoniais ou das contas de resultado, podendo ou n\u00e3o alterar o patrim\u00f4nio l\u00edquido.\u201d De acordo com R BE RO, esse conceito se refere a: <\/p>","resposta":9983433,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atos Cont\u00e1beis.","id":9983432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atos Cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fatos Cont\u00e1beis.","id":9983433,"corpo":"<p>Fatos Cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis. ","id":9983434,"corpo":"<p>T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aspectos qualitativos do patrim\u00f4nio. ","id":9983435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspectos qualitativos do patrim\u00f4nio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo mandado de seguran\u00e7a quando, a requerimento de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interessada ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico e para evitar grave les\u00e3o \u00e0 ordem, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 economia p\u00fablica, o presidente do tribunal ao qual couber o conhecimento do respectivo recurso suspender, em decis\u00e3o fundamentada, a execu\u00e7\u00e3o da liminar e da senten\u00e7a, dessa decis\u00e3o caber\u00e1 agravo, __________ efeito suspensivo, no prazo de ________ dias, que ser\u00e1 levado a julgamento na sess\u00e3o seguinte \u00e0 sua interposi\u00e7\u00e3o.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":24103,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Procurador Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 16:12:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":815712,"hashId":"a30db7d3b72f6489f0abb96ea50c7020","enunciado":"\u201cNo mandado de seguran\u00e7a quando, a requerimento de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interessada ou do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico e para evitar grave les\u00e3o \u00e0 ordem, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 economia p\u00fablica, o presidente do\r\ntribunal ao qual couber o conhecimento do respectivo recurso suspender, em decis\u00e3o fundamentada, a execu\u00e7\u00e3o da\r\nliminar e da senten\u00e7a, dessa decis\u00e3o caber\u00e1 agravo, __________ efeito suspensivo, no prazo de ________ dias, que\r\nser\u00e1 levado a julgamento na sess\u00e3o seguinte \u00e0 sua interposi\u00e7\u00e3o.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e\r\nsequencialmente a afirmativa anterior.","resposta":2809337,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem \/ 5","id":2809337,"corpo":"sem \/ 5","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"com \/ 5","id":2809338,"corpo":"com \/ 5","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sem \/ 10","id":2809339,"corpo":"sem \/ 10","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"com \/ 10","id":2809340,"corpo":"com \/ 10","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336752,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/815712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 7.234\/2010 disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil (PNAES) e indica, entre outros aspectos, as seguintes \u00e1reas de a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:36:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131408,"hashId":"0f37b069e6806f0a061976401f3d6f3f","enunciado":"<p align=justify>O Decreto n\u00ba 7.234\/2010 disp\u00f5e sobre o Programa\r\nNacional de Assist\u00eancia Estudantil (PNAES) e indica,\r\nentre outros aspectos, as seguintes \u00e1reas de a\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4025077,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moradia estudantil, apoio psicossocial e eleva\u00e7\u00e3o de escolaridade.","id":4025076,"corpo":"<p align=justify>moradia estudantil, apoio psicossocial e eleva\u00e7\u00e3o\r\nde escolaridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alimenta\u00e7\u00e3o, creche e esporte.","id":4025077,"corpo":"<p align=justify>alimenta\u00e7\u00e3o, creche e esporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lazer, cultura e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade","id":4025078,"corpo":"<p align=justify>lazer, cultura e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"moradia estudantil, inclus\u00e3o social e inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho","id":4025079,"corpo":"<p align=justify>moradia estudantil, inclus\u00e3o social e inser\u00e7\u00e3o no\r\nmercado de trabalho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acesso ao trabalho, apoio institucional e prote\u00e7\u00e3o social. ","id":4025080,"corpo":"<p align=justify>acesso ao trabalho, apoio institucional e prote\u00e7\u00e3o\r\nsocial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00b0 7.234 de 2010 - Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil - PNAES","oab":false,"nome":"Decreto n\u00b0 7.234 de 2010 - Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil - PNAES","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428521,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-7-234-de-2010-dispoe-sobre-o-programa-nacional-de-assistencia-estudantil-pnaes"}],"slug":"nutricao\/1131408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente indica que a pol\u00edtica de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente far-se-\u00e1 atrav\u00e9s de um conjunto articulado de a\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3o governamentais, da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. S\u00e3o linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento: 1) servi\u00e7o de identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o de pais, respons\u00e1vel, crian\u00e7as e adolescentes desaparecidos. 2) promo\u00e7\u00e3o de campanhas educativas permanentes para a divulga\u00e7\u00e3o do direito da crian\u00e7a e do adolescente. 3) pol\u00edticas e programas de assist\u00eancia social, em car\u00e1ter supletivo, para aqueles que deles necessitem. 4) capacita\u00e7\u00e3o profissional adequada ao mercado de trabalho. Est\u00e3o corretas, apenas","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:37:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131374,"hashId":"a74565e157577c8ef9a74000ffc8f335","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente indica que a\r\npol\u00edtica de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do\r\nadolescente far-se-\u00e1 atrav\u00e9s de um conjunto articulado\r\nde a\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3o governamentais, da\r\nUni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos\r\nmunic\u00edpios. S\u00e3o linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de\r\natendimento: <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">1) servi\u00e7o de identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o de pais,\r\nrespons\u00e1vel, crian\u00e7as e adolescentes\r\ndesaparecidos. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">2) promo\u00e7\u00e3o de campanhas educativas\r\npermanentes para a divulga\u00e7\u00e3o do direito da\r\ncrian\u00e7a e do adolescente. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">3) pol\u00edticas e programas de assist\u00eancia social, em\r\ncar\u00e1ter supletivo, para aqueles que deles\r\nnecessitem. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">4) capacita\u00e7\u00e3o profissional adequada ao mercado\r\nde trabalho. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas<\/div>","resposta":4024897,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2. ","id":4024896,"corpo":"<p align=justify>1 e 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 e 3. ","id":4024897,"corpo":"<p align=justify>1 e 3. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 2, 4. ","id":4024898,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 2 e 3. ","id":4024899,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":4024900,"corpo":"<p align=justify>3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"}],"slug":"legislacao-federal\/1131374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A discuss\u00e3o de direitos sociais envolve concep\u00e7\u00f5es que se confrontam, como as encontradas na perspectiva liberal e social-democrata. Quanto \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de direitos sociais, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:35:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131351,"hashId":"81751eb61659b8c4919437d597962002","enunciado":"<p align=justify>A discuss\u00e3o de direitos sociais envolve concep\u00e7\u00f5es\r\nque se confrontam, como as encontradas na\r\nperspectiva liberal e social-democrata. Quanto \u00e0\r\nconcep\u00e7\u00e3o de direitos sociais, \u00e9 correto afirmar que:\r\n<\/p>","resposta":4024795,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na concep\u00e7\u00e3o liberal, os direitos sociais possibilitam o sal\u00e1rio indireto e desoneram as empresas; por isso devem ser ampliados.","id":4024792,"corpo":"<p align=justify>na concep\u00e7\u00e3o liberal, os direitos sociais\r\npossibilitam o sal\u00e1rio indireto e desoneram as\r\nempresas; por isso devem ser ampliados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a social democracia defende que os direitos sociais devem ser decorrentes do trabalho e somente aos necessitados deve ser garantida, pelo Estado, uma prote\u00e7\u00e3o social.","id":4024793,"corpo":"<p align=justify>a social democracia defende que os direitos\r\nsociais devem ser decorrentes do trabalho e\r\nsomente aos necessitados deve ser garantida,\r\npelo Estado, uma prote\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o pensamento social-democrata defende que, para o pleno usufruto dos direitos sociais, \u00e9 necess\u00e1ria a supera\u00e7\u00e3o do modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista.","id":4024794,"corpo":"o pensamento social-democrata defende que,\r\npara o pleno usufruto dos direitos sociais, \u00e9\r\nnecess\u00e1ria a supera\u00e7\u00e3o do modo de produ\u00e7\u00e3o\r\ncapitalista.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na concep\u00e7\u00e3o social-democrata, os direitos sociais devem ser garantidos, independentemente da inser\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o no mercado de trabalho.","id":4024795,"corpo":"na concep\u00e7\u00e3o social-democrata, os direitos\r\nsociais devem ser garantidos,\r\nindependentemente da inser\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o no\r\nmercado de trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na concep\u00e7\u00e3o liberal, o Estado deve garantir direitos sociais amplos para os necessitados.","id":4024796,"corpo":"<p align=justify>na concep\u00e7\u00e3o liberal, o Estado deve garantir\r\ndireitos sociais amplos para os necessitados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":"servico-social\/1131351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poema de Drummond poderia ilustrar um coment\u00e1rio jornal\u00edstico que tivesse como tema central:","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 17:39:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131284,"hashId":"346b7869afbbe75c2f88a082db2201e7","enunciado":"<p align=\"justify\">O poema de Drummond poderia ilustrar um coment\u00e1rio\r\njornal\u00edstico que tivesse como <u>tema central<\/u>:<\/p>","resposta":4024477,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os epis\u00f3dios das descobertas mais recentes que resultaram da pesquisa cient\u00edfica em Biologia. ","id":4024474,"corpo":"<p align=justify>Os epis\u00f3dios das descobertas mais recentes que\r\nresultaram da pesquisa cient\u00edfica em Biologia.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas que propiciam o surgimento de novas esp\u00e9cies de animais de pequeno porte.","id":4024475,"corpo":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas que propiciam o\r\nsurgimento de novas esp\u00e9cies de animais de\r\npequeno porte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A discrimina\u00e7\u00e3o sofrida pelo g\u00eanero feminino mesmo em sociedades democr\u00e1ticas. ","id":4024476,"corpo":"<p align=justify>A discrimina\u00e7\u00e3o sofrida pelo g\u00eanero feminino\r\nmesmo em sociedades democr\u00e1ticas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis intoler\u00e1veis de viol\u00eancia a que pode chegar a incoer\u00eancia humana. ","id":4024477,"corpo":"<p align=justify>Os n\u00edveis intoler\u00e1veis de viol\u00eancia a que pode\r\nchegar a incoer\u00eancia humana.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os riscos que a pr\u00e1tica da ca\u00e7a pode trazer \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da fauna nacional. ","id":4024478,"corpo":"<p align=justify>Os riscos que a pr\u00e1tica da ca\u00e7a pode trazer \u00e0\r\npreserva\u00e7\u00e3o da fauna nacional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Anedota b\u00falgara Era uma vez um czar naturalista Que ca\u00e7ava homem. Quando lhe disseram que tamb\u00e9m se ca\u00e7am borboletas e andorinhas, ficou muito espantado e achou uma barbaridade. (Carlos Drummond de Andrade. Poesia completa e prosa. Alguma poesia. Rio de Janeiro: Editora Jos\u00e9 Aguilar, 1973, p. 71)","id":389131,"enunciado":"<p align=\"justify\">      \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n        Anedota \r\nb\u00falgara <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Era uma vez um czar \r\nnaturalista <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Que ca\u00e7ava homem. \r\n<\/p><p align=\"justify\">Quando lhe disseram \r\nque tamb\u00e9m se ca\u00e7am \r\nborboletas e andorinhas, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">ficou muito \r\nespantado <\/p><p align=\"justify\">e \r\nachou uma barbaridade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(Carlos Drummond de \r\nAndrade. Poesia \r\ncompleta e prosa. Alguma poesia. Rio de \r\nJaneiro: Editora Jos\u00e9 Aguilar, 1973, p. \r\n71)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto 3, consta o seguinte fragmento: \u201cComo nos lembra Pierre Ol\u00e9ron, a argumenta\u00e7\u00e3o \u201cs\u00f3 pode intervir se houver a aceita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de que um debate seja aberto\u201d. O verbo sublinhado tamb\u00e9m estaria flexionado conforme a norma padr\u00e3o na alternativa:","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 17:39:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131266,"hashId":"200c8b44bec325bc4c665788f3f12dd5","enunciado":"<p align=\"justify\">No texto 3, consta o seguinte fragmento: \u201cComo nos lembra Pierre Ol\u00e9ron, a argumenta\u00e7\u00e3o \u201cs\u00f3 pode <u>intervir<\/u> se houver a\r\naceita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de que um debate seja aberto\u201d. O verbo sublinhado tamb\u00e9m estaria flexionado conforme a norma padr\u00e3o\r\nna alternativa:<\/p>","resposta":4024393,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O deputado interviu com veem\u00eancia na assembleia.","id":4024391,"corpo":"<p align=\"justify\">O deputado <u>interviu<\/u> com veem\u00eancia na assembleia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eu intervi com veem\u00eancia na assembleia. ","id":4024392,"corpo":"<p align=\"justify\">Eu <u>intervi<\/u> com veem\u00eancia na assembleia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia interveio na hora mesma do crime.","id":4024393,"corpo":"<p align=\"justify\">A pol\u00edcia <u>interveio<\/u> na hora mesma do crime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os professores interviram desde o in\u00edcio da sess\u00e3o.","id":4024394,"corpo":"<p align=\"justify\">Os professores <u>interviram<\/u> desde o in\u00edcio da sess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tu interviste na hora certa? ","id":4024395,"corpo":"<p align=\"justify\">Tu <u>interviste<\/u> na hora certa?\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Argumenta\u00e7\u00e3o e cidadania (1) Saber argumentar n\u00e3o \u00e9 um luxo, mas uma necessidade. N\u00e3o saber argumentar n\u00e3o seria, ali\u00e1s, uma das grandes causas recorrentes da desigualdade cultural, que se sobrep\u00f5e \u00e0s tradicionais desigualdades sociais e econ\u00f4micas, refor\u00e7ando-as? N\u00e3o saber tomar a palavra para convencer n\u00e3o seria, no final das contas, uma das grandes causas da exclus\u00e3o? Uma sociedade que n\u00e3o favorece, a todos os seus membros, os meios para serem cidad\u00e3os, isto \u00e9, para terem uma verdadeira compet\u00eancia ao tomar a palavra, seria verdadeiramente democr\u00e1tica? (2) A exist\u00eancia da ret\u00f3rica \u00e9 largamente tribut\u00e1ria do uso que lhe foi atribu\u00eddo. Nascida em um contexto jur\u00eddico, no s\u00e9culo V antes de Cristo, ela se estendeu rapidamente para o dom\u00ednio pol\u00edtico. Como nos lembra Pierre Ol\u00e9ron, a argumenta\u00e7\u00e3o \u201cs\u00f3 pode intervir se houver a aceita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de que um debate seja aberto e se aquele que se prop\u00f5e a defender ou a justificar uma posi\u00e7\u00e3o tenha o direito de tomar a palavra\u201d. O sistema democr\u00e1tico constitui precisamente tal contexto e, a partir de ent\u00e3o, a hist\u00f3ria da arte orat\u00f3ria quase se confunde com a hist\u00f3ria pol\u00edtica. (3) Os antigos romanos, inventores da rep\u00fablica, compreenderam bem o car\u00e1ter capital da argumenta\u00e7\u00e3o, pois fizeram dela o n\u00facleo definitivo de todo o ensino e o fundamento da cidadania. Deste ponto de vista, necessitamos ainda fazer alguns esfor\u00e7os para sermos modernos. (4) Mas o exerc\u00edcio de uma argumenta\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 \u00e9, ao mesmo tempo, bastante desviado pelas tr\u00e1gicas possibilidades de manipula\u00e7\u00e3o da palavra e das consci\u00eancias, abertas pelas t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XX, derivadas essencialmente da parte obscura dos antigos m\u00e9todos da ret\u00f3rica. O poder da m\u00eddia, as sutis t\u00e9cnicas de desinforma\u00e7\u00e3o, o recurso maci\u00e7o \u00e0 publicidade tornam cada mais necess\u00e1ria uma reflex\u00e3o sobre as condi\u00e7\u00f5es de uma palavra argumentativa oposta \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o. (Philippe Breton. A argumenta\u00e7\u00e3o na comunica\u00e7\u00e3o. 2 ed. Bauru: Edusc, 2003, p. 19-21. Adaptado","id":389126,"enunciado":"<p align=\"justify\">      \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\nArgumenta\u00e7\u00e3o e cidadania <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(1) Saber argumentar n\u00e3o \u00e9 \r\num luxo, mas \r\numa necessidade. N\u00e3o saber argumentar n\u00e3o \r\nseria, ali\u00e1s, uma das grandes causas\r\nrecorrentes da desigualdade cultural, que \r\nse sobrep\u00f5e \u00e0s tradicionais desigualdades \r\nsociais e econ\u00f4micas, refor\u00e7ando-as?\r\nN\u00e3o saber tomar a palavra para convencer \r\nn\u00e3o seria, no final das contas, uma das \r\ngrandes causas da exclus\u00e3o? Uma\r\nsociedade que n\u00e3o favorece, a todos os \r\nseus membros, os meios para serem \r\ncidad\u00e3os, isto \u00e9, para terem uma \r\nverdadeira\r\ncompet\u00eancia ao tomar a palavra, seria \r\nverdadeiramente democr\u00e1tica? <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(2) A exist\u00eancia da \r\nret\u00f3rica \u00e9 largamente \r\ntribut\u00e1ria do uso que lhe foi atribu\u00eddo. \r\nNascida em um contexto jur\u00eddico, no s\u00e9culo \r\nV\r\nantes de Cristo, ela se estendeu \r\nrapidamente para o dom\u00ednio pol\u00edtico. Como \r\nnos lembra Pierre Ol\u00e9ron, a argumenta\u00e7\u00e3o \r\n\u201cs\u00f3\r\npode intervir se houver a aceita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via \r\nde que um debate seja aberto e se aquele \r\nque se prop\u00f5e a defender ou a justificar\r\numa posi\u00e7\u00e3o tenha o direito de tomar a \r\npalavra\u201d. O sistema democr\u00e1tico constitui \r\nprecisamente tal contexto e, a partir de \r\nent\u00e3o,\r\na hist\u00f3ria da arte orat\u00f3ria quase se \r\nconfunde com a hist\u00f3ria pol\u00edtica. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(3) Os antigos \r\nromanos, inventores da \r\nrep\u00fablica, compreenderam bem o car\u00e1ter \r\ncapital da argumenta\u00e7\u00e3o, pois fizeram dela \r\no\r\nn\u00facleo definitivo de todo o ensino e o \r\nfundamento da cidadania. Deste ponto de \r\nvista, necessitamos ainda fazer alguns\r\nesfor\u00e7os para sermos modernos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(4) Mas o exerc\u00edcio de uma \r\nargumenta\u00e7\u00e3o \r\ncidad\u00e3 \u00e9, ao mesmo tempo, bastante \r\ndesviado pelas tr\u00e1gicas possibilidades de\r\nmanipula\u00e7\u00e3o da palavra e das consci\u00eancias, \r\nabertas pelas t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o do \r\ns\u00e9culo XX, derivadas essencialmente\r\nda parte obscura dos antigos m\u00e9todos da \r\nret\u00f3rica. O poder da m\u00eddia, as sutis \r\nt\u00e9cnicas de desinforma\u00e7\u00e3o, o recurso \r\nmaci\u00e7o \u00e0\r\npublicidade tornam cada mais necess\u00e1ria \r\numa reflex\u00e3o sobre as condi\u00e7\u00f5es de uma \r\npalavra argumentativa oposta \u00e0\r\nmanipula\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">(Philippe \r\nBreton. A argumenta\u00e7\u00e3o na \r\ncomunica\u00e7\u00e3o. 2 ed. Bauru: Edusc, 2003, p. \r\n19-21. Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8.662\/93, em seu artigo 4\u00ba, indica as compet\u00eancias do\/da assistente social. Com base nesse artigo, constitui-se uma compet\u00eancia do\/da assistente social","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:39:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131417,"hashId":"fa104468c9213c56bf3cf4da4ef7833f","enunciado":"<p align=justify>A Lei 8.662\/93, em seu artigo 4\u00ba, indica as\r\ncompet\u00eancias do\/da assistente social. Com base\r\nnesse artigo, constitui-se uma compet\u00eancia do\/da\r\nassistente social<\/p>","resposta":4025119,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejar, organizar e administrar programas e projetos em unidade de servi\u00e7o social.","id":4025116,"corpo":"<p align=justify>planejar, organizar e administrar programas e\r\nprojetos em unidade de servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"treinar, avaliar e supervisionar, diretamente, os estagi\u00e1rios de servi\u00e7o social. ","id":4025117,"corpo":"<p align=justify>treinar, avaliar e supervisionar, diretamente, os\r\nestagi\u00e1rios de servi\u00e7o social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dirigir servi\u00e7os t\u00e9cnicos de servi\u00e7o social em entidades p\u00fablicas ou privadas. ","id":4025118,"corpo":"<p align=justify>dirigir servi\u00e7os t\u00e9cnicos de servi\u00e7o social em\r\nentidades p\u00fablicas ou privadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"elaborar, coordenar, executar e avaliar planos, programas e projetos que sejam do \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social com participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil.","id":4025119,"corpo":"<p align=justify>elaborar, coordenar, executar e avaliar planos,\r\nprogramas e projetos que sejam do \u00e2mbito de\r\natua\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social com participa\u00e7\u00e3o da\r\nsociedade civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prestar assessoria t\u00e9cnico-consultiva aos organismos p\u00fablicos ou privados, em mat\u00e9ria de servi\u00e7o social.","id":4025120,"corpo":"<p align=justify>prestar assessoria t\u00e9cnico-consultiva aos\r\norganismos p\u00fablicos ou privados, em mat\u00e9ria de\r\nservi\u00e7o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394509,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-662-1993-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1131417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), nos tr\u00eas incisos do cap\u00edtulo 30, estabelece, como condi\u00e7\u00f5es para os repasses de recursos, aos Munic\u00edpios, aos Estados e ao Distrito Federal, a efetiva institui\u00e7\u00e3o e funcionamento do: ","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:39:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131356,"hashId":"3926b414385b051e62afceb4d8a1cd3e","enunciado":"<p align=justify>A Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), nos tr\u00eas\r\nincisos do cap\u00edtulo 30, estabelece, como condi\u00e7\u00f5es\r\npara os repasses de recursos, aos Munic\u00edpios, aos\r\nEstados e ao Distrito Federal, a efetiva institui\u00e7\u00e3o e\r\nfuncionamento do: <\/p>","resposta":4024818,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plano de assist\u00eancia social (CRAS), plano de recursos humanos.","id":4024815,"corpo":"plano de assist\u00eancia social (CRAS), plano de\r\nrecursos humanos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conselho de assist\u00eancia social, fundo de assist\u00eancia social e plano de recursos humanos.","id":4024816,"corpo":"conselho de assist\u00eancia social, fundo de\r\nassist\u00eancia social e plano de recursos humanos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fundo de assist\u00eancia social, plano de assist\u00eancia social e CRAS.","id":4024817,"corpo":"fundo de assist\u00eancia social, plano de assist\u00eancia\r\nsocial e CRAS.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conselho de assist\u00eancia social, fundo de assist\u00eancia social, plano de assist\u00eancia social.","id":4024818,"corpo":"<p align=justify>conselho de assist\u00eancia social, fundo de\r\nassist\u00eancia social, plano de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fundo de assist\u00eancia social, plano de assist\u00eancia social, plano de recursos humanos.","id":4024819,"corpo":"<p align=justify>fundo de assist\u00eancia social, plano de assist\u00eancia\r\nsocial, plano de recursos humanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1131356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de reforma sanit\u00e1ria, as demandas que surgem ao\/a assistente social est\u00e3o vinculadas: 1) \u00e0 democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s unidades e aos servi\u00e7os de sa\u00fade. 2) \u00e0 atua\u00e7\u00e3o psicossocial por meio de aconselhamento. 3) \u00e0s estrat\u00e9gias de aproxima\u00e7\u00e3o das unidades de sa\u00fade com a realidade. 4) \u00e0 \u00eanfase nas abordagens grupais. 5) \u00e0 sele\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica dos usu\u00e1rios.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:39:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131393,"hashId":"a69aeef67c1bf3cf11573fa346ed6fd2","enunciado":"<p align=\"justify\">No projeto de reforma sanit\u00e1ria, as demandas que\r\nsurgem ao\/a assistente social est\u00e3o vinculadas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1) \u00e0 democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s unidades e aos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">2) \u00e0 atua\u00e7\u00e3o psicossocial por meio de\r\naconselhamento. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">3) \u00e0s estrat\u00e9gias de aproxima\u00e7\u00e3o das unidades de\r\nsa\u00fade com a realidade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">4) \u00e0 \u00eanfase nas abordagens grupais. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">5) \u00e0 sele\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica dos usu\u00e1rios.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":4024998,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":4024996,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2 e 3. ","id":4024997,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 3 e 4. ","id":4024998,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 3 e 5. ","id":4024999,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 5. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3, 4 e 5.","id":4025000,"corpo":"<p align=justify>3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1131393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o documento \u201cSubs\u00eddios para a atua\u00e7\u00e3o de assistentes sociais na pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o\u201d, o exerc\u00edcio profissional de assistentes sociais na pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o, responde, sobretudo, \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es socioinstitucionais de amplia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de acesso e de perman\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o nos diferentes n\u00edveis e modalidades de educa\u00e7\u00e3o. Coloca-se como um grande desafio profissional aos\/\u00e0s assistentes sociais que atuam na pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:39:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131414,"hashId":"16b8cb32bac7666263ffd72566cd5b39","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o documento \u201cSubs\u00eddios para a\r\natua\u00e7\u00e3o de assistentes sociais na pol\u00edtica de\r\neduca\u00e7\u00e3o\u201d, o exerc\u00edcio profissional de assistentes\r\nsociais na pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o, responde, sobretudo,\r\n\u00e0s requisi\u00e7\u00f5es socioinstitucionais de amplia\u00e7\u00e3o das\r\ncondi\u00e7\u00f5es de acesso e de perman\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o\r\nnos diferentes n\u00edveis e modalidades de educa\u00e7\u00e3o.\r\nColoca-se como um grande desafio profissional aos\/\u00e0s\r\nassistentes sociais que atuam na pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4025105,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreender que \u00e9 imprescind\u00edvel garantir aos estudantes carentes o acesso e perman\u00eancia no sistema educacional, sendo necess\u00e1rio formular pol\u00edticas de inclus\u00e3o social e, assim, minimizar as desigualdades sociais.","id":4025101,"corpo":"<p align=justify>compreender que \u00e9 imprescind\u00edvel garantir aos\r\nestudantes carentes o acesso e perman\u00eancia no\r\nsistema educacional, sendo necess\u00e1rio formular\r\npol\u00edticas de inclus\u00e3o social e, assim, minimizar as\r\ndesigualdades sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"defender os direitos sociais dos estudantes em vulnerabilidade social, garantindo sua perman\u00eancia no sistema educacional a partir de pol\u00edticas de cotas com recorte de renda, e privilegiando estudantes com renda inferior a 1\/4 do sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente.","id":4025102,"corpo":"<p align=justify>defender os direitos sociais dos estudantes em\r\nvulnerabilidade social, garantindo sua\r\nperman\u00eancia no sistema educacional a partir de\r\npol\u00edticas de cotas com recorte de renda, e\r\nprivilegiando estudantes com renda inferior a 1\/4\r\ndo sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"defender o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, entendendo que, para a supera\u00e7\u00e3o da desigualdade social, \u00e9 imprescind\u00edvel garantir igualdade de oportunidades de acesso ao mercado de trabalho, tornando-se necess\u00e1ria a defesa da democratiza\u00e7\u00e3o ao sistema educacional.","id":4025103,"corpo":"<p align=justify>defender o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, entendendo que,\r\npara a supera\u00e7\u00e3o da desigualdade social, \u00e9\r\nimprescind\u00edvel garantir igualdade de\r\noportunidades de acesso ao mercado de\r\ntrabalho, tornando-se necess\u00e1ria a defesa da\r\ndemocratiza\u00e7\u00e3o ao sistema educacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compreender que surge como desafio \u00e0 democratiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o formal e t\u00e9cnica, a necessidade de ampliar os recursos financeiros para a sustentabilidade do programa e garantir a entrada e perman\u00eancia dos egressos no mercado de trabalho. ","id":4025104,"corpo":"<p align=justify>compreender que surge como desafio \u00e0\r\ndemocratiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o formal e t\u00e9cnica, a\r\nnecessidade de ampliar os recursos financeiros\r\npara a sustentabilidade do programa e garantir a\r\nentrada e perman\u00eancia dos egressos no mercado\r\nde trabalho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compreender as estrat\u00e9gias tra\u00e7adas para assegurar as condi\u00e7\u00f5es de perman\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o escolarizada, tomando-as como express\u00f5es das desigualdades que atravessam a pol\u00edtica educacional e que, em \u00faltima inst\u00e2ncia, expressam as desigualdades sociais que essa pol\u00edtica contribui para reproduzir.","id":4025105,"corpo":"<p align=justify>compreender as estrat\u00e9gias tra\u00e7adas para\r\nassegurar as condi\u00e7\u00f5es de perman\u00eancia na\r\neduca\u00e7\u00e3o escolarizada, tomando-as como\r\nexpress\u00f5es das desigualdades que atravessam a\r\npol\u00edtica educacional e que, em \u00faltima inst\u00e2ncia,\r\nexpressam as desigualdades sociais que essa\r\npol\u00edtica contribui para reproduzir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1131414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No est\u00e1gio probat\u00f3rio, o servidor p\u00fablico ser\u00e1 avaliado quanto ao desempenho de suas atividades. Tomando por base a Lei 8.112\/1990, n\u00e3o se constitui objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo:","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 17:39:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131407,"hashId":"444cf856afbfecacf7f8a6174b3180fb","enunciado":"<p align=\"justify\">No est\u00e1gio probat\u00f3rio, o servidor p\u00fablico ser\u00e1 avaliado\r\nquanto ao desempenho de suas atividades. Tomando\r\npor base a Lei 8.112\/1990, <b>n\u00e3o<\/b> se constitui objeto de\r\navalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo:<\/p>","resposta":4025066,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualifica\u00e7\u00e3o profissional.","id":4025066,"corpo":"<p align=justify>qualifica\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"assiduidade.","id":4025067,"corpo":"<p align=justify>assiduidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"capacidade de iniciativa.","id":4025068,"corpo":"<p align=justify>capacidade de iniciativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"produtividade. ","id":4025069,"corpo":"<p align=justify>produtividade.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"disciplina.","id":4025070,"corpo":"<p align=justify>disciplina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1131407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente s\u00e3o aplic\u00e1veis sempre que os direitos reconhecidos forem amea\u00e7ados ou violados: por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o da sociedade ou do Estado, por falta, omiss\u00e3o ou abuso dos pais ou respons\u00e1vel, em raz\u00e3o de sua conduta. Faz parte das medidas de prote\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:39:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131375,"hashId":"5873b014ae8737394fcffc4dd36166f3","enunciado":"<p align=justify>As medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente\r\ns\u00e3o aplic\u00e1veis sempre que os direitos reconhecidos\r\nforem amea\u00e7ados ou violados: por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o\r\nda sociedade ou do Estado, por falta, omiss\u00e3o ou\r\nabuso dos pais ou respons\u00e1vel, em raz\u00e3o de sua\r\nconduta. Faz parte das medidas de prote\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4024904,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita e integral aos necessitados. ","id":4024901,"corpo":"<p align=justify>assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita e integral aos\r\nnecessitados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.","id":4024902,"corpo":"<p align=justify>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"encaminhamento a cursos ou programas de orienta\u00e7\u00e3o.","id":4024903,"corpo":"<p align=justify>encaminhamento a cursos ou programas de\r\norienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o em programa de acolhimento familiar.","id":4024904,"corpo":"<p align=justify>inclus\u00e3o em programa de acolhimento familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento educacional. ","id":4024905,"corpo":"<p align=justify>interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento educacional.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1131375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cEmpenho na elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de preconceito, incentivando o respeito \u00e0 diversidade, \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de grupos socialmente discriminados e \u00e0 discuss\u00e3o das diferen\u00e7as\u201d. Esse trecho, extra\u00eddo do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do\/a Assistente Social, se refere a:","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:39:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131420,"hashId":"d4b57bd8efcb9659efccffd80de47f85","enunciado":"<p align=justify>Analise: \u201cEmpenho na elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas\r\nde preconceito, incentivando o respeito \u00e0 diversidade,\r\n\u00e0 participa\u00e7\u00e3o de grupos socialmente discriminados e\r\n\u00e0 discuss\u00e3o das diferen\u00e7as\u201d. Esse trecho, extra\u00eddo do\r\nC\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do\/a Assistente Social, se\r\nrefere a:<\/p>","resposta":4025132,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever do(a) assistente social nas suas rela\u00e7\u00f5es com os\/as usu\u00e1rios\/as.","id":4025131,"corpo":"<p align=justify>dever do(a) assistente social nas suas rela\u00e7\u00f5es\r\ncom os\/as usu\u00e1rios\/as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio fundamental. ","id":4025132,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio fundamental.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diretrizes para o exerc\u00edcio profissional.","id":4025133,"corpo":"<p align=justify>diretrizes para o exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dever do\/a assistente social nas suas rela\u00e7\u00f5es com a Justi\u00e7a. ","id":4025134,"corpo":"<p align=justify>dever do\/a assistente social nas suas rela\u00e7\u00f5es\r\ncom a Justi\u00e7a.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dever do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social.","id":4025135,"corpo":"<p align=justify>dever do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1131420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conhecer a efic\u00e1cia, efici\u00eancia e efetividade dos programas e projetos sociais, o que tem sido de fundamental import\u00e2ncia para a transpar\u00eancia das a\u00e7\u00f5es. Avaliar a efic\u00e1cia de um programa ou projeto social est\u00e1 relacionado:","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:37:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131423,"hashId":"955248212651f4bc2cbbcc612dd52348","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conhecer a efic\u00e1cia, efici\u00eancia\r\ne efetividade dos programas e projetos sociais, o que\r\ntem sido de fundamental import\u00e2ncia para a\r\ntranspar\u00eancia das a\u00e7\u00f5es. Avaliar a efic\u00e1cia de um\r\nprograma ou projeto social est\u00e1 relacionado:<\/p>","resposta":4025148,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 an\u00e1lise dos recursos e dos benef\u00edcios alcan\u00e7ados pela popula\u00e7\u00e3o alvo da a\u00e7\u00e3o. A gest\u00e3o de um projeto ser\u00e1 eficaz quanto menor for seu custo, e maior, o benef\u00edcio.","id":4025146,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 an\u00e1lise dos recursos e dos benef\u00edcios\r\nalcan\u00e7ados pela popula\u00e7\u00e3o alvo da a\u00e7\u00e3o. A\r\ngest\u00e3o de um projeto ser\u00e1 eficaz quanto menor\r\nfor seu custo, e maior, o benef\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 capacidade de alterar as situa\u00e7\u00f5es encontradas, ou seja, alcan\u00e7ar mudan\u00e7as significativas e duradouras quanto \u00e0 qualidade de vida no p\u00fablico-alvo da a\u00e7\u00e3o. ","id":4025147,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 capacidade de alterar as situa\u00e7\u00f5es\r\nencontradas, ou seja, alcan\u00e7ar mudan\u00e7as\r\nsignificativas e duradouras quanto \u00e0 qualidade de\r\nvida no p\u00fablico-alvo da a\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao estudo da adequa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o para o alcance dos objetivos e das metas previstas no planejamento, e do grau em que os mesmos foram alcan\u00e7ados.","id":4025148,"corpo":"<p align=justify>ao estudo da adequa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o para o alcance\r\ndos objetivos e das metas previstas no\r\nplanejamento, e do grau em que os mesmos\r\nforam alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 adequa\u00e7\u00e3o dos recursos (financeiros, humanos e materiais) investidos. A gest\u00e3o do programa ou projeto ser\u00e1 eficaz \u00e0 medida que os recursos sejam suficientes ou menores que o previsto.","id":4025149,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 adequa\u00e7\u00e3o dos recursos (financeiros, humanos\r\ne materiais) investidos. A gest\u00e3o do programa ou\r\nprojeto ser\u00e1 eficaz \u00e0 medida que os recursos\r\nsejam suficientes ou menores que o previsto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ao estudo da adequa\u00e7\u00e3o entre as metas previstas e os recursos gastos para materializa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o, ou seja, o quantitativo de recursos necess\u00e1rios para o alcance das metas propostas.","id":4025150,"corpo":"<p align=justify>ao estudo da adequa\u00e7\u00e3o entre as metas previstas\r\ne os recursos gastos para materializa\u00e7\u00e3o da\r\na\u00e7\u00e3o, ou seja, o quantitativo de recursos\r\nnecess\u00e1rios para o alcance das metas propostas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1131423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00e9cnicas de pesquisa s\u00e3o procedimentos operacionais que servem de media\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica para a realiza\u00e7\u00e3o das pesquisas. Na t\u00e9cnica da entrevista estruturada, as quest\u00f5es formuladas s\u00e3o:","provas":[{"id":38783,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2015-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:38:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1131427,"hashId":"8dcec90806ac0c5d1ef3a5fa73adbb54","enunciado":"<p align=justify>T\u00e9cnicas de pesquisa s\u00e3o procedimentos operacionais\r\nque servem de media\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica para a realiza\u00e7\u00e3o das\r\npesquisas. Na t\u00e9cnica da entrevista estruturada, as\r\nquest\u00f5es formuladas s\u00e3o:<\/p>","resposta":4025169,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direcionadas e parcialmente estabelecidas, com determinada articula\u00e7\u00e3o externa. \u00c9 muito \u00fatil para o desenvolvimento de levantamentos psicossociais","id":4025165,"corpo":"<p align=justify>direcionadas e parcialmente estabelecidas, com\r\ndeterminada articula\u00e7\u00e3o externa. \u00c9 muito \u00fatil para\r\no desenvolvimento de levantamentos\r\npsicossociais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"direcionadas e parcialmente estabelecidas, com determinada articula\u00e7\u00e3o interna. \u00c9 muito \u00fatil para o estudo documental.","id":4025166,"corpo":"<p align=justify>direcionadas e parcialmente estabelecidas, com\r\ndeterminada articula\u00e7\u00e3o interna. \u00c9 muito \u00fatil para\r\no estudo documental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"direcionadas e previamente estabelecidas, com determinada articula\u00e7\u00e3o externa. \u00c9 muito \u00fatil para o desenvolvimento de levantamentos socioecon\u00f4micos","id":4025167,"corpo":"<p align=justify>direcionadas e previamente estabelecidas, com\r\ndeterminada articula\u00e7\u00e3o externa. \u00c9 muito \u00fatil para\r\no desenvolvimento de levantamentos\r\nsocioecon\u00f4micos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"direcionadas e estabelecida com perguntas abertas e fechadas, com determinada articula\u00e7\u00e3o externa. \u00c9 muito \u00fatil para o desenvolvimento de estudo psicossocial.","id":4025168,"corpo":"<p align=justify>direcionadas e estabelecida com perguntas\r\nabertas e fechadas, com determinada articula\u00e7\u00e3o\r\nexterna. \u00c9 muito \u00fatil para o desenvolvimento de\r\nestudo psicossocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"direcionadas e previamente estabelecidas, com determinada articula\u00e7\u00e3o interna. \u00c9 muito \u00fatil para o desenvolvimento de levantamentos sociais.","id":4025169,"corpo":"<p align=justify>direcionadas e previamente estabelecidas, com\r\ndeterminada articula\u00e7\u00e3o interna. \u00c9 muito \u00fatil para\r\no desenvolvimento de levantamentos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1131427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas","id":6781,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistemas"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Web Design","id":6787,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-web-design"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas","id":15903,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-de-sistemas"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":6786,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas","id":15904,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistemas"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Dados","id":6747,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-dados"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenheiro Civil - Arquiteto","id":6782,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-engenheiro-civil-arquiteto"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos","id":6777,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":6785,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste e Qualidade","id":6780,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste-e-qualidade"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":6778,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-sistema-operacional"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial- \u00c1rea Gerente de Projetos","id":6783,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6779,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":6784,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015,2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Predomina no trecho o tipo textual narrativo.","provas":[{"id":33068,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas","id":6781,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas - 2015"},{"id":11480,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Web Design","id":6787,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-web-design"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Web Design - 2011"},{"id":32833,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas","id":15903,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas - 2015"},{"id":11479,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":6786,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2011"},{"id":32922,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas","id":15903,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas - 2015"},{"id":32923,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas","id":15904,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas - 2015"},{"id":32834,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas","id":15904,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas - 2015"},{"id":32832,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas","id":6781,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas - 2015"},{"id":33069,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas","id":15903,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas - 2015"},{"id":32921,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas","id":6781,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas - 2015"},{"id":33070,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas","id":15904,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas - 2015"},{"id":11438,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Dados","id":6747,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Dados - 2011"},{"id":11462,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenheiro Civil - Arquiteto","id":6782,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-engenheiro-civil-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-engenheiro-civil-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenheiro Civil - Arquiteto - 2011"},{"id":11441,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos","id":6777,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos - 2011"},{"id":11439,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2011"},{"id":11477,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":6785,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2011"},{"id":11457,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste e Qualidade","id":6780,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste-e-qualidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste-e-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste e Qualidade - 2011"},{"id":11458,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas","id":6781,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistemas - 2011"},{"id":11442,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":6778,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2011"},{"id":11463,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial- \u00c1rea Gerente de Projetos","id":6783,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial  - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2011"},{"id":11455,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6779,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11465,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":6784,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mec-2011-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":440802,"hashId":"82331473d3e38686da5de460446395ff","enunciado":"<p align=justify>Predomina no trecho o tipo textual narrativo.<\/p>","resposta":1562756,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1562756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1562755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 9 a 18.","id":254761,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11438\/3.png><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 9 a 18.<\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 18","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/440802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio\/Subescriv\u00e3o - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Direito","id":12844,"slug":"analista-judiciario-subescrivao-area-judiciaria-especialidade-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante os preparativos para um show nas proximidades do Pelourinho, Pedro tem sua aten\u00e7\u00e3o chamada para Francisco, que transitava com um vistoso cord\u00e3o de ouro para fora da camisa e uma mochila rec\u00e9m adquirida. Abordando a v\u00edtima com um rev\u00f3lver calibre .22, Pedro exige que lhe sejam entregues o cord\u00e3o e a mochila, tendo Francisco ponderado que o conte\u00fado da mochila, expressiva quantia em dinheiro, pertenceria ao seu patr\u00e3o, Carlos, respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o do show. Indiferente ao pleito da v\u00edtima, Pedro refor\u00e7a a amea\u00e7a, dizendo que dispararia contra ela caso os bens n\u00e3o fossem entregues. Ap\u00f3s a entrega do cord\u00e3o e da mochila, Pedro falou que a v\u00edtima deveria aguardar no mesmo local, pois ele pretendia devolver em breve seus pertences. Diante desse quadro, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25306,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio\/Subescriv\u00e3o - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Direito","id":12844,"slug":"analista-judiciario-subescrivao-area-judiciaria-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-subescrivao-area-judiciaria-especialidade-direito","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio\/Subescriv\u00e3o - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":858269,"hashId":"8cbbe5bf81d2f44fadfd2f155a96107a","enunciado":"Durante os preparativos para um show nas proximidades do\r\nPelourinho, Pedro tem sua aten\u00e7\u00e3o chamada para Francisco, que\r\ntransitava com um vistoso cord\u00e3o de ouro para fora da camisa e\r\numa mochila rec\u00e9m adquirida. Abordando a v\u00edtima com um\r\nrev\u00f3lver calibre .22, Pedro exige que lhe sejam entregues o\r\ncord\u00e3o e a mochila, tendo Francisco ponderado que o conte\u00fado\r\nda mochila, expressiva quantia em dinheiro, pertenceria ao seu\r\npatr\u00e3o, Carlos, respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o do show. Indiferente\r\nao pleito da v\u00edtima, Pedro refor\u00e7a a amea\u00e7a, dizendo que\r\ndispararia contra ela caso os bens n\u00e3o fossem entregues. Ap\u00f3s a\r\nentrega do cord\u00e3o e da mochila, Pedro falou que a v\u00edtima deveria\r\naguardar no mesmo local, pois ele pretendia devolver em breve\r\nseus pertences. Diante desse quadro, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2972281,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fato de a conduta ter ocasionado viola\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nios distintos n\u00e3o descaracteriza a ocorr\u00eancia de crime \u00fanico, mesmo se todos os bens subtra\u00eddos estiverem na posse de pessoas diversas;","id":2972277,"corpo":"o fato de a conduta ter ocasionado viola\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nios\r\ndistintos n\u00e3o descaracteriza a ocorr\u00eancia de crime \u00fanico,\r\nmesmo se todos os bens subtra\u00eddos estiverem na posse de\r\npessoas diversas;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o chamado \u201croubo de uso\u201d retira a tipicidade da conduta de subtra\u00e7\u00e3o dos bens, diante da aus\u00eancia do \u00e2nimo de apossamento definitivo;","id":2972278,"corpo":"o chamado \u201croubo de uso\u201d retira a tipicidade da conduta de\r\nsubtra\u00e7\u00e3o dos bens, diante da aus\u00eancia do \u00e2nimo de\r\napossamento definitivo;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o fato de a conduta ter ocasionado viola\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nios distintos descaracteriza a ocorr\u00eancia de crime \u00fanico, mesmo que todos os bens subtra\u00eddos estejam na posse de uma \u00fanica pessoa;","id":2972279,"corpo":"o fato de a conduta ter ocasionado viola\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nios\r\ndistintos descaracteriza a ocorr\u00eancia de crime \u00fanico, mesmo\r\nque todos os bens subtra\u00eddos estejam na posse de uma \u00fanica\r\npessoa;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a promessa de devolu\u00e7\u00e3o dos bens apossados n\u00e3o altera a tipicidade da conduta, mas tem reflexos no momento da aplica\u00e7\u00e3o da pena, na fase inicial de fixa\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o penal;","id":2972280,"corpo":"a promessa de devolu\u00e7\u00e3o dos bens apossados n\u00e3o altera a\r\ntipicidade da conduta, mas tem reflexos no momento da\r\naplica\u00e7\u00e3o da pena, na fase inicial de fixa\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o penal;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o fato de a conduta ter ocasionado viola\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nios distintos n\u00e3o descaracteriza a ocorr\u00eancia de crime \u00fanico se todos os bens subtra\u00eddos estavam na posse de uma \u00fanica pessoa.","id":2972281,"corpo":"o fato de a conduta ter ocasionado viola\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nios\r\ndistintos n\u00e3o descaracteriza a ocorr\u00eancia de crime \u00fanico se\r\ntodos os bens subtra\u00eddos estavam na posse de uma \u00fanica\r\npessoa.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344232,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/858269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio -\u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia","id":12854,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tre-mt-mt"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dura\u00e7\u00e3o dos contratos administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25324,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio -\u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia","id":12854,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tre-mt-mt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-mt-mt-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - Analista Judici\u00e1rio -  \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":859148,"hashId":"0a3505825261774fe0398c5bf8cad6c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dura\u00e7\u00e3o dos contratos administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2976676,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um contrato de servi\u00e7o de copeiragem, firmado inicialmente com prazo de vig\u00eancia de doze meses, pode ser prorrogado por, no m\u00e1ximo, trinta e seis meses.","id":2976672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um contrato de servi\u00e7o de copeiragem, firmado inicialmente com prazo de vig\u00eancia de doze meses, pode ser prorrogado por, no m\u00e1ximo, trinta e seis meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um contrato de fornecimento de produtos de inform\u00e1tica \u2014 como, por exemplo, computadores e impressoras \u2014 firmado inicialmente pelo per\u00edodo de doze meses pode ser prorrogado por iguais e sucessivos per\u00edodos at\u00e9 o limite de sessenta meses.","id":2976673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um contrato de fornecimento de produtos de inform\u00e1tica \u2014 como, por exemplo, computadores e impressoras \u2014 firmado inicialmente pelo per\u00edodo de doze meses pode ser prorrogado por iguais e sucessivos per\u00edodos at\u00e9 o limite de sessenta meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um contrato de manuten\u00e7\u00e3o de elevadores com vig\u00eancia inicial de oito meses pode ser prorrogado, a partir da primeira prorroga\u00e7\u00e3o, por per\u00edodos sucessivos de doze meses, at\u00e9 o limite de sessenta meses, por ser considerado servi\u00e7o de natureza continuada.","id":2976674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um contrato de manuten\u00e7\u00e3o de elevadores com vig\u00eancia inicial de oito meses pode ser prorrogado, a partir da primeira prorroga\u00e7\u00e3o, por per\u00edodos sucessivos de doze meses, at\u00e9 o limite de sessenta meses, por ser considerado servi\u00e7o de natureza continuada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um contrato referente a obra de constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00e3o deve ser prorrogado automaticamente quantas vezes forem necess\u00e1rias at\u00e9 sua conclus\u00e3o.","id":2976675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um contrato referente a obra de constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00e3o deve ser prorrogado automaticamente quantas vezes forem necess\u00e1rias at\u00e9 sua conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os contratos de natureza continuada constituem exce\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 dura\u00e7\u00e3o dos contratos administrativos, cuja vig\u00eancia, em geral, deve coincidir com os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios correspondentes.","id":2976676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos de natureza continuada constituem exce\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 dura\u00e7\u00e3o dos contratos administrativos, cuja vig\u00eancia, em geral, deve coincidir com os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios correspondentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344350,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vig\u00eancia dos Contratos","oab":true,"nome":"Vig\u00eancia dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404494,"slug":"direito-administrativo-vigencia-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/859148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que, em 2014, o Prefeito de um munic\u00edpio do Cear\u00e1 procurou o Governo do Estado e solicitou o repasse de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, cujo pleito foi atendido. Em 2015, o TCE-CE fiscalizou as contas dos Poderes desse benefici\u00e1rio e verificou que a despesa total com pessoal do munic\u00edpio, com base na receita corrente l\u00edquida, encontrava- se em 65%. Nos termos da LRF, essa transfer\u00eancia volunt\u00e1ria dever\u00e1 ser cessada, salvo se relacionada a a\u00e7\u00f5es do setor de","provas":[{"id":25356,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"},{"id":25358,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"},{"id":25357,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25333,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"},{"id":25331,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"},{"id":25332,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":859309,"hashId":"11db2395758638fe46f135b3506e7a32","enunciado":"Suponha que, em 2014, o Prefeito de um munic\u00edpio do\r\nCear\u00e1 procurou o Governo do Estado e solicitou o repasse\r\nde transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, cujo pleito foi atendido. Em\r\n2015, o TCE-CE fiscalizou as contas dos Poderes desse\r\nbenefici\u00e1rio e verificou que a despesa total com pessoal\r\ndo munic\u00edpio, com base na receita corrente l\u00edquida, encontrava-\r\nse em 65%. Nos termos da LRF, essa transfer\u00eancia\r\nvolunt\u00e1ria dever\u00e1 ser cessada, salvo se relacionada a\r\na\u00e7\u00f5es do setor de","resposta":2977480,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transportes.","id":2977477,"corpo":"transportes.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":2977478,"corpo":"seguran\u00e7a p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"defesa civil.","id":2977479,"corpo":"defesa civil.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"assist\u00eancia social.","id":2977480,"corpo":"assist\u00eancia social.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"obras p\u00fablicas.","id":2977481,"corpo":"obras p\u00fablicas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344373,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405663,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424312,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-transferencias-voluntarias-art-25"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/859309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Redes","id":9512,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-redes"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9513,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":9511,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12876,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":12875,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-design-grafico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12873,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Suporte","id":12865,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-suporte"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Cientista Social","id":12872,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-cientista-social"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":12867,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquivista"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":12866,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquiteto"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Contador","id":9517,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-contador"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomista","id":12871,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-biblioteconomista"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12884,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-psicologo"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogo","id":12883,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-pedagogo"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Secret\u00e1rio Executivo Bil\u00edngue","id":12885,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-secretario-executivo-bilingue"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador","id":9528,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-programador"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":12864,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":9519,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-redes"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":12881,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":12880,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ver\u00f4nica, funcion\u00e1ria da Defensoria P\u00fablica do Estado que tem a posse de um telefone celular de propriedade da Defensoria P\u00fablica, pelo qual \u00e9 respons\u00e1vel, em determinado dia de trabalho ao sair para almo\u00e7ar esqueceu este telefone em cima de sua mesa de trabalho. Vagner, seu colega de trabalho na mesma fun\u00e7\u00e3o, nota o descuido e subtrai o aparelho celular. Nesta situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, diante do C\u00f3digo Penal brasileiro \u00e9 correto afirmar que Ver\u00f4nica","provas":[{"id":25343,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Redes","id":9512,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Redes - 2015"},{"id":25344,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9513,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25342,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":9511,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":25364,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12876,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":25348,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social-interior","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social - 2015"},{"id":25363,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":12875,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2015"},{"id":25361,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12873,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2015"},{"id":25345,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Suporte","id":12865,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Suporte - 2015"},{"id":25360,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Cientista Social","id":12872,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-cientista-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-cientista-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Cientista Social - 2015"},{"id":25347,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":12867,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-arquivista","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista - 2015"},{"id":25346,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":12866,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto - 2015"},{"id":25362,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Contador","id":9517,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-contador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Contador - 2015"},{"id":25359,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomista","id":12871,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomista - 2015"},{"id":25349,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social-capital-e-regiao-metropolitana","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social - 2015"},{"id":25381,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12884,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-psicologo-interior","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2015"},{"id":25382,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12884,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-psicologo-capital-e-regiao-metropolitana","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2015"},{"id":25379,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogo","id":12883,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogo - 2015"},{"id":25383,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Secret\u00e1rio Executivo Bil\u00edngue","id":12885,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-secretario-executivo-bilingue"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Secret\u00e1rio Executivo Bil\u00edngue - 2015"},{"id":25380,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador","id":9528,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador - 2015"},{"id":25341,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":12864,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-administrador-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador - 2015"},{"id":25365,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":9519,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2015"},{"id":25366,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2015"},{"id":25378,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2015"},{"id":25377,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":12881,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"},{"id":25376,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":12880,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":859688,"hashId":"bde48262551d8cb453ea140ee4a82817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ver\u00f4nica, funcion\u00e1ria da Defensoria P\u00fablica do Estado que tem a posse de um telefone celular de propriedade da Defensoria P\u00fablica, pelo qual \u00e9 respons\u00e1vel, em determinado dia de trabalho ao sair para almo\u00e7ar esqueceu este telefone em cima de sua mesa de trabalho. Vagner, seu colega de trabalho na mesma fun\u00e7\u00e3o, nota o descuido e subtrai o aparelho celular. Nesta situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, diante do C\u00f3digo Penal brasileiro \u00e9 correto afirmar que Ver\u00f4nica<\/p>","resposta":2979376,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e Vagner cometeram crime de peculato, se sujeitando \u00e0s mesmas penalidades, pois ambos concorreram para o crime.","id":2979372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e Vagner cometeram crime de peculato, se sujeitando \u00e0s mesmas penalidades, pois ambos concorreram para o crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cometeu o crime de peculato mediante erro de outrem enquanto Vagner cometeu o crime de peculato doloso.","id":2979373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cometeu o crime de peculato mediante erro de outrem enquanto Vagner cometeu o crime de peculato doloso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o cometeu nenhum crime e Vagner cometeu o crime de peculato, pois se apropriou de bem m\u00f3vel p\u00fablico de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo em proveito pr\u00f3prio ou alheio.","id":2979374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cometeu nenhum crime e Vagner cometeu o crime de peculato, pois se apropriou de bem m\u00f3vel p\u00fablico de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo em proveito pr\u00f3prio ou alheio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o cometeu nenhum crime e Vagner cometeu o crime de peculato culposo.","id":2979375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cometeu nenhum crime e Vagner cometeu o crime de peculato culposo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cometeu o crime de peculato culposo e Vagner cometeu o crime de peculato, pois ele n\u00e3o estava em posse do bem, mas mesmo assim o subtraiu, em proveito pr\u00f3prio ou alheio, valendo-se de facilidade que lhe proporciona a qualidade de funcion\u00e1rio.","id":2979376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cometeu o crime de peculato culposo e Vagner cometeu o crime de peculato, pois ele n\u00e3o estava em posse do bem, mas mesmo assim o subtraiu, em proveito pr\u00f3prio ou alheio, valendo-se de facilidade que lhe proporciona a qualidade de funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/859688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma invers\u00e3o em um arquivo invertido \u00e9 um conjunto de listas invertidas associadas a uma chave de acesso.","provas":[{"id":23029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tre-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:50:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":772250,"hashId":"46c2c0b8a3ac9b7c837fd9244d6e3c8d","enunciado":"Uma invers\u00e3o em um arquivo invertido \u00e9 um conjunto de listas\r\ninvertidas associadas a uma chave de acesso.","resposta":2679799,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2679800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2679799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":326577,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/772250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12990,"slug":"assessor-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o conte\u00fado de par\u00e1grafos do texto. I - O quarto par\u00e1grafo ilustra a diferen\u00e7a que pode ser estabelecida entre ser gentil e ser educado. II - O sexto par\u00e1grafo sustenta que a escolariza\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos fatores que caracteriza o indiv\u00edduo educado. III - O \u00faltimo par\u00e1grafo enfatiza as caracter\u00edsticas do que o autor entende por civilidade. Quais est\u00e3o corretas de acordo com o texto?","provas":[{"id":25714,"cargo":{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12990,"slug":"assessor-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2015-mprs-assessor-area-administracao","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Assessor - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 06:15:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":873379,"hashId":"4c1ac888c4ceb42818a0d3926b67241a","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o conte\u00fado\r\nde par\u00e1grafos do texto.\r\n<\/p><p>I - O quarto par\u00e1grafo ilustra a diferen\u00e7a que pode\r\nser estabelecida entre ser gentil e ser educado.\r\n<\/p><p>II - O sexto par\u00e1grafo sustenta que a escolariza\u00e7\u00e3o \u00e9\r\num dos fatores que caracteriza o indiv\u00edduo educado.\r\n<\/p><p>III - O \u00faltimo par\u00e1grafo enfatiza as caracter\u00edsticas do que\r\no autor entende por civilidade.<\/p><p>\r\nQuais est\u00e3o corretas de acordo com o texto?<\/p>","resposta":3041071,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3041068,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3041069,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3041070,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3041071,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3041072,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346612,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25714\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/873379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior","id":15908,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-arquiteto-senior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior","id":15907,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-senior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior","id":13070,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-senior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior","id":15906,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-engenharia-civil-senior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior","id":15905,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-engenharia-civil-senior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenheiro Civil S\u00eanior","id":12223,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-engenheiro-civil-senior"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Arquiteto","id":13021,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo construtivo dessa ponte, primeiro constroem-se os trechos apoiados por pilares e por \u00faltimo o trecho AB, que pode ser pr\u00e9-fabricado.","provas":[{"id":32844,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32840,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior","id":15908,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-arquiteto-senior"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-arquiteto-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior - 2015"},{"id":32839,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior","id":15907,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-senior"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior - 2015"},{"id":32838,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior","id":13070,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-senior"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior - 2015"},{"id":32837,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior","id":15906,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-engenharia-civil-senior"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-engenharia-civil-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior - 2015"},{"id":32836,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior","id":15905,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-engenharia-civil-senior"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-engenharia-civil-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior - 2015"},{"id":32835,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenheiro Civil S\u00eanior","id":12223,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-engenheiro-civil-senior"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-engenheiro-civil-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenheiro Civil S\u00eanior - 2015"},{"id":32798,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Arquiteto","id":13021,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Arquiteto - 2015"},{"id":32797,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil-duplicado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"},{"id":32937,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior","id":15906,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-engenharia-civil-senior"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-engenharia-civil-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior - 2015"},{"id":32938,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior","id":13070,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-senior"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior - 2015"},{"id":25764,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Arquiteto","id":13021,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Arquiteto - 2015"},{"id":32939,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior","id":15907,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-senior"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior - 2015"},{"id":23597,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":33073,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior","id":15906,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-engenharia-civil-senior"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-engenharia-civil-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior - 2015"},{"id":32940,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior","id":15908,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-arquiteto-senior"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-arquiteto-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior - 2015"},{"id":33024,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":33025,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Arquiteto","id":13021,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Arquiteto - 2015"},{"id":33133,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":33076,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior","id":15908,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-arquiteto-senior"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-arquiteto-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior - 2015"},{"id":33075,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior","id":15907,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-senior"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior - 2015"},{"id":33074,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior","id":13070,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-senior"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto S\u00eanior - 2015"},{"id":33071,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenheiro Civil S\u00eanior","id":12223,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-engenheiro-civil-senior"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-engenheiro-civil-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenheiro Civil S\u00eanior - 2015"},{"id":33072,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior","id":15905,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-engenharia-civil-senior"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-engenharia-civil-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior - 2015"},{"id":32936,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior","id":15905,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-engenharia-civil-senior"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-engenharia-civil-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia Civil S\u00eanior - 2015"},{"id":32935,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenheiro Civil S\u00eanior","id":12223,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-engenheiro-civil-senior"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-engenheiro-civil-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenheiro Civil S\u00eanior - 2015"},{"id":32845,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Arquiteto","id":13021,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:16:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":799665,"hashId":"2c8d9f415573623ca9e649c99197dac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo construtivo dessa ponte, primeiro constroem-se os trechos apoiados por pilares e por \u00faltimo o trecho AB, que pode ser pr\u00e9-fabricado.<\/p>","resposta":2755663,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2755663,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2755664,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura apresentada ilustra a fase inicial de constru\u00e7\u00e3o de uma ponte com o tabuleiro apoiado sobre vigas Gerber, e com a viga AB apoiada sobre os trechos de vigas sustentados sobre os pilares. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":333463,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/23597\/grupo-questao\/333463-20221228093634000000-0.png\" width=\"451\" style=\"\"><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A figura apresentada ilustra a fase inicial de constru\u00e7\u00e3o de uma ponte com o tabuleiro apoiado sobre vigas Gerber, e com a viga AB apoiada sobre os trechos de vigas sustentados sobre os pilares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 94 a 96","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontes","oab":false,"nome":"Pontes","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416489,"slug":"engenharia-civil-pontes"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/799665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 104 da Lei n\u00ba 4.320\/1964, a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais evidenciar\u00e1 as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indicar\u00e1 o resultado patrimonial do exerc\u00edcio. Com base na DVP, e nas afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e, em seguida assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:( ) A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais ser\u00e1 elaborada utilizando-se as classes 3 (varia\u00e7\u00f5es patrimoniais diminutivas) e 4 (varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas) do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico para as varia\u00e7\u00f5es quantitativas e a classe 6 para as varia\u00e7\u00f5es qualitativas.( ) As varia\u00e7\u00f5es quantitativas s\u00e3o aquelas decorrentes de transa\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico que aumentam ou diminuem o patrim\u00f4nio l\u00edquido e s\u00e3o divididas em Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas e Diminutivas.( ) Correspondem \u00e0s varia\u00e7\u00f5es qualitativas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que consistem em incorpora\u00e7\u00e3o e desincorpora\u00e7\u00e3o de ativos, bem como incorpora\u00e7\u00e3o e desincorpora\u00e7\u00e3o de passivos.","provas":[{"id":75788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2015-ibfc-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 11:07:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301115,"hashId":"831532ddde1f308c7a0a87dbe004c9b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 104 da Lei n\u00ba 4.320\/1964, a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais evidenciar\u00e1 as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indicar\u00e1 o resultado patrimonial do exerc\u00edcio. Com base na DVP, e nas afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e, em seguida assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais ser\u00e1 elaborada utilizando-se as classes 3 (varia\u00e7\u00f5es patrimoniais diminutivas) e 4 (varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas) do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico para as varia\u00e7\u00f5es quantitativas e a classe 6 para as varia\u00e7\u00f5es qualitativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As varia\u00e7\u00f5es quantitativas s\u00e3o aquelas decorrentes de transa\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico que aumentam ou diminuem o patrim\u00f4nio l\u00edquido e s\u00e3o divididas em Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas e Diminutivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Correspondem \u00e0s varia\u00e7\u00f5es qualitativas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que consistem em incorpora\u00e7\u00e3o e desincorpora\u00e7\u00e3o de ativos, bem como incorpora\u00e7\u00e3o e desincorpora\u00e7\u00e3o de passivos.<\/p>","resposta":9073658,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9073658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":9073659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":9073660,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":9073661,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":9073662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura","oab":false,"nome":"Estrutura","pai":405739,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412346,"slug":"contabilidade-publica-estrutura"}],"slug":"contabilidade-publica\/2301115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","id":6506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Autoridades que recebem documentos oficiais devem ser tratadas com o pronome adequado ao cargo que ocupam e com o documento espec\u00edfico para cada tipo de comunica\u00e7\u00e3o. No caso de um oficio enviado pela Prefeitura de Nova Friburgo para um deputado estadual do estado do Rio de Janeiro, assinale a alternativa que apresenta o vocativo utilizado corretamente:","provas":[{"id":99554,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","id":6506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Nova Friburgo - Agente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 08:52:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2695480,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Autoridades que recebem documentos oficiais devem ser tratadas com o pronome adequado ao cargo que ocupam e com o documento espec\u00edfico para cada tipo de comunica\u00e7\u00e3o. No caso de um oficio enviado pela Prefeitura de Nova Friburgo para um deputado estadual do estado do Rio de Janeiro, assinale a alternativa que apresenta o vocativo utilizado corretamente:<\/p>","resposta":10787106,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excelent\u00edssimo Senhor Deputado Estadual (NOME).","id":10787105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excelent\u00edssimo Senhor Deputado Estadual (NOME).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Senhor Deputado Estadual (NOME).","id":10787106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Senhor Deputado Estadual (NOME).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ilustr\u00edssimo Senhor Deputado Estadual (NOME).","id":10787107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ilustr\u00edssimo Senhor Deputado Estadual (NOME).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vossa Senhoria Deputado Estadual (NOME).","id":10787108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Senhoria Deputado Estadual (NOME).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","pai":411131,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411132,"slug":"redacao-oficial-concordancia-com-os-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento compreende um processo de organiza\u00e7\u00e3o e de estrutura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es intencionais para atingir os objetivos estabelecidos sobre a realidade.","provas":[{"id":23446,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 07:42:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":794427,"hashId":"f44bb03734c06e9ff58a1803283d92af","enunciado":"O planejamento compreende um processo de organiza\u00e7\u00e3o e de\r\nestrutura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es intencionais para atingir os objetivos\r\nestabelecidos sobre a realidade.","resposta":2740124,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2740125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito do planejamento em orienta\u00e7\u00e3o educacional e do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.","id":332214,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, a respeito do planejamento em\r\norienta\u00e7\u00e3o educacional e do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/794427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sidcley, servidor, engenheiro eletricista da UFRJ, ciente de que n\u00e3o recebeu uma diferen\u00e7a de adicional de servi\u00e7o extraordin\u00e1rio sobre suas f\u00e9rias, exerce seu direito de peti\u00e7\u00e3o, protocolando requerimento. Sob a \u00e9gide da Lei 9784\/99, s\u00e3o deveres do administrado na reda\u00e7\u00e3o de tal requerimento, perante a Administra\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de outros previstos em ato normativo:","provas":[{"id":38896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2015-instituto-acesso-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - Col\u00e9gio Pedro II - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:11:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1135066,"hashId":"2f0157c6316c50c409ebbdd0a4970b26","enunciado":"<p align=justify>Sidcley, servidor, engenheiro eletricista da UFRJ, ciente de que n\u00e3o recebeu uma diferen\u00e7a de adicional de\r\nservi\u00e7o extraordin\u00e1rio sobre suas f\u00e9rias, exerce seu direito de peti\u00e7\u00e3o, protocolando requerimento. Sob a \u00e9gide da Lei\r\n9784\/99, s\u00e3o deveres do administrado na reda\u00e7\u00e3o de tal requerimento, perante a Administra\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de outros\r\nprevistos em ato normativo:<\/p>","resposta":4040789,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colaborar para o esclarecimento dos fatos.","id":4040789,"corpo":"<p align=justify>colaborar para o esclarecimento dos fatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"agir de modo temer\u00e1rio.","id":4040790,"corpo":"<p align=justify>agir de modo temer\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"expor os fatos conforme sua vontade.","id":4040791,"corpo":"<p align=justify>expor os fatos conforme sua vontade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proceder com des\u00eddia, urbanidade e boa-f\u00e9.","id":4040792,"corpo":"<p align=justify>proceder com des\u00eddia, urbanidade e boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"representar contra erro substancial.","id":4040793,"corpo":"<p align=justify>representar contra erro substancial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Deveres dos Administrados","pai":404445,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408452,"slug":"direito-administrativo-deveres-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos e Deveres dos Administrados","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404445,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-administrados"}],"slug":"direito-administrativo\/1135066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044,"slug":"programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Propranolol, metaprolol e verapamil diminuem significativamente o metabolismo hep\u00e1tico dos ansiol\u00edticos e hipn\u00f3ticos em at\u00e9 50%.","provas":[{"id":23118,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044,"slug":"programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-programa-psiquiatria-da-infancia-e-da-adolescencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":776062,"hashId":"b94e678aa0b119dcf59ea98149892c50","enunciado":"Propranolol, metaprolol e verapamil diminuem\r\nsignificativamente o metabolismo hep\u00e1tico dos ansiol\u00edticos\r\ne hipn\u00f3ticos em at\u00e9 50%.","resposta":2690894,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2690895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2690894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos tratamentos em psicofarmacologia e \u00e0s demais terapias biol\u00f3gicas, julgue os itens seguintes.","id":327584,"enunciado":"No que se refere aos tratamentos em psicofarmacologia e \u00e0s demais\r\nterapias biol\u00f3gicas, julgue os itens seguintes.","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 11","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/776062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":12224,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das diferen\u00e7as b\u00e1sicas entre o tipo de arranjo mostrado e um arranjo do tipo radial simples \u00e9 que neste \u00faltimo os centros de carga s\u00e3o ligados por meio de um \u00fanico alimentador conectado \u00e0 sa\u00edda da subesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":32846,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":12224,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2015"},{"id":33026,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":12224,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2015"},{"id":32799,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":12224,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:04:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":799736,"hashId":"ba99a6696a697665bff06a87297de8e3","enunciado":"Uma das diferen\u00e7as b\u00e1sicas entre o tipo de arranjo mostrado\r\ne um arranjo do tipo radial simples \u00e9 que neste \u00faltimo\r\nos centros de carga s\u00e3o ligados por meio de um \u00fanico\r\nalimentador conectado \u00e0 sa\u00edda da subesta\u00e7\u00e3o.","resposta":2755805,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2755806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2755805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na figura acima, que ilustra configura\u00e7\u00f5es de arranjo de circuito utilizado em sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, julgue os itens a seguir.","id":333490,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23599\/57.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Com base na figura acima, que ilustra configura\u00e7\u00f5es de arranjo\r\nde circuito utilizado em sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arranjo de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o (radial, anel, malha, etc)","oab":false,"nome":"Arranjo de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o (radial, anel, malha, etc)","pai":418681,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418682,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-arranjo-de-sistemas-de-distribuicao-radial-anel-malha-etc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/799736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-anatomia-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O meio qu\u00edmico para conserva\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres \u00e9:","provas":[{"id":47102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-anatomia-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:04:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432706,"hashId":"970dc1ce1ad3997ed97583abd12b6a23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O meio qu\u00edmico para conserva\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres \u00e9:<\/p>","resposta":5290821,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"congelamento.","id":5290821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">congelamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o.","id":5290822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aquecimento.","id":5290823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"acidifica\u00e7\u00e3o.","id":5290824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vaporiza\u00e7\u00e3o. ","id":5290825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vaporiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400927,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-anatomia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito","id":11363,"slug":"analista-juridico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes atribui\u00e7\u00f5es: I. Autorizar o pagamento de di\u00e1rias, passagens, ajuda de custo, transporte e\/ou indeniza\u00e7\u00e3o de despesa, em conformidade com as tabelas aprovadas pelo Conselho e a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 esp\u00e9cie. II. Autorizar, homologar, anular e revogar os procedimentos licitat\u00f3rios, mediante decis\u00e3o fundamentada. III. Deliberar sobre o encaminhamento de notas t\u00e9cnicas quando caracterizado o interesse institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. IV. Aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Conselho. De acordo com o Regimento Interno do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico &#8722; CNMP, compete ao Presidente do Conselho as fun\u00e7\u00f5es indicadas APENAS em","provas":[{"id":22839,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito","id":11363,"slug":"analista-juridico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-juridico-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Apoio Jur\u00eddico - Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:04:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":782970,"hashId":"bc8fbd2d1697775daab6737d24eee284","enunciado":"<P>Considere as seguintes atribui\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P>I. Autorizar o pagamento de di\u00e1rias, passagens, ajuda de custo, transporte e\/ou indeniza\u00e7\u00e3o de despesa, em conformidade com as tabelas aprovadas pelo Conselho e a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 esp\u00e9cie. <\/P>\r\n<P>II. Autorizar, homologar, anular e revogar os procedimentos licitat\u00f3rios, mediante decis\u00e3o fundamentada. <\/P>\r\n<P>III. Deliberar sobre o encaminhamento de notas t\u00e9cnicas quando caracterizado o interesse institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/P>\r\n<P>IV. Aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Conselho. <\/P>\r\n<P>De acordo com o Regimento Interno do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico &#8722; CNMP, compete ao Presidente do Conselho as fun\u00e7\u00f5es indicadas APENAS em<\/P>","resposta":2710988,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2710988,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2710989,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2710990,"corpo":"II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2710991,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2710992,"corpo":"I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329143,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - CNMP","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CNMP","pai":396530,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396532,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cnmp"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/782970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, o trabalho de Eyal encontra paralelo com a \u201ccaixa de Skinner\u201d no que diz respeito","provas":[{"id":36775,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686,"slug":"estatistico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-estatistico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Estat\u00edstico Judici\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:13:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1066243,"hashId":"e322e219e45b9fda011f36e0ba10658e","enunciado":"Segundo o texto, o trabalho de Eyal encontra paralelo\r\ncom a \u201ccaixa de Skinner\u201d no que diz respeito","resposta":3741954,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao fato de vincular o surgimento da compuls\u00e3o a um comportamento pregui\u00e7oso.","id":3741950,"corpo":"ao fato de vincular o surgimento da compuls\u00e3o a um\r\ncomportamento pregui\u00e7oso.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao m\u00e9todo de an\u00e1lise do comportamento humano a partir de experimentos feitos em laborat\u00f3rio.","id":3741951,"corpo":"ao m\u00e9todo de an\u00e1lise do comportamento humano a\r\npartir de experimentos feitos em laborat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do v\u00edcio como o conjunto de a\u00e7\u00f5es repetitivas que levam a resultados invari\u00e1veis.","id":3741952,"corpo":"\u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do v\u00edcio como o conjunto de a\u00e7\u00f5es\r\nrepetitivas que levam a resultados invari\u00e1veis.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 atribui\u00e7\u00e3o do v\u00edcio \u00e0 necessidade de se quebrar uma rotina de monotonia ou de agita\u00e7\u00e3o.","id":3741953,"corpo":"\u00e0 atribui\u00e7\u00e3o do v\u00edcio \u00e0 necessidade de se quebrar\r\numa rotina de monotonia ou de agita\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" \u00e0 compreens\u00e3o de que a cria\u00e7\u00e3o do comportamento compulsivo se liga a recompensas espor\u00e1dicas.","id":3741954,"corpo":" \u00e0 compreens\u00e3o de que a cria\u00e7\u00e3o do comportamento\r\ncompulsivo se liga a recompensas espor\u00e1dicas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380801,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36775\/1.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1066243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}