{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163340,"perPage":"100","pages":21634,"page":12975,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os recursos dos sistemas de arquivos FAT32, NTFS e EXT3, em suas implementa\u00e7\u00f5es mais recentes, analise as afirmativas a seguir. I. FAT32 n\u00e3o inclui metadados para os arquivos. II. Os tr\u00eas sistemas possuem suporte a links simb\u00f3licos. III. NTFS possui suporte \u00e0 compress\u00e3o transparente de arquivos. Assinale:","provas":[{"id":25309,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":858397,"hashId":"231993feb7748366aaa709b0d421944c","enunciado":"<p>Sobre os recursos dos sistemas de arquivos FAT32, NTFS e EXT3,\r\nem suas implementa\u00e7\u00f5es mais recentes, analise as afirmativas a\r\nseguir.\r\n<\/p><p>I. FAT32 n\u00e3o inclui metadados para os arquivos.\r\n<\/p><p>II. Os tr\u00eas sistemas possuem suporte a links simb\u00f3licos.\r\n<\/p><p>III. NTFS possui suporte \u00e0 compress\u00e3o transparente de arquivos.<\/p><p>\r\nAssinale:<\/p>","resposta":2972919,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":2972917,"corpo":"se somente a afirmativa I estiver correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":2972918,"corpo":"se somente a afirmativa II estiver correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":2972919,"corpo":"se somente a afirmativa III estiver correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":2972920,"corpo":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":2972921,"corpo":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344249,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/858397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro do sistema operacional Windows armazena a grande maioria das configura\u00e7\u00f5es do sistema e tamb\u00e9m de aplicativos instalados pelo usu\u00e1rio. Sobre o registro, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Possui estrutura hier\u00e1rquica. ( ) Seus dados s\u00e3o armazenados em mais de um arquivo bin\u00e1rio. ( ) Chaves podem ter acesso restrito assim como arquivos. ( ) A ferramenta Regedit permite aplicar modifica\u00e7\u00f5es no registro escritas na forma de arquivos texto. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":25309,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":858402,"hashId":"004c69b59b8847d904065eaee320dc4c","enunciado":"<p>O registro do sistema operacional Windows armazena a grande\r\nmaioria das configura\u00e7\u00f5es do sistema e tamb\u00e9m de aplicativos\r\ninstalados pelo usu\u00e1rio.\r\nSobre o registro, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para\r\na falsa.\r\n<\/p><p>( ) Possui estrutura hier\u00e1rquica.\r\n<\/p><p>( ) Seus dados s\u00e3o armazenados em mais de um arquivo bin\u00e1rio.\r\n<\/p><p>( ) Chaves podem ter acesso restrito assim como arquivos.\r\n<\/p><p>( ) A ferramenta Regedit permite aplicar modifica\u00e7\u00f5es no\r\nregistro escritas na forma de arquivos texto.\r\n<\/p><p>As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2972946,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V e V.","id":2972942,"corpo":"V, F, V e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V e F.","id":2972943,"corpo":"F, F, V e F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F e F.","id":2972944,"corpo":"V, V, F e F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V e F.","id":2972945,"corpo":"F, V, V e F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V e V.","id":2972946,"corpo":"V, V, V e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344249,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/858402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia Servlet e JSP, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Os procedimentos m\u00ednimos para o correto funcionamento de um servlet, incluem construir uma classe que estenda a classe HttpServlet, implementar o m\u00e9todo doGet e\/ou doPost, e criar as entradas e no arquivo web.xml. ( ) O m\u00e9todo doGet(), quando implementado, deve receber como par\u00e2metros os objetos HttpServletRequest (requisi\u00e7\u00e3o HTTP) e HttpServletResponse (resposta HTTP), nessa ordem, e escrever o conte\u00fado do corpo da resposta na sa\u00edda padr\u00e3o do Java (System.out). ( ) Uma JSP \u00e9 um arquivo com s\u00edntaxe semelhante ao HTML, que permite inclus\u00e3o de elementos (tags) especiais para introdu\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo Java. Quando h\u00e1 uma requisi\u00e7\u00e3o \u00e0 JSP, o motor JSP cria um servlet baseado no conte\u00fado deste arquivo, tornando o c\u00f3digo apto a ser executado pela m\u00e1quina virtual Java. ( ) Os m\u00e9todos envolvidos no ciclo de vida de uma JSP s\u00e3o _jspService e _jspDestroy. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":25309,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":858411,"hashId":"038f41bc5b6234fc13cdea2becf6efd6","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia Servlet e JSP, assinale V para a\r\nafirmativa verdadeira e F para a falsa.\r\n<\/p><p>( ) Os procedimentos m\u00ednimos para o correto funcionamento de\r\num servlet, incluem construir uma classe que estenda a classe\r\nHttpServlet, implementar o m\u00e9todo doGet e\/ou doPost, e\r\ncriar as entradas <servlet> e <servlet-mapping> no arquivo\r\nweb.xml.<\/servlet-mapping><\/servlet><\/p><p><servlet><servlet-mapping>\r\n( ) O m\u00e9todo doGet(), quando implementado, deve receber\r\ncomo par\u00e2metros os objetos HttpServletRequest (requisi\u00e7\u00e3o\r\nHTTP) e HttpServletResponse (resposta HTTP), nessa ordem,\r\ne escrever o conte\u00fado do corpo da resposta na sa\u00edda padr\u00e3o\r\ndo Java (System.out).<\/servlet-mapping><\/servlet><\/p><p><servlet><servlet-mapping>\r\n( ) Uma JSP \u00e9 um arquivo com s\u00edntaxe semelhante ao HTML, que\r\npermite inclus\u00e3o de elementos (tags) especiais para\r\nintrodu\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo Java. Quando h\u00e1 uma requisi\u00e7\u00e3o \u00e0 JSP, o\r\nmotor JSP cria um servlet baseado no conte\u00fado deste\r\narquivo, tornando o c\u00f3digo apto a ser executado pela\r\nm\u00e1quina virtual Java.\r\n<\/servlet-mapping><\/servlet><\/p><p><servlet><servlet-mapping>( ) Os m\u00e9todos envolvidos no ciclo de vida de uma JSP s\u00e3o\r\n_jspService e _jspDestroy.\r\n<\/servlet-mapping><\/servlet><\/p><p><servlet><servlet-mapping>As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/servlet-mapping><\/servlet><\/p>","resposta":2972987,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V e F.","id":2972987,"corpo":"V, F, V e F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F e F.","id":2972988,"corpo":"V, V, F e F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V e F.","id":2972989,"corpo":"F, F, V e F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V e V.","id":2972990,"corpo":"F, V, V e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" V, V, V e V","id":2972991,"corpo":" V, V, V e V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344250,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/858411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a fun\u00e7\u00e3o a seguir, descrita em pseudoc\u00f3digo. O comando print f(10) exibe","provas":[{"id":25309,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":858434,"hashId":"aa9d2b7d738bab379786869e4a5c8612","enunciado":"<p>Analise a fun\u00e7\u00e3o a seguir, descrita em pseudoc\u00f3digo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25309\/29.gif\"><\/p><p>O comando print f(10) exibe<\/p>","resposta":2973106,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":2973102,"corpo":"0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":2973103,"corpo":"1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80.","id":2973104,"corpo":"80.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1920.","id":2973105,"corpo":"1920.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3840.","id":2973106,"corpo":"3840.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344252,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/858434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conjuntura atual p\u00f5e em risco direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes, a exemplo do movimento pela redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal que prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal como solu\u00e7\u00e3o para a viol\u00eancia urbana. Os militantes pelos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes refutam esse movimento, fazendo uso do seguinte objetivo da medida socioeducativa:","provas":[{"id":25311,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858476,"hashId":"e9ecbcc1b4327ee36792444888d72ad8","enunciado":"<p>A conjuntura atual p\u00f5e em risco direitos das crian\u00e7as e dos\r\nadolescentes, a exemplo do movimento pela redu\u00e7\u00e3o da\r\nmaioridade penal que prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal\r\ncomo solu\u00e7\u00e3o para a viol\u00eancia urbana.<\/p><p>\r\nOs militantes pelos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes\r\nrefutam esse movimento, fazendo uso do seguinte objetivo da\r\nmedida socioeducativa:<\/p>","resposta":2973312,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a responsabiliza\u00e7\u00e3o do adolescente quanto \u00e0s consequ\u00eancias lesivas do ato infracional, sempre que poss\u00edvel incentivando a sua repara\u00e7\u00e3o.","id":2973312,"corpo":"a responsabiliza\u00e7\u00e3o do adolescente quanto \u00e0s consequ\u00eancias\r\nlesivas do ato infracional, sempre que poss\u00edvel incentivando a\r\nsua repara\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a desaprova\u00e7\u00e3o da conduta criminosa, efetivando as disposi\u00e7\u00f5es da senten\u00e7a como par\u00e2metro m\u00e1ximo de priva\u00e7\u00e3o de liberdade ou restri\u00e7\u00e3o de direitos, observados os limites previstos em lei.","id":2973313,"corpo":"a desaprova\u00e7\u00e3o da conduta criminosa, efetivando as\r\ndisposi\u00e7\u00f5es da senten\u00e7a como par\u00e2metro m\u00e1ximo de\r\npriva\u00e7\u00e3o de liberdade ou restri\u00e7\u00e3o de direitos, observados os\r\nlimites previstos em lei.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a integra\u00e7\u00e3o social do adolescente e a garantia de seus direitos individuais e sociais, por meio do cumprimento da senten\u00e7a proferida pela autoridade judicial com base em exame criminol\u00f3gico.","id":2973314,"corpo":"a integra\u00e7\u00e3o social do adolescente e a garantia de seus\r\ndireitos individuais e sociais, por meio do cumprimento da\r\nsenten\u00e7a proferida pela autoridade judicial com base em\r\nexame criminol\u00f3gico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a responsabiliza\u00e7\u00e3o do adolescente quanto \u00e0s consequ\u00eancias lesivas do ato infracional, sempre que poss\u00edvel incentivando a sua repara\u00e7\u00e3o, conforme previsto na Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais.","id":2973315,"corpo":"a responsabiliza\u00e7\u00e3o do adolescente quanto \u00e0s consequ\u00eancias\r\nlesivas do ato infracional, sempre que poss\u00edvel incentivando a\r\nsua repara\u00e7\u00e3o, conforme previsto na Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a desaprova\u00e7\u00e3o do ato infracional mediante a responsabiliza\u00e7\u00e3o do adolescente, que dever\u00e1 sempre reparar o dano decorrente da conduta lesiva.","id":2973316,"corpo":"a desaprova\u00e7\u00e3o do ato infracional mediante a\r\nresponsabiliza\u00e7\u00e3o do adolescente, que dever\u00e1 sempre\r\nreparar o dano decorrente da conduta lesiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344257,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/858476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prepara\u00e7\u00e3o psicossocial e jur\u00eddica dos postulantes \u00e0 ado\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das novidades produzidas pela nova legisla\u00e7\u00e3o de ado\u00e7\u00e3o. Esta prepara\u00e7\u00e3o deve ser orientada por uma equipe t\u00e9cnica da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude, com o apoio t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica municipal de garantia do direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar.Sobre o apoio dos t\u00e9cnicos respons\u00e1veis pela pol\u00edtica p\u00fablica de conviv\u00eancia familiar, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":25311,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858487,"hashId":"6d69b186130c53c0a8f348c6ac4a45e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prepara\u00e7\u00e3o psicossocial e jur\u00eddica dos postulantes \u00e0 ado\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das novidades produzidas pela nova legisla\u00e7\u00e3o de ado\u00e7\u00e3o. Esta prepara\u00e7\u00e3o deve ser orientada por uma equipe t\u00e9cnica da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude, com o apoio t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica municipal de garantia do direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar.<\/p><p>Sobre o apoio dos t\u00e9cnicos respons\u00e1veis pela pol\u00edtica p\u00fablica de conviv\u00eancia familiar, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":2973368,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele \u00e9 exclusivo e n\u00e3o deve ser articulado com a equipe da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.","id":2973367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 exclusivo e n\u00e3o deve ser articulado com a equipe da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele \u00e9 preferencial e deve ser articulado com a equipe da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.","id":2973368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 preferencial e deve ser articulado com a equipe da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele \u00e9 exclusivo e deve ser articulado com a equipe da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.","id":2973369,"corpo":"<p>Ele \u00e9 exclusivo e deve ser articulado com a equipe da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele \u00e9 preferencial e n\u00e3o deve ser articulado com a equipe da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.","id":2973370,"corpo":"<p>Ele \u00e9 preferencial e n\u00e3o deve ser articulado com a equipe da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ele \u00e9 preferencial e n\u00e3o deve ser articulado com a equipe da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.","id":2973371,"corpo":"<p>Ele \u00e9 preferencial e n\u00e3o deve ser articulado com a equipe da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344258,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/858487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um elemento fundamental a todo projeto \u00e9 a sua fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica. Dessa forma, quando o pressuposto te\u00f3rico \u00e9 alimentado por uma vis\u00e3o de mundo dial\u00e9tico-cr\u00edtica, ele se baseia na compreens\u00e3o das refra\u00e7\u00f5es da \u201cquest\u00e3o social\u201d como","provas":[{"id":25311,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858490,"hashId":"c93b5d564035946e8154c030f4e467c4","enunciado":"Um elemento fundamental a todo projeto \u00e9 a sua\r\nfundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica. Dessa forma, quando o pressuposto\r\nte\u00f3rico \u00e9 alimentado por uma vis\u00e3o de mundo dial\u00e9tico-cr\u00edtica,\r\nele se baseia na compreens\u00e3o das refra\u00e7\u00f5es da \u201cquest\u00e3o social\u201d\r\ncomo","resposta":2973383,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produto da vontade divina.","id":2973382,"corpo":"produto da vontade divina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intr\u00ednseco ao modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista.","id":2973383,"corpo":"intr\u00ednseco ao modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia de um comportamento individual.","id":2973384,"corpo":"consequ\u00eancia de um comportamento individual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resultantes das a\u00e7\u00f5es intencionais da classe dominante.","id":2973385,"corpo":"resultantes das a\u00e7\u00f5es intencionais da classe dominante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falta de capacita\u00e7\u00e3o ou sorte de indiv\u00edduos ou grupos que enfrentam dificuldades para sobreviver.","id":2973386,"corpo":"falta de capacita\u00e7\u00e3o ou sorte de indiv\u00edduos ou grupos que\r\nenfrentam dificuldades para sobreviver.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344258,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/858490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Assistente Social foi contratado para atuar no Departamento de Servi\u00e7o Social de uma institui\u00e7\u00e3o, mas quando chegou ao setor descobriu que o seu chefe direto n\u00e3o era um assistente social. Diante deste fato, ele comunicou o fato ao CRESS, considerando que","provas":[{"id":25311,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858505,"hashId":"f202a43a6db2448fadb7fd819421066a","enunciado":"<p>Um Assistente Social foi contratado para atuar no Departamento\r\nde Servi\u00e7o Social de uma institui\u00e7\u00e3o, mas quando chegou ao setor\r\ndescobriu que o seu chefe direto n\u00e3o era um assistente social.\r\n<\/p><p>Diante deste fato, ele comunicou o fato ao CRESS, considerando\r\nque<\/p>","resposta":2973458,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social veta a submiss\u00e3o de assistentes sociais a outros profissionais que n\u00e3o sejam assistentes sociais.","id":2973457,"corpo":"a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social\r\nveta a submiss\u00e3o de assistentes sociais a outros profissionais\r\nque n\u00e3o sejam assistentes sociais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social estabelece, como atribui\u00e7\u00e3o privativa do Assistente Social, dirigir servi\u00e7os t\u00e9cnicos de Servi\u00e7o Social em entidades p\u00fablicas ou privadas.","id":2973458,"corpo":"a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social\r\nestabelece, como atribui\u00e7\u00e3o privativa do Assistente Social,\r\ndirigir servi\u00e7os t\u00e9cnicos de Servi\u00e7o Social em entidades\r\np\u00fablicas ou privadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o afirma, como direito do Assistente Social, dirigir servi\u00e7os t\u00e9cnicos de Servi\u00e7o Social em entidades p\u00fablicas ou privadas.","id":2973459,"corpo":"o C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o afirma, como direito do\r\nAssistente Social, dirigir servi\u00e7os t\u00e9cnicos de Servi\u00e7o Social em\r\nentidades p\u00fablicas ou privadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o afirma, como direito do Assistente Social, dirigir servi\u00e7os t\u00e9cnicos de Servi\u00e7o Social em entidades p\u00fablicas ou privadas.","id":2973460,"corpo":"o C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o afirma, como direito do\r\nAssistente Social, dirigir servi\u00e7os t\u00e9cnicos de Servi\u00e7o Social em\r\nentidades p\u00fablicas ou privadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social coloca como compet\u00eancia do Assistente Social dirigir servi\u00e7os t\u00e9cnicos de Servi\u00e7o Social em entidades p\u00fablicas ou privadas.","id":2973461,"corpo":"Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social\r\ncoloca como compet\u00eancia do Assistente Social dirigir servi\u00e7os\r\nt\u00e9cnicos de Servi\u00e7o Social em entidades p\u00fablicas ou privadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344259,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394509,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-662-1993-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/858505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Netto (2007), o neoliberalismo possui um elenco de programas voltados para a pobreza que apresenta como um de seus tra\u00e7os","provas":[{"id":25311,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858510,"hashId":"146ac18cc866304a63a5201f4f432111","enunciado":"De acordo com Netto (2007), o neoliberalismo possui um elenco\r\nde programas voltados para a pobreza que apresenta como um\r\nde seus tra\u00e7os","resposta":2973485,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atendimento universal \u00e0s necessidades b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o pobre.","id":2973482,"corpo":"o atendimento universal \u00e0s necessidades b\u00e1sicas da\r\npopula\u00e7\u00e3o pobre.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o incentivo \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e suas entidades representativas.","id":2973483,"corpo":"o incentivo \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e suas entidades\r\nrepresentativas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma pol\u00edtica de pleno emprego.","id":2973484,"corpo":"uma pol\u00edtica de pleno emprego.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a responsabiliza\u00e7\u00e3o abstrata da \u201csociedade civil\u201d e da \u201cfam\u00edlia\u201d pela a\u00e7\u00e3o assistencial.","id":2973485,"corpo":"a responsabiliza\u00e7\u00e3o abstrata da \u201csociedade civil\u201d e da\r\n\u201cfam\u00edlia\u201d pela a\u00e7\u00e3o assistencial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a centralidade das pol\u00edticas sociais estatais.","id":2973486,"corpo":"a centralidade das pol\u00edticas sociais estatais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344260,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/858510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contemporaneamente, a necessidade de reduzir a a\u00e7\u00e3o do Estado na \u201cquest\u00e3o social\u201d ocorre mediante","provas":[{"id":25311,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858511,"hashId":"4cebe0d42a769446500994a52acce911","enunciado":"Contemporaneamente, a necessidade de reduzir a a\u00e7\u00e3o do\r\nEstado na \u201cquest\u00e3o social\u201d ocorre mediante","resposta":2973488,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.","id":2973487,"corpo":"a amplia\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a restri\u00e7\u00e3o de gastos sociais.","id":2973488,"corpo":"a restri\u00e7\u00e3o de gastos sociais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o empoderamento dos segmentos vulner\u00e1veis.","id":2973489,"corpo":"o empoderamento dos segmentos vulner\u00e1veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o crescimento do trabalho formal.","id":2973490,"corpo":"o crescimento do trabalho formal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o contrata\u00e7\u00e3o de assistentes sociais.","id":2973491,"corpo":"o contrata\u00e7\u00e3o de assistentes sociais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344260,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/858511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma das mudan\u00e7as institu\u00eddas pela Lei 11.941\/2009.","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858516,"hashId":"f57129179cf5ae9ac3f545aaf4fb6fe5","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma das mudan\u00e7as institu\u00eddas pela\r\nLei 11.941\/2009.","resposta":2973514,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o da reavalia\u00e7\u00e3o de ativos.","id":2973512,"corpo":"Proibi\u00e7\u00e3o da reavalia\u00e7\u00e3o de ativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do grupo Ativo Permanente.","id":2973513,"corpo":"Extin\u00e7\u00e3o do grupo Ativo Permanente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do grupo Ativo Diferido.","id":2973514,"corpo":"Extin\u00e7\u00e3o do grupo Ativo Diferido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exig\u00eancia do teste de recuperabilidade de alguns ativos.","id":2973515,"corpo":"Exig\u00eancia do teste de recuperabilidade de alguns ativos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Retirada da Demonstra\u00e7\u00e3o das Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos (DOAR) como demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil obrigat\u00f3ria.","id":2973516,"corpo":"Retirada da Demonstra\u00e7\u00e3o das Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de\r\nRecursos (DOAR) como demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil obrigat\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344261,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.941\/2009 - Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal relativa ao parcelamento ordin\u00e1rio de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios; concede remiss\u00e3o nos casos em que especifica","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.941\/2009 - Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal relativa ao parcelamento ordin\u00e1rio de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios; concede remiss\u00e3o nos casos em que especifica","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395359,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-941-2009-altera-a-legislacao-tributaria-federal-relativa-ao-parcelamento-ordinario-de-debitos-tributarios-concede-remissao-nos-casos-em-que-especifica"}],"slug":"legislacao-federal\/858516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.638\/07, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a conta que n\u00e3o deve constar do patrim\u00f4nio l\u00edquido de uma empresa brasileira, constitu\u00edda na forma de sociedade por a\u00e7\u00f5es, na data do encerramento do exerc\u00edcio social.","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858517,"hashId":"eaff2a9f8e7131989a70a8986135cde2","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.638\/07, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a\r\nconta que n\u00e3o deve constar do patrim\u00f4nio l\u00edquido de uma\r\nempresa brasileira, constitu\u00edda na forma de sociedade por a\u00e7\u00f5es,\r\nna data do encerramento do exerc\u00edcio social.","resposta":2973517,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lucros Acumulados.","id":2973517,"corpo":"Lucros Acumulados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preju\u00edzos Acumulados.","id":2973518,"corpo":"Preju\u00edzos Acumulados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reservas de Capital.","id":2973519,"corpo":"Reservas de Capital.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es em tesouraria.","id":2973520,"corpo":"A\u00e7\u00f5es em tesouraria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Provis\u00e3o para Conting\u00eancias.","id":2973521,"corpo":"Provis\u00e3o para Conting\u00eancias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344261,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.638\/2007 - Altera e revoga dispositivos da Lei no 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e da Lei no 6.385, de 7 de dezembro de 1976, e estende \u00e0s sociedades de grande porte disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.638\/2007 - Altera e revoga dispositivos da Lei no 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e da Lei no 6.385, de 7 de dezembro de 1976, e estende \u00e0s sociedades de grande porte disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395973,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-638-2007-altera-e-revoga-dispositivos-da-lei-no-6-404-de-15-de-dezembro-de-1976-e-da-lei-no-6-385-de-7-de-dezembro-de-1976-e-estende-as-sociedades-de-grande-porte-disposicoes-relativas-a-elaboracao-e-divulgacao-de-demonstracoes-financeiras"}],"slug":"legislacao-federal\/858517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 00 (R1) - Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Relat\u00f3rio Cont\u00e1bil- Financeiro, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a caracter\u00edstica qualitativa da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil que foi retirada da condi\u00e7\u00e3o de aspecto da representa\u00e7\u00e3o fidedigna, por ser inconsistente com a neutralidade.","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858518,"hashId":"06c07a0ccbae7423aa9cb7569ed590c6","enunciado":"De acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 00 (R1) - Estrutura\r\nConceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Relat\u00f3rio Cont\u00e1bil-\r\nFinanceiro, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a caracter\u00edstica qualitativa\r\nda informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil que foi retirada da condi\u00e7\u00e3o de aspecto\r\nda representa\u00e7\u00e3o fidedigna, por ser inconsistente com a\r\nneutralidade.","resposta":2973522,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prud\u00eancia","id":2973522,"corpo":"Prud\u00eancia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compreensibilidade","id":2973523,"corpo":"Compreensibilidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comparabilidade","id":2973524,"corpo":"Comparabilidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificabilidade","id":2973525,"corpo":"Verificabilidade","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tempestividade","id":2973526,"corpo":"Tempestividade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344261,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/858518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o item do Patrim\u00f4nio L\u00edquido em que os incentivos fiscais decorrentes de doa\u00e7\u00f5es ou subven\u00e7\u00f5es governamentais para investimentos devem ser evidenciados.","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858528,"hashId":"bb900eebabcf8d2ac70a195c29ed4953","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o item do Patrim\u00f4nio L\u00edquido em que\r\nos incentivos fiscais decorrentes de doa\u00e7\u00f5es ou subven\u00e7\u00f5es\r\ngovernamentais para investimentos devem ser evidenciados.","resposta":2973576,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capital Social.","id":2973572,"corpo":"Capital Social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Outros resultados abrangentes.","id":2973573,"corpo":"Outros resultados abrangentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es em Tesouraria.","id":2973574,"corpo":"A\u00e7\u00f5es em Tesouraria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reserva de capital.","id":2973575,"corpo":"Reserva de capital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reserva de lucros.","id":2973576,"corpo":"Reserva de lucros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344262,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/858528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As reservas de capital podem ser utilizadas para as finalidades listadas a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858529,"hashId":"fbc38c834eeb6d440721a2a376eeaa40","enunciado":"As reservas de capital podem ser utilizadas para as finalidades\r\nlistadas a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","resposta":2973580,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o de capital.","id":2973577,"corpo":"Incorpora\u00e7\u00e3o de capital.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pagamento de dividendo cumulativo a a\u00e7\u00f5es preferenciais, com prioridade no seu recebimento, quando essa vantagem for assegurada pelo estatuto social.","id":2973578,"corpo":"Pagamento de dividendo cumulativo a a\u00e7\u00f5es preferenciais,\r\ncom prioridade no seu recebimento, quando essa vantagem\r\nfor assegurada pelo estatuto social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resgate, reembolso ou compra de a\u00e7\u00f5es.","id":2973579,"corpo":"Resgate, reembolso ou compra de a\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pagamento de conting\u00eancias em situa\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria.","id":2973580,"corpo":"Pagamento de conting\u00eancias em situa\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o\r\nsociet\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Absor\u00e7\u00e3o de preju\u00edzos, quando esses ultrapassarem as reservas de lucros.","id":2973581,"corpo":"Absor\u00e7\u00e3o de preju\u00edzos, quando esses ultrapassarem as\r\nreservas de lucros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344262,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/858529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estaleiro constr\u00f3i navios por per\u00edodos de longo prazo. Em janeiro de 2013 ele assinou um contrato para constru\u00e7\u00e3o de um navio no valor total de R$ 800.000,00. Para a obra s\u00e3o estimados R$ 500.000,00 de custos totais. No ano de 2013 a empresa incorreu em R$ 80.000,00 de custos. Considerando apenas esses fatos, assinale o valor do resultado bruto na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio da empresa, em 31\/12\/2013.","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858531,"hashId":"1cf84a50a79770533dd19f9156d97008","enunciado":"<p>Um estaleiro constr\u00f3i navios por per\u00edodos de longo prazo.\r\nEm janeiro de 2013 ele assinou um contrato para constru\u00e7\u00e3o de\r\num navio no valor total de R$ 800.000,00. Para a obra s\u00e3o\r\nestimados R$ 500.000,00 de custos totais.\r\n<\/p><p>No ano de 2013 a empresa incorreu em R$ 80.000,00 de custos.\r\n<\/p><p>Considerando apenas esses fatos, assinale o valor do resultado\r\nbruto na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio da empresa,\r\nem 31\/12\/2013.<\/p>","resposta":2973589,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-R$ 80.000,00.","id":2973587,"corpo":"-R$ 80.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 30.000,00.","id":2973588,"corpo":"R$ 30.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 48.000,00.","id":2973589,"corpo":"R$ 48.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 300.000,00.","id":2973590,"corpo":"R$ 300.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 720.000,00.","id":2973591,"corpo":"R$ 720.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344262,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/858531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa, que tem hist\u00f3rico de ser lucrativa, realizou as seguintes transa\u00e7\u00f5es em 2014: Receita de servi\u00e7os (tribut\u00e1veis): R$ 200.000,00. Despesas com Provis\u00e3o para Conting\u00eancias Trabalhistas: R$ 50.000,00. Despesas com muitas (n\u00e3o dedut\u00edveis): R$ 40.000,00. De acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 32 - Tributos sobre o Lucro, o lucro l\u00edquido da empresa, em 31\/12\/2014, considerando al\u00edquota fixa de 34%, foi de","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858537,"hashId":"4fd08c50c840f5a0ca96ee3315e159b6","enunciado":"<p>Uma empresa, que tem hist\u00f3rico de ser lucrativa, realizou as\r\nseguintes transa\u00e7\u00f5es em 2014:\r\nReceita de servi\u00e7os (tribut\u00e1veis): R$ 200.000,00.\r\nDespesas com Provis\u00e3o para Conting\u00eancias Trabalhistas:\r\nR$ 50.000,00.\r\nDespesas com muitas (n\u00e3o dedut\u00edveis): R$ 40.000,00.\r\n<\/p><p>De acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 32 - Tributos\r\nsobre o Lucro, o lucro l\u00edquido da empresa, em 31\/12\/2014,\r\nconsiderando al\u00edquota fixa de 34%, foi de<\/p>","resposta":2973618,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 51.000,00.","id":2973617,"corpo":"R$ 51.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 59.000,00.","id":2973618,"corpo":"R$ 59.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 72.600,00.","id":2973619,"corpo":"R$ 72.600,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 85.000,00.","id":2973620,"corpo":"R$ 85.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" R$ 110.000,00.","id":2973621,"corpo":" R$ 110.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344263,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/858537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa apurou no ano de 2013 um lucro de R$ 100.000,00, distribuindo os dividendos m\u00ednimos obrigat\u00f3rios e retendo o restante. Em 2015, a administra\u00e7\u00e3o da empresa resolveu distribuir dividendos sobre o lucro apurado em 2013. Sobre a correta evidencia\u00e7\u00e3o desse fato, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858545,"hashId":"d525d765935aa112a70d33fe9414c69b","enunciado":"<p>Uma empresa apurou no ano de 2013 um lucro de R$ 100.000,00,\r\ndistribuindo os dividendos m\u00ednimos obrigat\u00f3rios e retendo o\r\nrestante.\r\nEm 2015, a administra\u00e7\u00e3o da empresa resolveu distribuir\r\ndividendos sobre o lucro apurado em 2013.\r\n<\/p><p>Sobre a correta evidencia\u00e7\u00e3o desse fato, assinale a afirmativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2973658,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos dividendos deve ser evidenciada na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido e na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","id":2973657,"corpo":"A distribui\u00e7\u00e3o dos dividendos deve ser evidenciada na\r\nDemonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido e na\r\nDemonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos dividendos deve ser evidenciada na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido, mas n\u00e3o na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","id":2973658,"corpo":"A distribui\u00e7\u00e3o dos dividendos deve ser evidenciada na\r\nDemonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido, mas n\u00e3o\r\nna Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos dividendos deve ser evidenciada na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado, mas n\u00e3o na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":2973659,"corpo":"A distribui\u00e7\u00e3o dos dividendos deve ser evidenciada na\r\nDemonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado, mas n\u00e3o na\r\nDemonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos dividendos n\u00e3o deve ser evidenciada na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado, e nem na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":2973660,"corpo":"A distribui\u00e7\u00e3o dos dividendos n\u00e3o deve ser evidenciada na\r\nDemonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado, e nem na Demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndas Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos dividendos deve ser evidenciada na Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido e na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio.","id":2973661,"corpo":"A distribui\u00e7\u00e3o dos dividendos deve ser evidenciada na\r\nDemonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido e na\r\nDemonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344263,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/858545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/64, o Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 formado por","provas":[{"id":25312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2015-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - DPE MT - Analista - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":858548,"hashId":"158451283dcba24433ae23ea58fa2c20","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/64, o Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9\r\nformado por","resposta":2973675,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo Circulante, Ativo n\u00e3o Circulante, Passivo Circulante, Passivo n\u00e3o Circulante e Contas de Compensa\u00e7\u00e3o.","id":2973672,"corpo":"Ativo Circulante, Ativo n\u00e3o Circulante, Passivo Circulante,\r\nPassivo n\u00e3o Circulante e Contas de Compensa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativo Financeiro, Ativo n\u00e3o Financeiro, Passivo Financeiro, Passivo n\u00e3o Financeiro, Saldo Patrimonial e Contas de Compensa\u00e7\u00e3o.","id":2973673,"corpo":"Ativo Financeiro, Ativo n\u00e3o Financeiro, Passivo Financeiro,\r\nPassivo n\u00e3o Financeiro, Saldo Patrimonial e Contas de\r\nCompensa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativo Financeiro, Ativo Permanente, Passivo Financeiro, Passivo Permanente e Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":2973674,"corpo":"Ativo Financeiro, Ativo Permanente, Passivo Financeiro,\r\nPassivo Permanente e Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativo Financeiro, Ativo Permanente, Passivo Financeiro, Passivo Permanente, Saldo Patrimonial e Contas de Compensa\u00e7\u00e3o.","id":2973675,"corpo":"Ativo Financeiro, Ativo Permanente, Passivo Financeiro,\r\nPassivo Permanente, Saldo Patrimonial e Contas de\r\nCompensa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ativo Circulante, Ativo Permanente, Passivo Circulante, Passivo Permanente e Saldo Patrimonial.","id":2973676,"corpo":"Ativo Circulante, Ativo Permanente, Passivo Circulante,\r\nPassivo Permanente e Saldo Patrimonial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344264,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/858548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apresenta um conceito correto associado \u00e0 An\u00e1lise e Projeto Orientado a Objetos (OO):","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860098,"hashId":"3a4e8b7a464de66c717c836edeecb87f","enunciado":"Apresenta um conceito correto associado \u00e0 An\u00e1lise e Projeto Orientado a Objetos (OO):","resposta":2981423,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atributos, tamb\u00e9m chamados de m\u00e9todos ou servi\u00e7os, fornecem uma representa\u00e7\u00e3o de um dos comportamentos da classe.","id":2981422,"corpo":"Atributos, tamb\u00e9m chamados de m\u00e9todos ou servi\u00e7os, fornecem uma representa\u00e7\u00e3o de um dos comportamentos da classe.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subclasse \u00e9 uma especializa\u00e7\u00e3o da superclasse. Uma subclasse pode herdar tanto atributos quanto opera\u00e7\u00f5es de uma superclasse.","id":2981423,"corpo":"Subclasse \u00e9 uma especializa\u00e7\u00e3o da superclasse. Uma subclasse pode herdar tanto atributos quanto opera\u00e7\u00f5es de uma superclasse.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe abstrata, tamb\u00e9m chamada de classe bean, \u00e9 uma generaliza\u00e7\u00e3o de um conjunto de classes a ela relacionada.","id":2981424,"corpo":"Classe abstrata, tamb\u00e9m chamada de classe bean, \u00e9 uma generaliza\u00e7\u00e3o de um conjunto de classes a ela relacionada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todos s\u00e3o inst\u00e2ncias de uma classe espec\u00edfica que herdam os atributos e opera\u00e7\u00f5es da classe.","id":2981425,"corpo":"M\u00e9todos s\u00e3o inst\u00e2ncias de uma classe espec\u00edfica que herdam os atributos e opera\u00e7\u00f5es da classe.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Objeto \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o generalizada que descreve uma cole\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos semelhantes e encapsula dados e abstra\u00e7\u00f5es procedurais necess\u00e1rias para descrever alguma classe do mundo real.","id":2981426,"corpo":"Objeto \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o generalizada que descreve uma cole\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos semelhantes e encapsula dados e abstra\u00e7\u00f5es\r\nprocedurais necess\u00e1rias para descrever alguma classe do mundo real.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344480,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um Analista de Sistemas e sua equipe trabalham utilizando o ciclo de vida cl\u00e1ssico de software. Na etapa atual eles est\u00e3o descrevendo as tarefas t\u00e9cnicas a serem conduzidas no desenvolvimento, levantando os riscos prov\u00e1veis, os recursos que ser\u00e3o necess\u00e1rios, os produtos de trabalho a serem produzidos, bem como definindo um cronograma de trabalho. A equipe est\u00e1 na fase de","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860099,"hashId":"31fe8ac584420073eb8a7e821555095c","enunciado":"Considere que um Analista de Sistemas e sua equipe trabalham utilizando o ciclo de vida cl\u00e1ssico de software. Na etapa atual\r\neles est\u00e3o descrevendo as tarefas t\u00e9cnicas a serem conduzidas no desenvolvimento, levantando os riscos prov\u00e1veis, os recursos\r\nque ser\u00e3o necess\u00e1rios, os produtos de trabalho a serem produzidos, bem como definindo um cronograma de trabalho. A\r\nequipe est\u00e1 na fase de","resposta":2981430,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelagem.","id":2981427,"corpo":"Modelagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o.","id":2981428,"corpo":"Constru\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o.","id":2981429,"corpo":"Implanta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento.","id":2981430,"corpo":"Planejamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Levantamento de Requisitos.","id":2981431,"corpo":"Levantamento de Requisitos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344480,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o Time Scrum que atua no Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Para\u00edba se reuniu por 8 horas, ao final de uma Sprint de 1 m\u00eas de dura\u00e7\u00e3o (4 semanas). A reuni\u00e3o foi dividida em duas partes, cada uma com 4 horas, de forma que em cada parte o foco estava na resposta \u00e0s seguintes quest\u00f5es: &#8722; Parte 1: O que ser\u00e1 entregue como resultado do incremento da pr\u00f3xima Sprint? &#8722; Parte 2: Como o trabalho necess\u00e1rio para entregar o incremento ser\u00e1 realizado? Eles realizaram a reuni\u00e3o","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860105,"hashId":"94064b625fd5db187138eb6dcdd8579a","enunciado":"<p>Considere que o Time Scrum que atua no Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Para\u00edba se reuniu por 8 horas, ao final de uma Sprint\r\nde 1 m\u00eas de dura\u00e7\u00e3o (4 semanas). A reuni\u00e3o foi dividida em duas partes, cada uma com 4 horas, de forma que em cada parte o\r\nfoco estava na resposta \u00e0s seguintes quest\u00f5es:\r\n<\/p><p>&#8722; Parte 1: O que ser\u00e1 entregue como resultado do incremento da pr\u00f3xima Sprint?\r\n<\/p><p>&#8722; Parte 2: Como o trabalho necess\u00e1rio para entregar o incremento ser\u00e1 realizado?\r\n<\/p><p>Eles realizaram a reuni\u00e3o<\/p>","resposta":2981460,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Daily Scrum.","id":2981457,"corpo":"Daily Scrum.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sprint Review.","id":2981458,"corpo":"Sprint Review.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sprint Retrospective.","id":2981459,"corpo":"Sprint Retrospective.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sprint Planning.","id":2981460,"corpo":"Sprint Planning.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sprint Grooming.","id":2981461,"corpo":"Sprint Grooming.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344482,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte instru\u00e7\u00e3o CSS3, presente em um bloco incorporado em uma p\u00e1gina HTML5: div[id$=\"inferior\"]{background:#0000FF} \u00c9 correto afirmar que a cor de fundo azul ser\u00e1 aplicada no elemento div cujo valor do atributo id","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860106,"hashId":"2233746d84dd7f9b0c2bcf27a15d2d46","enunciado":"<p>Considere a seguinte instru\u00e7\u00e3o CSS3, presente em um bloco incorporado em uma p\u00e1gina HTML5:<\/p><p>\r\ndiv[id$=\"inferior\"]{background:#0000FF}\r\n<\/p><p>\u00c9 correto afirmar que a cor de fundo azul ser\u00e1 aplicada no elemento div cujo valor do atributo id<\/p>","resposta":2981463,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inicie com a palavra inferior.","id":2981462,"corpo":"inicie com a palavra inferior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"termine com a palavra inferior.","id":2981463,"corpo":"termine com a palavra inferior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seja igual \u00e0 palavra inferior.","id":2981464,"corpo":"seja igual \u00e0 palavra inferior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contenha, em qualquer parte, a palavra inferior.","id":2981465,"corpo":"contenha, em qualquer parte, a palavra inferior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o contenha a palavra inferior.","id":2981466,"corpo":"n\u00e3o contenha a palavra inferior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344482,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem JavaScript pode ser usada para tratar eventos referentes \u00e0 entrada de dados em formul\u00e1rios, a a\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio e a a\u00e7\u00f5es do navegador. Os atributos de evento usados em tags HTML permitem executar comandos ou chamar fun\u00e7\u00f5es em trechos de c\u00f3digo JavaScript internos ou externos \u00e0 p\u00e1gina. Para criar um campo do tipo texto em um formul\u00e1rio HTML de forma que quando o usu\u00e1rio soltar uma tecla que foi pressionada nesse campo seja chamada uma fun\u00e7\u00e3o JavaScript denominada verificar utiliza-se a instru\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860107,"hashId":"0e6a4cdea2a1ab7e4ececa4800517a94","enunciado":"A linguagem JavaScript pode ser usada para tratar eventos referentes \u00e0 entrada de dados em formul\u00e1rios, a a\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio e\r\na a\u00e7\u00f5es do navegador. Os atributos de evento usados em tags HTML permitem executar comandos ou chamar fun\u00e7\u00f5es em trechos\r\nde c\u00f3digo JavaScript internos ou externos \u00e0 p\u00e1gina. Para criar um campo do tipo texto em um formul\u00e1rio HTML de forma\r\nque quando o usu\u00e1rio soltar uma tecla que foi pressionada nesse campo seja chamada uma fun\u00e7\u00e3o JavaScript denominada\r\nverificar utiliza-se a instru\u00e7\u00e3o","resposta":2981467,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2981467,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/72.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2981468,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/73.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2981469,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/74.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2981470,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/75.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2981471,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/76.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344482,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a classe Fizzbuzz e o m\u00e9todo verificaFizzbuzz()em Java: Em condi\u00e7\u00f5es ideais, ao executar os testes de 1 a 11 no JUnit, todos com c\u00f3digos corretos e semelhantes ao c\u00f3digo do teste 11 acima, resulta em:","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860115,"hashId":"1ff92d9075aededd9d5b529486df1758","enunciado":"<p>Considere a classe Fizzbuzz e o m\u00e9todo verificaFizzbuzz()em Java: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/96.gif\"><\/p><p>Em condi\u00e7\u00f5es ideais, ao executar os testes de 1 a 11 no JUnit, todos com c\u00f3digos corretos e semelhantes ao c\u00f3digo do teste 11\r\nacima, resulta em:<\/p>","resposta":2981511,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os 11 testes passaram.","id":2981507,"corpo":"Todos os 11 testes passaram.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2981508,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/97.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2981509,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/98.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2981510,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/99.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2981511,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/100.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344484,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/95.gif\">","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Selenium IDE 2.5.0 \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860117,"hashId":"4578bfcdd8280b226d29da7d62e32909","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Selenium IDE 2.5.0 \u00e9 correto afirmar:","resposta":2981521,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Selenium IDE \u00e9 um plugin, desta forma pode ser instalado em qualquer navegador, exceto no Firefox.","id":2981517,"corpo":"O Selenium IDE \u00e9 um plugin, desta forma pode ser instalado em qualquer navegador, exceto no Firefox.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como resposta \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de um script, o Selenium IDE envia suas telas de resultado para at\u00e9 3 navegadores ao mesmo tempo.","id":2981518,"corpo":"Como resposta \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de um script, o Selenium IDE envia suas telas de resultado para at\u00e9 3 navegadores ao mesmo\r\ntempo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para executar um script no Selenium IDE basta clicar no bot\u00e3o Execute Script e todas as a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o executadas no navegador da prefer\u00eancia do usu\u00e1rio.","id":2981519,"corpo":"Para executar um script no Selenium IDE basta clicar no bot\u00e3o Execute Script e todas as a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o executadas no navegador\r\nda prefer\u00eancia do usu\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma IDE da Microsoft para desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es web utilizando ASP.NET.","id":2981520,"corpo":"\u00c9 uma IDE da Microsoft para desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es web utilizando ASP.NET.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao final da execu\u00e7\u00e3o, o Selenium IDE identifica o script com sucesso ou falha. Um script com erro apresenta o indicativo de qual problema ocorreu na aba de Mensagens.","id":2981521,"corpo":"Ao final da execu\u00e7\u00e3o, o Selenium IDE identifica o script com sucesso ou falha. Um script com erro apresenta o indicativo\r\nde qual problema ocorreu na aba de Mensagens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344486,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o c\u00f3digo utilizando o Selenium WebDriver para manipula\u00e7\u00e3o do browser e execu\u00e7\u00e3o de um teste funcional em Java: O c\u00f3digo faz uma pesquisa por um elemento cujo atributo name \u00e9 q. Em condi\u00e7\u00f5es ideais de execu\u00e7\u00e3o, para que o c\u00f3digo do teste possa acessar a p\u00e1gina do Google e pesquisar por \u201cMinist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba\u201d \u00e9 necess\u00e1rio incluir na caixa dentro do c\u00f3digo o comando:","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860118,"hashId":"dba7f5bef3d09fb72d102fabc36a8aed","enunciado":"<p>Considere o c\u00f3digo utilizando o Selenium WebDriver para manipula\u00e7\u00e3o do browser e execu\u00e7\u00e3o de um teste funcional em Java: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/108.gif\"><\/p><p>O c\u00f3digo faz uma pesquisa por um elemento cujo atributo name \u00e9 q. Em condi\u00e7\u00f5es ideais de execu\u00e7\u00e3o, para que o c\u00f3digo do\r\nteste possa acessar a p\u00e1gina do Google e pesquisar por \u201cMinist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba\u201d \u00e9 necess\u00e1rio incluir na caixa dentro do\r\nc\u00f3digo o comando:<\/p>","resposta":2981524,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"driver.sendkey(\"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba\");","id":2981522,"corpo":"driver.sendkey(\"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba\");","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assertTrue(driver.getPageSource().contains(getText()));","id":2981523,"corpo":"assertTrue(driver.getPageSource().contains(getText()));","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"driver.findElement(By.name(\"q\")).sendKeys(\"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba\");","id":2981524,"corpo":"driver.findElement(By.name(\"q\")).sendKeys(\"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba\");","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"driver.searchElement(By.name(\"q\")).contains(\"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba\");","id":2981525,"corpo":"driver.searchElement(By.name(\"q\")).contains(\"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba\");","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inputTextFirefox.sendKey(\"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba\");","id":2981526,"corpo":"inputTextFirefox.sendKey(\"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba\");","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344487,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica realizou um planejamento que teve como objetivo a elabora\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos para a implementa\u00e7\u00e3o da sua estrat\u00e9gia. Esse tipo de Planejamento \u00e9 o","provas":[{"id":25353,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-auditor-de-contas-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":860138,"hashId":"63c741eec985e2a87aa122aa5b4b8d82","enunciado":"Uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica realizou um planejamento que\r\nteve como objetivo a elabora\u00e7\u00e3o de planos, programas e\r\nprojetos para a implementa\u00e7\u00e3o da sua estrat\u00e9gia. Esse tipo\r\nde Planejamento \u00e9 o","resposta":2981623,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"global.","id":2981622,"corpo":"global.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e1tico.","id":2981623,"corpo":"t\u00e1tico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gico.","id":2981624,"corpo":"estrat\u00e9gico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"operacional","id":2981625,"corpo":"operacional","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tradicional.","id":2981626,"corpo":"tradicional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344490,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/860138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos dos Anexos da Lei no 4.320\/1964, o passivo real a descoberto e o ativo real l\u00edquido s\u00e3o contas pertencentes ao","provas":[{"id":25353,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-auditor-de-contas-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":860149,"hashId":"6e89bf1bc49c99fb18141a0cc7c2d80a","enunciado":"Nos termos dos Anexos da Lei no 4.320\/1964, o passivo real a descoberto e o ativo real l\u00edquido s\u00e3o contas pertencentes ao","resposta":2981679,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.","id":2981677,"corpo":"balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"balan\u00e7o financeiro.","id":2981678,"corpo":"balan\u00e7o financeiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"balan\u00e7o patrimonial.","id":2981679,"corpo":"balan\u00e7o patrimonial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal.","id":2981680,"corpo":"relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demonstrativo das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.","id":2981681,"corpo":"demonstrativo das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344493,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/860149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amentista de uma Prefeitura do Estado da Para\u00edba recebeu orienta\u00e7\u00e3o para consignar no or\u00e7amento dota\u00e7\u00e3o para programa especial de trabalho que, por sua natureza, n\u00e3o poderia cumprir-se subordinadamente \u00e0s normas gerais de execu\u00e7\u00e3o da despesa. Assim, esse programa foi consignado em dota\u00e7\u00e3o global, classificado como despesa de capital. Esse fato representou uma exce\u00e7\u00e3o legal ao princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da","provas":[{"id":25353,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-auditor-de-contas-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":860153,"hashId":"4921ec9c9e0b168089d2fd5127e10a3c","enunciado":"O or\u00e7amentista de uma Prefeitura do Estado da Para\u00edba recebeu orienta\u00e7\u00e3o para consignar no or\u00e7amento dota\u00e7\u00e3o para programa\r\nespecial de trabalho que, por sua natureza, n\u00e3o poderia cumprir-se subordinadamente \u00e0s normas gerais de execu\u00e7\u00e3o da\r\ndespesa. Assim, esse programa foi consignado em dota\u00e7\u00e3o global, classificado como despesa de capital. Esse fato representou\r\numa exce\u00e7\u00e3o legal ao princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da","resposta":2981698,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clareza.","id":2981697,"corpo":"clareza.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o.","id":2981698,"corpo":"especifica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclusividade.","id":2981699,"corpo":"exclusividade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o-vincula\u00e7\u00e3o.","id":2981700,"corpo":"n\u00e3o-vincula\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":2981701,"corpo":"universalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344494,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/860153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica concedeu autoriza\u00e7\u00e3o para porte de arma a servidor do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Para\u00edba. Cumpre salientar, no entanto, que o ato administrativo foi fundamentado em motivo falso. Nesse caso, a autoriza\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o","provas":[{"id":25353,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-auditor-de-contas-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":860162,"hashId":"e1d54c50473ac013f476a09b90e3f0b1","enunciado":"A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica concedeu autoriza\u00e7\u00e3o para porte\r\nde arma a servidor do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Para\u00edba.\r\nCumpre salientar, no entanto, que o ato administrativo\r\nfoi fundamentado em motivo falso. Nesse caso, a\r\nautoriza\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o","resposta":2981744,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 necessariamente v\u00e1lida, haja vista a presun\u00e7\u00e3o de veracidade dos atos da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2981742,"corpo":"ser\u00e1 necessariamente v\u00e1lida, haja vista a presun\u00e7\u00e3o\r\nde veracidade dos atos da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser v\u00e1lida, dependendo do motivo alegado.","id":2981743,"corpo":"pode ser v\u00e1lida, dependendo do motivo alegado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 nula, em raz\u00e3o do v\u00edcio de motivo.","id":2981744,"corpo":"ser\u00e1 nula, em raz\u00e3o do v\u00edcio de motivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser v\u00e1lida, dependendo da finalidade p\u00fablica atingida.","id":2981745,"corpo":"pode ser v\u00e1lida, dependendo da finalidade p\u00fablica\r\natingida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 anul\u00e1vel, em raz\u00e3o de v\u00edcio de motivo e objeto.","id":2981746,"corpo":"ser\u00e1 anul\u00e1vel, em raz\u00e3o de v\u00edcio de motivo e objeto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344496,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"V\u00edcio de motivo","oab":true,"nome":"V\u00edcio de motivo","pai":408060,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408061,"slug":"direito-administrativo-vicio-de-motivo"}],"slug":"direito-administrativo\/860162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ricardo \u00e9 Vereador de um determinado munic\u00edpio do Estado da Para\u00edba, ocupando o cargo de Presidente da C\u00e2mara Municipal. No final do ano de 2014, Ricardo recebeu vantagem econ\u00f4mica indevida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do seu mandato para omitir ato de of\u00edcio a que estava obrigado. Neste caso, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, ap\u00f3s instaurar inqu\u00e9rito civil para apura\u00e7\u00e3o dos fatos, aju\u00edza a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa contra Ricardo, postulando, dentre outras san\u00e7\u00f5es previstas em lei, a aplica\u00e7\u00e3o das penas de suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos de","provas":[{"id":25353,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-auditor-de-contas-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":860163,"hashId":"bac28fb68905f26b4ebc1e7b4ca6ee7f","enunciado":"Ricardo \u00e9 Vereador de um determinado munic\u00edpio do Estado\r\nda Para\u00edba, ocupando o cargo de Presidente da C\u00e2mara\r\nMunicipal. No final do ano de 2014, Ricardo recebeu\r\nvantagem econ\u00f4mica indevida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do\r\nseu mandato para omitir ato de of\u00edcio a que estava obrigado.\r\nNeste caso, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, ap\u00f3s instaurar inqu\u00e9rito\r\ncivil para apura\u00e7\u00e3o dos fatos, aju\u00edza a\u00e7\u00e3o de\r\nimprobidade administrativa contra Ricardo, postulando,\r\ndentre outras san\u00e7\u00f5es previstas em lei, a aplica\u00e7\u00e3o das\r\npenas de suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos de","resposta":2981748,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 a 8 anos, e pagamento de multa civil de at\u00e9 3 vezes o valor do acr\u00e9scimo patrimonial.","id":2981747,"corpo":"5 a 8 anos, e pagamento de multa civil de at\u00e9\r\n3 vezes o valor do acr\u00e9scimo patrimonial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 a 10 anos, e pagamento de multa civil de at\u00e9 3 vezes o valor do acr\u00e9scimo patrimonial.","id":2981748,"corpo":"8 a 10 anos, e pagamento de multa civil de at\u00e9\r\n3 vezes o valor do acr\u00e9scimo patrimonial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 a 5 anos e pagamento de multa civil de at\u00e9 3 vezes o valor do acr\u00e9scimo patrimonial.","id":2981749,"corpo":"3 a 5 anos e pagamento de multa civil de at\u00e9\r\n3 vezes o valor do acr\u00e9scimo patrimonial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 a 10 anos e pagamento de multa civil de at\u00e9 5 vezes o valor do acr\u00e9scimo patrimonial.","id":2981750,"corpo":"8 a 10 anos e pagamento de multa civil de at\u00e9\r\n5 vezes o valor do acr\u00e9scimo patrimonial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 a 8 anos, e pagamento de multa civil de at\u00e9 100 vezes o valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida pelo agente.","id":2981751,"corpo":"5 a 8 anos, e pagamento de multa civil de at\u00e9\r\n100 vezes o valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida pelo\r\nagente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344496,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"}],"slug":"direito-administrativo\/860163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo adquiriu uma casa de Jos\u00e9 e, um m\u00eas ap\u00f3s, descobriu que o im\u00f3vel apresentava v\u00edcio oculto consistente em defeitos na estrutura de sustenta\u00e7\u00e3o do telhado, com risco de desabamento. Jos\u00e9 desconhecia o v\u00edcio. Em tal situa\u00e7\u00e3o, Paulo pode","provas":[{"id":25353,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-auditor-de-contas-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":860166,"hashId":"f540ed5e27dbe50b7b358120b93c6511","enunciado":"Paulo adquiriu uma casa de Jos\u00e9 e, um m\u00eas ap\u00f3s, descobriu\r\nque o im\u00f3vel apresentava v\u00edcio oculto consistente em\r\ndefeitos na estrutura de sustenta\u00e7\u00e3o do telhado, com risco\r\nde desabamento. Jos\u00e9 desconhecia o v\u00edcio. Em tal situa\u00e7\u00e3o,\r\nPaulo pode","resposta":2981765,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas rejeitar a coisa, redibindo o contrato, reavendo o pre\u00e7o pago e obtendo o reembolso das suas despesas, al\u00e9m das perdas e danos.","id":2981762,"corpo":"apenas rejeitar a coisa, redibindo o contrato, reavendo\r\no pre\u00e7o pago e obtendo o reembolso das suas\r\ndespesas, al\u00e9m das perdas e danos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas rejeitar a coisa, redibindo o contrato, reavendo o pre\u00e7o pago e obtendo o reembolso das suas despesas.","id":2981763,"corpo":"apenas rejeitar a coisa, redibindo o contrato, reavendo\r\no pre\u00e7o pago e obtendo o reembolso das suas\r\ndespesas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas reclamar o abatimento no pre\u00e7o, sem a redibi\u00e7\u00e3o do contrato.","id":2981764,"corpo":"apenas reclamar o abatimento no pre\u00e7o, sem a redibi\u00e7\u00e3o\r\ndo contrato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rejeitar a coisa, redibindo o contrato, reavendo o pre\u00e7o pago e obtendo o reembolso das despesas do contrato ou reclamar o abatimento no pre\u00e7o, sem a redibi\u00e7\u00e3o do contrato.","id":2981765,"corpo":"rejeitar a coisa, redibindo o contrato, reavendo o pre\u00e7o\r\npago e obtendo o reembolso das despesas do\r\ncontrato ou reclamar o abatimento no pre\u00e7o, sem a\r\nredibi\u00e7\u00e3o do contrato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rejeitar a coisa, redibindo o contrato, reavendo o pre\u00e7o pago e obtendo o reembolso das suas despesas, al\u00e9m das perdas e danos, ou reclamar o abatimento no pre\u00e7o, sem a redibi\u00e7\u00e3o do contrato.","id":2981766,"corpo":"rejeitar a coisa, redibindo o contrato, reavendo o pre\u00e7o\r\npago e obtendo o reembolso das suas despesas,\r\nal\u00e9m das perdas e danos, ou reclamar o abatimento\r\nno pre\u00e7o, sem a redibi\u00e7\u00e3o do contrato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344497,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"V\u00edcios Redibit\u00f3rios (Art. 441 ao 446)","oab":true,"nome":"V\u00edcios Redibit\u00f3rios (Art. 441 ao 446)","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405955,"slug":"direito-civil-vicios-redibitorios-art-441-ao-446"}],"slug":"direito-civil\/860166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do contrato de transporte, considere: I. O transportador responde pelos danos causados \u00e0s pessoas transportadas e suas bagagens, salvo motivo de for\u00e7a maior, ou, ent\u00e3o, se tal responsabilidade tiver sido exclu\u00edda por cl\u00e1usula contratual. II. A responsabilidade contratual do transportador por acidente com passageiro n\u00e3o \u00e9 elidida por culpa de terceiro, contra o qual tem a\u00e7\u00e3o regressiva, III. N\u00e3o se subordina \u00e0s normas do contrato de transporte o feito gratuitamente, por amizade ou cortesia. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":25353,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas","id":12870},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-auditor-de-contas-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditor de Contas P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":860167,"hashId":"b64124083a69f2a1c1dcf2fb5d217b2f","enunciado":"<p>A respeito do contrato de transporte, considere:\r\n<\/p><p>I. O transportador responde pelos danos causados \u00e0s\r\npessoas transportadas e suas bagagens, salvo motivo\r\nde for\u00e7a maior, ou, ent\u00e3o, se tal responsabilidade\r\ntiver sido exclu\u00edda por cl\u00e1usula contratual.\r\n<\/p><p>II. A responsabilidade contratual do transportador por\r\nacidente com passageiro n\u00e3o \u00e9 elidida por culpa de\r\nterceiro, contra o qual tem a\u00e7\u00e3o regressiva,\r\n<\/p><p>III. N\u00e3o se subordina \u00e0s normas do contrato de transporte\r\no feito gratuitamente, por amizade ou cortesia.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":2981768,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2981767,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2981768,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2981769,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":2981770,"corpo":"II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":2981771,"corpo":"I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344497,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Transporte (Art. 730 ao 756)","oab":true,"nome":"Transporte (Art. 730 ao 756)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405996,"slug":"direito-civil-transporte-art-730-ao-756"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Transporte (Art. 730 ao 733)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Transporte (Art. 730 ao 733)","pai":405996,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406005,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-transporte-art-730-ao-733"},{"nome_clean":"Transporte de Coisas (Art. 743 ao 756)","oab":true,"nome":"Transporte de Coisas (Art. 743 ao 756)","pai":405996,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406007,"slug":"direito-civil-transporte-de-coisas-art-743-ao-756"}],"slug":"direito-civil\/860167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com artrite reumatoide, em uso de metotrexate, passa a apresentar n\u00e1usea e \u00falceras orais. A conduta mais apropriada \u00e9","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860187,"hashId":"9af6e39bf3aa66a2f2f6692420c96447","enunciado":"Um paciente com artrite reumatoide, em uso de metotrexate,\r\npassa a apresentar n\u00e1usea e \u00falceras orais. A conduta\r\nmais apropriada \u00e9","resposta":2981870,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspender metotrexate.","id":2981867,"corpo":"suspender metotrexate.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trocar metotrexate por hidroxicloroquina.","id":2981868,"corpo":"trocar metotrexate por hidroxicloroquina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acrescentar prednisona.","id":2981869,"corpo":"acrescentar prednisona.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iniciar suplementa\u00e7\u00e3o com \u00e1cido f\u00f3lico.","id":2981870,"corpo":"iniciar suplementa\u00e7\u00e3o com \u00e1cido f\u00f3lico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indicar bi\u00f3psia de uma das \u00falceras orais.","id":2981871,"corpo":"indicar bi\u00f3psia de uma das \u00falceras orais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344500,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860187","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas intoxica\u00e7\u00f5es moderadas e graves por mon\u00f3xido de carbono todos pacientes devem receber","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860189,"hashId":"4b06be1920b82818d66297fe29936d16","enunciado":"Nas intoxica\u00e7\u00f5es moderadas e graves por mon\u00f3xido de\r\ncarbono todos pacientes devem receber","resposta":2981879,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o cristaloide suficiente para for\u00e7ar a diurese.","id":2981877,"corpo":"solu\u00e7\u00e3o cristaloide suficiente para for\u00e7ar a diurese.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o de azul de metileno com bicarbonato de s\u00f3dio IV.","id":2981878,"corpo":"solu\u00e7\u00e3o de azul de metileno com bicarbonato de s\u00f3dio\r\nIV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oxig\u00eanio em alta concentra\u00e7\u00e3o.","id":2981879,"corpo":"oxig\u00eanio em alta concentra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oxig\u00eanio em c\u00e2mara hiperb\u00e1rica.","id":2981880,"corpo":"oxig\u00eanio em c\u00e2mara hiperb\u00e1rica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfus\u00e3o de concentrado de gl\u00f3bulos.","id":2981881,"corpo":"transfus\u00e3o de concentrado de gl\u00f3bulos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344501,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860189","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 considerada uma situa\u00e7\u00e3o de alto risco para com plica\u00e7\u00f5es de infec\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas por v\u00edrus Influenza","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860196,"hashId":"ff4a4acc10073c7478213fbffaa1a00a","enunciado":"N\u00c3O \u00e9 considerada uma situa\u00e7\u00e3o de alto risco para com plica\u00e7\u00f5es\r\nde infec\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas por v\u00edrus Influenza","resposta":2981915,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f3s-parto imediato.","id":2981912,"corpo":"p\u00f3s-parto imediato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obesidade m\u00f3rbida.","id":2981913,"corpo":"obesidade m\u00f3rbida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"asma.","id":2981914,"corpo":"asma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica isolada.","id":2981915,"corpo":"hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica isolada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vig\u00eancia de neoplasia maligna.","id":2981916,"corpo":"vig\u00eancia de neoplasia maligna.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344501,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860196","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes portadores de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica sintom\u00e1tica, em tratamento cont\u00ednuo e descompensa\u00e7\u00f5es recorrentes, N\u00c3O se demonstrou benef\u00edcio, a longo prazo, do uso de","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860197,"hashId":"771bd7026b2ddfdbf115fcb629473d20","enunciado":"Em pacientes portadores de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva\r\ncr\u00f4nica sintom\u00e1tica, em tratamento cont\u00ednuo e descompensa\u00e7\u00f5es\r\nrecorrentes, N\u00c3O se demonstrou benef\u00edcio, a\r\nlongo prazo, do uso de","resposta":2981920,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o inalat\u00f3ria de broncodilatadores de a\u00e7\u00e3o prolongada e corticoide.","id":2981917,"corpo":"associa\u00e7\u00e3o inalat\u00f3ria de broncodilatadores de a\u00e7\u00e3o\r\nprolongada e corticoide.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"beta-adren\u00e9rgicos inalat\u00f3rios de a\u00e7\u00e3o curta.","id":2981918,"corpo":"beta-adren\u00e9rgicos inalat\u00f3rios de a\u00e7\u00e3o curta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"beta-adren\u00e9rgicos inalat\u00f3rios de a\u00e7\u00e3o","id":2981919,"corpo":"beta-adren\u00e9rgicos inalat\u00f3rios de a\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corticoide sist\u00eamico.","id":2981920,"corpo":"corticoide sist\u00eamico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"broncodilatador de a\u00e7\u00e3o prolongada.","id":2981921,"corpo":"broncodilatador de a\u00e7\u00e3o prolongada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344501,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860197","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 25 anos \u00e9 avaliada devido a quadro de fraque za. Est\u00e1 l\u00facida, corada e hidratada. A PA \u00e9 de 120 \u00d7 80 mmHg, a frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 84 bpm e a temperatura axilar \u00e9 de 36,5 \u00b0C. \u00c9 feito o exame neurol\u00f3gico e colhido l\u00edquido cefalorraquidiano por pun\u00e7\u00e3o lom bar. O dado que sugere ser a S\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 \u00e9","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860199,"hashId":"7ced8e69e9c0d864f76bd108da48988f","enunciado":"<p>Mulher de 25 anos \u00e9 avaliada devido a quadro de fraque za.\r\nEst\u00e1 l\u00facida, corada e hidratada.\r\nA PA \u00e9 de 120 \u00d7 80 mmHg, a frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 84 bpm\r\ne a temperatura axilar \u00e9 de 36,5 \u00b0C. \u00c9 feito o exame neurol\u00f3gico\r\ne colhido l\u00edquido cefalorraquidiano por pun\u00e7\u00e3o lom bar.\r\n<\/p><p>O dado que sugere ser a S\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 \u00e9<\/p>","resposta":2981927,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiporreflexia ou arreflexia distal.","id":2981927,"corpo":"hiporreflexia ou arreflexia distal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fraqueza assim\u00e9trica.","id":2981928,"corpo":"fraqueza assim\u00e9trica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00edvel sensitivo bem demarcado.","id":2981929,"corpo":"n\u00edvel sensitivo bem demarcado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de mais de 50 c\u00e9lulas\/mm3 no liquor.","id":2981930,"corpo":"presen\u00e7a de mais de 50 c\u00e9lulas\/mm<sup>3<\/sup> no liquor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disfun\u00e7\u00e3o intestinal e de bexiga no in\u00edcio do quadro.","id":2981931,"corpo":"disfun\u00e7\u00e3o intestinal e de bexiga no in\u00edcio do quadro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344502,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma bacia hidrogr\u00e1fica onde n\u00e3o existem fugas da \u00e1gua subterr\u00e2nea para outra bacia, o total anual precipitado \u00e9 de 1873,04 mm. Considerando que o per\u00edodo de tempo de um ano \u00e9 longo o suficiente para que se despreze o volume armazenado na bacia e que a vaz\u00e3o espec\u00edfica m\u00e9dia anual na foz da bacia nesse ano foi de 15 L\/s\/Km2, o valor da evapotranspira\u00e7\u00e3o total neste ano \u00e9:","provas":[{"id":25302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":858156,"hashId":"d16a6f4fe72085ac1cf104b162eb045f","enunciado":"<p>Em uma bacia hidrogr\u00e1fica onde n\u00e3o existem fugas da \u00e1gua\r\nsubterr\u00e2nea para outra bacia, o total anual precipitado \u00e9 de\r\n1873,04 mm.\r\n<\/p><p>Considerando que o per\u00edodo de tempo de um ano \u00e9 longo o\r\nsuficiente para que se despreze o volume armazenado na bacia e\r\nque a vaz\u00e3o espec\u00edfica m\u00e9dia anual na foz da bacia nesse ano foi\r\nde 15 L\/s\/Km<sup>2<\/sup>, o valor da evapotranspira\u00e7\u00e3o total neste ano \u00e9:<\/p>","resposta":2971716,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"700 mm;","id":2971712,"corpo":"700 mm;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"850 mm;","id":2971713,"corpo":"850 mm;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1100 mm;","id":2971714,"corpo":" 1100 mm;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1250 mm;","id":2971715,"corpo":"1250 mm;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1400 mm.","id":2971716,"corpo":"1400 mm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344221,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/858156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura mostra o hietograma de uma precipita\u00e7\u00e3o cr\u00edtica que caiu uniformemente em uma bacia hidrogr\u00e1fica de 25 km2. A intensidade da precipita\u00e7\u00e3o foi de 90 mm\/h e sua dura\u00e7\u00e3o de 20 min. Essa chuva gerou no exut\u00f3rio da bacia o hidrograma de cheia triangular com vaz\u00e3o de pico de 100 m3\/s e tempo de base de 3 horas. O coeficiente de escoamento superficial ou de runoff dessa bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9:","provas":[{"id":25302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":858160,"hashId":"c6c7908e4c5996a493c06505a32c3906","enunciado":"<p>A figura mostra o hietograma de uma precipita\u00e7\u00e3o cr\u00edtica que\r\ncaiu uniformemente em uma bacia hidrogr\u00e1fica de 25 km<sup>2<\/sup>. A\r\nintensidade da precipita\u00e7\u00e3o foi de 90 mm\/h e sua dura\u00e7\u00e3o de 20\r\nmin. Essa chuva gerou no exut\u00f3rio da bacia o hidrograma de\r\ncheia triangular com vaz\u00e3o de pico de 100 m<sup>3<\/sup>\/s e tempo de base\r\nde 3 horas. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25302\/09.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>O coeficiente de escoamento superficial ou de runoff dessa bacia\r\nhidrogr\u00e1fica \u00e9:<\/p>","resposta":2971736,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,24;","id":2971732,"corpo":"0,24;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,36;","id":2971733,"corpo":"0,36;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 0,50;","id":2971734,"corpo":" 0,50;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,64;","id":2971735,"corpo":"0,64;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,72.","id":2971736,"corpo":"0,72.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344221,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/858160","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a rede PERT-CPM a seguir: O Caminho cr\u00edtico da rede \u00e9:","provas":[{"id":25302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":858164,"hashId":"2fcc88bcab38df7d750a01cb4f2e4a32","enunciado":"<p>Observe a rede PERT-CPM a seguir: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25302\/11.gif\"><\/p><p>O Caminho cr\u00edtico da rede \u00e9:<\/p>","resposta":2971754,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0 - 10 - 30 - 50 - 60 - 70;","id":2971752,"corpo":"0 - 10 - 30 - 50 - 60 - 70;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0 - 10 - 30 - 50 - 70;","id":2971753,"corpo":"0 - 10 - 30 - 50 - 70;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0 - 20 - 50 - 70;","id":2971754,"corpo":"0 - 20 - 50 - 70;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0 - 20 - 30 - 50 - 70;","id":2971755,"corpo":"0 - 20 - 30 - 50 - 70;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0 - 20 - 30 - 50 - 60 - 70.","id":2971756,"corpo":"0 - 20 - 30 - 50 - 60 - 70.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344221,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/858164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jovem rapaz aguardava transfer\u00eancia para a enfermaria de Hematologia para investiga\u00e7\u00e3o da anemia microc\u00edtica e hipocr\u00f4mica. Alimentava-se de forma saud\u00e1vel, n\u00e3o apresentava sinais de perda de sangue e seu ferro s\u00e9rico era normal. Poderia estar causando essa anemia:","provas":[{"id":25303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":858171,"hashId":"fede06ef6994cb9088f4eb49230d234a","enunciado":"Um jovem rapaz aguardava transfer\u00eancia para a enfermaria de\r\nHematologia para investiga\u00e7\u00e3o da anemia microc\u00edtica e\r\nhipocr\u00f4mica. Alimentava-se de forma saud\u00e1vel, n\u00e3o apresentava\r\nsinais de perda de sangue e seu ferro s\u00e9rico era normal. Poderia\r\nestar causando essa anemia:","resposta":2971790,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico;","id":2971787,"corpo":"defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia de B12;","id":2971788,"corpo":"defici\u00eancia de B12;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipotireoidismo;","id":2971789,"corpo":"hipotireoidismo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"talassemia minor;","id":2971790,"corpo":"talassemia minor;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipocloridria g\u00e1strica cr\u00f4nica.","id":2971791,"corpo":"hipocloridria g\u00e1strica cr\u00f4nica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344222,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/858171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, branco, 32 anos, homossexual, procurou o consult\u00f3rio com sorologia positiva para HIV, queixando-se de diarreia, emagrecimento e les\u00f5es cut\u00e2neas viol\u00e1ceas n\u00e3o pruriginosas no t\u00f3rax e membros inferiores. Trazia um RX de t\u00f3rax recente mostrando les\u00f5es nodulares principalmente centrais em ambos os pulm\u00f5es. Antes de examin\u00e1-lo e solicitar outros exames, o m\u00e9dico considerou a possibilidade diagn\u00f3stica de:","provas":[{"id":25303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":858182,"hashId":"437d5c6cc17121eb95ce48d9d1c4cd00","enunciado":"Paciente do sexo masculino, branco, 32 anos, homossexual,\r\nprocurou o consult\u00f3rio com sorologia positiva para HIV,\r\nqueixando-se de diarreia, emagrecimento e les\u00f5es cut\u00e2neas\r\nviol\u00e1ceas n\u00e3o pruriginosas no t\u00f3rax e membros inferiores. Trazia\r\num RX de t\u00f3rax recente mostrando les\u00f5es nodulares\r\nprincipalmente centrais em ambos os pulm\u00f5es. Antes de\r\nexamin\u00e1-lo e solicitar outros exames, o m\u00e9dico considerou a\r\npossibilidade diagn\u00f3stica de:","resposta":2971846,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melanoma;","id":2971842,"corpo":"melanoma;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"micose fung\u00f3ide;","id":2971843,"corpo":"micose fung\u00f3ide;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"linfoma de Hodgkin;","id":2971844,"corpo":"linfoma de Hodgkin;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linfoma n\u00e3o Hodgkin;","id":2971845,"corpo":"linfoma n\u00e3o Hodgkin;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sarcoma de Kaposi.","id":2971846,"corpo":"sarcoma de Kaposi.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344223,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/858182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino com 62 anos de idade e diagn\u00f3stico de DPOC apresenta no exame cl\u00ednico sibilos localizados e persistentes e baqueteamento digital. Estes achados sugerem:","provas":[{"id":25303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":858191,"hashId":"89eaae193e0dcae011e8ba555dc5cd24","enunciado":"Paciente do sexo masculino com 62 anos de idade e diagn\u00f3stico\r\nde DPOC apresenta no exame cl\u00ednico sibilos localizados e\r\npersistentes e baqueteamento digital. Estes achados sugerem:","resposta":2971887,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presen\u00e7a de c\u00e2ncer de pulm\u00e3o;","id":2971887,"corpo":"presen\u00e7a de c\u00e2ncer de pulm\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VEF 1 &lt; 25% do previsto;","id":2971888,"corpo":"VEF 1 &lt; 25% do previsto;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padr\u00e3o do tipo bronquite cr\u00f4nica;","id":2971889,"corpo":"padr\u00e3o do tipo bronquite cr\u00f4nica;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"padr\u00e3o do tipo enfisema pulmonar;","id":2971890,"corpo":"padr\u00e3o do tipo enfisema pulmonar;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o por aspergilos.","id":2971891,"corpo":"infec\u00e7\u00e3o por aspergilos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344224,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/858191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por solicita\u00e7\u00e3o do Sistema Judici\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o do","provas":[{"id":25355,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":860227,"hashId":"236b2ce5b4c0ac89f928fd041bcc13cc","enunciado":"Por solicita\u00e7\u00e3o do Sistema Judici\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1ria a\r\natua\u00e7\u00e3o do","resposta":2982068,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perito oficial, que verifica a execu\u00e7\u00e3o e a qualidade t\u00e9cnica cientifica do servi\u00e7o odontol\u00f3gico, com observ\u00e2ncia de preceitos \u00e9ticos e legais.","id":2982067,"corpo":"perito oficial, que verifica a execu\u00e7\u00e3o e a qualidade\r\nt\u00e9cnica cientifica do servi\u00e7o odontol\u00f3gico, com\r\nobserv\u00e2ncia de preceitos \u00e9ticos e legais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perito louvado, que auxilia a justi\u00e7a assessorando no ju\u00edzo penal, c\u00edvel ou trabalhista, sempre que a prova do fato depende de conhecimento especializado.","id":2982068,"corpo":"perito louvado, que auxilia a justi\u00e7a assessorando no\r\nju\u00edzo penal, c\u00edvel ou trabalhista, sempre que a prova\r\ndo fato depende de conhecimento especializado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perito assistente t\u00e9cnico, que efetua a avalia\u00e7\u00e3o independente de planos odontol\u00f3gicos, voltada para o exame e an\u00e1lise da adequa\u00e7\u00e3o, efici\u00eancia, economicidade e qualidade.","id":2982069,"corpo":"perito assistente t\u00e9cnico, que efetua a avalia\u00e7\u00e3o\r\nindependente de planos odontol\u00f3gicos, voltada para\r\no exame e an\u00e1lise da adequa\u00e7\u00e3o, efici\u00eancia,\r\neconomicidade e qualidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"auditor externo, que \u00e9 indicado por uma das partes, nos f\u00f3runs c\u00edvel e trabalhista, sendo seu nome homologado pelo juiz para acompanhar o exame, vistoria ou avalia\u00e7\u00e3o.","id":2982070,"corpo":"auditor externo, que \u00e9 indicado por uma das partes,\r\nnos f\u00f3runs c\u00edvel e trabalhista, sendo seu nome\r\nhomologado pelo juiz para acompanhar o exame,\r\nvistoria ou avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auditor interno, que est\u00e1 investido em cargos p\u00fablicos pertencentes a carreiras do funcionalismo p\u00fablico estadual e federal.","id":2982071,"corpo":"auditor interno, que est\u00e1 investido em cargos\r\np\u00fablicos pertencentes a carreiras do funcionalismo\r\np\u00fablico estadual e federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 30 e 31, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. A m\u00e3e de paciente em idade escolar, sexo masculino, procura a autoridade policial queixando-se que dois dentes anteriores do arco superior foram extra\u00eddos do paciente, sem a sua pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o. Em sua defesa, o cirurgi\u00e3o-dentista afirmou tratar-se de dentes dec\u00edduos com ampla destrui\u00e7\u00e3o e sem possibilidade de tratamento restaurador. O exame radiogr\u00e1fico mostra que, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do terceiro molar, todos os dentes apresentam a coroa completa e apenas os incisivos centrais permanentes inferiores apresentam a raiz completa.","id":344506,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 30 e 31,\r\nconsidere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p>A m\u00e3e de paciente em idade escolar, sexo masculino,\r\nprocura a autoridade policial queixando-se que dois dentes\r\nanteriores do arco superior foram extra\u00eddos do paciente, sem a\r\nsua pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o. Em sua defesa, o cirurgi\u00e3o-dentista\r\nafirmou tratar-se de dentes dec\u00edduos com ampla destrui\u00e7\u00e3o e\r\nsem possibilidade de tratamento restaurador. O exame\r\nradiogr\u00e1fico mostra que, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do terceiro molar, todos os\r\ndentes apresentam a coroa completa e apenas os incisivos\r\ncentrais permanentes inferiores apresentam a raiz completa.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/860227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas das les\u00f5es observadas entre os trabalhadores da produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o compat\u00edveis com altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas e agravos \u00e0 sa\u00fade bucal que est\u00e3o associadas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a","provas":[{"id":25355,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":860232,"hashId":"1dea52b6c7bede397073e0ad4c3054eb","enunciado":"As caracter\u00edsticas das les\u00f5es observadas entre os\r\ntrabalhadores da produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o compat\u00edveis com altera\u00e7\u00f5es\r\npatol\u00f3gicas e agravos \u00e0 sa\u00fade bucal que est\u00e3o\r\nassociadas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a","resposta":2982094,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prata.","id":2982092,"corpo":"prata.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chumbo.","id":2982093,"corpo":"chumbo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ars\u00eanico.","id":2982094,"corpo":"ars\u00eanico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bismuto.","id":2982095,"corpo":"bismuto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e9voas \u00e1cidas.","id":2982096,"corpo":"n\u00e9voas \u00e1cidas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 39, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. A observa\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista que presta assist\u00eancia odontol\u00f3gica para uma ind\u00fastria metal\u00fargica indica uma elevada ocorr\u00eancia de estomatite ulcerativa necrosante e sialorreia entre os trabalhadores do setor de produ\u00e7\u00e3o e, entre os funcion\u00e1rios do setor administrativo, uma grande propor\u00e7\u00e3o de bruxismo e desordens temporomandibulares, enquanto os trabalhadores das \u00e1reas de limpeza e manuten\u00e7\u00e3o apresentam alta ocorr\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial.","id":344508,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 39,\r\nconsidere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p>A observa\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista que presta assist\u00eancia\r\nodontol\u00f3gica para uma ind\u00fastria metal\u00fargica indica uma elevada\r\nocorr\u00eancia de estomatite ulcerativa necrosante e sialorreia entre os\r\ntrabalhadores do setor de produ\u00e7\u00e3o e, entre os funcion\u00e1rios do\r\nsetor administrativo, uma grande propor\u00e7\u00e3o de bruxismo e\r\ndesordens temporomandibulares, enquanto os trabalhadores das\r\n\u00e1reas de limpeza e manuten\u00e7\u00e3o apresentam alta ocorr\u00eancia de\r\nhipertens\u00e3o arterial.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Odontologia do Trabalho","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399433,"slug":"odontologia-odontologia-do-trabalho"}],"slug":"odontologia\/860232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caracteriza\u00e7\u00e3o da natureza do nexo de causa e efeito do trabalho na sa\u00fade dos trabalhadores mostra que as condi\u00e7\u00f5es apresentadas pelos funcion\u00e1rios","provas":[{"id":25355,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":860234,"hashId":"8ed2ebd1f05864e6259275fb641a4499","enunciado":"A caracteriza\u00e7\u00e3o da natureza do nexo de causa e efeito do trabalho na sa\u00fade dos trabalhadores mostra que as condi\u00e7\u00f5es\r\napresentadas pelos funcion\u00e1rios","resposta":2982105,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da produ\u00e7\u00e3o enquadram-se no Grupo II de Schilling.","id":2982102,"corpo":"da produ\u00e7\u00e3o enquadram-se no Grupo II de Schilling.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da produ\u00e7\u00e3o enquadram-se no Grupo III de Schilling.","id":2982103,"corpo":"da produ\u00e7\u00e3o enquadram-se no Grupo III de Schilling.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do escrit\u00f3rio enquadram-se no Grupo I de Schilling.","id":2982104,"corpo":"do escrit\u00f3rio enquadram-se no Grupo I de Schilling.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da limpeza enquadram-se no Grupo II de Schilling.","id":2982105,"corpo":"da limpeza enquadram-se no Grupo II de Schilling.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da manuten\u00e7\u00e3o enquadram-se no Grupo I de Schilling.","id":2982106,"corpo":"da manuten\u00e7\u00e3o enquadram-se no Grupo I de Schilling.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 39, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. A observa\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista que presta assist\u00eancia odontol\u00f3gica para uma ind\u00fastria metal\u00fargica indica uma elevada ocorr\u00eancia de estomatite ulcerativa necrosante e sialorreia entre os trabalhadores do setor de produ\u00e7\u00e3o e, entre os funcion\u00e1rios do setor administrativo, uma grande propor\u00e7\u00e3o de bruxismo e desordens temporomandibulares, enquanto os trabalhadores das \u00e1reas de limpeza e manuten\u00e7\u00e3o apresentam alta ocorr\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial.","id":344508,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 39,\r\nconsidere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p>A observa\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista que presta assist\u00eancia\r\nodontol\u00f3gica para uma ind\u00fastria metal\u00fargica indica uma elevada\r\nocorr\u00eancia de estomatite ulcerativa necrosante e sialorreia entre os\r\ntrabalhadores do setor de produ\u00e7\u00e3o e, entre os funcion\u00e1rios do\r\nsetor administrativo, uma grande propor\u00e7\u00e3o de bruxismo e\r\ndesordens temporomandibulares, enquanto os trabalhadores das\r\n\u00e1reas de limpeza e manuten\u00e7\u00e3o apresentam alta ocorr\u00eancia de\r\nhipertens\u00e3o arterial.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Odontologia do Trabalho","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399433,"slug":"odontologia-odontologia-do-trabalho"}],"slug":"odontologia\/860234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acompanhamento do servi\u00e7o odontol\u00f3gico, visando \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de re-trabalhos, diminui\u00e7\u00e3o de custos e a realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho de qualidade, \u00e9 feito por meio da auditoria","provas":[{"id":25355,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":860235,"hashId":"3c3925f97c94b9512b611483d061499b","enunciado":"O acompanhamento do servi\u00e7o odontol\u00f3gico, visando \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de re-trabalhos, diminui\u00e7\u00e3o de custos e a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde um trabalho de qualidade, \u00e9 feito por meio da auditoria","resposta":2982107,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnica, quando efetuada por meio de fichas, modelos de gesso, radiografias e fotografias.","id":2982107,"corpo":"t\u00e9cnica, quando efetuada por meio de fichas, modelos de gesso, radiografias e fotografias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientada, quando baseada nos relatos dos pacientes em rela\u00e7\u00e3o a perguntas programadas sobre tratamentos realizados.","id":2982108,"corpo":"orientada, quando baseada nos relatos dos pacientes em rela\u00e7\u00e3o a perguntas programadas sobre tratamentos realizados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mista, quando baseada em dados de prontu\u00e1rios e avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do paciente.","id":2982109,"corpo":"mista, quando baseada em dados de prontu\u00e1rios e avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do paciente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subjetiva, quando realizada em pacientes, sob fatos observ\u00e1veis aos olhos do auditor.","id":2982110,"corpo":"subjetiva, quando realizada em pacientes, sob fatos observ\u00e1veis aos olhos do auditor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"objetiva, quando \u00e9 focada em um profissional ou cl\u00ednica que tenha fortes ind\u00edcios de erros ou fraudes.","id":2982111,"corpo":"objetiva, quando \u00e9 focada em um profissional ou cl\u00ednica que tenha fortes ind\u00edcios de erros ou fraudes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 39, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. A observa\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista que presta assist\u00eancia odontol\u00f3gica para uma ind\u00fastria metal\u00fargica indica uma elevada ocorr\u00eancia de estomatite ulcerativa necrosante e sialorreia entre os trabalhadores do setor de produ\u00e7\u00e3o e, entre os funcion\u00e1rios do setor administrativo, uma grande propor\u00e7\u00e3o de bruxismo e desordens temporomandibulares, enquanto os trabalhadores das \u00e1reas de limpeza e manuten\u00e7\u00e3o apresentam alta ocorr\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial.","id":344508,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 39,\r\nconsidere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p>A observa\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista que presta assist\u00eancia\r\nodontol\u00f3gica para uma ind\u00fastria metal\u00fargica indica uma elevada\r\nocorr\u00eancia de estomatite ulcerativa necrosante e sialorreia entre os\r\ntrabalhadores do setor de produ\u00e7\u00e3o e, entre os funcion\u00e1rios do\r\nsetor administrativo, uma grande propor\u00e7\u00e3o de bruxismo e\r\ndesordens temporomandibulares, enquanto os trabalhadores das\r\n\u00e1reas de limpeza e manuten\u00e7\u00e3o apresentam alta ocorr\u00eancia de\r\nhipertens\u00e3o arterial.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Odontologia do Trabalho","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399433,"slug":"odontologia-odontologia-do-trabalho"}],"slug":"odontologia\/860235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma auditoria realizada no servi\u00e7o odontol\u00f3gico, foi observada alta frequ\u00eancia de procedimentos refeitos sem indica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, com destaque para as restaura\u00e7\u00f5es de am\u00e1lgama, o que","provas":[{"id":25355,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":860236,"hashId":"2a3ad9b38e28f3e632bd4c7eecc4411c","enunciado":"Durante uma auditoria realizada no servi\u00e7o odontol\u00f3gico, foi observada alta frequ\u00eancia de procedimentos refeitos sem indica\u00e7\u00e3o\r\ncl\u00ednica, com destaque para as restaura\u00e7\u00f5es de am\u00e1lgama, o que","resposta":2982112,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decorre da assimetria de informa\u00e7\u00f5es entre o paciente e o profissional, que efetua a proposi\u00e7\u00e3o de tratamentos desnecess\u00e1rios.","id":2982112,"corpo":"decorre da assimetria de informa\u00e7\u00f5es entre o paciente e o profissional, que efetua a proposi\u00e7\u00e3o de tratamentos desnecess\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representa uma fraude contra a ind\u00fastria que contratou o servi\u00e7o odontol\u00f3gico, sem malef\u00edcios para os pacientes.","id":2982113,"corpo":"representa uma fraude contra a ind\u00fastria que contratou o servi\u00e7o odontol\u00f3gico, sem malef\u00edcios para os pacientes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta benef\u00edcios aos pacientes, que t\u00eam a oportunidade de ter o tratamento odontol\u00f3gico permanentemente atualizado.","id":2982114,"corpo":"apresenta benef\u00edcios aos pacientes, que t\u00eam a oportunidade de ter o tratamento odontol\u00f3gico permanentemente atualizado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representa uma fraude contra os pacientes, sem malef\u00edcios para a ind\u00fastria que contratou o servi\u00e7o odontol\u00f3gico.","id":2982115,"corpo":"representa uma fraude contra os pacientes, sem malef\u00edcios para a ind\u00fastria que contratou o servi\u00e7o odontol\u00f3gico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui um subterf\u00fagio para que o profissional maximize seus ganhos, embora tenha amparo deontol\u00f3gico.","id":2982116,"corpo":"constitui um subterf\u00fagio para que o profissional maximize seus ganhos, embora tenha amparo deontol\u00f3gico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 39, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. A observa\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista que presta assist\u00eancia odontol\u00f3gica para uma ind\u00fastria metal\u00fargica indica uma elevada ocorr\u00eancia de estomatite ulcerativa necrosante e sialorreia entre os trabalhadores do setor de produ\u00e7\u00e3o e, entre os funcion\u00e1rios do setor administrativo, uma grande propor\u00e7\u00e3o de bruxismo e desordens temporomandibulares, enquanto os trabalhadores das \u00e1reas de limpeza e manuten\u00e7\u00e3o apresentam alta ocorr\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial.","id":344508,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 39,\r\nconsidere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p>A observa\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista que presta assist\u00eancia\r\nodontol\u00f3gica para uma ind\u00fastria metal\u00fargica indica uma elevada\r\nocorr\u00eancia de estomatite ulcerativa necrosante e sialorreia entre os\r\ntrabalhadores do setor de produ\u00e7\u00e3o e, entre os funcion\u00e1rios do\r\nsetor administrativo, uma grande propor\u00e7\u00e3o de bruxismo e\r\ndesordens temporomandibulares, enquanto os trabalhadores das\r\n\u00e1reas de limpeza e manuten\u00e7\u00e3o apresentam alta ocorr\u00eancia de\r\nhipertens\u00e3o arterial.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/860236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas requer a ado\u00e7\u00e3o de alguns procedimentos, como","provas":[{"id":25355,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":860241,"hashId":"a83a89a1c010fdffde723916e93d5588","enunciado":"A preven\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas requer a ado\u00e7\u00e3o de\r\nalguns procedimentos, como","resposta":2982138,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar a substitui\u00e7\u00e3o de corticosteroides, como a betametasona, por anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides.","id":2982137,"corpo":"realizar a substitui\u00e7\u00e3o de corticosteroides, como a\r\nbetametasona, por anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efetuar a prescri\u00e7\u00e3o de dexametasona, em substitui\u00e7\u00e3o aos anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides.","id":2982138,"corpo":"efetuar a prescri\u00e7\u00e3o de dexametasona, em substitui\u00e7\u00e3o\r\naos anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efetuar testes de sensibilidade por via intrad\u00e9rmica no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, antes do uso de cada categoria de anest\u00e9sico.","id":2982139,"corpo":"efetuar testes de sensibilidade por via intrad\u00e9rmica\r\nno consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, antes do uso de cada\r\ncategoria de anest\u00e9sico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar as prepara\u00e7\u00f5es para uso por via oral, ao pres crever penicilinas e cefalosporinas.","id":2982140,"corpo":"evitar as prepara\u00e7\u00f5es para uso por via oral, ao pres crever\r\npenicilinas e cefalosporinas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar testes de sensibilidade por via subcut\u00e2nea no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, visando \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias potencialmente alerg\u00eanicas \u00e0 paciente.","id":2982141,"corpo":"realizar testes de sensibilidade por via subcut\u00e2nea no\r\nconsult\u00f3rio odontol\u00f3gico, visando \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de\r\nsubst\u00e2ncias potencialmente alerg\u00eanicas \u00e0 paciente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 42 a 46, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. Paciente com 51 anos de idade, sexo feminino, tem indica\u00e7\u00e3o prot\u00e9tica para extra\u00e7\u00e3o dos dentes 44 e 45. Durante a anamnese, a paciente relata ter \u201crinite desde os 30 anos de idade\u201d, ser \u201cal\u00e9rgica a aspirina\u201d e ter um hist\u00f3rico de \u201ccrises de asma\u201d.","id":344510,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 42 a 46,\r\nconsidere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p>\r\nPaciente com 51 anos de idade, sexo feminino, tem\r\nindica\u00e7\u00e3o prot\u00e9tica para extra\u00e7\u00e3o dos dentes 44 e 45. Durante a\r\nanamnese, a paciente relata ter \u201crinite desde os 30 anos de idade\u201d,\r\nser \u201cal\u00e9rgica a aspirina\u201d e ter um hist\u00f3rico de \u201ccrises de asma\u201d.<\/p>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/860241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a norma NBR ISO\/IEC 27002:2013, a gest\u00e3o de ativos visa alcan\u00e7ar e manter a prote\u00e7\u00e3o adequada dos ativos da organiza\u00e7\u00e3o, sendo que","provas":[{"id":25356,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"},{"id":25357,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25358,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":860267,"hashId":"cefaca000f39f39ac44ad0c7c5a68d06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma NBR ISO\/IEC 27002:2013, a gest\u00e3o de ativos visa alcan\u00e7ar e manter a prote\u00e7\u00e3o adequada dos ativos da organiza\u00e7\u00e3o, sendo que<\/p>","resposta":2982270,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a implementa\u00e7\u00e3o de controles espec\u00edficos pode ser delegada pelo propriet\u00e1rio, passando a responsabilidade pela prote\u00e7\u00e3o destes ativos a quem assumiu a sua implementa\u00e7\u00e3o.","id":2982267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a implementa\u00e7\u00e3o de controles espec\u00edficos pode ser delegada pelo propriet\u00e1rio, passando a responsabilidade pela prote\u00e7\u00e3o destes ativos a quem assumiu a sua implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os n\u00edveis de prote\u00e7\u00e3o devem ser iguais para todos os ativos, considerando-se que todos eles s\u00e3o importantes para a organiza\u00e7\u00e3o.","id":2982268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os n\u00edveis de prote\u00e7\u00e3o devem ser iguais para todos os ativos, considerando-se que todos eles s\u00e3o importantes para a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os ativos de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o restritos aos aplicativos, sistemas, utilit\u00e1rios, servi\u00e7os de computa\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es, aplicativos em nuvem e ferramentas de desenvolvimento.","id":2982269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ativos de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o restritos aos aplicativos, sistemas, utilit\u00e1rios, servi\u00e7os de computa\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es, aplicativos em nuvem e ferramentas de desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o propriet\u00e1rio do ativo deve ser respons\u00e1vel por definir e, periodicamente, analisar criticamente as classifica\u00e7\u00f5es e restri\u00e7\u00f5es ao acesso aos ativos importantes, levando em conta as pol\u00edticas de controle de acesso aplic\u00e1veis.","id":2982270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o propriet\u00e1rio do ativo deve ser respons\u00e1vel por definir e, periodicamente, analisar criticamente as classifica\u00e7\u00f5es e restri\u00e7\u00f5es ao acesso aos ativos importantes, levando em conta as pol\u00edticas de controle de acesso aplic\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 facultativo a fornecedores e terceiros seguir as regras para o uso permitido de informa\u00e7\u00f5es e de ativos associados aos recursos de processamento da informa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, \u00e9 obrigat\u00f3rio aos funcion\u00e1rios.","id":2982271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 facultativo a fornecedores e terceiros seguir as regras para o uso permitido de informa\u00e7\u00f5es e de ativos associados aos recursos de processamento da informa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, \u00e9 obrigat\u00f3rio aos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344518,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429588,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27002"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNMA) foi institu\u00edda pela Lei n. 6.938\/1981, tendo por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental prop\u00edcia \u00e0 vida, visando assegurar, no pa\u00eds, condi\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico, aos interesses da seguran\u00e7a nacional e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da dignidade da vida humana. Nesse sentido,","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018069,"hashId":"5722cf0230f4fce666f4f8eb8111c912","enunciado":"A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNMA) foi institu\u00edda\r\npela Lei n. 6.938\/1981, tendo por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o,\r\nmelhoria e recupera\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental prop\u00edcia \u00e0\r\nvida, visando assegurar, no pa\u00eds, condi\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento\r\nsocioecon\u00f4mico, aos interesses da seguran\u00e7a nacional\r\ne \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da dignidade da vida humana. Nesse\r\nsentido,","resposta":3562982,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Pol\u00edtica Nacional do meio ambiente visa, entre outros objetivos, favorecer o desenvolvimento de novas tecnologias que dispensem o uso de recursos naturais, preservando a qualidade do meio ambiente e o equil\u00edbrio ecol\u00f3gico.","id":3562980,"corpo":"a Pol\u00edtica Nacional do meio ambiente visa, entre outros\r\nobjetivos, favorecer o desenvolvimento de novas\r\ntecnologias que dispensem o uso de recursos naturais,\r\npreservando a qualidade do meio ambiente e o\r\nequil\u00edbrio ecol\u00f3gico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o CONAMA, o IBAMA e o Instituto Chico Mendes s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os executores das pol\u00edticas e diretrizes governamentais fixadas para o Meio Ambiente, de acordo com as respectivas compet\u00eancias.","id":3562981,"corpo":"o CONAMA, o IBAMA e o Instituto Chico Mendes s\u00e3o\r\n\u00f3rg\u00e3os executores das pol\u00edticas e diretrizes governamentais\r\nfixadas para o Meio Ambiente, de acordo\r\ncom as respectivas compet\u00eancias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o zoneamento ambiental, na distribui\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas em determinado territ\u00f3rio, poder\u00e1 impor veda\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e alternativas de explora\u00e7\u00e3o a certos empreendimentos e atividades incompat\u00edveis com suas diretrizes.","id":3562982,"corpo":"o zoneamento ambiental, na distribui\u00e7\u00e3o das atividades\r\necon\u00f4micas em determinado territ\u00f3rio, poder\u00e1\r\nimpor veda\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e alternativas de explora\u00e7\u00e3o\r\na certos empreendimentos e atividades incompat\u00edveis\r\ncom suas diretrizes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a ambiental \u00e9 exig\u00eancia pr\u00e9via para a constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e funcionamento de estabelecimentos e atividades utilizadores de recursos ambientais, desde que potencialmente causadores de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":3562983,"corpo":"a licen\u00e7a ambiental \u00e9 exig\u00eancia pr\u00e9via para a constru\u00e7\u00e3o,\r\ninstala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e funcionamento de estabelecimentos\r\ne atividades utilizadores de recursos\r\nambientais, desde que potencialmente causadores de\r\nsignificativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372610,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/1018069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J.F.S., no ano de 2013, na cidade de Goi\u00e2nia, espontaneamente e motivado pela generosidade, doou todos os seus bens a seu sobrinho J.H.F., inclusive a casa onde morava, sem reserva de parte ou de bens suficientes a sua subsist\u00eancia, mediante lavratura de escritura p\u00fablica registrada no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis competente, sem consigna\u00e7\u00e3o de qualquer encargo. A partir do caso relatado e do disposto no C\u00f3digo Civil vigente acerca da mat\u00e9ria, pode-se afirmar que o neg\u00f3cio jur\u00eddico celebrado \u00e9","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018077,"hashId":"5caa125b2df30e8f1ee5918c9a83ca80","enunciado":"<p>J.F.S., no ano de 2013, na cidade de Goi\u00e2nia, espontaneamente\r\ne motivado pela generosidade, doou todos\r\nos seus bens a seu sobrinho J.H.F., inclusive a casa\r\nonde morava, sem reserva de parte ou de bens suficientes\r\na sua subsist\u00eancia, mediante lavratura de escritura\r\np\u00fablica registrada no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis\r\ncompetente, sem consigna\u00e7\u00e3o de qualquer encargo.<\/p><p>\r\nA partir do caso relatado e do disposto no C\u00f3digo Civil vigente\r\nacerca da mat\u00e9ria, pode-se afirmar que o neg\u00f3cio\r\njur\u00eddico celebrado \u00e9<\/p>","resposta":3563013,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inexistente.","id":3563012,"corpo":"inexistente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nulo.","id":3563013,"corpo":"nulo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ineficaz.","id":3563014,"corpo":"ineficaz.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anul\u00e1vel.","id":3563015,"corpo":"anul\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372611,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","oab":true,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405975,"slug":"direito-civil-doacao-art-538-ao-564"},{"nome_clean":"Efeitos e Regras Sob o Enfoque das Modalidades de Doa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos e Regras Sob o Enfoque das Modalidades de Doa\u00e7\u00e3o","pai":405975,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424957,"slug":"direito-civil-efeitos-e-regras-sob-o-enfoque-das-modalidades-de-doacao"},{"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o Universal","oab":false,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o Universal","pai":424957,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424969,"slug":"direito-civil-doacao-universal"}],"slug":"direito-civil\/1018077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s, compete aos Munic\u00edpios:","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018085,"hashId":"d9a995c6faed7a4c90845227aeec0cfb","enunciado":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s, compete\r\naos Munic\u00edpios:","resposta":3563045,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contribuir para a defesa nacional, manter a seguran\u00e7a e a ordem p\u00fablicas e assegurar os direitos da pessoa humana.","id":3563044,"corpo":"contribuir para a defesa nacional, manter a seguran\u00e7a\r\ne a ordem p\u00fablicas e assegurar os direitos da pessoa\r\nhumana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" adquirir bens, inclusive por meio de desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou por utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o federal.","id":3563045,"corpo":" adquirir bens, inclusive por meio de desapropria\u00e7\u00e3o\r\npor necessidade ou por utilidade p\u00fablica, ou por interesse\r\nsocial, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrair empr\u00e9stimos externos e internos, fazer opera\u00e7\u00f5es e celebrar acordos externos visando ao seu desenvolvimento econ\u00f4mico, cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico, cultural e art\u00edstico, com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":3563046,"corpo":"contrair empr\u00e9stimos externos e internos, fazer opera\u00e7\u00f5es\r\ne celebrar acordos externos visando ao seu\r\ndesenvolvimento econ\u00f4mico, cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico,\r\ncultural e art\u00edstico, com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" dispensar \u00e0s empresas de pequeno porte tratamento jur\u00eddico diferenciado e exercer controle sobre \u00e1reas e condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio da atividade de garimpagem, objetivando a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":3563047,"corpo":"\r\n dispensar \u00e0s empresas de pequeno porte tratamento\r\njur\u00eddico diferenciado e exercer controle sobre \u00e1reas e\r\ncondi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio da atividade de garimpagem,\r\nobjetivando a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372612,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421833,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-goias"}],"slug":"direito-constitucional\/1018085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal disp\u00f5e em cap\u00edtulo pr\u00f3prio acerca dos partidos pol\u00edticos no Brasil, dizendo que \u00e9 livre a sua cria\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o, resguardados a soberania nacional, o regime democr\u00e1tico, o pluripartidarismo, os direitos fundamentais da pessoa humana e ainda observando, dentre outros, o seguinte preceito:","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018086,"hashId":"8d6a517c13f9714fbdf16cc09adf95ed","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal disp\u00f5e em cap\u00edtulo pr\u00f3prio acerca\r\ndos partidos pol\u00edticos no Brasil, dizendo que \u00e9 livre a sua\r\ncria\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o, resguardados a\r\nsoberania nacional, o regime democr\u00e1tico, o pluripartidarismo,\r\nos direitos fundamentais da pessoa humana e ainda\r\nobservando, dentre outros, o seguinte preceito:","resposta":3563050,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais e sociais.","id":3563048,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais e sociais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia nacional.","id":3563049,"corpo":"independ\u00eancia nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"car\u00e1ter nacional.","id":3563050,"corpo":"car\u00e1ter nacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"igualdade entre os Estados.","id":3563051,"corpo":"igualdade entre os Estados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372612,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1018086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 privativo de brasileiro nato o cargo de","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018087,"hashId":"b5fc09c48c1ed996f8c21fb4982f80bf","enunciado":"Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 privativo de brasileiro\r\nnato o cargo de","resposta":3563055,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deputado Federal.","id":3563052,"corpo":"Deputado Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":3563053,"corpo":"Ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ministro de Estado.","id":3563054,"corpo":"Ministro de Estado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diplomata.","id":3563055,"corpo":"Diplomata.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372612,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1018087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle de constitucionalidade trata de processo de car\u00e1ter objetivo, com o fim de viabilizar o julgamento da validade abstrata do ato estatal em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Sobre controle de constitucionalidade no sistema brasileiro,","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018093,"hashId":"a5efd1f0e85b2da52b11192f3603131f","enunciado":"O controle de constitucionalidade trata de processo de car\u00e1ter\r\nobjetivo, com o fim de viabilizar o julgamento da validade\r\nabstrata do ato estatal em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nSobre controle de constitucionalidade no sistema\r\nbrasileiro,","resposta":3563079,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei do Distrito Federal derivada da sua compet\u00eancia legislativa municipal \u00e9 pass\u00edvel de questionamento mediante a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","id":3563076,"corpo":"a lei do Distrito Federal derivada da sua compet\u00eancia\r\nlegislativa municipal \u00e9 pass\u00edvel de questionamento\r\nmediante a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sistema constitucional brasileiro admite controle concentrado ou difuso de constitucionalidade de normas produzidas pelo poder constituinte origin\u00e1rio.","id":3563077,"corpo":"o sistema constitucional brasileiro admite controle\r\nconcentrado ou difuso de constitucionalidade de normas\r\nproduzidas pelo poder constituinte origin\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a superveniente revoga\u00e7\u00e3o da norma impugnada na via do controle concentrado mant\u00e9m ativo e \u00edntegro o objeto da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","id":3563078,"corpo":"a superveniente revoga\u00e7\u00e3o da norma impugnada na\r\nvia do controle concentrado mant\u00e9m ativo e \u00edntegro o\r\nobjeto da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o controle preventivo de normas em curso de forma\u00e7\u00e3o (controle jurisdicional de constitucionalidade material de projetos de lei) \u00e9 inadmitido no sistema brasileiro.","id":3563079,"corpo":" o controle preventivo de normas em curso de forma\u00e7\u00e3o\r\n(controle jurisdicional de constitucionalidade material de\r\nprojetos de lei) \u00e9 inadmitido no sistema brasileiro.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372613,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1018093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme consta do art. 4\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Rep\u00fablica Federativa do Brasil rege-se, nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais, pelos seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018096,"hashId":"44d33e55175557ebc68624121084c9d4","enunciado":"Conforme consta do art. 4\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil rege-se, nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais,\r\npelos seguintes princ\u00edpios:","resposta":3563090,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soberania, solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos e preval\u00eancia dos direitos humanos.","id":3563088,"corpo":"soberania, solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos e preval\u00eancia\r\ndos direitos humanos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos, n\u00e3o interven\u00e7\u00e3o e dignidade da pessoa humana.","id":3563089,"corpo":"autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos, n\u00e3o interven\u00e7\u00e3o e dignidade\r\nda pessoa humana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rep\u00fadio ao terrorismo e ao racismo e concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico e independ\u00eancia nacional.","id":3563090,"corpo":"rep\u00fadio ao terrorismo e ao racismo e concess\u00e3o de\r\nasilo pol\u00edtico e independ\u00eancia nacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"igualdade entre os Estados, cidadania e defesa da paz.","id":3563091,"corpo":"igualdade entre os Estados, cidadania e defesa da\r\npaz.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372613,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1018096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os termos do texto contido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a ordem econ\u00f4mica \u00e9 fundada na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa, tendo por fim assegurar a todos exist\u00eancia digna, conforme os ditames da justi\u00e7a social, observado, dentre outros, o seguinte princ\u00edpio:","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018098,"hashId":"7e32bbf0202ed6c7746ded7f3817f9d0","enunciado":"Considerando os termos do texto contido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal,\r\na ordem econ\u00f4mica \u00e9 fundada na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho\r\nhumano e na livre iniciativa, tendo por fim assegurar a todos\r\nexist\u00eancia digna, conforme os ditames da justi\u00e7a social,\r\nobservado, dentre outros, o seguinte princ\u00edpio:","resposta":3563097,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"erradica\u00e7\u00e3o da pobreza.","id":3563096,"corpo":"erradica\u00e7\u00e3o da pobreza.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"busca do pleno emprego.","id":3563097,"corpo":"busca do pleno emprego.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"igualdade entre os Estados.","id":3563098,"corpo":"igualdade entre os Estados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvimento nacional.","id":3563099,"corpo":"desenvolvimento nacional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372613,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1018098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Pol\u00edtica Agr\u00edcola e Fundi\u00e1ria e Reforma Agr\u00e1ria, de acordo com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o, a lei garantir\u00e1 tratamento especial \u00e0 propriedade produtiva e fixar\u00e1 normas para o cumprimento dos requisitos relativos \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o social, que \u00e9 cumprida quando a propriedade rural atende, simultaneamente, aos seguintes requisitos:","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018099,"hashId":"0d7fee55b783b6e42d4ec4a4d35419bf","enunciado":"No que diz respeito \u00e0 Pol\u00edtica Agr\u00edcola e Fundi\u00e1ria e Reforma\r\nAgr\u00e1ria, de acordo com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o, a\r\nlei garantir\u00e1 tratamento especial \u00e0 propriedade produtiva e\r\nfixar\u00e1 normas para o cumprimento dos requisitos relativos\r\n\u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o social, que \u00e9 cumprida quando a propriedade\r\nrural atende, simultaneamente, aos seguintes requisitos:","resposta":3563103,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regularidade fiscal, explora\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a o bemestar dos trabalhadores, aproveitamento racional e adequado, observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es que regulam as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos naturais dispon\u00edveis e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":3563100,"corpo":"regularidade fiscal, explora\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a o bemestar\r\ndos trabalhadores, aproveitamento racional e\r\nadequado, observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es que regulam\r\nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos\r\nnaturais dispon\u00edveis e preserva\u00e7\u00e3o do meio\r\nambiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es que regulam as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, explora\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a o bem-estar dos propriet\u00e1rios trabalhadores, aproveitamento racional e adequado, e utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos naturais e indispon\u00edveis.","id":3563101,"corpo":"observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es que regulam as rela\u00e7\u00f5es\r\nde trabalho, explora\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a o bem-estar\r\ndos propriet\u00e1rios trabalhadores, aproveitamento\r\nracional e adequado, e utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos\r\nnaturais e indispon\u00edveis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a o bem-estar dos propriet\u00e1rios e dos trabalhadores, aproveitamento racional e adequado, utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos naturais dispon\u00edveis, preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es que regulam as rela\u00e7\u00f5es de trabalho e regularidade fiscal.","id":3563102,"corpo":"explora\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a o bem-estar dos propriet\u00e1rios\r\ne dos trabalhadores, aproveitamento racional e\r\nadequado, utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos naturais\r\ndispon\u00edveis, preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, observ\u00e2ncia\r\ndas disposi\u00e7\u00f5es que regulam as rela\u00e7\u00f5es\r\nde trabalho e regularidade fiscal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aproveitamento racional e adequado, utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos naturais dispon\u00edveis e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es que regulam as rela\u00e7\u00f5es de trabalho e explora\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a o bem-estar dos propriet\u00e1rios e dos trabalhadores.","id":3563103,"corpo":"aproveitamento racional e adequado, utiliza\u00e7\u00e3o adequada\r\ndos recursos naturais dispon\u00edveis e preserva\u00e7\u00e3o\r\ndo meio ambiente, observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es\r\nque regulam as rela\u00e7\u00f5es de trabalho e explora\u00e7\u00e3o\r\nque favore\u00e7a o bem-estar dos propriet\u00e1rios e dos trabalhadores.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372613,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1018099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Justi\u00e7a Eleitoral \u00e9 o ramo do Poder Judici\u00e1rio criado em 1932, respons\u00e1vel por todos os trabalhos eleitorais \u2013 do alistamento \u00e0 proclama\u00e7\u00e3o dos eleitos. Nos termos de sua organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias, a","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018101,"hashId":"6db3389ea3d27413820411b6186358e5","enunciado":"A Justi\u00e7a Eleitoral \u00e9 o ramo do Poder Judici\u00e1rio criado em\r\n1932, respons\u00e1vel por todos os trabalhos eleitorais \u2013 do\r\nalistamento \u00e0 proclama\u00e7\u00e3o dos eleitos. Nos termos de sua\r\norganiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias, a","resposta":3563108,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral desempenha, al\u00e9m da fun\u00e7\u00e3o jurisdicional, as fun\u00e7\u00f5es administrativa, normativa e consultiva.","id":3563108,"corpo":"Justi\u00e7a Eleitoral desempenha, al\u00e9m da fun\u00e7\u00e3o jurisdicional,\r\nas fun\u00e7\u00f5es administrativa, normativa e consultiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral n\u00e3o tem magistrados investidos de forma permanente em sua jurisdi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 exercida por ju\u00edzes de direito designados pelo per\u00edodo m\u00e1ximo de 2 (dois) anos.","id":3563109,"corpo":"Justi\u00e7a Eleitoral n\u00e3o tem magistrados investidos de\r\nforma permanente em sua jurisdi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 exercida\r\npor ju\u00edzes de direito designados pelo per\u00edodo m\u00e1ximo\r\nde 2 (dois) anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral \u00e9 especializada em raz\u00e3o da mat\u00e9ria, motivo pelo qual o STF e o STJ n\u00e3o det\u00eam compet\u00eancia de julgamento em tem\u00e1tica eleitoral.","id":3563110,"corpo":"Justi\u00e7a Eleitoral \u00e9 especializada em raz\u00e3o da mat\u00e9ria,\r\nmotivo pelo qual o STF e o STJ n\u00e3o det\u00eam compet\u00eancia\r\nde julgamento em tem\u00e1tica eleitoral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Junta Eleitoral \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado da Justi\u00e7a Eleitoral de dura\u00e7\u00e3o permanente, com compet\u00eancia exclusiva e limitada para apura\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es.","id":3563111,"corpo":" Junta Eleitoral \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado da Justi\u00e7a Eleitoral\r\nde dura\u00e7\u00e3o permanente, com compet\u00eancia exclusiva\r\ne limitada para apura\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372614,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1018101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos Estados se encontra o Imposto sobre a Transmiss\u00e3o causa mortis e Doa\u00e7\u00f5es (ITCD) que tem como fato gerador a transmiss\u00e3o de propriedade por evento causa mortis ou doa\u00e7\u00f5es inter vivos a qualquer t\u00edtulo. No exerc\u00edcio da compet\u00eancia tribut\u00e1ria desse imposto,","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018116,"hashId":"8f49af0c41b7225ee8134dfc2277c739","enunciado":"Na compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos Estados se encontra o Imposto\r\nsobre a Transmiss\u00e3o causa mortis e Doa\u00e7\u00f5es\r\n(ITCD) que tem como fato gerador a transmiss\u00e3o de propriedade\r\npor evento causa mortis ou doa\u00e7\u00f5es inter vivos a\r\nqualquer t\u00edtulo. No exerc\u00edcio da compet\u00eancia tribut\u00e1ria desse\r\nimposto,","resposta":3563170,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fixa\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas progressivas de ITCD \u00e9 vedada aos Estados, de acordo com o STF, considerando a aus\u00eancia de dispositivo constitucional que assim os autorize como previsto para o Imposto Predial Territorial Urbano (IPTU).","id":3563168,"corpo":"a fixa\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas progressivas de ITCD \u00e9 vedada\r\naos Estados, de acordo com o STF, considerando\r\na aus\u00eancia de dispositivo constitucional que assim os\r\nautorize como previsto para o Imposto Predial Territorial\r\nUrbano (IPTU).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as doa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter condicionado n\u00e3o se encontram no \u00e2mbito da compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos Estados, na medida em que representam transmiss\u00e3o de car\u00e1ter oneroso, sujeita ao Imposto sobre a Transfer\u00eancia de Bens Im\u00f3veis (ITBI).","id":3563169,"corpo":"as doa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter condicionado n\u00e3o se encontram\r\nno \u00e2mbito da compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos Estados,\r\nna medida em que representam transmiss\u00e3o de\r\ncar\u00e1ter oneroso, sujeita ao Imposto sobre a Transfer\u00eancia\r\nde Bens Im\u00f3veis (ITBI).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio da compet\u00eancia tribut\u00e1ria pelos Estados encontra limite no princ\u00edpio constitucional do n\u00e3o confisco que tem no ITCD uma compreens\u00e3o tarifada, na medida em que fixada al\u00edquota m\u00e1xima de 8% (oito por cento).","id":3563170,"corpo":"o exerc\u00edcio da compet\u00eancia tribut\u00e1ria pelos Estados\r\nencontra limite no princ\u00edpio constitucional do n\u00e3o confisco\r\nque tem no ITCD uma compreens\u00e3o tarifada, na\r\nmedida em que fixada al\u00edquota m\u00e1xima de 8% (oito\r\npor cento).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da capacidade contributiva n\u00e3o vincula o legislador em mat\u00e9ria de ITCD, considerando que o pr\u00f3prio texto constitucional determina sua aplica\u00e7\u00e3o aos impostos de car\u00e1ter pessoal.","id":3563171,"corpo":"o princ\u00edpio da capacidade contributiva n\u00e3o vincula o\r\nlegislador em mat\u00e9ria de ITCD, considerando que o\r\npr\u00f3prio texto constitucional determina sua aplica\u00e7\u00e3o\r\naos impostos de car\u00e1ter pessoal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372615,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1018116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o princ\u00edpio constitucional da seguran\u00e7a jur\u00eddica na tributa\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018118,"hashId":"eb866522f3aaaedc9a314751a266e149","enunciado":"Considerando o princ\u00edpio constitucional da seguran\u00e7a jur\u00eddica\r\nna tributa\u00e7\u00e3o,","resposta":3563176,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a legalidade tribut\u00e1ria corresponde ao princ\u00edpio da reserva legal, dado que toda imposi\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, em cada um dos aspectos do fato gerador, deve necessariamente estar prevista em lei no sentido estrito.","id":3563176,"corpo":"a legalidade tribut\u00e1ria corresponde ao princ\u00edpio da reserva\r\nlegal, dado que toda imposi\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, em\r\ncada um dos aspectos do fato gerador, deve necessariamente\r\nestar prevista em lei no sentido estrito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do valor venal dos ve\u00edculos automotores para fins do lan\u00e7amento tribut\u00e1rio do Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA) n\u00e3o dispensa a edi\u00e7\u00e3o de lei em sentido estrito.","id":3563177,"corpo":"a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do valor venal dos ve\u00edculos\r\nautomotores para fins do lan\u00e7amento tribut\u00e1rio do Imposto\r\nsobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores\r\n(IPVA) n\u00e3o dispensa a edi\u00e7\u00e3o de lei em sentido estrito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cobran\u00e7a de taxas administrativas pelo Poder Executivo estadual prescinde da observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da legalidade tribut\u00e1ria, na medida em que decorrentes de atividade p\u00fablica t\u00edpicas do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia em prol da ordem p\u00fablica.","id":3563178,"corpo":"a cobran\u00e7a de taxas administrativas pelo Poder Executivo\r\nestadual prescinde da observ\u00e2ncia do princ\u00edpio\r\nda legalidade tribut\u00e1ria, na medida em que decorrentes\r\nde atividade p\u00fablica t\u00edpicas do exerc\u00edcio do poder\r\nde pol\u00edcia em prol da ordem p\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da anterioridade nonagesimal n\u00e3o se aplica em mat\u00e9ria de taxas de servi\u00e7os p\u00fablicos, considerando que vige o princ\u00edpio da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico, n\u00e3o sendo cr\u00edvel a interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o em prol da n\u00e3o surpresa do contribuinte que j\u00e1 usufru\u00eda daquele mesmo servi\u00e7o.","id":3563179,"corpo":"o princ\u00edpio da anterioridade nonagesimal n\u00e3o se aplica\r\nem mat\u00e9ria de taxas de servi\u00e7os p\u00fablicos, considerando\r\nque vige o princ\u00edpio da continuidade do servi\u00e7o\r\np\u00fablico, n\u00e3o sendo cr\u00edvel a interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o\r\nem prol da n\u00e3o surpresa do contribuinte que j\u00e1\r\nusufru\u00eda daquele mesmo servi\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372615,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1018118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito do tributo taxa cobrado mediante o exerc\u00edcio de atividade administrativa plenamente vinculada, deve ser observado o seguinte:","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018119,"hashId":"1324d0de725459de53bcb53f5f7d5025","enunciado":"A prop\u00f3sito do tributo taxa cobrado mediante o exerc\u00edcio\r\nde atividade administrativa plenamente vinculada, deve\r\nser observado o seguinte:","resposta":3563182,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cobran\u00e7a de Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Estadual requer lei estadual que a institua independentemente da organiza\u00e7\u00e3o de estrutura administrativa de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":3563180,"corpo":"a cobran\u00e7a de Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Estadual requer\r\nlei estadual que a institua independentemente da organiza\u00e7\u00e3o\r\nde estrutura administrativa de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as taxas de poder de pol\u00edcia, esp\u00e9cies tribut\u00e1rias diversas dos impostos, inobservam ao princ\u00edpio constitucional da capacidade contributiva.","id":3563181,"corpo":"as taxas de poder de pol\u00edcia, esp\u00e9cies tribut\u00e1rias diversas\r\ndos impostos, inobservam ao princ\u00edpio constitucional\r\nda capacidade contributiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o projeto de lei estadual que estabele\u00e7a a cobran\u00e7a de taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o de posturas e bons costumes de bares e estabelecimentos cong\u00eaneres \u00e9 inconstitucional, na medida em que est\u00e1 ausente compet\u00eancia administrativa do Estado.","id":3563182,"corpo":"o projeto de lei estadual que estabele\u00e7a a cobran\u00e7a\r\nde taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o de posturas e bons costumes\r\nde bares e estabelecimentos cong\u00eaneres \u00e9 inconstitucional,\r\nna medida em que est\u00e1 ausente compet\u00eancia\r\nadministrativa do Estado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal indica que taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o fixada de acordo com o faturamento da empresa \u00e9 inconstitucional.","id":3563183,"corpo":"a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal indica\r\nque taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o fixada de acordo com o faturamento\r\nda empresa \u00e9 inconstitucional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372615,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1018119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime de financiamento da Previd\u00eancia Social possui t\u00e9cnicas b\u00e1sicas, podendo identificar dois regimes b\u00e1sicos: o de reparti\u00e7\u00e3o simples e o de capitaliza\u00e7\u00e3o. Assim, no","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018120,"hashId":"dcc8b2f7303ec45c72707ae058c313a2","enunciado":"O regime de financiamento da Previd\u00eancia Social possui t\u00e9cnicas\r\nb\u00e1sicas, podendo identificar dois regimes b\u00e1sicos: o de\r\nreparti\u00e7\u00e3o simples e o de capitaliza\u00e7\u00e3o. Assim, no","resposta":3563184,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regime de reparti\u00e7\u00e3o simples, os segurados contribuem para um fundo \u00fanico, respons\u00e1vel pelo pagamento de todos os benefici\u00e1rios.","id":3563184,"corpo":"regime de reparti\u00e7\u00e3o simples, os segurados contribuem\r\npara um fundo \u00fanico, respons\u00e1vel pelo pagamento\r\nde todos os benefici\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, h\u00e1 o pacto intergeracional, ou seja, a contribui\u00e7\u00e3o das gera\u00e7\u00f5es \u00e9 fundamental para o equil\u00edbrio desse pr\u00f3prio regime.","id":3563185,"corpo":"regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, h\u00e1 o pacto intergeracional,\r\nou seja, a contribui\u00e7\u00e3o das gera\u00e7\u00f5es \u00e9 fundamental\r\npara o equil\u00edbrio desse pr\u00f3prio regime.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regime de reparti\u00e7\u00e3o simples, o envelhecimento populacional ou a invers\u00e3o da pir\u00e2mide et\u00e1ria pouco influenciam em seu equil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro.","id":3563186,"corpo":"regime de reparti\u00e7\u00e3o simples, o envelhecimento populacional\r\nou a invers\u00e3o da pir\u00e2mide et\u00e1ria pouco influenciam\r\nem seu equil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financiamento da previd\u00eancia complementar, \u00e9 utilizado o regime de reparti\u00e7\u00e3o simples.","id":3563187,"corpo":"financiamento da previd\u00eancia complementar, \u00e9 utilizado\r\no regime de reparti\u00e7\u00e3o simples.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372616,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1018120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este conceito refere-se ao princ\u00edpio:","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018121,"hashId":"56d77b805ccf8d9429b1ec014da614ff","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33749\/01.gif\"><\/p><p>Este conceito refere-se ao princ\u00edpio:<\/p>","resposta":3563190,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade de cobertura e atendimento.","id":3563188,"corpo":"universalidade de cobertura e atendimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uniformidade e equival\u00eancia de presta\u00e7\u00e3o entre as popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.","id":3563189,"corpo":"uniformidade e equival\u00eancia de presta\u00e7\u00e3o entre as\r\npopula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e servi\u00e7os.","id":3563190,"corpo":"seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios\r\ne servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio.","id":3563191,"corpo":"equidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372616,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/1018121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos das Leis Complementares n. 66\/2009 e n. 77\/2010, o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Estado de Goi\u00e1s tem","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018126,"hashId":"6f140380e3e646bad14213402e5f3de8","enunciado":"Nos termos das Leis Complementares n. 66\/2009 e n.\r\n77\/2010, o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Estado\r\nde Goi\u00e1s tem","resposta":3563211,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autarquia Goi\u00e1s Previd\u00eancia (GOIASPREV) como gestora \u00fanica para os servidores titulares de cargo efetivo e em comiss\u00e3o dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio e seus dependentes, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos militares.","id":3563208,"corpo":"a autarquia Goi\u00e1s Previd\u00eancia (GOIASPREV) como\r\ngestora \u00fanica para os servidores titulares de cargo\r\nefetivo e em comiss\u00e3o dos Poderes Executivo, Legislativo\r\ne Judici\u00e1rio e seus dependentes, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o\r\ndos militares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do Estado e de seus servidores titulares de cargo efetivo e em comiss\u00e3o, inclusive os vital\u00edcios, ativos e inativos, militares e pensionistas.","id":3563209,"corpo":"o car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o\r\ndo Estado e de seus servidores titulares de cargo\r\nefetivo e em comiss\u00e3o, inclusive os vital\u00edcios, ativos e\r\ninativos, militares e pensionistas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a GOIASPREV como uma de suas gestoras, autarquia de natureza especial, dotada de autonomia administrativa e subordinada financeiramente \u00e0 Secretaria da Fazenda do Estado.","id":3563210,"corpo":"a GOIASPREV como uma de suas gestoras, autarquia\r\nde natureza especial, dotada de autonomia administrativa\r\ne subordinada financeiramente \u00e0 Secretaria\r\nda Fazenda do Estado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a GOIASPREV como gestora, com compet\u00eancia para administrar e operacionalizar os regimes, al\u00e9m de analisar, conceder o pagamento e a manuten\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios, arrecadar os recursos e fazer cobran\u00e7a das contribui\u00e7\u00f5es.","id":3563211,"corpo":"a GOIASPREV como gestora, com compet\u00eancia para\r\nadministrar e operacionalizar os regimes, al\u00e9m de\r\nanalisar, conceder o pagamento e a manuten\u00e7\u00e3o dos\r\nbenef\u00edcios, arrecadar os recursos e fazer cobran\u00e7a\r\ndas contribui\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372616,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado de Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado de Goi\u00e1s","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400952,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-previdenciaria-do-estado-de-goias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1018126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Estadual n. 10.460\/1988, computa-se como tempo de servi\u00e7o, para fins de aposentadoria,","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018129,"hashId":"a9b58a7e3b63c345691634002f32fb75","enunciado":"Nos termos da Lei Estadual n. 10.460\/1988, computa-se\r\ncomo tempo de servi\u00e7o, para fins de aposentadoria,","resposta":3563222,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tempo da licen\u00e7a por motivo de afastamento\/acompanhamento do c\u00f4njuge.","id":3563220,"corpo":"o tempo da licen\u00e7a por motivo de afastamento\/acompanhamento\r\ndo c\u00f4njuge.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tempo de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares.","id":3563221,"corpo":"o tempo de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tempo de trabalho prestado como contratado ou sob qualquer outra forma de admiss\u00e3o, desde que remunerado pelos cofres p\u00fablicos.","id":3563222,"corpo":"o tempo de trabalho prestado como contratado ou\r\nsob qualquer outra forma de admiss\u00e3o, desde que remunerado\r\npelos cofres p\u00fablicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tempo da licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia do funcion\u00e1rio, independente de remunerada ou n\u00e3o.","id":3563223,"corpo":"o tempo da licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa\r\nda fam\u00edlia do funcion\u00e1rio, independente de remunerada\r\nou n\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372616,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Goi\u00e1s e de suas Autarquias - Lei n\u00ba 10.460\/1988","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Goi\u00e1s e de suas Autarquias - Lei n\u00ba 10.460\/1988","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396207,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-de-goias-e-de-suas-autarquias-lei-no-10-460-1988"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1018129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e o Regimento Interno da Assembleia Legislativa do Estado de Goi\u00e1s, o Presidente da Casa a representa administrativa, judicial e extrajudicialmente, dentro ou fora dela, regula seus trabalhos e fiscaliza sua ordem, sendo sua a atribui\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":33749,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2015-ueg-procurador","tipo":1,"nome":"UEG - ALE GO - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018143,"hashId":"6d65469b5521f040d04b56e33c5e5c16","enunciado":"De acordo com o que disp\u00f5e o Regimento Interno da Assembleia\r\nLegislativa do Estado de Goi\u00e1s, o Presidente da\r\nCasa a representa administrativa, judicial e extrajudicialmente,\r\ndentro ou fora dela, regula seus trabalhos e fiscaliza\r\nsua ordem, sendo sua a atribui\u00e7\u00e3o de:","resposta":3563277,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" convocar, a requerimento de qualquer membro da Casa, sess\u00f5es extraordin\u00e1rias, definindo a pauta da sess\u00e3o com as mat\u00e9rias que tramitar\u00e3o em regime de urg\u00eancia.","id":3563276,"corpo":" convocar, a requerimento de qualquer membro da\r\nCasa, sess\u00f5es extraordin\u00e1rias, definindo a pauta da\r\nsess\u00e3o com as mat\u00e9rias que tramitar\u00e3o em regime de\r\nurg\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer organizar, sob sua responsabilidade, a ordem do dia das sess\u00f5es com, no m\u00ednimo, 24 (vinte e quatro) horas de anteced\u00eancia.","id":3563277,"corpo":"fazer organizar, sob sua responsabilidade, a ordem\r\ndo dia das sess\u00f5es com, no m\u00ednimo, 24 (vinte e quatro)\r\nhoras de anteced\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determinar o arquivamento ou desarquivamento de proposi\u00e7\u00f5es legislativas ad referendum.","id":3563278,"corpo":"determinar o arquivamento ou desarquivamento de\r\nproposi\u00e7\u00f5es legislativas ad referendum.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nomear, ap\u00f3s delibera\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio da Casa, membros das comiss\u00f5es e seus respectivos suplentes.","id":3563279,"corpo":"nomear, ap\u00f3s delibera\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio da Casa, membros\r\ndas comiss\u00f5es e seus respectivos suplentes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372618,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALEGO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALEGO","pai":400291,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400292,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alego"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1018143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS), ao ressaltar a centralidade da fam\u00edlia, o faz a partir do entendimento de que a fam\u00edlia:","provas":[{"id":25305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858246,"hashId":"71f911f1da52716f19987cdc3588e148","enunciado":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS), ao ressaltar a\r\ncentralidade da fam\u00edlia, o faz a partir do entendimento de que a\r\nfam\u00edlia:","resposta":2972162,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o espa\u00e7o privilegiado e insubstitu\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o prim\u00e1rias;","id":2972162,"corpo":"\u00e9 o espa\u00e7o privilegiado e insubstitu\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o e\r\nsocializa\u00e7\u00e3o prim\u00e1rias;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui-se na primeira e principal c\u00e9lula da sociedade capitalista;","id":2972163,"corpo":"constitui-se na primeira e principal c\u00e9lula da sociedade\r\ncapitalista;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilita \u00e0s crian\u00e7as o exemplo necess\u00e1rio para a atua\u00e7\u00e3o na sociedade;","id":2972164,"corpo":"possibilita \u00e0s crian\u00e7as o exemplo necess\u00e1rio para a atua\u00e7\u00e3o na\r\nsociedade;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser resguardada, pois dela derivam todos os v\u00edcios e tamb\u00e9m todos os bons exemplos;","id":2972165,"corpo":"deve ser resguardada, pois dela derivam todos os v\u00edcios e\r\ntamb\u00e9m todos os bons exemplos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"necessita de prote\u00e7\u00e3o especial, pois sozinha n\u00e3o consegue cumprir sua fun\u00e7\u00e3o.","id":2972166,"corpo":"necessita de prote\u00e7\u00e3o especial, pois sozinha n\u00e3o consegue\r\ncumprir sua fun\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344230,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS)","pai":399636,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395001,"slug":"legislacao-dos-orgaos-politica-nacional-de-assistencia-social-pnas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/858246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Hist\u00f3ria do Servi\u00e7o Social a atitude investigativa est\u00e1 presente desde muito cedo. Entretanto, um maior impulso no que diz respeito \u00e0 sistematicidade da pesquisa e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de conhecimento adveio somente a partir dos anos 80\/90, com a expans\u00e3o da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na profiss\u00e3o, provocando a maturidade profissional do Servi\u00e7o Social (Netto, 1996). O processo de produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos, no Servi\u00e7o Social, possui um grande potencial de:","provas":[{"id":25305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858248,"hashId":"d7c26216d8c06469c81602e048b0ac8e","enunciado":"Na Hist\u00f3ria do Servi\u00e7o Social a atitude investigativa est\u00e1 presente\r\ndesde muito cedo. Entretanto, um maior impulso no que diz\r\nrespeito \u00e0 sistematicidade da pesquisa e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de\r\nconhecimento adveio somente a partir dos anos 80\/90, com a\r\nexpans\u00e3o da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na profiss\u00e3o, provocando a\r\nmaturidade profissional do Servi\u00e7o Social (Netto, 1996). O\r\nprocesso de produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos, no Servi\u00e7o Social,\r\npossui um grande potencial de:","resposta":2972172,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intervir na realidade analisada;","id":2972172,"corpo":"intervir na realidade analisada;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"testar metodologias interventivas de pol\u00edticas sociais;","id":2972173,"corpo":"testar metodologias interventivas de pol\u00edticas sociais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produzir teorias de Servi\u00e7o Social;","id":2972174,"corpo":"produzir teorias de Servi\u00e7o Social;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"experimentar novas t\u00e9cnicas espec\u00edficas;","id":2972175,"corpo":"experimentar novas t\u00e9cnicas espec\u00edficas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controlar os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os sociais.","id":2972176,"corpo":"controlar os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os sociais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344230,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/858248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Ag\u00eancias Reguladoras na \u00e1rea da sa\u00fade foram criadas para refor\u00e7ar o que est\u00e1 constitucionalmente previsto, ou seja, a Sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, e suas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os s\u00e3o de relev\u00e2ncia p\u00fablica. No que diz respeito \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade (ANS), h\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o, pois as a\u00e7\u00f5es legalmente atribu\u00eddas a essa Ag\u00eancia n\u00e3o traduzem esta intencionalidade constitucional para o setor de sa\u00fade, na medida em que se encontra sob a jurisdi\u00e7\u00e3o e responsabilidade da ANS:","provas":[{"id":25305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858249,"hashId":"3c1aaa67d85c98ea34b459ac00773cb9","enunciado":"As Ag\u00eancias Reguladoras na \u00e1rea da sa\u00fade foram criadas para\r\nrefor\u00e7ar o que est\u00e1 constitucionalmente previsto, ou seja, a\r\nSa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, e suas a\u00e7\u00f5es e\r\nservi\u00e7os s\u00e3o de relev\u00e2ncia p\u00fablica. No que diz respeito \u00e0 Ag\u00eancia\r\nNacional de Sa\u00fade (ANS), h\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o, pois as a\u00e7\u00f5es\r\nlegalmente atribu\u00eddas a essa Ag\u00eancia n\u00e3o traduzem esta\r\nintencionalidade constitucional para o setor de sa\u00fade, na medida\r\nem que se encontra sob a jurisdi\u00e7\u00e3o e responsabilidade da ANS:","resposta":2972181,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria;","id":2972177,"corpo":"a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o controle do SUS;","id":2972178,"corpo":"o controle do SUS;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a implementa\u00e7\u00e3o das Normas Operacionais B\u00e1sicas (NOBSUS);","id":2972179,"corpo":"a implementa\u00e7\u00e3o das Normas Operacionais B\u00e1sicas (NOBSUS);","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF);","id":2972180,"corpo":"o desenvolvimento da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF);","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a supervis\u00e3o da assist\u00eancia suplementar.","id":2972181,"corpo":"a supervis\u00e3o da assist\u00eancia suplementar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344230,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/858249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fundamentos da teoria sist\u00eamica de fam\u00edlia desenvolveram-se a partir de outros campos da ci\u00eancia, inclu\u00edda a cibern\u00e9tica, entre outros dom\u00ednios. Tal teoria \u00e9 dividida em dois momentos consideravelmente distintos: a cibern\u00e9tica de primeira ordem e a cibern\u00e9tica de segunda ordem. Nesse sentido, na perspectiva da cibern\u00e9tica de primeira ordem, o sintoma \u00e9 compreendido como a:","provas":[{"id":25307,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":858294,"hashId":"c92eded3e71d19bc65f4c7f15167e10e","enunciado":"Os fundamentos da teoria sist\u00eamica de fam\u00edlia desenvolveram-se\r\na partir de outros campos da ci\u00eancia, inclu\u00edda a cibern\u00e9tica, entre\r\noutros dom\u00ednios. Tal teoria \u00e9 dividida em dois momentos\r\nconsideravelmente distintos: a cibern\u00e9tica de primeira ordem e a\r\ncibern\u00e9tica de segunda ordem. Nesse sentido, na perspectiva da\r\ncibern\u00e9tica de primeira ordem, o sintoma \u00e9 compreendido\r\ncomo a:","resposta":2972405,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"express\u00e3o de uma disfuncionalidade familiar que deve ser tratada individualmente;","id":2972402,"corpo":"express\u00e3o de uma disfuncionalidade familiar que deve ser\r\ntratada individualmente;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"soma das m\u00faltiplas disfuncionalidades individuais dos membros da fam\u00edlia;","id":2972403,"corpo":"soma das m\u00faltiplas disfuncionalidades individuais dos\r\nmembros da fam\u00edlia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"experi\u00eancia de romper com a homeostase familiar que abre novas possibilidades;","id":2972404,"corpo":"experi\u00eancia de romper com a homeostase familiar que abre\r\nnovas possibilidades;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tentativa de manter o equil\u00edbrio delicado de um sistema disfuncional;","id":2972405,"corpo":"tentativa de manter o equil\u00edbrio delicado de um sistema\r\ndisfuncional;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma criativa, espont\u00e2nea e inovadora de eliminar o sofrimento ps\u00edquico familiar.","id":2972406,"corpo":"forma criativa, espont\u00e2nea e inovadora de eliminar o\r\nsofrimento ps\u00edquico familiar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344234,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/858294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro \"A Verdade e as Formas Jur\u00eddicas\", foucault considera a\nforma\u00e7\u00e3o da sociedade disciplinar e analisa as transforma\u00e7\u00f5es na\npenalidade do s\u00e9culo X X, que \"passa a ser um controle, n\u00e3o\ntanto sobre se o que fizeram os indiv\u00edduos est\u00e1 em conformidade\nou n\u00e3o com a lei, mas ao n\u00edvel do que podem fazer, do que s\u00e3o\ncapazes de fazer, do que est\u00e3o sujeitos a fazer, do que est\u00e3o na\nimin\u00eancia de fazer.\" (FOUCAULT, M. A Verdade e as Formas\nJur\u00eddicas. Rio de Janeiro: NAU, 2003)\nNos termos supramencionados, Foucault est\u00e1 se referindo \u00e0:","provas":[{"id":25307,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":858296,"hashId":"c982d965eb06b1bde673dbfd752713e4","enunciado":"<p>No livro \"A Verdade e as Formas Jur\u00eddicas\", foucault considera a\nforma\u00e7\u00e3o da sociedade disciplinar e analisa as transforma\u00e7\u00f5es na\npenalidade do s\u00e9culo X X, que \"passa a ser um controle, n\u00e3o\ntanto sobre se o que fizeram os indiv\u00edduos est\u00e1 em conformidade\nou n\u00e3o com a lei, mas ao n\u00edvel do que podem fazer, do que s\u00e3o\ncapazes de fazer, do que est\u00e3o sujeitos a fazer, do que est\u00e3o na\nimin\u00eancia de fazer.\" (FOUCAULT, M. A Verdade e as Formas\nJur\u00eddicas. Rio de Janeiro: NAU, 2003)<\/p><p>\nNos termos supramencionados, Foucault est\u00e1 se referindo \u00e0:<\/p>","resposta":2972415,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arqueologia do saber;","id":2972412,"corpo":"arqueologia do saber;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"genealogia do poder;","id":2972413,"corpo":"genealogia do poder;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de subjetividades;","id":2972414,"corpo":"constru\u00e7\u00e3o de subjetividades;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"periculosidade; ","id":2972415,"corpo":"periculosidade; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"puni\u00e7\u00e3o.","id":2972416,"corpo":"puni\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344235,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/858296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disposi\u00e7\u00e3o contida na Lei n\u00ba 10.741\/2003 (Estatuto do Idoso): \u201c\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv ncia familiar e comunit\u00e1ria.\u201d A garantia de prioridade compreende, dentre outras: I \u2013 atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o; II \u2013 prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas espec\u00edficas; III \u2013 prioridade no recebimento da restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":25307,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":858299,"hashId":"b7c207a99c14a5d58972bea067ca40ce","enunciado":"<p>Segundo disposi\u00e7\u00e3o contida na Lei n\u00ba 10.741\/2003 (Estatuto do\r\nIdoso):\r\n\u201c\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder\r\nP\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o\r\ndo direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao\r\nlazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao\r\nrespeito e \u00e0 conviv ncia familiar e comunit\u00e1ria.\u201d\r\nA garantia de prioridade compreende, dentre outras:\r\n<\/p><p>I \u2013 atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos\r\n\u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p>II \u2013 prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais\r\np\u00fablicas espec\u00edficas;<\/p><p>\r\nIII \u2013 prioridade no recebimento da restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de\r\nRenda.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":2972431,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":2972427,"corpo":"somente I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":2972428,"corpo":"somente I e II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III;","id":2972429,"corpo":"somente I e III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" somente II e III;","id":2972430,"corpo":" somente II e III;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2972431,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344235,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"},{"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410494,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-3o"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/858299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tivemos numa \u00e9poca em que um not\u00f3rio desenvolvimento\ncient\u00edfico mescla-se a um silenciamento ou a uma\nespetaculariza\u00e7\u00e3o acerca da morte. (...) Em tal contexto o velho\npassa a ser um sujeito vazio, imposs\u00edvel de ser compreendido, em\nrela\u00e7\u00e3o ao qual n\u00e3o se tem sequer paci\u00eancia. (...) O idoso \u00e9\njogado para as margens da experi\u00eancia social e cultural, e seu\nacolhimento depender\u00e1 de sua incorpora\u00e7\u00e3o ao mercado.\"\n(AGRA DO \u00d3, A. Norbert Elias e uma narrativa acerca do\nenvelhecimento e da morte. Apud COIMBRA, J.C. O psic\u00f3logo, o\nsistema de justi\u00e7a e os casos de viol\u00eancia intrafamiliar contra\nidosos. In BRAND\u00c3O, E. et GON\u00c7ALVES, H. S. Psicologia Jur\u00eddica\nno Brasil. Rio de Janeiro: NAU, 2011).\nVerificamos que apesar da promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.741\/2003\n(Estatuto do Idoso), e da cria\u00e7\u00e3o de Varas do Idoso em alguns\nestados brasileiros, tais Varas, majoritariamente, n\u00e3o contam\ncom equipes t\u00e9cnicas lotadas nestas serventias. Tal fen\u00f4meno\npode ser compreendido pela:","provas":[{"id":25307,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":858303,"hashId":"d55920b61fa6a28d84310fd09d1616e0","enunciado":"<p>Tivemos numa \u00e9poca em que um not\u00f3rio desenvolvimento\ncient\u00edfico mescla-se a um silenciamento ou a uma\nespetaculariza\u00e7\u00e3o acerca da morte. (...) Em tal contexto o velho\npassa a ser um sujeito vazio, imposs\u00edvel de ser compreendido, em\nrela\u00e7\u00e3o ao qual n\u00e3o se tem sequer paci\u00eancia. (...) O idoso \u00e9\njogado para as margens da experi\u00eancia social e cultural, e seu\nacolhimento depender\u00e1 de sua incorpora\u00e7\u00e3o ao mercado.\"\n(AGRA DO \u00d3, A. Norbert Elias e uma narrativa acerca do\nenvelhecimento e da morte. Apud COIMBRA, J.C. O psic\u00f3logo, o\nsistema de justi\u00e7a e os casos de viol\u00eancia intrafamiliar contra\nidosos. In BRAND\u00c3O, E. et GON\u00c7ALVES, H. S. Psicologia Jur\u00eddica\nno Brasil. Rio de Janeiro: NAU, 2011).\n<\/p><p>Verificamos que apesar da promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.741\/2003\n(Estatuto do Idoso), e da cria\u00e7\u00e3o de Varas do Idoso em alguns\nestados brasileiros, tais Varas, majoritariamente, n\u00e3o contam\ncom equipes t\u00e9cnicas lotadas nestas serventias. Tal fen\u00f4meno\npode ser compreendido pela:<\/p>","resposta":2972450,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falta de demanda de interven\u00e7 es dos profissionais \u201cpsi\u201d em processos de idosos;","id":2972447,"corpo":"falta de demanda de interven\u00e7 es dos profissionais \u201cpsi\u201d em\r\nprocessos de idosos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exist\u00eancia de equipe t\u00e9cnica no Minist\u00e9rio P\u00fablico que atende tal demanda;","id":2972448,"corpo":"exist\u00eancia de equipe t\u00e9cnica no Minist\u00e9rio P\u00fablico que atende\r\ntal demanda;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remessa da demanda judicial para profissionais cedidos que se responsabilizam pela elabora\u00e7\u00e3o dos laudos;","id":2972449,"corpo":"remessa da demanda judicial para profissionais cedidos que\r\nse responsabilizam pela elabora\u00e7\u00e3o dos laudos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falta de previs\u00e3o legal para atua\u00e7\u00e3o da equipe interprofissional nestas Varas;","id":2972450,"corpo":"falta de previs\u00e3o legal para atua\u00e7\u00e3o da equipe\r\ninterprofissional nestas Varas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de laudos pelas equipes interprofissionais dos asilos de idosos que suprem a demanda judicial.","id":2972451,"corpo":"elabora\u00e7\u00e3o de laudos pelas equipes interprofissionais dos\r\nasilos de idosos que suprem a demanda judicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344235,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/858303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua \u00e9 essencial na vida do homem, mas ela precisa ser convenientemente tratada, para quebrar a cadeia de transmiss\u00e3o das chamadas doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica. Observe as doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica listadas: I. Dengue. II. Mal\u00e1ria. III. Chikungunya. A \u00e1gua \u00e9 usada como meio de crescimento dos mosquitos que funcionam como vetores de transmiss\u00e3o da(s) doen\u00e7a(s):","provas":[{"id":25302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":858155,"hashId":"5a6a6080bdf8edf9d93b29e37c5a376a","enunciado":"<p>A \u00e1gua \u00e9 essencial na vida do homem, mas ela precisa ser\r\nconvenientemente tratada, para quebrar a cadeia de transmiss\u00e3o\r\ndas chamadas doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica.\r\nObserve as doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica listadas:\r\n<\/p><p>I. Dengue.<\/p><p>\r\nII. Mal\u00e1ria.\r\n<\/p><p>III. Chikungunya.\r\n<\/p><p>A \u00e1gua \u00e9 usada como meio de crescimento dos mosquitos que\r\nfuncionam como vetores de transmiss\u00e3o da(s) doen\u00e7a(s):<\/p>","resposta":2971711,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":2971707,"corpo":"somente I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II;","id":2971708,"corpo":"somente II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III; ","id":2971709,"corpo":"somente III;\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" somente I e II;","id":2971710,"corpo":" somente I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2971711,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344220,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/858155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios pacientes com diabetes do tipo 2 em acompanhamento ambulatorial, ap\u00f3s anos de tratamento com orienta\u00e7\u00e3o alimentar para evitar sobrepeso e obesidade, atividade f\u00edsica regular e antidiab\u00e9ticos orais, passaram a necessitar de insulina ou seus an\u00e1logos. Para a correta prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio conhecer as caracter\u00edsticas destas drogas: Glargina, lispro, regular e NPH s\u00e3o, respectivamente, as insulinas","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860204,"hashId":"345799722b12f2d84c44ab843cf6c33f","enunciado":"<p>V\u00e1rios pacientes com diabetes do tipo 2 em acompanhamento\r\nambulatorial, ap\u00f3s anos de tratamento com orienta\u00e7\u00e3o\r\nalimentar para evitar sobrepeso e obesidade, atividade\r\nf\u00edsica regular e antidiab\u00e9ticos orais, passaram a necessitar\r\nde insulina ou seus an\u00e1logos.\r\nPara a correta prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio conhecer as caracter\u00edsticas\r\ndestas drogas:  <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25354\/121.gif\"><\/p><p>Glargina, lispro, regular e NPH s\u00e3o, respectivamente, as\r\ninsulinas<\/p>","resposta":2981952,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV, I, II e III.","id":2981952,"corpo":"IV, I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2981953,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV, II, I e III.","id":2981954,"corpo":"IV, II, I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, I, III e IV.","id":2981955,"corpo":"II, I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, IV, III e II.","id":2981956,"corpo":"I, IV, III e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344502,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860204","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 60 anos apresenta prurido intenso, maior durante a noite, em v\u00e1rias \u00e1reas do corpo. Ao exame f\u00edsico observam-se p\u00e1pulas eritematosas lineares nas seguintes \u00e1reas: interd\u00edgitos, face anterior dos punhos, periumbilical, axilas, face interna das coxas, n\u00e1degas e escroto. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e o tratamento mais indicado s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860212,"hashId":"dea6bdd0cdc418e20e905ca849c4fb75","enunciado":"Homem de 60 anos apresenta prurido intenso, maior durante\r\na noite, em v\u00e1rias \u00e1reas do corpo. Ao exame f\u00edsico\r\nobservam-se p\u00e1pulas eritematosas lineares nas seguintes\r\n\u00e1reas: interd\u00edgitos, face anterior dos punhos, periumbilical,\r\naxilas, face interna das coxas, n\u00e1degas e escroto. O\r\ndiagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e o tratamento mais indicado\r\ns\u00e3o, respectivamente,","resposta":2981996,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impetigo e cefalexina.","id":2981992,"corpo":"impetigo e cefalexina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"larva migrans e tiabendazol.","id":2981993,"corpo":"larva migrans e tiabendazol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dermatofitose e terbinafina.","id":2981994,"corpo":"dermatofitose e terbinafina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eczema de contato e corticoide.","id":2981995,"corpo":"eczema de contato e corticoide.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escabiose e ivermectina.","id":2981996,"corpo":"escabiose e ivermectina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344503,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860212","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 35 anos apresenta h\u00e1 3 anos, na maior parte do dia, na maioria dos dias, quadro de des\u00e2nimo, mau humor, infelicidade e pessimismo. Concomitantemente apresenta apetite diminu\u00eddo, ins\u00f4nia e concentra\u00e7\u00e3o fraca. Relata que sintomas f\u00edsicos dificilmente ocorrem. A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9","provas":[{"id":25354,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":860215,"hashId":"02b7ad47f35b9bced86246fddeb66234","enunciado":"Mulher de 35 anos apresenta h\u00e1 3 anos, na maior parte do\r\ndia, na maioria dos dias, quadro de des\u00e2nimo, mau humor,\r\ninfelicidade e pessimismo. Concomitantemente apresenta\r\napetite diminu\u00eddo, ins\u00f4nia e concentra\u00e7\u00e3o fraca. Relata\r\nque sintomas f\u00edsicos dificilmente ocorrem. A principal hip\u00f3tese\r\ndiagn\u00f3stica \u00e9","resposta":2982010,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transtorno de p\u00e2nico.","id":2982007,"corpo":"transtorno de p\u00e2nico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transtorno de personalidade antissocial.","id":2982008,"corpo":"transtorno de personalidade antissocial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtorno de conduta.","id":2982009,"corpo":"transtorno de conduta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distimia. ","id":2982010,"corpo":"distimia.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esquizofrenia.","id":2982011,"corpo":"esquizofrenia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344503,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/860215","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o da manobra anest\u00e9sica, o posicionamento do paciente e do cirurgi\u00e3o-dentista destro, respectivamente, s\u00e3o","provas":[{"id":25355,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-ministerial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":860218,"hashId":"a3f0af2cc32d88143df34646589c56f5","enunciado":"Na realiza\u00e7\u00e3o da manobra anest\u00e9sica, o posicionamento do\r\npaciente e do cirurgi\u00e3o-dentista destro, respectivamente, s\u00e3o","resposta":2982022,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dec\u00fabito dorsal com a boca aberta e o plano mandibular paralelo ao solo; 8 horas.","id":2982022,"corpo":"dec\u00fabito dorsal com a boca aberta e o plano\r\nmandibular paralelo ao solo; 8 horas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supina com a boca aberta e o plano oclusal em 25\u00b0 para tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao plano vertical; 12 horas.","id":2982023,"corpo":"supina com a boca aberta e o plano oclusal em 25\u00b0\r\npara tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao plano vertical; 12 horas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dec\u00fabito dorsal com a boca aberta e o plano mandibular paralelo ao solo; 6 horas.","id":2982024,"corpo":"dec\u00fabito dorsal com a boca aberta e o plano mandibular\r\nparalelo ao solo; 6 horas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"supina com a boca aberta e o plano oclusal em 25\u00b0 para tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao plano vertical; 9 horas.","id":2982025,"corpo":"supina com a boca aberta e o plano oclusal em 25\u00b0\r\npara tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao plano vertical; 9 horas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dec\u00fabito dorsal com a boca aberta e o plano oclusal em 25\u00b0 para tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao plano vertical; 11 horas.","id":2982026,"corpo":"dec\u00fabito dorsal com a boca aberta e o plano oclusal em\r\n25\u00b0 para tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao plano vertical; 11 horas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 24, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. Paciente com 42 anos de idade, sexo masculino, apresenta diabetes mellitus Tipo 2 e tem indica\u00e7\u00e3o para pulpectomia do dente 36.","id":344504,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 24,\r\nconsidere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p>Paciente com 42 anos de idade, sexo masculino, apresenta\r\ndiabetes mellitus Tipo 2 e tem indica\u00e7\u00e3o para pulpectomia\r\ndo dente 36.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/860218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 52 anos com insufici\u00eancia hep\u00e1tica \u00e9 internado com quadro cl\u00ednico de edema generalizado. Para permitir o diagn\u00f3stico cl\u00ednico de edema generalizado, \u00e9 necess\u00e1rio o volume acumulado de pelo menos:","provas":[{"id":25303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":858192,"hashId":"61cca02e9034d42c21e25abcaebbdb22","enunciado":"Paciente de 52 anos com insufici\u00eancia hep\u00e1tica \u00e9 internado com\r\nquadro cl\u00ednico de edema generalizado. Para permitir o\r\ndiagn\u00f3stico cl\u00ednico de edema generalizado, \u00e9 necess\u00e1rio o volume\r\nacumulado de pelo menos:","resposta":2971894,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000 ml;","id":2971892,"corpo":"1000 ml;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2000 ml;","id":2971893,"corpo":"2000 ml;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3000 ml;","id":2971894,"corpo":"3000 ml;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4000 ml;","id":2971895,"corpo":"4000 ml;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5000 ml.","id":2971896,"corpo":"5000 ml.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344224,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/858192","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os neurilemomas bilaterais do nervo vest\u00edbulo-auditivo s\u00e3o uma caracter\u00edstica de uma condi\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria denominada:","provas":[{"id":25304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":858196,"hashId":"0ebeead0901a65e974a8d9043048498b","enunciado":"Os neurilemomas bilaterais do nervo vest\u00edbulo-auditivo s\u00e3o uma\r\ncaracter\u00edstica de uma condi\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria denominada:","resposta":2971914,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"displasia ectod\u00e9rmica heredit\u00e1ria;","id":2971912,"corpo":"displasia ectod\u00e9rmica heredit\u00e1ria;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Beh\u00e7et;","id":2971913,"corpo":"s\u00edndrome de Beh\u00e7et;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neurofibromatose tipo II;","id":2971914,"corpo":"neurofibromatose tipo II;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"talassemia;","id":2971915,"corpo":"talassemia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hoste\u00f3lise maci\u00e7a.","id":2971916,"corpo":"hoste\u00f3lise maci\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344225,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/858196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma grande variedade de tipos de fl\u00faor (F) \u00e9 usada na confec\u00e7\u00e3o dos dentifr\u00edcios fluoretados. As duas mais amplamente utilizadas s\u00e3o o fluoreto de s\u00f3dio (NaF) e o monofluorfosfato de s\u00f3dio (MFP). O fluoreto estanoso e o fluoreto de amina tamb\u00e9m est\u00e3o dispon\u00edveis em algumas partes do mundo. Em rela\u00e7\u00e3o aos componentes dos dentifr\u00edcios fluoretados, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":858200,"hashId":"1224ef914a6cd5470ba4acbb7ed9aab6","enunciado":"Uma grande variedade de tipos de fl\u00faor (F) \u00e9 usada na confec\u00e7\u00e3o\r\ndos dentifr\u00edcios fluoretados. As duas mais amplamente utilizadas\r\ns\u00e3o o fluoreto de s\u00f3dio (NaF) e o monofluorfosfato de s\u00f3dio\r\n(MFP). O fluoreto estanoso e o fluoreto de amina tamb\u00e9m est\u00e3o\r\ndispon\u00edveis em algumas partes do mundo. Em rela\u00e7\u00e3o aos\r\ncomponentes dos dentifr\u00edcios fluoretados, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2971934,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no NaF, o F est\u00e1 covalentemente ligado e requer hidr\u00f3lise enzim\u00e1tica para ser liberado;","id":2971932,"corpo":"no NaF, o F est\u00e1 covalentemente ligado e requer hidr\u00f3lise\r\nenzim\u00e1tica para ser liberado;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as porcentagens de fl\u00faor por peso s\u00e3o iguais para o fluoreto de s\u00f3dio e o MFP;","id":2971933,"corpo":"as porcentagens de fl\u00faor por peso s\u00e3o iguais para o fluoreto\r\nde s\u00f3dio e o MFP;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existe uma rela\u00e7\u00e3o dose-resposta entre a concentra\u00e7\u00e3o de F contida nos dentifr\u00edcios e a efic\u00e1cia antic\u00e1rie;","id":2971934,"corpo":"existe uma rela\u00e7\u00e3o dose-resposta entre a concentra\u00e7\u00e3o de F\r\ncontida nos dentifr\u00edcios e a efic\u00e1cia antic\u00e1rie;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os reservat\u00f3rios de F na cavidade bucal s\u00e3o altos comparados ao volume de dentifr\u00edcio aplicado;","id":2971935,"corpo":"os reservat\u00f3rios de F na cavidade bucal s\u00e3o altos comparados\r\nao volume de dentifr\u00edcio aplicado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando o MFP acidulado \u00e9 usado como ingrediente ativo, devem ser usados abrasivos inertes, como a s\u00edlica.","id":2971936,"corpo":"quando o MFP acidulado \u00e9 usado como ingrediente ativo,\r\ndevem ser usados abrasivos inertes, como a s\u00edlica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344225,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/858200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por mais raras que sejam, os cirurgi\u00f5es dentistas precisam saber reconhecer e tratar as emerg\u00eancias m\u00e9dicas. A falta de ar, a impossibilidade de falar, o chiado expirat\u00f3rio, o pulso r\u00e1pido e a cianose s\u00e3o caracter\u00edsticas associadas a pacientes com a seguinte condi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":25304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":858204,"hashId":"c3c19cbe7480e2834057bf16fa1aa4f7","enunciado":"Por mais raras que sejam, os cirurgi\u00f5es dentistas precisam saber\r\nreconhecer e tratar as emerg\u00eancias m\u00e9dicas. A falta de ar, a\r\nimpossibilidade de falar, o chiado expirat\u00f3rio, o pulso r\u00e1pido e a\r\ncianose s\u00e3o caracter\u00edsticas associadas a pacientes com a seguinte\r\ncondi\u00e7\u00e3o:","resposta":2971953,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epilepsia;","id":2971952,"corpo":"epilepsia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"asma; ","id":2971953,"corpo":"asma; ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipoglicemia;","id":2971954,"corpo":"hipoglicemia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hemorragia; ","id":2971955,"corpo":"hemorragia; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parada card\u00edaca.","id":2971956,"corpo":"parada card\u00edaca.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344225,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399395,"slug":"odontologia-emergencias-medicas-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/858204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00cdndices e Indicadores s\u00e3o frequentemente utilizados para a coleta de dados em sa\u00fade p\u00fablica. Sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":858207,"hashId":"b008ae439f6c53dd64bb65ac1951bde3","enunciado":"\u00cdndices e Indicadores s\u00e3o frequentemente utilizados para a coleta\r\nde dados em sa\u00fade p\u00fablica. Sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2971971,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00edndices e indicadores s\u00e3o termos sin\u00f4nimos e, portanto, possuem significados iguais;","id":2971967,"corpo":"\u00edndices e indicadores s\u00e3o termos sin\u00f4nimos e, portanto,\r\npossuem significados iguais;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os \u00edndices possuem sentido mais amplo e podem incluir tanto os indicadores quanto informa\u00e7\u00f5es qualitativas;","id":2971968,"corpo":"os \u00edndices possuem sentido mais amplo e podem incluir tanto\r\nos indicadores quanto informa\u00e7\u00f5es qualitativas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os indicadores s\u00e3o valores num\u00e9ricos que descrevem uma situa\u00e7\u00e3o relativa de sa\u00fade por meio de uma escala graduada;","id":2971969,"corpo":"os indicadores s\u00e3o valores num\u00e9ricos que descrevem uma\r\nsitua\u00e7\u00e3o relativa de sa\u00fade por meio de uma escala graduada;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"via de regra os indicadores s\u00e3o empregados em estudos de preval\u00eancia e incid\u00eancia;","id":2971970,"corpo":"via de regra os indicadores s\u00e3o empregados em estudos de\r\npreval\u00eancia e incid\u00eancia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de maneira ideal, um \u00edndice deve ser claro, simples, objetivo, v\u00e1lido, confi\u00e1vel, sens\u00edvel e aceit\u00e1vel.","id":2971971,"corpo":"de maneira ideal, um \u00edndice deve ser claro, simples, objetivo,\r\nv\u00e1lido, confi\u00e1vel, sens\u00edvel e aceit\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344226,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/858207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 05 anos de idade necessita fazer uso frequente de fluoretos t\u00f3picos. Sabe-se que a ingest\u00e3o de fl\u00faor, durante a aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica, \u00e9 preocupante para crian\u00e7as, devido ao risco de desenvolvimento da fluorose dent\u00e1ria (quando os dentes est\u00e3o em forma\u00e7\u00e3o). Considerando-se a farmacocin\u00e9tica do fl\u00faor (absor\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o do fl\u00faor pelo organismo), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":858208,"hashId":"c5f89b6b227520913eb58dd50a9a1cf5","enunciado":"Paciente de 05 anos de idade necessita fazer uso frequente de\r\nfluoretos t\u00f3picos. Sabe-se que a ingest\u00e3o de fl\u00faor, durante a\r\naplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica, \u00e9 preocupante para crian\u00e7as, devido ao risco de\r\ndesenvolvimento da fluorose dent\u00e1ria (quando os dentes est\u00e3o\r\nem forma\u00e7\u00e3o). Considerando-se a farmacocin\u00e9tica do fl\u00faor\r\n(absor\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o do fl\u00faor pelo organismo), \u00e9\r\ncorreto afirmar que:","resposta":2971976,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s a ingest\u00e3o o fl\u00faor \u00e9 rapidamente absorvido, predominantemente pelo intestino;","id":2971972,"corpo":"ap\u00f3s a ingest\u00e3o o fl\u00faor \u00e9 rapidamente absorvido,\r\npredominantemente pelo intestino;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se a absor\u00e7\u00e3o do fl\u00faor for alta, a principal fonte de excre\u00e7\u00e3o ser\u00e1 pelo suor; ","id":2971973,"corpo":"se a absor\u00e7\u00e3o do fl\u00faor for alta, a principal fonte de excre\u00e7\u00e3o\r\nser\u00e1 pelo suor; ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fl\u00faor distribu\u00eddo pelo plasma encontra-se sob a forma ligada a outros elementos;","id":2971974,"corpo":"o fl\u00faor distribu\u00eddo pelo plasma encontra-se sob a forma\r\nligada a outros elementos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as concentra\u00e7\u00f5es de fl\u00faor circulantes no plasma s\u00e3o constantes durante todo o dia;","id":2971975,"corpo":"as concentra\u00e7\u00f5es de fl\u00faor circulantes no plasma s\u00e3o\r\nconstantes durante todo o dia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a taxa de fluxo sangu\u00edneo para os diversos tecidos do corpo determina a rapidez da distribui\u00e7\u00e3o do fl\u00faor.","id":2971976,"corpo":"a taxa de fluxo sangu\u00edneo para os diversos tecidos do corpo\r\ndetermina a rapidez da distribui\u00e7\u00e3o do fl\u00faor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344226,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/858208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a RDC ANVISA n\u00ba 306\/04 e Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 358\/05, os Res\u00edduos dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade (RSS) s\u00e3o classificados em cinco grupos: A, B, C, D e E. Pertencem ao grupo E:","provas":[{"id":25304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":858211,"hashId":"51cab3d21a54b473c3499d9a5e6ab5e3","enunciado":"De acordo com a RDC ANVISA n\u00ba 306\/04 e Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba\r\n358\/05, os Res\u00edduos dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade (RSS) s\u00e3o classificados\r\nem cinco grupos: A, B, C, D e E. Pertencem ao grupo E:","resposta":2971989,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produtos hormonais e antimicrobianos; citost\u00e1ticos; antineopl\u00e1sicos; imunossupressores; digit\u00e1licos; imunomoduladores e os res\u00edduos e insumos farmac\u00eauticos dos medicamentos controlados pela Portaria MS 344\/98;","id":2971987,"corpo":"produtos hormonais e antimicrobianos; citost\u00e1ticos;\r\nantineopl\u00e1sicos; imunossupressores; digit\u00e1licos;\r\nimunomoduladores e os res\u00edduos e insumos farmac\u00eauticos\r\ndos medicamentos controlados pela Portaria MS 344\/98;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rejeitos radioativos ou contaminados com radionucl\u00eddeos, provenientes de laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas, servi\u00e7os de medicina nuclear e radioterapia, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CNEN- 6.05;","id":2971988,"corpo":"rejeitos radioativos ou contaminados com radionucl\u00eddeos,\r\nprovenientes de laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas, servi\u00e7os de\r\nmedicina nuclear e radioterapia, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CNEN-\r\n6.05;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00e2minas de barbear, agulhas, escalpes, ampolas de vidro, brocas, limas endod\u00f4nticas, pontas diamantadas, l\u00e2minas de bisturi; micropipetas; utens\u00edlios de vidro quebrados no laborat\u00f3rio (pipetas, tubos de coleta sangu\u00ednea);","id":2971989,"corpo":"l\u00e2minas de barbear, agulhas, escalpes, ampolas de vidro,\r\nbrocas, limas endod\u00f4nticas, pontas diamantadas, l\u00e2minas de\r\nbisturi; micropipetas; utens\u00edlios de vidro quebrados no\r\nlaborat\u00f3rio (pipetas, tubos de coleta sangu\u00ednea);","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"papel de uso sanit\u00e1rio e fralda, absorventes higi\u00eanicos, pe\u00e7as descart\u00e1veis de vestu\u00e1rio, resto alimentar de pacientes, material utilizado em antissepsia e hemostasia de ven\u00f3clises, equipamento de soro e outros similares;","id":2971990,"corpo":"papel de uso sanit\u00e1rio e fralda, absorventes higi\u00eanicos, pe\u00e7as\r\ndescart\u00e1veis de vestu\u00e1rio, resto alimentar de pacientes,\r\nmaterial utilizado em antissepsia e hemostasia de ven\u00f3clises,\r\nequipamento de soro e outros similares;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"culturas e estoques de microorganismos; descarte de vacinas de microorganismos vivos ou atenuados; meios de cultura e instrumentos usados para transfer\u00eancia, inocula\u00e7\u00e3o ou mistura de culturas; res\u00edduos de laborat\u00f3rios de manipula\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.","id":2971991,"corpo":"culturas e estoques de microorganismos; descarte de vacinas\r\nde microorganismos vivos ou atenuados; meios de cultura e\r\ninstrumentos usados para transfer\u00eancia, inocula\u00e7\u00e3o ou\r\nmistura de culturas; res\u00edduos de laborat\u00f3rios de manipula\u00e7\u00e3o\r\ngen\u00e9tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344226,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/858211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal medida de preven\u00e7\u00e3o de hepatite B ocupacional \u00e9:","provas":[{"id":25304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":858212,"hashId":"bb1f6ad5112360832b4a52fe9f7f0d33","enunciado":"A principal medida de preven\u00e7\u00e3o de hepatite B ocupacional \u00e9:","resposta":2971995,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00e3o compartilhamento de agulhas entre os pacientes;","id":2971992,"corpo":"o n\u00e3o compartilhamento de agulhas entre os pacientes;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual no atendimento;","id":2971993,"corpo":"o uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual no\r\natendimento;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de bochechos antiss\u00e9pticos antes do atendimento;","id":2971994,"corpo":"a realiza\u00e7\u00e3o de bochechos antiss\u00e9pticos antes do\r\natendimento;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vacina\u00e7\u00e3o do profissional pr\u00e9-exposi\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus HBV;","id":2971995,"corpo":"a vacina\u00e7\u00e3o do profissional pr\u00e9-exposi\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus HBV;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de sorologia para o v\u00edrus HBV nos pacientes.","id":2971996,"corpo":"a realiza\u00e7\u00e3o de sorologia para o v\u00edrus HBV nos pacientes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344226,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Odontologia do Trabalho","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399433,"slug":"odontologia-odontologia-do-trabalho"}],"slug":"odontologia\/858212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a t\u00e9cnica de prote\u00e7\u00e3o direta da polpa dental ap\u00f3s as exposi\u00e7\u00f5es acidentais, o material indicado para cobrir por completo a exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 o:","provas":[{"id":25304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":858224,"hashId":"01a332ab9fba124a474236e940623753","enunciado":"Durante a t\u00e9cnica de prote\u00e7\u00e3o direta da polpa dental ap\u00f3s as\r\nexposi\u00e7\u00f5es acidentais, o material indicado para cobrir por\r\ncompleto a exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 o:","resposta":2972054,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formocresol;","id":2972052,"corpo":"formocresol;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3xido de zinco e eugenol;","id":2972053,"corpo":"\u00f3xido de zinco e eugenol;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio;","id":2972054,"corpo":"hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paramono cloro fenol canforado;","id":2972055,"corpo":"paramono cloro fenol canforado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"glutaralde\u00eddo.","id":2972056,"corpo":"glutaralde\u00eddo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344227,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/858224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A supervis\u00e3o \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o profissional privativa extremamente importante. Dentre outras caracter\u00edsticas, ela \u00e9 o momento da forma\u00e7\u00e3o profissional no qual o estudante: I \u2013 vivencia a unidade entre a teoria e a pr\u00e1tica; II \u2013 compreende a indissociabilidade entre trabalho e forma\u00e7\u00e3o profissional; III \u2013 exerce o controle sobre as pol\u00edticas e institui\u00e7\u00f5es sociais. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":25305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858230,"hashId":"6f3487cd1ead9ae9e6a5362574fb51a2","enunciado":"<p>A supervis\u00e3o \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o profissional privativa\r\nextremamente importante. Dentre outras caracter\u00edsticas, ela \u00e9 o\r\nmomento da forma\u00e7\u00e3o profissional no qual o estudante:\r\n<\/p><p>I \u2013 vivencia a unidade entre a teoria e a pr\u00e1tica;\r\n<\/p><p>II \u2013 compreende a indissociabilidade entre trabalho e forma\u00e7\u00e3o\r\nprofissional;\r\n<\/p><p>III \u2013 exerce o controle sobre as pol\u00edticas e institui\u00e7\u00f5es sociais.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":2972083,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III;","id":2972082,"corpo":"I, II e III;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":2972083,"corpo":"somente I e II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":2972084,"corpo":"somente II e III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente III;","id":2972085,"corpo":"somente III;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I.","id":2972086,"corpo":"somente I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344228,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398180,"slug":"servico-social-supervisao-e-assessoria-tecnica-no-servico-social"}],"slug":"servico-social\/858230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usu\u00e1ria de 25 anos, em situa\u00e7\u00e3o de rua com uma filha de dois anos, procurou o Servi\u00e7o Social porque, segundo ela, foi \u201camea\u00e7ada\u201d por pessoas na rua de ser denunciada ao onselho Tutelar e perder a guarda da crian\u00e7a. Questionada sobre a exist\u00eancia de v\u00ednculos familiares, informa que morou na casa de sua irm\u00e3, mas o relacionamento entre ambas n\u00e3o era bom. Disse que j\u00e1 ficou abrigada em institui\u00e7\u00e3o para mulheres em situa\u00e7\u00e3o de rua, mas evadiu. Feito contato, a irm\u00e3 da usu\u00e1ria compareceu \u00e0 institui\u00e7\u00e3o. Em atendimento social, esclareceu que nunca negou ajuda \u00e0 usu\u00e1ria, mas sua pr\u00f3pria fam\u00edlia j\u00e1 \u00e9 bastante numerosa, totalizando oito pessoas em uma casa de quatro c\u00f4modos. Acrescentou que inexiste conflito entre ela e a irm\u00e3 e que j\u00e1 a ajudou em situa\u00e7\u00f5es semelhantes. Preocupa-se com a sobrinha, pois j\u00e1 presenciou a irm\u00e3 espancando-a. Prontificou-se a ficar com a crian\u00e7a at\u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de sua irm\u00e3 se estabilizar. Mas a usu\u00e1ria n\u00e3o concordou em deixar sua filha com a irm\u00e3. Al\u00e9m da tentativa de restabelecimento do v\u00ednculo entre as irm\u00e3s para retirar a crian\u00e7a da situa\u00e7\u00e3o de rua, e de refletir com a usu\u00e1ria sobre a situa\u00e7\u00e3o em que ela estava colocando sua filha, a conduta do assistente social deve ser:","provas":[{"id":25305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858238,"hashId":"5e64d3741df3f7469eade8cb1210ad2c","enunciado":"<p>Usu\u00e1ria de 25 anos, em situa\u00e7\u00e3o de rua com uma filha de dois\r\nanos, procurou o Servi\u00e7o Social porque, segundo ela, foi\r\n\u201camea\u00e7ada\u201d por pessoas na rua de ser denunciada ao onselho\r\nTutelar e perder a guarda da crian\u00e7a.\r\nQuestionada sobre a exist\u00eancia de v\u00ednculos familiares, informa\r\nque morou na casa de sua irm\u00e3, mas o relacionamento entre\r\nambas n\u00e3o era bom. Disse que j\u00e1 ficou abrigada em institui\u00e7\u00e3o\r\npara mulheres em situa\u00e7\u00e3o de rua, mas evadiu.\r\nFeito contato, a irm\u00e3 da usu\u00e1ria compareceu \u00e0 institui\u00e7\u00e3o. Em\r\natendimento social, esclareceu que nunca negou ajuda \u00e0 usu\u00e1ria,\r\nmas sua pr\u00f3pria fam\u00edlia j\u00e1 \u00e9 bastante numerosa, totalizando oito\r\npessoas em uma casa de quatro c\u00f4modos. Acrescentou que\r\ninexiste conflito entre ela e a irm\u00e3 e que j\u00e1 a ajudou em situa\u00e7\u00f5es\r\nsemelhantes. Preocupa-se com a sobrinha, pois j\u00e1 presenciou a\r\nirm\u00e3 espancando-a. Prontificou-se a ficar com a crian\u00e7a at\u00e9 a\r\nsitua\u00e7\u00e3o de sua irm\u00e3 se estabilizar. <\/p><p>Mas a usu\u00e1ria n\u00e3o concordou\r\nem deixar sua filha com a irm\u00e3.\r\nAl\u00e9m da tentativa de restabelecimento do v\u00ednculo entre as irm\u00e3s\r\npara retirar a crian\u00e7a da situa\u00e7\u00e3o de rua, e de refletir com a\r\nusu\u00e1ria sobre a situa\u00e7\u00e3o em que ela estava colocando sua filha, a\r\nconduta do assistente social deve ser:<\/p>","resposta":2972124,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convocar a tia da crian\u00e7a, orientando-a a denunciar a irm\u00e3 ao Conselho Tutelar e requerer sua guarda junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":2972122,"corpo":"convocar a tia da crian\u00e7a, orientando-a a denunciar a irm\u00e3 ao\r\nConselho Tutelar e requerer sua guarda junto ao Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"notificar a Vara da Inf\u00e2ncia e da Juventude sobre a agress\u00e3o, solicitando o abrigamento da crian\u00e7a e a perda do poder familiar da usu\u00e1ria;","id":2972123,"corpo":"notificar a Vara da Inf\u00e2ncia e da Juventude sobre a agress\u00e3o,\r\nsolicitando o abrigamento da crian\u00e7a e a perda do poder\r\nfamiliar da usu\u00e1ria;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhar a usu\u00e1ria ao CRAS com um relat\u00f3rio social sobre a situa\u00e7\u00e3o e enviar Ficha de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria ao Conselho Tutelar;","id":2972124,"corpo":"encaminhar a usu\u00e1ria ao CRAS com um relat\u00f3rio social sobre\r\na situa\u00e7\u00e3o e enviar Ficha de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria ao\r\nConselho Tutelar;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requerer junto \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o um encaminhamento para o Posto de Sa\u00fade mais pr\u00f3ximo, a fim de realizar um exame de corpo de delito na crian\u00e7a;","id":2972125,"corpo":"requerer junto \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o um encaminhamento\r\npara o Posto de Sa\u00fade mais pr\u00f3ximo, a fim de realizar um\r\nexame de corpo de delito na crian\u00e7a;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"denunciar a usu\u00e1ria por neglig\u00eancia \u00e0 Delegacia, solicitando sua imediata pris\u00e3o e a coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a sob os cuidados de sua tia.","id":2972126,"corpo":"denunciar a usu\u00e1ria por neglig\u00eancia \u00e0 Delegacia, solicitando\r\nsua imediata pris\u00e3o e a coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a sob os cuidados\r\nde sua tia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344229,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398578,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-594-2012-institui-o-sistema-nacional-de-atendimento-socioeducativo-sinase-regulamenta-a-execucao-das-medidas-socioeducativas-destinadas-a-adolescente-que-pratique-ato-infracional-e-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto"}],"slug":"legislacao-federal\/858238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O debate sobre o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social, embora recente (d\u00e9cada de 90), tem suas bases colocadas durante a transi\u00e7\u00e3o da d\u00e9cada de 70 para 80 do s\u00e9culo passado. Isso porque foi nesse per\u00edodo hist\u00f3rico que se deu, segundo Netto (2006), a primeira condi\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de um novo projeto profissional, qual seja:","provas":[{"id":25305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858243,"hashId":"5d55281fe754a3e3d94147449fff9b70","enunciado":"O debate sobre o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social, embora\r\nrecente (d\u00e9cada de 90), tem suas bases colocadas durante a\r\ntransi\u00e7\u00e3o da d\u00e9cada de 70 para 80 do s\u00e9culo passado. Isso porque\r\nfoi nesse per\u00edodo hist\u00f3rico que se deu, segundo Netto (2006), a\r\nprimeira condi\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de um novo projeto\r\nprofissional, qual seja:","resposta":2972148,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o debate sobre a metodologia do Servi\u00e7o Social;","id":2972147,"corpo":"o debate sobre a metodologia do Servi\u00e7o Social;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a recusa e a cr\u00edtica ao conservadorismo profissional;","id":2972148,"corpo":"a recusa e a cr\u00edtica ao conservadorismo profissional;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o embate do Servi\u00e7o Social com a Ditadura brasileira;","id":2972149,"corpo":"o embate do Servi\u00e7o Social com a Ditadura brasileira;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aceita\u00e7\u00e3o do ecletismo durante o Congresso da Virada;","id":2972150,"corpo":"a aceita\u00e7\u00e3o do ecletismo durante o Congresso da Virada;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a emers\u00e3o de uma epistemologia pr\u00f3pria do Servi\u00e7o Social.","id":2972151,"corpo":"a emers\u00e3o de uma epistemologia pr\u00f3pria do Servi\u00e7o Social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344229,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/858243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integrado \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF), o trabalho social com fam\u00edlias constitui-se em:","provas":[{"id":25305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":858245,"hashId":"a524dad56cf897665ca8ab2e3b22afc3","enunciado":"No \u00e2mbito do Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integrado \u00e0\r\nFam\u00edlia (PAIF), o trabalho social com fam\u00edlias constitui-se em:","resposta":2972161,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um acesso \u00e0 empregabilidade;","id":2972157,"corpo":"um acesso \u00e0 empregabilidade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma exclusividade do assistente social;","id":2972158,"corpo":"uma exclusividade do assistente social;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um processo de expans\u00e3o de direitos;","id":2972159,"corpo":"um processo de expans\u00e3o de direitos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma ocupa\u00e7\u00e3o que demanda a reuni\u00e3o de v\u00e1rias profiss\u00f5es;","id":2972160,"corpo":"uma ocupa\u00e7\u00e3o que demanda a reuni\u00e3o de v\u00e1rias profiss\u00f5es;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma pr\u00e1tica profissional apoiada em saber cient\u00edfico.","id":2972161,"corpo":"uma pr\u00e1tica profissional apoiada em saber cient\u00edfico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344229,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Programa de Aten\u00e7\u00e3o Integral a Fam\u00edlia - PAIF","oab":true,"nome":"Programa de Aten\u00e7\u00e3o Integral a Fam\u00edlia - PAIF","pai":399636,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396523,"slug":"legislacao-dos-orgaos-programa-de-atencao-integral-a-familia-paif"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/858245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o solo em quest\u00e3o fosse caracterizado como arenoso, seria poss\u00edvel estimar sua compacidade relativa pelo SPT.","provas":[{"id":23077,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2015-cespe-cebraspe-auditor-governamental-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":773915,"hashId":"8ed273ad646487d1e490a2ce6aac1ee7","enunciado":"Se o solo em quest\u00e3o fosse caracterizado como arenoso, seria\r\nposs\u00edvel estimar sua compacidade relativa pelo SPT.","resposta":2684929,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2684929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2684930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na an\u00e1lise do relat\u00f3rio de sondagem realizado por ensaio de penetra\u00e7\u00e3o padr\u00e3o (SPT), constatou-se que, em determinada coordenada localizada \u00e0 profundidade de cinco metros, o solo havia sido caracterizado como argila siltosa, com n\u00famero de penetra\u00e7\u00e3o padr\u00e3o (N60) de 25. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":327005,"enunciado":"<P>Na an\u00e1lise do relat\u00f3rio de sondagem realizado por ensaio de penetra\u00e7\u00e3o padr\u00e3o (SPT), constatou-se que, em determinada coordenada localizada \u00e0 profundidade de cinco metros, o solo havia sido caracterizado como argila siltosa, com n\u00famero de penetra\u00e7\u00e3o padr\u00e3o (N<SUB>60<\/SUB>) de 25. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/773915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A decis\u00e3o da equipe foi equivocada porque, para dist\u00e2ncias de at\u00e9 100 metros, o uso de trator sobre esteiras seria mais econ\u00f4mico que o trator sobre rodas.","provas":[{"id":23077,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2015-cespe-cebraspe-auditor-governamental-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":773918,"hashId":"ac0b6f0323756261f7d4717a0b85cb93","enunciado":"A decis\u00e3o da equipe foi equivocada porque, para dist\u00e2ncias\r\nde at\u00e9 100 metros, o uso de trator sobre esteiras seria mais\r\necon\u00f4mico que o trator sobre rodas.","resposta":2684936,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2684935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2684936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma escava\u00e7\u00e3o, a equipe respons\u00e1vel, sabendo que o terreno tinha boa capacidade de suporte, optou pelo emprego de trator sobre rodas com l\u00e2mina para escava\u00e7\u00e3o em corte pleno com dist\u00e2ncia de transporte de at\u00e9 100 metros. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":327006,"enunciado":"<P>Em uma escava\u00e7\u00e3o, a equipe respons\u00e1vel, sabendo que o terreno tinha boa capacidade de suporte, optou pelo emprego de trator sobre rodas com l\u00e2mina para escava\u00e7\u00e3o em corte pleno com dist\u00e2ncia de transporte de at\u00e9 100 metros. <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":124,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 126"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"nome_clean":"Terraplenagem","oab":false,"nome":"Terraplenagem","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416448,"slug":"engenharia-civil-terraplenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/773918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo de ciclo de opera\u00e7\u00e3o de um trator sobre rodas \u00e9 menor que o de um trator sobre esteiras.","provas":[{"id":23077,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2015-cespe-cebraspe-auditor-governamental-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":773919,"hashId":"deb1c621b18a2ca4732050ec2ae77200","enunciado":"O tempo de ciclo de opera\u00e7\u00e3o de um trator sobre rodas \u00e9\r\nmenor que o de um trator sobre esteiras.","resposta":2684937,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2684937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2684938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma escava\u00e7\u00e3o, a equipe respons\u00e1vel, sabendo que o terreno tinha boa capacidade de suporte, optou pelo emprego de trator sobre rodas com l\u00e2mina para escava\u00e7\u00e3o em corte pleno com dist\u00e2ncia de transporte de at\u00e9 100 metros. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":327006,"enunciado":"<P>Em uma escava\u00e7\u00e3o, a equipe respons\u00e1vel, sabendo que o terreno tinha boa capacidade de suporte, optou pelo emprego de trator sobre rodas com l\u00e2mina para escava\u00e7\u00e3o em corte pleno com dist\u00e2ncia de transporte de at\u00e9 100 metros. <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":124,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 126"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"nome_clean":"Terraplenagem","oab":false,"nome":"Terraplenagem","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416448,"slug":"engenharia-civil-terraplenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/773919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de sem\u00e1foros sincronizados no controle de cruzamentos \u00e9 uma medida mitigadora de planejamento.","provas":[{"id":23077,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2015-cespe-cebraspe-auditor-governamental-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:26:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":773927,"hashId":"be2e6a84df0be29afd8b0bc293e14d0d","enunciado":"O uso de sem\u00e1foros sincronizados no controle de cruzamentos\r\n\u00e9 uma medida mitigadora de planejamento.","resposta":2684953,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2684953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2684954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de impactos ambientais e medidas mitigadoras desses fen\u00f4menos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":327010,"enunciado":"A respeito de impactos ambientais e medidas mitigadoras desses\r\nfen\u00f4menos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":134,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 134 a 136"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/773927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a contrata\u00e7\u00e3o direta de todos os empregados necess\u00e1rios para a opera\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de um projeto de irriga\u00e7\u00e3o for feita diretamente pelo distrito de irriga\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o do governo envolvido no processo deve n\u00e3o s\u00f3 dar assist\u00eancia aos contratantes no que se refere aos crit\u00e9rios e procedimentos de sele\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m prover o treinamento desses empregados.","provas":[{"id":23077,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2015-cespe-cebraspe-auditor-governamental-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":773944,"hashId":"f7501dd1c2f0d1892b4d46a83b728384","enunciado":"Quando a contrata\u00e7\u00e3o direta de todos os empregados\r\nnecess\u00e1rios para a opera\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de\r\num projeto de irriga\u00e7\u00e3o for feita diretamente pelo distrito\r\nde irriga\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o do governo envolvido no processo deve\r\nn\u00e3o s\u00f3 dar assist\u00eancia aos contratantes no que se refere aos\r\ncrit\u00e9rios e procedimentos de sele\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m prover o\r\ntreinamento desses empregados.","resposta":2684987,"anulada":false,"rotulo":151,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2684987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2684988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de irriga\u00e7\u00e3o e drenagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":327014,"enunciado":"A respeito de irriga\u00e7\u00e3o e drenagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":150,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 150 a 151"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/773944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}