{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163360,"perPage":"100","pages":21634,"page":12983,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imuniza\u00e7\u00e3o contra a hepatite B \u00e9 realizada em:","provas":[{"id":47180,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435163,"hashId":"3dd59b251bc9f0b7736a64e0e35acb67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imuniza\u00e7\u00e3o contra a hepatite B \u00e9 realizada em:<\/p>","resposta":5303014,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma \u00fanica dose da vacina e deve ser aplicada logo ap\u00f3s o nascimento, nas primeiras 12 horas de vida.","id":5303011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma \u00fanica dose da vacina e deve ser aplicada logo ap\u00f3s o nascimento, nas primeiras 12 horas de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas doses, com intervalo de 30 dias entre elas.","id":5303012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas doses, com intervalo de 30 dias entre elas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma dose em qualquer idade, sendo necess\u00e1rio uma dose de refor\u00e7o a cada 10 anos.","id":5303013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma dose em qualquer idade, sendo necess\u00e1rio uma dose de refor\u00e7o a cada 10 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas doses, com intervalo de um m\u00eas entre a primeira e a segunda dose e de seis meses entre a primeira e a terceira dose. ","id":5303014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas doses, com intervalo de um m\u00eas entre a primeira e a segunda dose e de seis meses entre a primeira e a terceira dose. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dez doses, nos seis primeiros anos de vida.","id":5303015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dez doses, nos seis primeiros anos de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hepatite D","oab":false,"nome":"Hepatite D","pai":413334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413381,"slug":"enfermagem-hepatite-d"}],"slug":"enfermagem\/1435163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sala de cirurgia, em rela\u00e7\u00e3o ao uso do bisturi el\u00e9trico, o t\u00e9cnico em enfermagem deve colocar a placa neutra em contato com:","provas":[{"id":47180,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435182,"hashId":"720822b59155082bb1eb0574428db31d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sala de cirurgia, em rela\u00e7\u00e3o ao uso do bisturi el\u00e9trico, o t\u00e9cnico em enfermagem deve colocar a placa neutra em contato com:<\/p>","resposta":5303108,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a superf\u00edcie met\u00e1lica da mesa cir\u00fargica.","id":5303106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a superf\u00edcie met\u00e1lica da mesa cir\u00fargica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regi\u00f5es escarificadas e hipervol\u00eamicas.","id":5303107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regi\u00f5es escarificadas e hipervol\u00eamicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regi\u00e3o de grande massa muscular.","id":5303108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regi\u00e3o de grande massa muscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1reas de grande pilosidade.","id":5303109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1reas de grande pilosidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pele limpa e \u00famida.","id":5303110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pele limpa e \u00famida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo intraoperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo intraoperat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413300,"slug":"enfermagem-periodo-intraoperatorio"}],"slug":"enfermagem\/1435182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No cateterismo vesical, a fixa\u00e7\u00e3o da sonda no homem \u00e9 na:","provas":[{"id":47180,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435185,"hashId":"6d5d57097679408eb1895ab1fb850184","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No cateterismo vesical, a fixa\u00e7\u00e3o da sonda no homem \u00e9 na:<\/p>","resposta":5303125,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"face interna da coxa esquerda.","id":5303121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">face interna da coxa esquerda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"face interna da coxa direita. ","id":5303122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">face interna da coxa direita. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" regi\u00e3o esfincteriana.","id":5303123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> regi\u00e3o esfincteriana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regi\u00e3o sobre o per\u00edneo.","id":5303124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regi\u00e3o sobre o per\u00edneo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regi\u00e3o hipog\u00e1strica.","id":5303125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regi\u00e3o hipog\u00e1strica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cateterismo vesical","oab":false,"nome":"Cateterismo vesical","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428201,"slug":"enfermagem-cateterismo-vesical"}],"slug":"enfermagem\/1435185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico em enfermagem exerce as atividades auxiliares, de n\u00edvel m\u00e9dio t\u00e9cnico, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de enfermagem, cabendo-lhe:","provas":[{"id":47180,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435196,"hashId":"289eef7fe1139015e5a0e4963cd04a77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico em enfermagem exerce as atividades auxiliares, de n\u00edvel m\u00e9dio t\u00e9cnico, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de enfermagem, cabendo-lhe:<\/p>","resposta":5303176,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o dos programas de assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade individual e de grupos espec\u00edficos.","id":5303176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">execu\u00e7\u00e3o dos programas de assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade individual e de grupos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cuidados diretos de enfermagem a pacientes graves com risco de vida.","id":5303177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuidados diretos de enfermagem a pacientes graves com risco de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consulta de enfermagem.","id":5303178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consulta de enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem e de suas atividades t\u00e9cnicas.","id":5303179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem e de suas atividades t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cuidados de enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica e que exijam conhecimentos cient\u00edficos adequados.","id":5303180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuidados de enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica e que exijam conhecimentos cient\u00edficos adequados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/1435196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de permitir a utiliza\u00e7\u00e3o normal dos equipamentos odontol\u00f3gicos em unidades com apenas uma cadeira odontol\u00f3gica por consult\u00f3rio, a \u00e1rea m\u00ednima permitida, em m\u00b2, dever\u00e1 ser de:","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435211,"hashId":"dfac5074caf33880af5fda1bbd523e42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de permitir a utiliza\u00e7\u00e3o normal dos equipamentos odontol\u00f3gicos em unidades com apenas uma cadeira odontol\u00f3gica por consult\u00f3rio, a \u00e1rea m\u00ednima permitida, em m\u00b2, dever\u00e1 ser de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5303251,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.","id":5303251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":5303252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.","id":5303253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15.","id":5303254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20.","id":5303255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435211","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reinaldo investe parte de seu capital em uma aplica\u00e7\u00e3o que rende 15% ao ano. Por\u00e9m a infla\u00e7\u00e3o anual \u00e9 de 9%. Portanto a taxa de juros real oferecida pelo investimento de Reinaldo \u00e9:","provas":[{"id":51703,"cargo":{"descricao":"Gestor de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20964},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2015-ieses-gestor-de-operacao-e-manutencao","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Gestor de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1563184,"hashId":"87dc8ac16a98df9007771aa00da4faa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Reinaldo investe parte de seu capital em uma aplica\u00e7\u00e3o que rende 15% ao ano. Por\u00e9m a infla\u00e7\u00e3o anual \u00e9 de 9%. Portanto a taxa de juros real oferecida pelo investimento de Reinaldo \u00e9:<\/p>","resposta":5857644,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor que 5,5%.","id":5857641,"corpo":"<p>Menor que 5,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Igual a 6%.","id":5857642,"corpo":"<p>Igual a 6%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior do que 5,75% e menor que 6%.","id":5857643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior do que 5,75% e menor que 6%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior do que 5.5% e menor que 5,75%.","id":5857644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior do que 5.5% e menor que 5,75%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 14 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":"matematica-financeira\/1563184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome do processo onde injeta-se uma mistura de \u00e1gua, areia, min\u00e9rios e produtos qu\u00edmicos no reservat\u00f3rio para extrair g\u00e1s em forma\u00e7\u00f5es de Xisto \u00e9:","provas":[{"id":51703,"cargo":{"descricao":"Gestor de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20964},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2015-ieses-gestor-de-operacao-e-manutencao","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Gestor de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:56","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1563204,"hashId":"1d2145e8630d3b00b2459d4371e773e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome do processo onde injeta-se uma mistura de \u00e1gua, areia, min\u00e9rios e produtos qu\u00edmicos no reservat\u00f3rio para extrair g\u00e1s em forma\u00e7\u00f5es de Xisto \u00e9:<\/p>","resposta":5857729,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Re-inje\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica.","id":5857728,"corpo":"<p>Re-inje\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fraturamento hidr\u00e1ulico.","id":5857729,"corpo":"<p>Fraturamento hidr\u00e1ulico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explos\u00e3o hidro-qu\u00edmica.","id":5857730,"corpo":"<p>Explos\u00e3o hidro-qu\u00edmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Canhoneio qu\u00edmico.","id":5857731,"corpo":"<p>Canhoneio qu\u00edmico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1563204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o escoamento de um fluido em uma tubula\u00e7\u00e3o, h\u00e1 velocidades diferentes em camadas diferentes. Junto \u00e0s paredes, dependendo do grau da rugosidade, a velocidade tende a zero, chegando a m\u00e1xima na por\u00e7\u00e3o central, ou no eixo da tubula\u00e7\u00e3o. Dentro deste contexto assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51703,"cargo":{"descricao":"Gestor de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20964},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2015-ieses-gestor-de-operacao-e-manutencao","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Gestor de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1563240,"hashId":"e642e8b50f5deba9be71e1105b726660","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o escoamento de um fluido em uma tubula\u00e7\u00e3o, h\u00e1 velocidades diferentes em camadas diferentes. Junto \u00e0s paredes, dependendo do grau da rugosidade, a velocidade tende a zero, chegando a m\u00e1xima na por\u00e7\u00e3o central, ou no eixo da tubula\u00e7\u00e3o. Dentro deste contexto assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5857892,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tend\u00eancia \u00e0 velocidade zero nas paredes das tubula\u00e7\u00f5es se deve ao Atrito Externo, o qual representa a resist\u00eancia ao deslizamento do fluido ao longo da superf\u00edcie s\u00f3lida das paredes internas.","id":5857892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tend\u00eancia \u00e0 velocidade zero nas paredes das tubula\u00e7\u00f5es se deve ao Atrito Externo, o qual representa a resist\u00eancia ao deslizamento do fluido ao longo da superf\u00edcie s\u00f3lida das paredes internas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tend\u00eancia de a velocidade chegar\u00e0 zero nas paredes das tubula\u00e7\u00f5es se deve a a\u00e7\u00e3o conjunta entre o atrito externo e o atrito interno do fluido.","id":5857893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tend\u00eancia de a velocidade chegar\u00e0 zero nas paredes das tubula\u00e7\u00f5es se deve a a\u00e7\u00e3o conjunta entre o atrito externo e o atrito interno do fluido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para transportes de g\u00e1s natural, a propriedades atrito interno ou viscosidade n\u00e3o se aplica em fun\u00e7\u00e3o da press\u00e3o exercida nas paredes das tubula\u00e7\u00f5es.","id":5857894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para transportes de g\u00e1s natural, a propriedades atrito interno ou viscosidade n\u00e3o se aplica em fun\u00e7\u00e3o da press\u00e3o exercida nas paredes das tubula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atrito interno ou viscosidade\u00e9 a propriedade que determina o grau de resist\u00eancia do fluido \u00e0 for\u00e7a cisalhante, podendo ser modificada simplesmente com a altera\u00e7\u00e3o da rugosidade das paredes das tubula\u00e7\u00f5es.","id":5857895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atrito interno ou viscosidade\u00e9 a propriedade que determina o grau de resist\u00eancia do fluido \u00e0 for\u00e7a cisalhante, podendo ser modificada simplesmente com a altera\u00e7\u00e3o da rugosidade das paredes das tubula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1563240","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de redes de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, esta deve estar relacionada \u00e0 seguran\u00e7a de acordo com o Regulamento de Transportes de Materiais Perigosos. Diante desta afirma\u00e7\u00e3o assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":51703,"cargo":{"descricao":"Gestor de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20964},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2015-ieses-gestor-de-operacao-e-manutencao","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Gestor de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:58","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1563261,"hashId":"e6fb48be96e80ae7eebba157aea68c48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de redes de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, esta deve estar relacionada \u00e0 seguran\u00e7a de acordo com o Regulamento de Transportes de Materiais Perigosos. Diante desta afirma\u00e7\u00e3o assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5857991,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os gases combust\u00edveis seja o natural ou o Liquefeito de Petr\u00f3leo s\u00e3o inflam\u00e1veis, mas n\u00e3o s\u00e3o t\u00f3xicos. N\u00e3o sendo, portanto, impr\u00f3prios para a respira\u00e7\u00e3o.","id":5857989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gases combust\u00edveis seja o natural ou o Liquefeito de Petr\u00f3leo s\u00e3o inflam\u00e1veis, mas n\u00e3o s\u00e3o t\u00f3xicos. N\u00e3o sendo, portanto, impr\u00f3prios para a respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O G\u00e1s Natural pertence \u00e0 classe 1, por isto \u00e9 classificado como produto explosivo, pois esta \u00e9 a classe de mat\u00e9rias perigosas, da qual tamb\u00e9m faz parte a p\u00f3lvora.","id":5857990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O G\u00e1s Natural pertence \u00e0 classe 1, por isto \u00e9 classificado como produto explosivo, pois esta \u00e9 a classe de mat\u00e9rias perigosas, da qual tamb\u00e9m faz parte a p\u00f3lvora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A classe 2 das mat\u00e9rias perigosas abrange todos os Gases comprimidos, liquefeitos ou dissolvidos sob press\u00e3o, na qual est\u00e3o inclu\u00eddos o G\u00e1s Natural. O risco desta classe \u00e9 a inflama\u00e7\u00e3o.","id":5857991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classe 2 das mat\u00e9rias perigosas abrange todos os Gases comprimidos, liquefeitos ou dissolvidos sob press\u00e3o, na qual est\u00e3o inclu\u00eddos o G\u00e1s Natural. O risco desta classe \u00e9 a inflama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades de opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de redes de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural n\u00e3o oferecem riscos de acidentes por intoxica\u00e7\u00e3o por estar totalmente ao ar livre, n\u00e3o confinado.","id":5857992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de redes de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural n\u00e3o oferecem riscos de acidentes por intoxica\u00e7\u00e3o por estar totalmente ao ar livre, n\u00e3o confinado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1563261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do processo de trabalho do NASF dependem de algumas ferramentas j\u00e1 amplamente testadas na realidade brasileira. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta essas ferramentas.","provas":[{"id":48767,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Terapeuta Ocupacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1476260,"hashId":"ffb758b730c6896828315d7c8e0b961c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do processo de trabalho do NASF dependem de algumas ferramentas j\u00e1 amplamente testadas na realidade brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta essas ferramentas.<\/p>","resposta":5488563,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise epidemiol\u00f3gica, especializa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e projeto terap\u00eautico singular.","id":5488562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise epidemiol\u00f3gica, especializa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e projeto terap\u00eautico singular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apoio matricial, cl\u00ednica ampliada e projeto terap\u00eautico singular.","id":5488563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoio matricial, cl\u00ednica ampliada e projeto terap\u00eautico singular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cl\u00ednica dos sujeitos, apoios singulares e projetos sanit\u00e1rios emergentes.","id":5488564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00ednica dos sujeitos, apoios singulares e projetos sanit\u00e1rios emergentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise baseada em evid\u00eancias, matriciamento e cl\u00ednica especializada.","id":5488565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise baseada em evid\u00eancias, matriciamento e cl\u00ednica especializada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cl\u00ednica da fam\u00edlia, apoio ampliado e projeto terap\u00eautico coletivo.","id":5488566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00ednica da fam\u00edlia, apoio ampliado e projeto terap\u00eautico coletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1476260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir: \u201cA _____, proposta pelo movimento alienista, com base na filosofia humanista, foi precursora da Terapia Ocupacional.\u201d Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna do fragmento acima.","provas":[{"id":48767,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Terapeuta Ocupacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1476300,"hashId":"3c56c91c7dbe774c42f7215b2b86f386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA _____, proposta pelo movimento alienista, com base na filosofia humanista, foi precursora da Terapia Ocupacional.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna do fragmento acima.<\/p>","resposta":5488762,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escola do Tratamento Moral","id":5488762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escola do Tratamento Moral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antipsiquiatria","id":5488763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antipsiquiatria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escola de Frankfurt","id":5488764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escola de Frankfurt<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fenomenologia","id":5488765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fenomenologia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escola de reabilita\u00e7\u00e3o","id":5488766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escola de reabilita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1476300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional no Brasil, assinale V para afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) O uso terap\u00eautico das ocupa\u00e7\u00f5es em institui\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas deu origem \u00e0 profiss\u00e3o e os cursos de gradua\u00e7\u00e3o foram implantados nessas institui\u00e7\u00f5es, na d\u00e9cada de 40. ( ) No ano de 1969, a profiss\u00e3o de Terapia Ocupacional, juntamente com a Fisioterapia, foram reconhecidas como profiss\u00f5es de N\u00edvel Superior. ( ) Os movimentos sociais que deram origem ao SUS fortalecerem a Terapia Ocupacional, que tem, na sua identidade, princ\u00edpios condizentes com os do SUS. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":48767,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Terapeuta Ocupacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1476301,"hashId":"4cbfa6fa7a9cfe7579a5a0df052b7e16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional no Brasil, assinale V para afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso terap\u00eautico das ocupa\u00e7\u00f5es em institui\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas deu origem \u00e0 profiss\u00e3o e os cursos de gradua\u00e7\u00e3o foram implantados nessas institui\u00e7\u00f5es, na d\u00e9cada de 40. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No ano de 1969, a profiss\u00e3o de Terapia Ocupacional, juntamente com a Fisioterapia, foram reconhecidas como profiss\u00f5es de N\u00edvel Superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os movimentos sociais que deram origem ao SUS fortalecerem a Terapia Ocupacional, que tem, na sua identidade, princ\u00edpios condizentes com os do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":5488771,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e F.","id":5488767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":5488768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":5488769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":5488770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e V. ","id":5488771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425486,"slug":"terapia-ocupacional-historia-da-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1476301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a correspond\u00eancia:Senhor Diretor,\tInformamos a ______________ que, conforme o Decreto n\u00famero 001, de 4 de janeiro de 2015, fica prorrogado o prazo at\u00e9 o dia 17 de fevereiro do corrente ano do hor\u00e1rio especial de expediente nos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta, Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, que dever\u00e1 ser cumprido das 13 \u00e0s 19 horas.Diante do exposto, contamos com __________ apoio para o cumprimento de tal Decreto.Atenciosamente,Jo\u00e3o Pedro LinsSecret\u00e1rio Estadual de Educa\u00e7\u00e3oDe acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas devem ser preenchidas, correta e respectivamente, com","provas":[{"id":51635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2015-ieses-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1560820,"hashId":"839239dbf3210f251843c5e247c6a194","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a correspond\u00eancia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Senhor Diretor,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Informamos a ______________ que, conforme o Decreto n\u00famero 001, de 4 de janeiro de 2015, fica prorrogado o prazo at\u00e9 o dia 17 de fevereiro do corrente ano do hor\u00e1rio especial de expediente nos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta, Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es, que dever\u00e1 ser cumprido das 13 \u00e0s 19 horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, contamos com __________ apoio para o cumprimento de tal Decreto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atenciosamente,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Jo\u00e3o Pedro Lins<\/p><p style=\"text-align: center;\">Secret\u00e1rio Estadual de Educa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas devem ser preenchidas, correta e respectivamente, com<\/p>","resposta":5848476,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia, vosso","id":5848473,"corpo":"<p>Vossa Excel\u00eancia, vosso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sua Excel\u00eancia, seu","id":5848474,"corpo":"<p>Sua Excel\u00eancia, seu<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vossa Senhoria, vosso","id":5848475,"corpo":"<p>Vossa Senhoria, vosso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vossa Senhoria, seu","id":5848476,"corpo":"<p>Vossa Senhoria, seu<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 e 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1560820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Integralidade da Assist\u00eancia, como princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9","provas":[{"id":47593,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2015-fuvest-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445091,"hashId":"21af0b7f522318683780084622f2ba7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Integralidade da Assist\u00eancia, como princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9<\/p>","resposta":5350425,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.","id":5350422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia da pessoa na escolha do servi\u00e7o de sa\u00fade que melhor atenda a sua necessidade.","id":5350423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia da pessoa na escolha do servi\u00e7o de sa\u00fade que melhor atenda a sua necessidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o direito a todas as informa\u00e7\u00f5es sobre seu estado de sa\u00fade.","id":5350424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito a todas as informa\u00e7\u00f5es sobre seu estado de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um conjunto de a\u00e7\u00f5es articuladas, cont\u00ednuas, preventivas e curativas, executado em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.","id":5350425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de a\u00e7\u00f5es articuladas, cont\u00ednuas, preventivas e curativas, executado em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o estabelecimento de prioridades a partir da utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia, com \u00eanfase nas a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":5350426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estabelecimento de prioridades a partir da utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia, com \u00eanfase nas a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"NVS, G1P0A0, chega ao centro obst\u00e9trico com queixa de dor no baixo-ventre. Ao exame obst\u00e9trico, apresenta 1 contra\u00e7\u00e3o com intervalos de 3 minutos e dura\u00e7\u00e3o de 60 segundos. Ao toque vaginal, apresenta colo p\u00e9rvio para 6 cm e bolsa rota com presen\u00e7a de l\u00edquido claro com grumos. O est\u00e1gio e fase do trabalho de parto em que se encontra NVS s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":47593,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2015-fuvest-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445098,"hashId":"8b5cfbf20437b2ecc267949a0343269a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">NVS, G1P0A0, chega ao centro obst\u00e9trico com queixa de dor no baixo-ventre. Ao exame obst\u00e9trico, apresenta 1 contra\u00e7\u00e3o com intervalos de 3 minutos e dura\u00e7\u00e3o de 60 segundos. Ao toque vaginal, apresenta colo p\u00e9rvio para 6 cm e bolsa rota com presen\u00e7a de l\u00edquido claro com grumos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio e fase do trabalho de parto em que se encontra NVS s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":5350458,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeiro, latente.","id":5350457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primeiro, latente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primeiro, ativa.","id":5350458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primeiro, ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"primeiro, de transi\u00e7\u00e3o.","id":5350459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primeiro, de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segundo, ativa.","id":5350460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segundo, ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terceiro, de transi\u00e7\u00e3o.","id":5350461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terceiro, de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/1445098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do quarto est\u00e1gio do trabalho de parto, a avalia\u00e7\u00e3o da mulher pelo enfermeiro deve priorizar:","provas":[{"id":47593,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2015-fuvest-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445100,"hashId":"614c1974394c657fab24b2857885ad4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio do quarto est\u00e1gio do trabalho de parto, a avalia\u00e7\u00e3o da mulher pelo enfermeiro deve priorizar:<\/p>","resposta":5350467,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"involu\u00e7\u00e3o uterina e sangramento vaginal.","id":5350467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">involu\u00e7\u00e3o uterina e sangramento vaginal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dilata\u00e7\u00e3o cervical e n\u00famero de contra\u00e7\u00f5es.","id":5350468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dilata\u00e7\u00e3o cervical e n\u00famero de contra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"involu\u00e7\u00e3o uterina e quantidade de colostro.","id":5350469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">involu\u00e7\u00e3o uterina e quantidade de colostro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"din\u00e2mica uterina e expuls\u00e3o dos anexos.","id":5350470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">din\u00e2mica uterina e expuls\u00e3o dos anexos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quantidade de l\u00f3quios e sa\u00edda da placenta.","id":5350471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quantidade de l\u00f3quios e sa\u00edda da placenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/1445100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, na primeira hora ap\u00f3s o nascimento, o rec\u00e9m- nascido recebe vitamina K e col\u00edrio de nitrato de prata para a profilaxia, respectivamente, de","provas":[{"id":47593,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2015-fuvest-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445102,"hashId":"8b628acc8ca134766e1cc31b377c9fa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, na primeira hora ap\u00f3s o nascimento, o rec\u00e9m- nascido recebe vitamina K e col\u00edrio de nitrato de prata para a profilaxia, respectivamente, de<\/p><p><br><\/p>","resposta":5350479,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemorragia e oftalmia por treponema palidum.","id":5350477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemorragia e oftalmia por treponema palidum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"icter\u00edcia e oftalmia por c\u00e2ndida albicans.","id":5350478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">icter\u00edcia e oftalmia por c\u00e2ndida albicans.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hemorragia e oftalmia por gonococos.","id":5350479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemorragia e oftalmia por gonococos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"icter\u00edcia e oftalmia por treponema palidum.","id":5350480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">icter\u00edcia e oftalmia por treponema palidum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enterocolite e oftalmia por gonococos.","id":5350481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enterocolite e oftalmia por gonococos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/1445102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 reforma psiqui\u00e1trica brasileira, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47593,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2015-fuvest-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445104,"hashId":"54b7f50d42551e49e302ab9ff9d5c468","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 reforma psiqui\u00e1trica brasileira, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5350490,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma pol\u00edtica nacional que prioriza a melhoria da assist\u00eancia nos hospitais. Estas institui\u00e7\u00f5es, no passado, causavam segrega\u00e7\u00e3o dos pacientes e o cuidado desumano que as caracterizava promovia maus tratos aos pacientes internados.","id":5350487,"corpo":"<p>Trata-se de uma pol\u00edtica nacional que prioriza a melhoria da assist\u00eancia nos hospitais. Estas institui\u00e7\u00f5es, no passado, causavam segrega\u00e7\u00e3o dos pacientes e o cuidado desumano que as caracterizava promovia maus tratos aos pacientes internados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma estrat\u00e9gia governamental de finaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em hospitais psiqui\u00e1tricos. Atualmente, o mais indicado \u00e9 que as interna\u00e7\u00f5es sejam de longa dura\u00e7\u00e3o em enfermarias de hospitais gerais.","id":5350488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma estrat\u00e9gia governamental de finaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em hospitais psiqui\u00e1tricos. Atualmente, o mais indicado \u00e9 que as interna\u00e7\u00f5es sejam de longa dura\u00e7\u00e3o em enfermarias de hospitais gerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma pol\u00edtica federal que reorganiza a assist\u00eancia em sa\u00fade mental por meio da implanta\u00e7\u00e3o de ambulat\u00f3rios especializados de qualidade. Os ambulat\u00f3rios s\u00e3o servi\u00e7os que atendem situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, fazem dispensa\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o e promovem um atendimento psicossocial ao doente mental.","id":5350489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma pol\u00edtica federal que reorganiza a assist\u00eancia em sa\u00fade mental por meio da implanta\u00e7\u00e3o de ambulat\u00f3rios especializados de qualidade. Os ambulat\u00f3rios s\u00e3o servi\u00e7os que atendem situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, fazem dispensa\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o e promovem um atendimento psicossocial ao doente mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a pol\u00edtica nacional que busca descentralizar a assist\u00eancia em sa\u00fade mental. Trata-se de uma assist\u00eancia em rede psicossocial intersetorial, visando \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial e \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o social.","id":5350490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a pol\u00edtica nacional que busca descentralizar a assist\u00eancia em sa\u00fade mental. Trata-se de uma assist\u00eancia em rede psicossocial intersetorial, visando \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial e \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma pol\u00edtica nacional que prev\u00ea a expans\u00e3o da rede psiqui\u00e1trica de qualidade. Busca-se, a longo prazo, a melhoria da assist\u00eancia por meio da acredita\u00e7\u00e3o hospitalar, priorizando a humaniza\u00e7\u00e3o assistencial nas institui\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas.","id":5350491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma pol\u00edtica nacional que prev\u00ea a expans\u00e3o da rede psiqui\u00e1trica de qualidade. Busca-se, a longo prazo, a melhoria da assist\u00eancia por meio da acredita\u00e7\u00e3o hospitalar, priorizando a humaniza\u00e7\u00e3o assistencial nas institui\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Reforma psiqui\u00e1trica","oab":false,"nome":"Reforma psiqui\u00e1trica","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405855,"slug":"enfermagem-reforma-psiquiatrica"}],"slug":"enfermagem\/1445104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47593,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2015-fuvest-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445112,"hashId":"5c9b91d309d587df089c7b3688ac151f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5350527,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 organizado segundo as diretrizes de descentraliza\u00e7\u00e3o, atendimento integral e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":5350527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 organizado segundo as diretrizes de descentraliza\u00e7\u00e3o, atendimento integral e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A iniciativa privada n\u00e3o participa desse Sistema.","id":5350528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A iniciativa privada n\u00e3o participa desse Sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seu financiamento \u00e9 responsabilidade dos munic\u00edpios, que podem constituir cons\u00f3rcios para a\u00e7\u00f5es conjuntas.","id":5350529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu financiamento \u00e9 responsabilidade dos munic\u00edpios, que podem constituir cons\u00f3rcios para a\u00e7\u00f5es conjuntas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios que o regem s\u00e3o dois: universalidade e imparcialidade.","id":5350530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios que o regem s\u00e3o dois: universalidade e imparcialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite e Tripartite desempenham a fun\u00e7\u00e3o de reguladoras dos recursos humanos desse Sistema.","id":5350531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite e Tripartite desempenham a fun\u00e7\u00e3o de reguladoras dos recursos humanos desse Sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Evitar o uso da seringa tr\u00edplice na sua forma spray, acionando os dois bot\u00f5es ao mesmo tempo, \u00e9 um dos procedimentos para diminuir o risco de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as por:","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435354,"hashId":"ee6cccbf3af682a736555ccf108fd54b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar o uso da seringa tr\u00edplice na sua forma spray, acionando os dois bot\u00f5es ao mesmo tempo, \u00e9 um dos procedimentos para diminuir o risco de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as por:<\/p>","resposta":5303920,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contato indireto com o paciente.","id":5303916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contato indireto com o paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contato direto com o paciente.","id":5303917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contato direto com o paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sangue.","id":5303918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fluidos org\u00e2nicos.","id":5303919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluidos org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"via a\u00e9rea.","id":5303920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">via a\u00e9rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435354","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o dispositivo abaixo.Trata-se de um elemento de trabalho denominado:","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435358,"hashId":"a9c84e39e01261d2f0a0c1c18bc2e6cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o dispositivo abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47188\/questao\/1435358-20201207201259000000-0.jpeg\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um elemento de trabalho denominado:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5303939,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1lvula pneum\u00e1tica.","id":5303936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lvula pneum\u00e1tica.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servomotor.","id":5303937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servomotor.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atuador pneum\u00e1tico.","id":5303938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuador pneum\u00e1tico.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cilindro hidr\u00e1ulico.","id":5303939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cilindro hidr\u00e1ulico.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"motor hidr\u00e1ulico.","id":5303940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">motor hidr\u00e1ulico.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435358","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) \u00e9 todo dispositivo ou produto de uso individual utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho. Desta forma:","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435372,"hashId":"fc57da4049112f335ed4957f795f9653","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) \u00e9 todo dispositivo ou produto de uso individual utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho. Desta forma:<\/p>","resposta":5304006,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de EPI \u00e9 indicado durante o atendimento ao paciente, nos procedimentos de limpeza do ambiente e no reprocessamento dos artigos.","id":5304006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de EPI \u00e9 indicado durante o atendimento ao paciente, nos procedimentos de limpeza do ambiente e no reprocessamento dos artigos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todo EPI dever\u00e1 apresentar, no m\u00ednimo, o nome da empresa fabricante.","id":5304007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo EPI dever\u00e1 apresentar, no m\u00ednimo, o nome da empresa fabricante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no caso de EPI importado, o procedimento ser\u00e1 o mesmo requerido para o EPI de fabrica\u00e7\u00e3o nacional.","id":5304008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de EPI importado, o procedimento ser\u00e1 o mesmo requerido para o EPI de fabrica\u00e7\u00e3o nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe ao profissional que esteja realizando o atendimento a aquisi\u00e7\u00e3o dos EPIs.","id":5304009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe ao profissional que esteja realizando o atendimento a aquisi\u00e7\u00e3o dos EPIs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cabe sempre ao dono do estabelecimento orientar e treinar o trabalhador sobre o uso adequado do EPI, al\u00e9m de zelar pela conserva\u00e7\u00e3o do mesmo.","id":5304010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe sempre ao dono do estabelecimento orientar e treinar o trabalhador sobre o uso adequado do EPI, al\u00e9m de zelar pela conserva\u00e7\u00e3o do mesmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O seguinte procedimento, dentre outros, deve ser adotado a fim de minimizar os riscos f\u00edsicos a que est\u00e3o submetidos os profissionais de odontologia: ","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435374,"hashId":"1a46d411024c97937883cad17234a718","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O seguinte procedimento, dentre outros, deve ser adotado a fim de minimizar os riscos f\u00edsicos a que est\u00e3o submetidos os profissionais de odontologia: <\/p>","resposta":5304020,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limpeza da sujidade do ch\u00e3o, utilizando pano umedecido.","id":5304016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpeza da sujidade do ch\u00e3o, utilizando pano umedecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de luvas, m\u00e1scara e avental.","id":5304017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o de luvas, m\u00e1scara e avental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o de atividades f\u00edsicas di\u00e1rias na rotina.","id":5304018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclus\u00e3o de atividades f\u00edsicas di\u00e1rias na rotina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o preventiva das v\u00e1lvulas dos recipientes contendo gases medicinais.","id":5304019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">execu\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o preventiva das v\u00e1lvulas dos recipientes contendo gases medicinais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, inclusive para os pacientes. ","id":5304020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, inclusive para os pacientes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435374","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transmiss\u00f5es por correntes s\u00e3o indicadas para:","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435376,"hashId":"a5ca4b7b1ce03d5859e9feffc1472136","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As transmiss\u00f5es por correntes s\u00e3o indicadas para:<\/p>","resposta":5304028,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grandes for\u00e7as e velocidades.","id":5304026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grandes for\u00e7as e velocidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for\u00e7as e velocidades reduzidas.","id":5304027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for\u00e7as e velocidades reduzidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pequenas velocidades e grandes for\u00e7as.","id":5304028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pequenas velocidades e grandes for\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for\u00e7as reduzidas e grandes velocidades.","id":5304029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for\u00e7as reduzidas e grandes velocidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grandes impulsos e velocidades.","id":5304030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grandes impulsos e velocidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435376","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao descarte de res\u00edduos provenientes de servi\u00e7o odontol\u00f3gico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435379,"hashId":"6b27328958da173fb575702bce3962a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao descarte de res\u00edduos provenientes de servi\u00e7o odontol\u00f3gico, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5304041,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o res\u00edduo perfurante ou cortante tem que ser acondicionado em recipiente r\u00edgido.","id":5304041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o res\u00edduo perfurante ou cortante tem que ser acondicionado em recipiente r\u00edgido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os res\u00edduos l\u00edquidos devem ser submetidos ao tratamento na pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o, antes do lan\u00e7amento na rede p\u00fablica de esgoto.","id":5304042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os res\u00edduos l\u00edquidos devem ser submetidos ao tratamento na pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o, antes do lan\u00e7amento na rede p\u00fablica de esgoto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o res\u00edduo perfurante ou cortante pode ser acondicionado em saco pl\u00e1stico branco leitoso, desde que seja identificado.","id":5304043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o res\u00edduo perfurante ou cortante pode ser acondicionado em saco pl\u00e1stico branco leitoso, desde que seja identificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o res\u00edduo perfurante ou cortante tem que ser submetido \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o na unidade geradora.","id":5304044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o res\u00edduo perfurante ou cortante tem que ser submetido \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o na unidade geradora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os res\u00edduos l\u00edquidos t\u00eam que ser acondicionados, separadamente, em sacos pl\u00e1sticos, antes da esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":5304045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os res\u00edduos l\u00edquidos t\u00eam que ser acondicionados, separadamente, em sacos pl\u00e1sticos, antes da esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435379","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os componentes eletr\u00f4nicos especiais na coluna I e as defini\u00e7\u00f5es na coluna II. Coluna I 1 - PTC. 2 - NTC. 3 - LDR. 4 - LED. Coluna II ( ) \u00c9 um resistor formado por semicondutores cer\u00e2micos feitos de \u00f3xidos met\u00e1licos, cuja resist\u00eancia el\u00e9trica diminui com o aumento da temperatura. ( ) \u00c9 um resistor cuja resist\u00eancia el\u00e9trica aumenta com o aumento da temperatura. ( ) \u00c9 um diodo, cuja jun\u00e7\u00e3o P-N \u00e9 acrescida de certas ligas, como, por exemplo, o arseneto de g\u00e1lio, que tem a propriedade de emitir luz, quando diretamente polarizado. ( ) \u00c9 um resistor cuja resist\u00eancia el\u00e9trica diminui com o aumento da luz incidente na sua superf\u00edcie sens\u00edvel. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, da correspond\u00eancia entre a coluna I e a coluna II \u00e9:","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435385,"hashId":"66142192247266488c5b6c7d742c1ccc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os componentes eletr\u00f4nicos especiais na coluna I e as defini\u00e7\u00f5es na coluna II. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna I <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - PTC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - NTC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - LDR. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - LED. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna II <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um resistor formado por semicondutores cer\u00e2micos feitos de \u00f3xidos met\u00e1licos, cuja resist\u00eancia el\u00e9trica diminui com o aumento da temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um resistor cuja resist\u00eancia el\u00e9trica aumenta com o aumento da temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um diodo, cuja jun\u00e7\u00e3o P-N \u00e9 acrescida de certas ligas, como, por exemplo, o arseneto de g\u00e1lio, que tem a propriedade de emitir luz, quando diretamente polarizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um resistor cuja resist\u00eancia el\u00e9trica diminui com o aumento da luz incidente na sua superf\u00edcie sens\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, da correspond\u00eancia entre a coluna I e a coluna II \u00e9:<\/p>","resposta":5304074,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1. ","id":5304071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 4, 1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1.","id":5304072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 2, 3, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 2.","id":5304073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 4, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3. ","id":5304074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 4, 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4.","id":5304075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 2, 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Norma Regulamentadora no 6 do MTE, o equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, de fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou importado, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de:","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435391,"hashId":"cc3d029dc5c7586d164c22baefb13051","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Norma Regulamentadora n<sup>o<\/sup> 6 do MTE, o equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, de fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou importado, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de:<\/p>","resposta":5304105,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o.","id":5304101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anu\u00eancia.","id":5304102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anu\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquiesc\u00eancia.","id":5304103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquiesc\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assentimento.","id":5304104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assentimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o.","id":5304105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Norma Regulamentadora no 7 do MTE, o valor acima do qual devem ser iniciadas a\u00e7\u00f5es preventivas de forma a minimizar a probabilidade de que as exposi\u00e7\u00f5es a agentes ambientais ultrapassem os limites de exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado:","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435393,"hashId":"630eba847cce7b0cbce67de473ebf518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Norma Regulamentadora n<sup>o<\/sup> 7 do MTE, o valor acima do qual devem ser iniciadas a\u00e7\u00f5es preventivas de forma a minimizar a probabilidade de que as exposi\u00e7\u00f5es a agentes ambientais ultrapassem os limites de exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":5304111,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o.","id":5304111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o ocupacional.","id":5304112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o ocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limite de toler\u00e2ncia.","id":5304113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limite de toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dose ocupacional di\u00e1ria.","id":5304114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dose ocupacional di\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limite ocupacional.","id":5304115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limite ocupacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Norma Regulamentadora no 15 do MTE, o funcion\u00e1rio de uma empresa que fica exposto a um n\u00edvel de ru\u00eddo cont\u00ednuo de 90 dB ter\u00e1 sua m\u00e1xima exposi\u00e7\u00e3o di\u00e1ria permiss\u00edvel fixada em:","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435397,"hashId":"71179372dbc60b0424997c6b864586f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Norma Regulamentadora n<sup>o<\/sup> 15 do MTE, o funcion\u00e1rio de uma empresa que fica exposto a um n\u00edvel de ru\u00eddo cont\u00ednuo de 90 dB ter\u00e1 sua m\u00e1xima exposi\u00e7\u00e3o di\u00e1ria permiss\u00edvel fixada em:<\/p>","resposta":5304135,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma hora e meia.","id":5304131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma hora e meia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas horas e meia.","id":5304132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas horas e meia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas horas.","id":5304133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas horas e meia.","id":5304134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas horas e meia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quatro horas.","id":5304135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), o peso m\u00e1ximo que um empregado pode remover individualmente, ressalvadas as disposi\u00e7\u00f5es especiais relativas ao trabalho do menor e da mulher, \u00e9 de:","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435402,"hashId":"f447e63d883105c1b390759bedaff5d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), o peso m\u00e1ximo que um empregado pode remover individualmente, ressalvadas as disposi\u00e7\u00f5es especiais relativas ao trabalho do menor e da mulher, \u00e9 de:<\/p>","resposta":5304156,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 kg.","id":5304156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70 kg.","id":5304157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 kg.","id":5304158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 kg.","id":5304159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"55 kg.","id":5304160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55 kg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1435402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a observa\u00e7\u00e3o de determinado mapa de risco de um local de trabalho, o t\u00e9cnico do local detectou no mapa, pelos c\u00edrculos coloridos no mapa, a exist\u00eancia de riscos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos. Este t\u00e9cnico observou, respectivamente, os c\u00edrculos de cor:","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435411,"hashId":"9a23654170b8e96bdaf77a56ba26298e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a observa\u00e7\u00e3o de determinado mapa de risco de um local de trabalho, o t\u00e9cnico do local detectou no mapa, pelos c\u00edrculos coloridos no mapa, a exist\u00eancia de riscos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos. Este t\u00e9cnico observou, respectivamente, os c\u00edrculos de cor:<\/p>","resposta":5304201,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verde, vermelha e marrom.","id":5304201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verde, vermelha e marrom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"azul, verde e vermelha.","id":5304202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">azul, verde e vermelha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"azul, amarela e marrom.","id":5304203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">azul, amarela e marrom.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vermelha, azul e marrom.","id":5304204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vermelha, azul e marrom.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verde, azul e marrom.","id":5304205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verde, azul e marrom.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Mapeamento de riscos ambientais","oab":false,"nome":"Mapeamento de riscos ambientais","pai":397922,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417190,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-mapeamento-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A velocidade de deslocamento da frente de rea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o, ou a velocidade de deslocamento da fronteira entre a \u00e1rea j\u00e1 queimada (zona dos produtos da rea\u00e7\u00e3o) e a \u00e1rea ainda n\u00e3o atingida pela rea\u00e7\u00e3o (zona n\u00e3o destru\u00edda) \u00e9 definida como: ","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435415,"hashId":"2f6b5c935f2aa81fe4753b7f2682ba69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A velocidade de deslocamento da frente de rea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o, ou a velocidade de deslocamento da fronteira entre a \u00e1rea j\u00e1 queimada (zona dos produtos da rea\u00e7\u00e3o) e a \u00e1rea ainda n\u00e3o atingida pela rea\u00e7\u00e3o (zona n\u00e3o destru\u00edda) \u00e9 definida como: <\/p>","resposta":5304224,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo de avan\u00e7o.","id":5304221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo de avan\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"velocidade da combust\u00e3o.","id":5304222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">velocidade da combust\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tempo de crescimento. ","id":5304223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo de crescimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"velocidade de propaga\u00e7\u00e3o.","id":5304224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">velocidade de propaga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"velocidade de difus\u00e3o.","id":5304225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">velocidade de difus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e causas de inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e causas de inc\u00eandios","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417204,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-classificacao-e-causas-de-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Norma Regulamentadora no 15 do MTE, no caso de incid\u00eancia de mais de um fator de insalubridade, para efeito de acr\u00e9scimo salarial, ser\u00e1: ","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435420,"hashId":"203c3f6bff045ebaf74b584c9bdca425","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Norma Regulamentadora n<sup>o<\/sup> 15 do MTE, no caso de incid\u00eancia de mais de um fator de insalubridade, para efeito de acr\u00e9scimo salarial, ser\u00e1: <\/p>","resposta":5304247,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa para cada grau.","id":5304246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa para cada grau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vedada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa, sendo apenas considerado o de grau mais elevado.","id":5304247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa, sendo apenas considerado o de grau mais elevado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa, por\u00e9m com fator de redu\u00e7\u00e3o.","id":5304248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa, por\u00e9m com fator de redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa com fator de aumento de 1\/3 face ao risco eminente.","id":5304249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa com fator de aumento de 1\/3 face ao risco eminente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vedada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa, sendo apenas considerado o de grau mais baixo. ","id":5304250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa, sendo apenas considerado o de grau mais baixo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Norma Regulamentadora no 12, sobre seguran\u00e7a no trabalho em m\u00e1quinas e equipamentos, nos locais de instala\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos, as \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o devem ser devidamente demarcadas e estar em conformidade com as normas t\u00e9cnicas oficiais. As vias principais de circula\u00e7\u00e3o nos locais de trabalho e as que conduzem \u00e0s sa\u00eddas devem ter largura, no m\u00ednimo, de: ","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435423,"hashId":"b80bed48b31c25ac6eaf4e07f0b373e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Norma Regulamentadora n<sup>o<\/sup> 12, sobre seguran\u00e7a no trabalho em m\u00e1quinas e equipamentos, nos locais de instala\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos, as \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o devem ser devidamente demarcadas e estar em conformidade com as normas t\u00e9cnicas oficiais. As vias principais de circula\u00e7\u00e3o nos locais de trabalho e as que conduzem \u00e0s sa\u00eddas devem ter largura, no m\u00ednimo, de: <\/p>","resposta":5304261,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,20 m.","id":5304261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,20 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,80 m.","id":5304262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,80 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,00 m. ","id":5304263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,00 m. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,00 m.","id":5304264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,00 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,50 m.","id":5304265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,50 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de uma apura\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":36775,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-estatistico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Estat\u00edstico Judici\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1066317,"hashId":"1474bf22bb476de3f62add7daced3eb4","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36775\/56.gif\"><\/p><p>Trata-se de uma apura\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":3742322,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tentativa de suborno de agentes policiais para evitar a deten\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio.","id":3742320,"corpo":"tentativa de suborno de agentes policiais para evitar\r\na deten\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inten\u00e7\u00e3o de sa\u00edda clandestina do pa\u00eds em dire\u00e7\u00e3o ao exterior para escapar da pris\u00e3o.","id":3742321,"corpo":"inten\u00e7\u00e3o de sa\u00edda clandestina do pa\u00eds em dire\u00e7\u00e3o ao\r\nexterior para escapar da pris\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vazamento de informa\u00e7\u00e3o sigilosa de dentro da opera\u00e7\u00e3o desencadeada pela pol\u00edcia.","id":3742322,"corpo":"vazamento de informa\u00e7\u00e3o sigilosa de dentro da opera\u00e7\u00e3o\r\ndesencadeada pela pol\u00edcia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evas\u00e3o de divisas para bancos em para\u00edsos fiscais dias antes da deflagra\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o.","id":3742323,"corpo":"evas\u00e3o de divisas para bancos em para\u00edsos fiscais\r\ndias antes da deflagra\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crime de falso testemunho sob a fachada do instrumento da dela\u00e7\u00e3o premiada.","id":3742324,"corpo":"crime de falso testemunho sob a fachada do instrumento\r\nda dela\u00e7\u00e3o premiada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380834,"enunciado":"","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1066317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas elei\u00e7\u00f5es, a principal bandeira do partido vitorioso foi a","provas":[{"id":36775,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-estatistico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Estat\u00edstico Judici\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1066319,"hashId":"f6071aefc47279c826526219b6ecf70f","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36775\/58.gif\"><\/p><p>Nas elei\u00e7\u00f5es, a principal bandeira do partido vitorioso foi a<\/p>","resposta":3742331,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reforma agr\u00e1ria.","id":3742330,"corpo":"reforma agr\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica antiausteridade.","id":3742331,"corpo":"pol\u00edtica antiausteridade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estatiza\u00e7\u00e3o de empresas.","id":3742332,"corpo":"estatiza\u00e7\u00e3o de empresas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nacionaliza\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro.","id":3742333,"corpo":"nacionaliza\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica de renda m\u00ednima para os imigrantes.","id":3742334,"corpo":"pol\u00edtica de renda m\u00ednima para os imigrantes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380834,"enunciado":"","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1066319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em computador com o sistema operacional Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio X, com permiss\u00e3o de Administrador, deseja compartilhar um arquivo com outro usu\u00e1rio Y de um grupo de trabalho. A alternativa que inclui todas as permiss\u00f5es que o usu\u00e1rio X poder\u00e1 definir nesse compartilhamento para o usu\u00e1rio Y \u00e9:","provas":[{"id":36775,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico Judici\u00e1rio","id":16686},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-estatistico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Estat\u00edstico Judici\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1066321,"hashId":"ec792fc36fe72ee64a79559cd013cfdc","enunciado":"Em computador com o sistema operacional Windows 7,\r\nem sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio X, com permiss\u00e3o\r\nde Administrador, deseja compartilhar um arquivo\r\ncom outro usu\u00e1rio Y de um grupo de trabalho. A alternativa\r\nque inclui todas as permiss\u00f5es que o usu\u00e1rio X poder\u00e1\r\ndefinir nesse compartilhamento para o usu\u00e1rio Y \u00e9:","resposta":3742344,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duplicar o arquivo.","id":3742340,"corpo":"duplicar o arquivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abrir, duplicar e modificar o arquivo.","id":3742341,"corpo":"abrir, duplicar e modificar o arquivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abrir o arquivo.","id":3742342,"corpo":"abrir o arquivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abrir e modificar o arquivo.","id":3742343,"corpo":"abrir e modificar o arquivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abrir, modificar e excluir o arquivo.","id":3742344,"corpo":"abrir, modificar e excluir o arquivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380835,"enunciado":"","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1066321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os exames praticados pelo auditor precisam ser indicados em pap\u00e9is de trabalho, os quais t\u00eam de ser autoexplicativos. Esta indica\u00e7\u00e3o geralmente \u00e9 praticada utilizando os seguintes recursos: tiques explicativos letras explicativas notas explicativas.Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios b\u00e1sicos utilizados para o uso destes recursos como meio de evid\u00eancia dos exames praticados, analise as afirmativas abaixo.I- Os crit\u00e9rios b\u00e1sicos para letras explicativas s\u00e3o os semelhantes aos crit\u00e9rios dos tiques explicativos.II- N\u00e3o devem ser utilizados s\u00edmbolos simples.III- Deve haver uma explica\u00e7\u00e3o precisa e imediata do exame praticado.IV- N\u00e3o deve haver tiques em demasia no papel de trabalhoAssinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":46102,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-ibgp-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:43:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1399425,"hashId":"181bda249fd5373fb5bbfb8b589f28b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os exames praticados pelo auditor precisam ser indicados em pap\u00e9is de trabalho, os quais t\u00eam de ser autoexplicativos. Esta indica\u00e7\u00e3o geralmente \u00e9 praticada utilizando os seguintes recursos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ul><li style=\"text-align: justify;\"> tiques explicativos<\/li><li style=\"text-align: justify;\"> letras explicativas<\/li><li style=\"text-align: justify;\"> notas explicativas.<\/li><\/ul><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios b\u00e1sicos utilizados para o uso destes recursos como meio de evid\u00eancia dos exames praticados, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Os crit\u00e9rios b\u00e1sicos para letras explicativas s\u00e3o os semelhantes aos crit\u00e9rios dos tiques explicativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- N\u00e3o devem ser utilizados s\u00edmbolos simples.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Deve haver uma explica\u00e7\u00e3o precisa e imediata do exame praticado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- N\u00e3o deve haver tiques em demasia no papel de trabalho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5151823,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 incorreta.","id":5151820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5151821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa III est\u00e1 incorreta.","id":5151822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A afirmativa II est\u00e1 incorreta.","id":5151823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419729,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Outros Trabalhos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Outros Trabalhos","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4668,"slug":"auditoria-utilizacao-de-outros-trabalhos"}],"slug":"auditoria\/1399425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do controle externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":46102,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-ibgp-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:44:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1399448,"hashId":"b465cca350adf76102e13a8de656eddb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do controle externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5151914,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Tribunal de Contas \u00e9 competente para julgar as contas prestadas anualmente pelo Chefe do Poder Executivo, mediante elabora\u00e7\u00e3o de um parecer pr\u00e9vio que vincula o Poder Legislativo.","id":5151912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas \u00e9 competente para julgar as contas prestadas anualmente pelo Chefe do Poder Executivo, mediante elabora\u00e7\u00e3o de um parecer pr\u00e9vio que vincula o Poder Legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Contas \u00e9 \u00f3rg\u00e3o titular do exerc\u00edcio do controle externo, exercido com o aux\u00edlio do Poder Legislativo.","id":5151913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas \u00e9 \u00f3rg\u00e3o titular do exerc\u00edcio do controle externo, exercido com o aux\u00edlio do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Contas \u00e9 competente para julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens e valores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","id":5151914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas \u00e9 competente para julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens e valores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Contas \u00e9 respons\u00e1vel por analisar e aprovar, para todos os fins, a legalidade das concess\u00f5es de aposentadorias, reformas e pens\u00f5es na administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","id":5151915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas \u00e9 respons\u00e1vel por analisar e aprovar, para todos os fins, a legalidade das concess\u00f5es de aposentadorias, reformas e pens\u00f5es na administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419729,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle exercido pelo Tribunal de Contas","oab":true,"nome":"Controle exercido pelo Tribunal de Contas","pai":405174,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404486,"slug":"direito-administrativo-controle-exercido-pelo-tribunal-de-contas"},{"nome_clean":"Controle Legislativo ou Parlamentar","oab":true,"nome":"Controle Legislativo ou Parlamentar","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":405174,"slug":"direito-administrativo-controle-legislativo-ou-parlamentar"}],"slug":"direito-administrativo\/1399448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rec\u00e9m-nascido com toxoplasmose cong\u00eanita, o esquema terap\u00eautico mais indicado \u00e9:","provas":[{"id":47049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1431247,"hashId":"7cf35c03cc14cc59b58afd3e62dc10d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rec\u00e9m-nascido com toxoplasmose cong\u00eanita, o esquema terap\u00eautico mais indicado \u00e9:<\/p>","resposta":5283923,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clindamicina e prednisona.","id":5283922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clindamicina e prednisona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sulfadiazina, pirimetamina e \u00e1cido fol\u00ednico.","id":5283923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sulfadiazina, pirimetamina e \u00e1cido fol\u00ednico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sulfametoxazol-trimetoprim, pirimetamina e \u00e1cido f\u00f3lico.","id":5283924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sulfametoxazol-trimetoprim, pirimetamina e \u00e1cido f\u00f3lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sulfadiazina, pirimetamina e \u00e1cido f\u00f3lico.","id":5283925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sulfadiazina, pirimetamina e \u00e1cido f\u00f3lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pirimetamina e \u00e1cido fol\u00ednico.","id":5283926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pirimetamina e \u00e1cido fol\u00ednico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1431247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de um rec\u00e9m-nascido de cinco dias de vida, parto normal a termo, apresentando h\u00e1 12 horas grupos de ves\u00edculas no escalpe, a melhor conduta \u00e9:","provas":[{"id":47049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1431258,"hashId":"1910439a138eb66f27c05d419ad0494d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de um rec\u00e9m-nascido de cinco dias de vida, parto normal a termo, apresentando h\u00e1 12 horas grupos de ves\u00edculas no escalpe, a melhor conduta \u00e9:<\/p>","resposta":5283973,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar aciclovir venoso imediatamente logo ap\u00f3s completa investiga\u00e7\u00e3o para sepse, caso haja hist\u00f3ria materna positiva para herpes.","id":5283973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar aciclovir venoso imediatamente logo ap\u00f3s completa investiga\u00e7\u00e3o para sepse, caso haja hist\u00f3ria materna positiva para herpes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientar realiza\u00e7\u00e3o de compressas locais com permanganato de pot\u00e1ssio e reavaliar entre 24 e 36 horas.","id":5283974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar realiza\u00e7\u00e3o de compressas locais com permanganato de pot\u00e1ssio e reavaliar entre 24 e 36 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhar \u00e0 dermatologista para realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psia local.","id":5283975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar \u00e0 dermatologista para realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psia local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar a uso local de pomada de antibi\u00f3ticos e rever, caso n\u00e3o apresente melhora.","id":5283976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar a uso local de pomada de antibi\u00f3ticos e rever, caso n\u00e3o apresente melhora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orientar a uso de pomada de aciclovir local e rever entre 24 e 36 horas.","id":5283977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar a uso de pomada de aciclovir local e rever entre 24 e 36 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1431258","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rec\u00e9m-nascido de vinte e tr\u00eas dias \u00e9 trazido a servi\u00e7o de emerg\u00eancia pedi\u00e1trica apresentando letargia, v\u00f4mitos e acidose metab\u00f3lica. Em sua avalia\u00e7\u00e3o, o exame complementar que deve ser solicitado \u00e9 o de:","provas":[{"id":47049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1431260,"hashId":"2926ff0cadb9e5703572d4b6ff78010a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um rec\u00e9m-nascido de vinte e tr\u00eas dias \u00e9 trazido a servi\u00e7o de emerg\u00eancia pedi\u00e1trica apresentando letargia, v\u00f4mitos e acidose metab\u00f3lica. Em sua avalia\u00e7\u00e3o, o exame complementar que deve ser solicitado \u00e9 o de:<\/p>","resposta":5283986,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00edveis s\u00e9ricos de cortisol.","id":5283983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edveis s\u00e9ricos de cortisol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eletr\u00f3litos no suor.","id":5283984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eletr\u00f3litos no suor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teste de fun\u00e7\u00e3o de tireoide.","id":5283985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teste de fun\u00e7\u00e3o de tireoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00edveis s\u00e9ricos de am\u00f4nia","id":5283986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edveis s\u00e9ricos de am\u00f4nia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00edveis s\u00e9ricos de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio.","id":5283987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edveis s\u00e9ricos de c\u00e1lcio e magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1431260","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cerca de 60% das crian\u00e7as desenvolvem icter\u00edcia no per\u00edodo neonatal, sendo sobre ela correto afirmar que:","provas":[{"id":47049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1431263,"hashId":"f4ab16cd7505f11239f5bc640b7293fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de 60% das crian\u00e7as desenvolvem icter\u00edcia no per\u00edodo neonatal, sendo sobre ela correto afirmar que:<\/p>","resposta":5284002,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crit\u00e9rios indicativos de icter\u00edcia fisiol\u00f3gica incluem: icter\u00edcias detect\u00e1vel clinicamente at\u00e9 24 horas ap\u00f3s o nascimento ou persistente por mais de uma semana no rec\u00e9m-nascido a termo e n\u00edvel s\u00e9rico de bilirrubina direta maior que 2 mg\/dL e\/ou superior a 10% da bilirrubina total.","id":5283998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crit\u00e9rios indicativos de icter\u00edcia fisiol\u00f3gica incluem: icter\u00edcias detect\u00e1vel clinicamente at\u00e9 24 horas ap\u00f3s o nascimento ou persistente por mais de uma semana no rec\u00e9m-nascido a termo e n\u00edvel s\u00e9rico de bilirrubina direta maior que 2 mg\/dL e\/ou superior a 10% da bilirrubina total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a efic\u00e1cia da fototerapia n\u00e3o depende da superf\u00edcie corporal exposta \u00e0 luz.","id":5283999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a efic\u00e1cia da fototerapia n\u00e3o depende da superf\u00edcie corporal exposta \u00e0 luz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o rec\u00e9m-nascido a termo com bilirrubina total s\u00e9rica de 20 mg\/dL deve ser imediatamente submetido a exsanguineotransfus\u00e3o, excluindo outras propostas terap\u00eauticas.","id":5284000,"corpo":"<p>o rec\u00e9m-nascido a termo com bilirrubina total s\u00e9rica de 20 mg\/dL deve ser imediatamente submetido a exsanguineotransfus\u00e3o, excluindo outras propostas terap\u00eauticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o risco de kernicterus est\u00e1 relacionado ao n\u00edvel s\u00e9rico de bilirrubina direta.","id":5284001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o risco de <em>kernicterus <\/em>est\u00e1 relacionado ao n\u00edvel s\u00e9rico de bilirrubina direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s anamneses materna e neonatal, os exames laboratoriais a serem solicitados diante de icter\u00edcia neonatal incluem prioritariamente: grupo sangu\u00edneo, fator Rh, Coombs direto, bilirrubina total e fra\u00e7\u00f5es, hemograma completo e contagem de reticul\u00f3citos.","id":5284002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s anamneses materna e neonatal, os exames laboratoriais a serem solicitados diante de icter\u00edcia neonatal incluem prioritariamente: grupo sangu\u00edneo, fator Rh, Coombs direto, bilirrubina total e fra\u00e7\u00f5es, hemograma completo e contagem de reticul\u00f3citos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1431263","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O motivo da administra\u00e7\u00e3o rotineira de 1mg de vitamina K para o rec\u00e9m-nascido, ainda na sala de parto, \u00e9 evitar a:","provas":[{"id":47049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1431270,"hashId":"d4b204b5bf78de6b5c5e80d2587d32cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O motivo da administra\u00e7\u00e3o rotineira de 1mg de vitamina K para o rec\u00e9m-nascido, ainda na sala de parto, \u00e9 evitar a:<\/p>","resposta":5284036,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eritroblastose fetal.","id":5284033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eritroblastose fetal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia nutricional.","id":5284034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancia nutricional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"policitemia.","id":5284035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">policitemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a hemorr\u00e1gica do rec\u00e9m-nascido.","id":5284036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a hemorr\u00e1gica do rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00farpura trombocitop\u00eanica.","id":5284037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00farpura trombocitop\u00eanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1431270","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aleitamento materno est\u00e1 contraindicado em casos de:","provas":[{"id":47049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1431301,"hashId":"0beb1688b592134375277675465b96ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aleitamento materno est\u00e1 contraindicado em casos de:<\/p>","resposta":5284172,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipotireoidismo cong\u00eanito.","id":5284168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipotireoidismo cong\u00eanito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia de glicose-6-fosfato desidrogenase.","id":5284169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancia de glicose-6-fosfato desidrogenase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acidemia org\u00e2nica.","id":5284170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidemia org\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a do xarope de bordo.","id":5284171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a do xarope de bordo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"galactosemia.","id":5284172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">galactosemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1431301","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tetralogia de Fallot acian\u00f3tica se caracteriza pela:","provas":[{"id":47049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1431316,"hashId":"90b8e8f19170e3e5d3eb7a6844b66295","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tetralogia de Fallot acian\u00f3tica se caracteriza pela:<\/p>","resposta":5284235,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coarcta\u00e7\u00e3o de aorta.","id":5284234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coarcta\u00e7\u00e3o de aorta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estenose pulmonar leve.","id":5284235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estenose pulmonar leve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o interatrial.","id":5284236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunica\u00e7\u00e3o interatrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dextroposi\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar.","id":5284237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dextroposi\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipertrofia ventricular esquerda.","id":5284238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipertrofia ventricular esquerda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1431316","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao citomegalov\u00edrus, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":47049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1431323,"hashId":"f93963e708a415ed0d4cc133edde390d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao citomegalov\u00edrus, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5284266,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se estabelece no hospedeiro em forma latente.","id":5284263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se estabelece no hospedeiro em forma latente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita \u00e9 mais frequente que a perinatal.","id":5284264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita \u00e9 mais frequente que a perinatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pasteuriza\u00e7\u00e3o ou congelamento do leite humano n\u00e3o reduz sua transmiss\u00e3o via leite materno.","id":5284265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pasteuriza\u00e7\u00e3o ou congelamento do leite humano n\u00e3o reduz sua transmiss\u00e3o via leite materno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a amamenta\u00e7\u00e3o de rec\u00e9m-natos a termo por m\u00e3es com infec\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria pelo citomegalov\u00edrus.","id":5284266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a amamenta\u00e7\u00e3o de rec\u00e9m-natos a termo por m\u00e3es com infec\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria pelo citomegalov\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a surdez neurossensorial n\u00e3o faz parte das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas desta infec\u00e7\u00e3o.","id":5284267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a surdez neurossensorial n\u00e3o faz parte das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas desta infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1431323","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na identifica\u00e7\u00e3o de neonatos com risco, deve ser considerado:","provas":[{"id":47049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1431333,"hashId":"1528cc51cd0ff7f46eb0626e8b63c68b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na identifica\u00e7\u00e3o de neonatos com risco, deve ser considerado:<\/p>","resposta":5284311,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e3e com diabetes.","id":5284308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e3e com diabetes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o acompanhamento pr\u00e9-natal.","id":5284309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o acompanhamento pr\u00e9-natal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o seguimento correto de vacina\u00e7\u00e3o em irm\u00e3os antecedentes.","id":5284310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o seguimento correto de vacina\u00e7\u00e3o em irm\u00e3os antecedentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e3e menor de 14 anos e maior do que 40 anos.","id":5284311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e3e menor de 14 anos e maior do que 40 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pai com abuso de drogas.","id":5284312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pai com abuso de drogas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1431333","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maior causa de morte neonatal \u00e9:","provas":[{"id":47049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1431334,"hashId":"316423bc50369f28262cf6593918cbdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior causa de morte neonatal \u00e9:<\/p>","resposta":5284314,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sepsis.","id":5284313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sepsis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"asfixia neonatal.","id":5284314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">asfixia neonatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pneumonia.","id":5284315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pneumonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prematuridade.","id":5284316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prematuridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"macrossomia.","id":5284317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">macrossomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1431334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas infec\u00e7\u00f5es do trato gastrointestinal do rec\u00e9m-nato, nos casos de enterocolite necrotizante, encontra(m)-se frequentemente presente ao se proceder a uma investiga\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica:","provas":[{"id":47049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1431336,"hashId":"e243bea8fded8ca42e25b00f7c5f94dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas infec\u00e7\u00f5es do trato gastrointestinal do rec\u00e9m-nato, nos casos de enterocolite necrotizante, encontra(m)-se frequentemente presente ao se proceder a uma investiga\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica:<\/p>","resposta":5284327,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distens\u00e3o abdominal.","id":5284323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distens\u00e3o abdominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00f4mitos.","id":5284324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"res\u00edduos pr\u00e9-alimentares ou sangue nas fezes.","id":5284325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">res\u00edduos pr\u00e9-alimentares ou sangue nas fezes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"al\u00e7as do intestino delgado hiperativas nos exames seriados.","id":5284326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00e7as do intestino delgado hiperativas nos exames seriados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pneumoperit\u00f4nio.","id":5284327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pneumoperit\u00f4nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1431336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo Kjeldahl para determina\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio total \u00e9 dividido em tr\u00eas etapas, respectivamente:","provas":[{"id":47096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-nutricao-animal","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432548,"hashId":"7a6550e08d59eb855a654de4345a8e48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo Kjeldahl para determina\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio total \u00e9 dividido em tr\u00eas etapas, respectivamente:<\/p>","resposta":5290069,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"digest\u00e3o, extra\u00e7\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o.","id":5290066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">digest\u00e3o, extra\u00e7\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o, destila\u00e7\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o.","id":5290067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extra\u00e7\u00e3o, destila\u00e7\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dilui\u00e7\u00e3o, digest\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o. ","id":5290068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dilui\u00e7\u00e3o, digest\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"digest\u00e3o, destila\u00e7\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o.","id":5290069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">digest\u00e3o, destila\u00e7\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o, digest\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o.","id":5290070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extra\u00e7\u00e3o, digest\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na confec\u00e7\u00e3o dos laudos das an\u00e1lises qu\u00edmicas realizadas \u00e9 fundamental que: ","provas":[{"id":47096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-nutricao-animal","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432565,"hashId":"231a763ec5c81303b4dddcec80398d7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na confec\u00e7\u00e3o dos laudos das an\u00e1lises qu\u00edmicas realizadas \u00e9 fundamental que: <\/p>","resposta":5290151,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conste a data de recebimento da amostra e realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise.","id":5290151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conste a data de recebimento da amostra e realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o analista seja somente um qu\u00edmico de n\u00edvel superior.","id":5290152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o analista seja somente um qu\u00edmico de n\u00edvel superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as amostras tenham sido enviadas no mesmo dia da an\u00e1lise a fim de assegurar maior precis\u00e3o da an\u00e1lise.","id":5290153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as amostras tenham sido enviadas no mesmo dia da an\u00e1lise a fim de assegurar maior precis\u00e3o da an\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o laborat\u00f3rio tenha sido diretamente respons\u00e1vel pela amostragem. ","id":5290154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o laborat\u00f3rio tenha sido diretamente respons\u00e1vel pela amostragem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a metodologia de an\u00e1lise utilizada seja comparada com outras existentes. ","id":5290155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a metodologia de an\u00e1lise utilizada seja comparada com outras existentes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432565","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as afirmativas abaixo se referem \u00e0 Energia Bruta (EB) dos alimentos, EXCETO:","provas":[{"id":47096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-nutricao-animal","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432575,"hashId":"ec045dce5251a9b9361ae60271f96d4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas abaixo se referem \u00e0 Energia Bruta (EB) dos alimentos, EXCETO:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5290204,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a bomba calorim\u00e9trica ou calor\u00edmetro adiab\u00e1tico de Parr \u00e9 usada na determina\u00e7\u00e3o de EB dos alimentos.","id":5290201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a bomba calorim\u00e9trica ou calor\u00edmetro adiab\u00e1tico de Parr \u00e9 usada na determina\u00e7\u00e3o de EB dos alimentos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EB \u00e9 a quantidade de calor liberado de uma amostra quando \u00e9 completamente oxidada em ambiente rico em O2.","id":5290202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EB \u00e9 a quantidade de calor liberado de uma amostra quando \u00e9 completamente oxidada em ambiente rico em O<sub>2.<\/sub><\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a partir da EB dos alimentos \u00e9 que s\u00e3o determinados a energia digest\u00edvel e metaboliz\u00e1vel.","id":5290203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partir da EB dos alimentos \u00e9 que s\u00e3o determinados a energia digest\u00edvel e metaboliz\u00e1vel.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel fazer a determina\u00e7\u00e3o de EB da urina, que deve ser previamente alcalinizada na coleta.","id":5290204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel fazer a determina\u00e7\u00e3o de EB da urina, que deve ser previamente alcalinizada na coleta.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para c\u00e1lculo da EB de uma amostra \u00e9 necess\u00e1rio que haja condi\u00e7\u00f5es adiab\u00e1ticas e o conhecimento do equivalente hidrot\u00e9rmico da bomba.","id":5290205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para c\u00e1lculo da EB de uma amostra \u00e9 necess\u00e1rio que haja condi\u00e7\u00f5es adiab\u00e1ticas e o conhecimento do equivalente hidrot\u00e9rmico da bomba.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432575","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se 500 mL de uma solu\u00e7\u00e3o 0,5 mol\/L de HCl e se quer diluir para ter uma solu\u00e7\u00e3o 0,1 mol\/L. A quantidade de \u00e1gua que deve ser adicionada \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":47096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-nutricao-animal","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432625,"hashId":"4496ff49f06a132b26ff7fea490868cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se 500 mL de uma solu\u00e7\u00e3o 0,5 mol\/L de HCl e se quer diluir para ter uma solu\u00e7\u00e3o 0,1 mol\/L. A quantidade de \u00e1gua que deve ser adicionada \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":5290440,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.500 mL.","id":5290436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.500 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500 mL.","id":5290437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">500 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250 mL.","id":5290438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">250 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 L.","id":5290439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 L.","id":5290440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 L.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432625","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre an\u00e1lise de determina\u00e7\u00e3o de fibras, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":47096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-nutricao-animal","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432627,"hashId":"4bc89d2b303d3c1c2d7a02af839240a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre an\u00e1lise de determina\u00e7\u00e3o de fibras, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5290448,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o teor de fibra expressa uma por\u00e7\u00e3o diger\u00edvel do alimento.","id":5290446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o teor de fibra expressa uma por\u00e7\u00e3o diger\u00edvel do alimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o teor de lignina da amostra sempre ser\u00e1 maior que o de celulose.","id":5290447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o teor de lignina da amostra sempre ser\u00e1 maior que o de celulose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a an\u00e1lise obt\u00e9m-se um res\u00edduo org\u00e2nico constitu\u00eddo em grande parte de celulose e lignina.","id":5290448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s a an\u00e1lise obt\u00e9m-se um res\u00edduo org\u00e2nico constitu\u00eddo em grande parte de celulose e lignina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fibra bruta (FB) \u00e9 constitu\u00edda dos carboidratos resistentes a tratamentos somente com \u00e1cido. ","id":5290449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fibra bruta (FB) \u00e9 constitu\u00edda dos carboidratos resistentes a tratamentos somente com \u00e1cido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a FB compreende a lignina, a hemicelulose, a quitina e alguns glic\u00eddios. ","id":5290450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a FB compreende a lignina, a hemicelulose, a quitina e alguns glic\u00eddios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432627","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da qualidade de forrageiras pelo sistema de Van Soest, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":47096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-nutricao-animal","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432630,"hashId":"450ee4e56561fa784da48de91f3dbab5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da qualidade de forrageiras pelo sistema de Van Soest, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":5290464,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um procedimento r\u00e1pido e pode-se estimar a celulose e a lignina.","id":5290460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um procedimento r\u00e1pido e pode-se estimar a celulose e a lignina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com a utiliza\u00e7\u00e3o do detergente neutro, n\u00e3o se pode separar o conte\u00fado celular da parede celular.","id":5290461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com a utiliza\u00e7\u00e3o do detergente neutro, n\u00e3o se pode separar o conte\u00fado celular da parede celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o amido n\u00e3o \u00e9 um contaminante do res\u00edduo da determina\u00e7\u00e3o da fibra em detergente neutro. ","id":5290462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o amido n\u00e3o \u00e9 um contaminante do res\u00edduo da determina\u00e7\u00e3o da fibra em detergente neutro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o res\u00edduo da fibra em detergente \u00e1cido n\u00e3o pode ser utilizado para estimar a lignina, cutina, celulose, nitrog\u00eanio indigest\u00edvel e s\u00edlica.","id":5290463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o res\u00edduo da fibra em detergente \u00e1cido n\u00e3o pode ser utilizado para estimar a lignina, cutina, celulose, nitrog\u00eanio indigest\u00edvel e s\u00edlica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"baseia-se na separa\u00e7\u00e3o de diversas fra\u00e7\u00f5es constituintes das forrageiras pelo uso de detergentes.","id":5290464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baseia-se na separa\u00e7\u00e3o de diversas fra\u00e7\u00f5es constituintes das forrageiras pelo uso de detergentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432630","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontram-se m\u00fasculos lisos em:","provas":[{"id":47102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432670,"hashId":"d695aa5afe6fce38fcdbd06f25e3f050","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontram-se m\u00fasculos lisos em:<\/p>","resposta":5290647,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tend\u00e3o. ","id":5290646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tend\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00edscera.","id":5290647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00edscera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"osso longo.","id":5290648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">osso longo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esqueleto. ","id":5290649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esqueleto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nervo.","id":5290650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nervo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400927,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-anatomia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A art\u00e9ria femoral \u00e9 encontrada na seguinte regi\u00e3o: ","provas":[{"id":47102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432678,"hashId":"bfef32495f5a91ec4743f43a8e780072","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A art\u00e9ria femoral \u00e9 encontrada na seguinte regi\u00e3o: <\/p>","resposta":5290688,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bra\u00e7o.","id":5290686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bra\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesco\u00e7o.","id":5290687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coxa.","id":5290688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coxa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perna.","id":5290689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cora\u00e7\u00e3o.","id":5290690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400927,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-anatomia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o m\u00fasculos encontrados no bra\u00e7o:","provas":[{"id":47102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432680,"hashId":"fd6b1ff62d83ee657feda3c2286402b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o m\u00fasculos encontrados no bra\u00e7o:<\/p>","resposta":5290699,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gastrocn\u00eamico e flexores dos dedos. ","id":5290696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gastrocn\u00eamico e flexores dos dedos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pect\u00edneo e b\u00edceps braquial.","id":5290697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pect\u00edneo e b\u00edceps braquial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sart\u00f3rio e braquial.","id":5290698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sart\u00f3rio e braquial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00edceps braquial e b\u00edceps braquial.","id":5290699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00edceps braquial e b\u00edceps braquial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adutor e quadr\u00edceps femoral.","id":5290700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adutor e quadr\u00edceps femoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400927,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-anatomia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utiliza(m)-se para desarticular ossos do cr\u00e2nio: ","provas":[{"id":47102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432688,"hashId":"7cfb4a0b18099379ccfa76dedc51c4ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza(m)-se para desarticular ossos do cr\u00e2nio: <\/p>","resposta":5290740,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.","id":5290736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cidos.","id":5290737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"am\u00f4nia.","id":5290738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">am\u00f4nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solventes.","id":5290739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solventes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sementes.","id":5290740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sementes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400927,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-anatomia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar-se uma parafiniza\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a anat\u00f4mica, deve-se primeiro realizar um(a): ","provas":[{"id":47102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432699,"hashId":"73a35303ffe7b08280b15051981e5cea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar-se uma parafiniza\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a anat\u00f4mica, deve-se primeiro realizar um(a): <\/p>","resposta":5290788,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"congelamento.","id":5290787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">congelamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o. ","id":5290788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquecimento.","id":5290789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acidifica\u00e7\u00e3o.","id":5290790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vaporiza\u00e7\u00e3o.","id":5290791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vaporiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400927,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-anatomia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte circunst\u00e2ncia: A Constitui\u00e7\u00e3o confiou um determinado tributo \u00e0 compet\u00eancia dos Estados, na forma da legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria local. Os Estados cobravam o tributo. Passados alguns anos, uma Emenda Constitucional passou a compet\u00eancia sobre o tributo em quest\u00e3o para a Uni\u00e3o, na forma de lei complementar. Neste contexto \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":37834,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2015-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089406,"hashId":"d874e183c4429aeca13aab7585f5dbd5","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a seguinte circunst\u00e2ncia:\r\n<\/p><p align=\"justify\">A Constitui\u00e7\u00e3o confiou um determinado tributo \u00e0\r\ncompet\u00eancia dos Estados, na forma da legisla\u00e7\u00e3o\r\nordin\u00e1ria local. Os Estados cobravam o tributo.\r\nPassados alguns anos, uma Emenda Constitucional\r\npassou a compet\u00eancia sobre o tributo em quest\u00e3o para\r\na Uni\u00e3o, na forma de lei complementar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Neste contexto \u00e9 correto afirmar que<\/p><p><br><\/p>","resposta":3844350,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Emenda Constitucional, ao modificar a reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias tribut\u00e1rias entre os entes da federa\u00e7\u00e3o, modificou a forma federativa de Estado e, assim, malferiu cl\u00e1usula p\u00e9trea.","id":3844348,"corpo":"<p align=justify>a Emenda Constitucional, ao modificar a\r\nreparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias tribut\u00e1rias entre os\r\nentes da federa\u00e7\u00e3o, modificou a forma federativa\r\nde Estado e, assim, malferiu cl\u00e1usula p\u00e9trea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os Estados podem prosseguir na cobran\u00e7a do tributo enquanto a Uni\u00e3o n\u00e3o legislar sobre o assunto.","id":3844349,"corpo":"<p align=justify>os Estados podem prosseguir na cobran\u00e7a do\r\ntributo enquanto a Uni\u00e3o n\u00e3o legislar sobre o\r\nassunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a modifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia em favor da Uni\u00e3o, desde que n\u00e3o comprometa a autonomia financeira dos Estados, revela-se constitucional.","id":3844350,"corpo":"<p align=justify>a modifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia em favor da\r\nUni\u00e3o, desde que n\u00e3o comprometa a autonomia\r\nfinanceira dos Estados, revela-se constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria local \u00e9 recebida com for\u00e7a de lei complementar da Uni\u00e3o que, por isso mesmo, pode, desde logo, exigir o tributo na forma da legisla\u00e7\u00e3o local menos gravosa.","id":3844351,"corpo":"<p align=justify>a legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria local \u00e9 recebida com for\u00e7a\r\nde lei complementar da Uni\u00e3o que, por isso\r\nmesmo, pode, desde logo, exigir o tributo na\r\nforma da legisla\u00e7\u00e3o local menos gravosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a modifica\u00e7\u00e3o levada a efeito poderia ter sido impugnada, ainda quando da sua tramita\u00e7\u00e3o parlamentar, por meio de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","id":3844352,"corpo":"<p align=justify>a modifica\u00e7\u00e3o levada a efeito poderia ter sido\r\nimpugnada, ainda quando da sua tramita\u00e7\u00e3o\r\nparlamentar, por meio de a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"}],"slug":"direito-constitucional\/1089406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 60, inciso XIX, da Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal disp\u00f5e que compete, privativamente, \u00e0 C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal \u201csuspender, no todo ou em parte, a execu\u00e7\u00e3o de lei ou ato normativo declarado ilegal ou inconstitucional tanto pelo Supremo Tribunal Federal quanto pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal nas suas respectivas \u00e1reas de compet\u00eancia, em senten\u00e7as transitadas em julgado\u201d. Neste contexto, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":37834,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2015-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089419,"hashId":"42d29ccc09a79799e168cc21a3154710","enunciado":"<p align=justify>O art. 60, inciso XIX, da Lei Org\u00e2nica do Distrito\r\nFederal disp\u00f5e que compete, privativamente, \u00e0\r\nC\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal \u201csuspender,\r\nno todo ou em parte, a execu\u00e7\u00e3o de lei ou ato\r\nnormativo declarado ilegal ou inconstitucional tanto\r\npelo Supremo Tribunal Federal quanto pelo Tribunal\r\nde Justi\u00e7a do Distrito Federal nas suas respectivas\r\n\u00e1reas de compet\u00eancia, em senten\u00e7as transitadas em\r\njulgado\u201d. Neste contexto, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":3844413,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a discuss\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o suspensiva pode ser delegada a uma Comiss\u00e3o da Casa Legislativa competente.","id":3844413,"corpo":"<p align=justify>a discuss\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o suspensiva\r\npode ser delegada a uma Comiss\u00e3o da Casa\r\nLegislativa competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a resolu\u00e7\u00e3o suspensiva pode ter o seu sentido modificado ou os seus efeitos restringidos por uma segunda resolu\u00e7\u00e3o.","id":3844414,"corpo":"<p align=justify>a resolu\u00e7\u00e3o suspensiva pode ter o seu sentido\r\nmodificado ou os seus efeitos restringidos por\r\numa segunda resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Senado Federal n\u00e3o tem compet\u00eancia para suspender lei distrital declarada inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal.","id":3844415,"corpo":"<p align=justify>o Senado Federal n\u00e3o tem compet\u00eancia para\r\nsuspender lei distrital declarada inconstitucional\r\npelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia para suspens\u00e3o n\u00e3o abrange lei distrital decorrente do exerc\u00edcio de compet\u00eancia legislativa reservada aos Munic\u00edpios.","id":3844416,"corpo":"<p align=justify>a compet\u00eancia para suspens\u00e3o n\u00e3o abrange lei\r\ndistrital decorrente do exerc\u00edcio de compet\u00eancia\r\nlegislativa reservada aos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a declara\u00e7\u00e3o parcial de inconstitucionalidade sem redu\u00e7\u00e3o de texto n\u00e3o pode ser objeto da resolu\u00e7\u00e3o suspensiva.","id":3844417,"corpo":"<p align=justify>a declara\u00e7\u00e3o parcial de inconstitucionalidade sem\r\nredu\u00e7\u00e3o de texto n\u00e3o pode ser objeto da resolu\u00e7\u00e3o\r\nsuspensiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406429,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-dos-poderes"},{"nome_clean":"Art. 60","oab":false,"nome":"Art. 60","pai":409686,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409689,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-60"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/1089419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Supremo Tribunal Federal alterou o Verbete n. 359 da sua S\u00famula. Originalmente dizia: \u201cRessalvada a revis\u00e3o prevista em lei, os proventos da inatividade regulam-se pela lei vigente ao tempo em que o militar, ou o servidor civil, reuniu os requisitos necess\u00e1rios, inclusive a apresenta\u00e7\u00e3o do requerimento quando a inatividade for volunt\u00e1ria.\u201d A altera\u00e7\u00e3o suprimiu a parte final (\u201cinclusive a apresenta\u00e7\u00e3o do requerimento quando a inatividade foi volunt\u00e1ria\u201d). Sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":37834,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2015-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089422,"hashId":"8ef9f243cd2443083dc0bdc10ed935c2","enunciado":"<p align=justify>O Supremo Tribunal Federal alterou o Verbete n. 359\r\nda sua S\u00famula. Originalmente dizia: \u201cRessalvada a\r\nrevis\u00e3o prevista em lei, os proventos da inatividade\r\nregulam-se pela lei vigente ao tempo em que o\r\nmilitar, ou o servidor civil, reuniu os requisitos\r\nnecess\u00e1rios, inclusive a apresenta\u00e7\u00e3o do\r\nrequerimento quando a inatividade for volunt\u00e1ria.\u201d A\r\naltera\u00e7\u00e3o suprimiu a parte final (\u201cinclusive a\r\napresenta\u00e7\u00e3o do requerimento quando a inatividade\r\nfoi volunt\u00e1ria\u201d). Sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":3844429,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as regras de transi\u00e7\u00e3o (em si mais gravosas), de um regime de aposentadoria mais favor\u00e1vel para outro mais gravoso, s\u00e3o aplic\u00e1veis ao servidor que j\u00e1 cumprira os requisitos antes necess\u00e1rios.","id":3844428,"corpo":"<p align=justify>as regras de transi\u00e7\u00e3o (em si mais gravosas), de\r\num regime de aposentadoria mais favor\u00e1vel para\r\noutro mais gravoso, s\u00e3o aplic\u00e1veis ao servidor\r\nque j\u00e1 cumprira os requisitos antes necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o direito \u00e0 aposentaria \u00e9 potestativo, incorporando-se ao patrim\u00f4nio do servidor quando cumpridos os requisitos necess\u00e1rios, ainda que n\u00e3o tenha solicitado a aposentadoria.","id":3844429,"corpo":"<p align=justify>o direito \u00e0 aposentaria \u00e9 potestativo,\r\nincorporando-se ao patrim\u00f4nio do servidor\r\nquando cumpridos os requisitos necess\u00e1rios,\r\nainda que n\u00e3o tenha solicitado a aposentadoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as regras supervenientes de aposentadoria, n\u00e3o obstante mais gravosas, s\u00e3o aplic\u00e1veis a todos os servidores ativos porque n\u00e3o h\u00e1 direito adquirido a regime jur\u00eddico.","id":3844430,"corpo":"<p align=justify>as regras supervenientes de aposentadoria, n\u00e3o\r\nobstante mais gravosas, s\u00e3o aplic\u00e1veis a todos os\r\nservidores ativos porque n\u00e3o h\u00e1 direito adquirido\r\na regime jur\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inexist\u00eancia, quando da aposentadoria, de contribui\u00e7\u00e3o dos servidores inativos ao regime de previd\u00eancia \u00e9 fator impeditivo da aplica\u00e7\u00e3o da exa\u00e7\u00e3o ao servidor j\u00e1 aposentado.","id":3844431,"corpo":"<p align=justify>a inexist\u00eancia, quando da aposentadoria, de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o dos servidores inativos ao regime de\r\nprevid\u00eancia \u00e9 fator impeditivo da aplica\u00e7\u00e3o da\r\nexa\u00e7\u00e3o ao servidor j\u00e1 aposentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a modifica\u00e7\u00e3o do entendimento jurisprudencial na esp\u00e9cie, como a ocorrida no caso, sujeita-se ao princ\u00edpio da anterioridade mitigada de modo a n\u00e3o causar surpresa aos servidores atingidos.","id":3844432,"corpo":"<p align=justify>a modifica\u00e7\u00e3o do entendimento jurisprudencial\r\nna esp\u00e9cie, como a ocorrida no caso, sujeita-se ao\r\nprinc\u00edpio da anterioridade mitigada de modo a\r\nn\u00e3o causar surpresa aos servidores atingidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1089422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, julgue os itens abaixo: I. Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos do Estatuto, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade. II. Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e1 objeto de qualquer forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o, punido na forma da lei qualquer atentado, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, aos seus direitos fundamentais. III. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia. IV. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade como pessoas humanas em processo de desenvolvimento e como sujeitos de direitos civis, humanos e sociais garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis. V. O direito ao respeito consiste na inviolabilidade da integridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral da crian\u00e7a e do adolescente, abrangendo a preserva\u00e7\u00e3o da imagem, da identidade, da autonomia, dos valores, ideias e cren\u00e7as, dos espa\u00e7os e objetos pessoais. Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":37834,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2015-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089437,"hashId":"aef8f8b5cbb097af0ad21389aef67a99","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente,\r\njulgue os itens abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos do\r\nEstatuto, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade\r\nincompletos, e adolescente aquela entre doze e\r\ndezoito anos de idade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e1 objeto de\r\nqualquer forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o,\r\nexplora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o,\r\npunido na forma da lei qualquer atentado, por\r\na\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, aos seus direitos fundamentais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito a prote\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante a efetiva\u00e7\u00e3o de\r\npol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam o\r\nnascimento e o desenvolvimento sadio e\r\nharmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0\r\nliberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade como\r\npessoas humanas em processo de\r\ndesenvolvimento e como sujeitos de direitos\r\ncivis, humanos e sociais garantidos na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o e nas leis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. O direito ao respeito consiste na inviolabilidade\r\nda integridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral da crian\u00e7a\r\ne do adolescente, abrangendo a preserva\u00e7\u00e3o da\r\nimagem, da identidade, da autonomia, dos\r\nvalores, ideias e cren\u00e7as, dos espa\u00e7os e objetos\r\npessoais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o <strong>CORRETOS<\/strong> os itens:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3844507,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3844503,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3844504,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":3844505,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":3844506,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":3844507,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1089437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir: I. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal limita os poderes exorbitantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica nos contratos administrativos, seja para alterar unilateralmente cl\u00e1usulas econ\u00f4micofinanceiras, seja para alterar a forma de execu\u00e7\u00e3o do objeto contratado. II. No exerc\u00edcio da compet\u00eancia da regula\u00e7\u00e3o prudencial, tem-se caso t\u00edpico de expedi\u00e7\u00e3o de atos administrativos vinculados. III. Em situa\u00e7\u00f5es de monop\u00f3lio natural de servi\u00e7o p\u00fablico, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal dispensa procedimento licitat\u00f3rio para delega\u00e7\u00e3o ao particular. IV. A despeito do princ\u00edpio da estrita legalidade e da indisponibilidade do interesse p\u00fablico, os contratos administrativos n\u00e3o s\u00e3o incompat\u00edveis com mecanismos consensuais de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsia. V. Na hip\u00f3tese de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, temse not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o quando h\u00e1 a caracteriza\u00e7\u00e3o de que determinada licitante desempenha trabalho essencial e indiscutivelmente mais adequado \u00e0 plena satisfa\u00e7\u00e3o do objeto almejado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":37834,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2015-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089465,"hashId":"970c39a385b3c339e10133789def7d4b","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os itens a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal limita os poderes\r\nexorbitantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica nos\r\ncontratos administrativos, seja para alterar\r\nunilateralmente cl\u00e1usulas econ\u00f4micofinanceiras,\r\nseja para alterar a forma de\r\nexecu\u00e7\u00e3o do objeto contratado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. No exerc\u00edcio da compet\u00eancia da regula\u00e7\u00e3o\r\nprudencial, tem-se caso t\u00edpico de expedi\u00e7\u00e3o de\r\natos administrativos vinculados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Em situa\u00e7\u00f5es de monop\u00f3lio natural de servi\u00e7o\r\np\u00fablico, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal dispensa\r\nprocedimento licitat\u00f3rio para delega\u00e7\u00e3o ao\r\nparticular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A despeito do princ\u00edpio da estrita legalidade e da\r\nindisponibilidade do interesse p\u00fablico, os\r\ncontratos administrativos n\u00e3o s\u00e3o incompat\u00edveis\r\ncom mecanismos consensuais de solu\u00e7\u00e3o de\r\ncontrov\u00e9rsia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Na hip\u00f3tese de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, temse\r\nnot\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o quando h\u00e1 a\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o de que determinada licitante\r\ndesempenha trabalho essencial e\r\nindiscutivelmente mais adequado \u00e0 plena\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o do objeto almejado pela\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o <strong>CORRETOS<\/strong> os itens:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3844647,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3844643,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":3844644,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V.","id":3844645,"corpo":"<p align=justify>III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3844646,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":3844647,"corpo":"<p align=justify>IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408244,"slug":"direito-administrativo-servicos-tecnicos-profissionais-especializados"}],"slug":"direito-administrativo\/1089465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir: I. Para servi\u00e7os p\u00fablicos estruturados em rede, o princ\u00edpio da defesa da concorr\u00eancia possibilita o compartilhamento da infraestrutura dos incumbentes a novos entrantes, ao inv\u00e9s de se exigir que esses \u00faltimos sejam obrigados a instalar estruturas pr\u00f3prias. II. Pela aplica\u00e7\u00e3o da teoria da infraestrutura essencial (essential facilities doctrine), permitese a relativiza\u00e7\u00e3o da liberdade empresarial do concession\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico ao se exigir justificativa razo\u00e1vel para recusar a contrata\u00e7\u00e3o com concorrentes, mesmo na hip\u00f3tese de outorga com exclusividade. III. A outorga de gera\u00e7\u00e3o sob o regime jur\u00eddico de Produtor Independente de Energia El\u00e9trica submete a atividade \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o primordial dos interesses do outorgado, vedando-se a possibilidade de desapropria\u00e7\u00e3o de terrenos de terceiros para a implanta\u00e7\u00e3o da usina. IV. A legisla\u00e7\u00e3o definidora da tarifa n\u00e3o pode estabelecer diferencia\u00e7\u00e3o de valores cobrados entre distintas faixas de consumo em homenagem ao princ\u00edpio da isonomia dos usu\u00e1rios diante de servi\u00e7os p\u00fablicos. V. A concess\u00e3o, pelo judici\u00e1rio, de tutelas que garantam a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a usu\u00e1rios \u00e9 tend\u00eancia para democratizar o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos seus direitos, embora mitigue a discricionariedade de gestores p\u00fablicos. Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":37834,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2015-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089468,"hashId":"f7f7ce5701d970e26b4f8a70f7f31ddb","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os itens a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Para servi\u00e7os p\u00fablicos estruturados em rede, o\r\nprinc\u00edpio da defesa da concorr\u00eancia possibilita o compartilhamento da infraestrutura dos\r\nincumbentes a novos entrantes, ao inv\u00e9s de se\r\nexigir que esses \u00faltimos sejam obrigados a\r\ninstalar estruturas pr\u00f3prias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Pela aplica\u00e7\u00e3o da teoria da infraestrutura\r\nessencial (essential facilities doctrine), permitese\r\na relativiza\u00e7\u00e3o da liberdade empresarial do\r\nconcession\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico ao se exigir\r\njustificativa razo\u00e1vel para recusar a contrata\u00e7\u00e3o\r\ncom concorrentes, mesmo na hip\u00f3tese de\r\noutorga com exclusividade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A outorga de gera\u00e7\u00e3o sob o regime jur\u00eddico de\r\n<em>Produtor Independente de Energia El\u00e9trica<\/em>\r\nsubmete a atividade \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o primordial dos\r\ninteresses do outorgado, vedando-se a\r\npossibilidade de desapropria\u00e7\u00e3o de terrenos de\r\nterceiros para a implanta\u00e7\u00e3o da usina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A legisla\u00e7\u00e3o definidora da tarifa n\u00e3o pode\r\nestabelecer diferencia\u00e7\u00e3o de valores cobrados\r\nentre distintas faixas de consumo em\r\nhomenagem ao princ\u00edpio da isonomia dos\r\nusu\u00e1rios diante de servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. A concess\u00e3o, pelo judici\u00e1rio, de tutelas que\r\ngarantam a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a usu\u00e1rios \u00e9\r\ntend\u00eancia para democratizar o acesso da\r\npopula\u00e7\u00e3o aos seus direitos, embora mitigue a\r\ndiscricionariedade de gestores p\u00fablicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o <strong>CORRETOS<\/strong> os itens:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3844653,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":3844653,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3844654,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3844655,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3844656,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":3844657,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404391,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1089468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disp\u00f5e expressamente o par\u00e1grafo \u00fanico do Art. 47 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, a opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga ser\u00e1 regulamentada pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via e \u00e9 considerada ___________.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima:","provas":[{"id":43782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1313057,"hashId":"6396b10d56293f268bd1b2e5fc7118eb","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo disp\u00f5e expressamente o par\u00e1grafo \u00fanico do Art. 47 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, a\r\nopera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga ser\u00e1 regulamentada pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre\r\na via e \u00e9 considerada ___________.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima:<\/p>","resposta":4793500,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parada tempor\u00e1ria","id":4793497,"corpo":"<p align=justify>parada tempor\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faixa nobre","id":4793498,"corpo":"<p align=justify>faixa nobre<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parada alternativa","id":4793499,"corpo":"<p align=justify>parada alternativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estacionamento","id":4793500,"corpo":"<p align=justify>estacionamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faixa especial","id":4793501,"corpo":"<p align=justify>faixa especial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1313057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Empregados-estrelas s\u00e3o aqueles cujo desempenho est\u00e1 frequentemente al\u00e9m das expectativas. Segundo Baldwin, Rubin e Bommer, uma das interpreta\u00e7\u00f5es err\u00f4neas sobre este tipo de funcion\u00e1rio \u00e9 a de que s\u00e3o totalmente automotivados e continuar\u00e3o a desempenhar dessa forma, independente da forma como s\u00e3o geridos. Outra cren\u00e7a INCORRETA sobre este tipo de funcion\u00e1rio \u00e9 a de que: ","provas":[{"id":47068,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1431754,"hashId":"e302ace868a5ff8da9020e18fb515f97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Empregados-estrelas s\u00e3o aqueles cujo desempenho est\u00e1 frequentemente al\u00e9m das expectativas. Segundo Baldwin, Rubin e Bommer, uma das interpreta\u00e7\u00f5es err\u00f4neas sobre este tipo de funcion\u00e1rio \u00e9 a de que s\u00e3o totalmente automotivados e continuar\u00e3o a desempenhar dessa forma, independente da forma como s\u00e3o geridos. Outra cren\u00e7a INCORRETA sobre este tipo de funcion\u00e1rio \u00e9 a de que: <\/p>","resposta":5286292,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem possuir em senso superdesenvolvido de direito adquirido.","id":5286290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem possuir em senso superdesenvolvido de direito adquirido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procuram ambientes onde possam aprender e desenvolver suas habilidades.","id":5286291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procuram ambientes onde possam aprender e desenvolver suas habilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preferem trabalhar em ambientes que recompensam desempenho de equipes.","id":5286292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preferem trabalhar em ambientes que recompensam desempenho de equipes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"querem saber se seus gerentes est\u00e3o contratando apenas os melhores funcion\u00e1rios poss\u00edveis. ","id":5286293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">querem saber se seus gerentes est\u00e3o contratando apenas os melhores funcion\u00e1rios poss\u00edveis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preferem ser designados para trabalhos cada vez mais desafiadores. ","id":5286294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preferem ser designados para trabalhos cada vez mais desafiadores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/1431754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tabelas a seguir apresentam os fluxos de caixa para tr\u00eas projetos de investimentos mutuamente excludentes, juntamente com as respectivas taxas internas de retorno (TIR):AnoProjeto AProjeto BProjeto C0-1.000.000,00-1.000.000,00-1.000.000,001350.000,00150.000,00360.000,002320.000,00200.000,00350.000,003340.000,00400.000,00400.000,004200.000,00525.000,00250.000,00Projeto AProjeto BProjeto CTIR8.74%8.5%14.16%Com base nesses dados, \u00e9 correto afirmar que o projeto","provas":[{"id":47066,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1431758,"hashId":"40ee6e3a6940e89db277c07529dc5501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tabelas a seguir apresentam os fluxos de caixa para tr\u00eas projetos de investimentos mutuamente excludentes, juntamente com as respectivas taxas internas de retorno (TIR):<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 709px;\"><colgroup><col width=\"180\"><col width=\"237\"><col width=\"145\"><col width=\"147\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ano<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Projeto A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Projeto B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Projeto C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-1.000.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-1.000.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-1.000.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">350.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">150.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">360.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">320.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">350.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">340.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">400.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">400.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">525.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">250.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 709px;\"><colgroup><col width=\"180\"><col width=\"237\"><col width=\"145\"><col width=\"147\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Projeto A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Projeto B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Projeto C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TIR<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.74%<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.5%<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14.16%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesses dados, \u00e9 correto afirmar que o projeto<\/p>","resposta":5286310,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B \u00e9 prefer\u00edvel ao projeto A por apresentar o maior payback.","id":5286308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B \u00e9 prefer\u00edvel ao projeto A por apresentar o maior payback.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e9 prefer\u00edvel ao projeto B por apresentar a maior TIR.","id":5286309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9 prefer\u00edvel ao projeto B por apresentar a maior TIR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 prefer\u00edvel ao A por apresentar um maior valor presente l\u00edquido (VPL), dada uma mesma taxa de desconto.","id":5286310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 prefer\u00edvel ao A por apresentar um maior valor presente l\u00edquido (VPL), dada uma mesma taxa de desconto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u00e9 prefer\u00edvel ao projeto A por apresentar o menor payback.","id":5286311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u00e9 prefer\u00edvel ao projeto A por apresentar o menor payback.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B \u00e9 prefer\u00edvel ao projeto C por apresentar o menor TIR.","id":5286312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B \u00e9 prefer\u00edvel ao projeto C por apresentar o menor TIR.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Taxa interna de retorno","oab":false,"nome":"Taxa interna de retorno","pai":426954,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426956,"slug":"economia-e-financas-taxa-interna-de-retorno"}],"slug":"economia-e-financas\/1431758","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9todos de sele\u00e7\u00e3o podem ser considerados a primeira exposi\u00e7\u00e3o de candidatos \u00e0 gest\u00e3o de desempenho em uma organiza\u00e7\u00e3o. A efetividade de m\u00e9todos de sele\u00e7\u00e3o pode ser vista atrav\u00e9s de tr\u00eas dimens\u00f5es: justi\u00e7a, viabilidade e validade de face. Possui a ordem correta de efetividade quanto \u00e0 dimens\u00e3o de:","provas":[{"id":47068,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1431763,"hashId":"952360eaefc457335f8a51447076175d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todos de sele\u00e7\u00e3o podem ser considerados a primeira exposi\u00e7\u00e3o de candidatos \u00e0 gest\u00e3o de desempenho em uma organiza\u00e7\u00e3o. A efetividade de m\u00e9todos de sele\u00e7\u00e3o pode ser vista atrav\u00e9s de tr\u00eas dimens\u00f5es: justi\u00e7a, viabilidade e validade de face. Possui a ordem correta de efetividade quanto \u00e0 dimens\u00e3o de:<\/p>","resposta":5286332,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"justi\u00e7a: entrevista estruturada &gt; anos de escolaridade &gt; amostra de trabalho.","id":5286330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">justi\u00e7a: entrevista estruturada &gt; anos de escolaridade &gt; amostra de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"viabilidade: central de avalia\u00e7\u00e3o &gt; verifica\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias &gt; capacidade cognitiva.","id":5286331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viabilidade: central de avalia\u00e7\u00e3o &gt; verifica\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias &gt; capacidade cognitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viabilidade: conhecimento do trabalho &gt; amostra de trabalho &gt; central de avalia\u00e7\u00e3o. ","id":5286332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viabilidade: conhecimento do trabalho &gt; amostra de trabalho &gt; central de avalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"validade de face: amostra de trabalho &gt; dados biogr\u00e1ficos &gt; conhecimento do trabalho.","id":5286333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">validade de face: amostra de trabalho &gt; dados biogr\u00e1ficos &gt; conhecimento do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"justi\u00e7a: dados biogr\u00e1ficos &gt; amostra de trabalho &gt; entrevista estruturada.","id":5286334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">justi\u00e7a: dados biogr\u00e1ficos &gt; amostra de trabalho &gt; entrevista estruturada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/1431763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esfor\u00e7o e pr\u00e1ticas conscientes e persistentes est\u00e3o associados com melhorias nas habilidades pessoais de gerenciamento. Quatro componentes cr\u00edticos s\u00e3o descritos por Bandura e por Baldwin, Rubin e Bommer no processo de aprendizado por observa\u00e7\u00e3o. Estes componentes s\u00e3o: ","provas":[{"id":47068,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1431774,"hashId":"ce250b1a8d7aa08be840c21e3e3cb41f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esfor\u00e7o e pr\u00e1ticas conscientes e persistentes est\u00e3o associados com melhorias nas habilidades pessoais de gerenciamento. Quatro componentes cr\u00edticos s\u00e3o descritos por Bandura e por Baldwin, Rubin e Bommer no processo de aprendizado por observa\u00e7\u00e3o. Estes componentes s\u00e3o: <\/p>","resposta":5286382,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o.","id":5286378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o.","id":5286379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">percep\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e inspira\u00e7\u00e3o.","id":5286380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">percep\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e inspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e inspira\u00e7\u00e3o.","id":5286381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e inspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o.","id":5286382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1431774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas teorias formais sobre lideran\u00e7a foram desenvolvidas nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Entre elas, podem ser destacadas: a teoria de tra\u00e7os, a teoria de atributos e resultados, teorias comportamentais e funcionais e a teoria da grade gerencial. O conhecimento destas teorias \u00e9 um importante recurso para gestores que pretendem liderar em organiza\u00e7\u00f5es. Sobre estas teorias pode-se afirmar que: I - A teoria de atributos e resultados diz que os resultados devem ser abnegados, ou seja, enfocados no benef\u00edcio de todos e n\u00e3o de um indiv\u00edduo. II - A teoria da grade de lideran\u00e7a possui alta preocupa\u00e7\u00e3o com pessoas e produ\u00e7\u00e3o. III - Um dos tra\u00e7os para lideran\u00e7a efetiva, segundo a teoria dos tra\u00e7os, \u00e9 autoconfian\u00e7a. IV - A teoria comportamental e funcional privilegia os elos de liga\u00e7\u00e3o de Likert.Das afirmativas acima: ","provas":[{"id":47068,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1431785,"hashId":"401f9e3d29e895e58be00e25bae60dc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas teorias formais sobre lideran\u00e7a foram desenvolvidas nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Entre elas, podem ser destacadas: a teoria de tra\u00e7os, a teoria de atributos e resultados, teorias comportamentais e funcionais e a teoria da grade gerencial. O conhecimento destas teorias \u00e9 um importante recurso para gestores que pretendem liderar em organiza\u00e7\u00f5es. Sobre estas teorias pode-se afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A teoria de atributos e resultados diz que os resultados devem ser abnegados, ou seja, enfocados no benef\u00edcio de todos e n\u00e3o de um indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A teoria da grade de lideran\u00e7a possui alta preocupa\u00e7\u00e3o com pessoas e produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Um dos tra\u00e7os para lideran\u00e7a efetiva, segundo a teoria dos tra\u00e7os, \u00e9 autoconfian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A teoria comportamental e funcional privilegia os elos de liga\u00e7\u00e3o de Likert.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima: <\/p>","resposta":5286426,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":5286426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o incorretas.","id":5286427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e IV est\u00e3o corretas. ","id":5286428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e IV est\u00e3o corretas.","id":5286429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas. ","id":5286430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417455,"slug":"psicologia-lideranca"}],"slug":"psicologia\/1431785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em equipes que visam se desenvolver, a gest\u00e3o de conflitos \u00e9 a contraparte da coopera\u00e7\u00e3o. O conflito ocorre quando diferentes indiv\u00edduos possuem interesses e objetivos pessoais que seus outros membros de equipe. Chiavenato classifica os conflitos como internos e externos, e gradua sua gravidade em percebido, experienciado e manifesto. Nesta defini\u00e7\u00e3o de conflito, pode-se afirmar que: I - O conflito percebido ocorre abertamente, sem dissimula\u00e7\u00e3o entre as partes. II - Conflitos internos dizem respeito a situa\u00e7\u00f5es dentro apenas da empresa. III - Conflitos manifestos possuem objetos f\u00edsicos que representam o conflito diretamente, como no caso de vandalismo aos bens da empresa. IV - Conflito externo ocorre entre uma pessoa e outra ou entre grupos de pessoas. Das afirmativas acima:","provas":[{"id":47068,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1431790,"hashId":"d4765134f08da08a1f5f9d1d3543d92d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em equipes que visam se desenvolver, a gest\u00e3o de conflitos \u00e9 a contraparte da coopera\u00e7\u00e3o. O conflito ocorre quando diferentes indiv\u00edduos possuem interesses e objetivos pessoais que seus outros membros de equipe. Chiavenato classifica os conflitos como internos e externos, e gradua sua gravidade em percebido, experienciado e manifesto. Nesta defini\u00e7\u00e3o de conflito, pode-se afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O conflito percebido ocorre abertamente, sem dissimula\u00e7\u00e3o entre as partes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Conflitos internos dizem respeito a situa\u00e7\u00f5es dentro apenas da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Conflitos manifestos possuem objetos f\u00edsicos que representam o conflito diretamente, como no caso de vandalismo aos bens da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Conflito externo ocorre entre uma pessoa e outra ou entre grupos de pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima:<\/p>","resposta":5286450,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas. ","id":5286449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente IV est\u00e1 correta.","id":5286450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e IV est\u00e3o corretas.","id":5286451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III est\u00e3o corretas.","id":5286452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o incorretas.","id":5286453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Conflito nas Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conflito nas Organiza\u00e7\u00f5es","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417445,"slug":"psicologia-conflito-nas-organizacoes"}],"slug":"psicologia\/1431790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Equipes de alto desempenho possuem disciplinas que s\u00e3o comumente seguidas. Baldwin, Rubin e Bommer estabelecem alguns elementos destas disciplinas que precisam ser trabalhados para garantir a manuten\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do alto desempenho. Exemplos destes elementos s\u00e3o: I - Manter um tamanho \u00f3timo de equipe entre 15 e 30 pessoas. II - Garantir conjuntos de habilidades complementares nos membros da equipe. III - Estabelecer um objetivo compartilhado e resultados claros. IV - Criar responsabilidades m\u00fatuas. Dos itens acima:","provas":[{"id":47068,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1431795,"hashId":"63f07705f4e1ac088b3b0eaf99546f1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipes de alto desempenho possuem disciplinas que s\u00e3o comumente seguidas. Baldwin, Rubin e Bommer estabelecem alguns elementos destas disciplinas que precisam ser trabalhados para garantir a manuten\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do alto desempenho. Exemplos destes elementos s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Manter um tamanho \u00f3timo de equipe entre 15 e 30 pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Garantir conjuntos de habilidades complementares nos membros da equipe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Estabelecer um objetivo compartilhado e resultados claros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Criar responsabilidades m\u00fatuas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5286477,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos est\u00e3o corretos.","id":5286474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I, II e III est\u00e3o corretos.","id":5286475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e IV est\u00e3o corretos.","id":5286476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":5286477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos est\u00e3o incorretos.","id":5286478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"}],"slug":"psicologia\/1431795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aronson, Wilson e Akert, citando estudos de Karau e Willians, afirmam que h\u00e1 diferen\u00e7as de diversas ordens na indol\u00eancia social. Descobriram que a tend\u00eancia para maneirar, quando est\u00e3o em grupo, \u00e9 mais forte em: I - membros de culturas asi\u00e1ticas. II - mulheres. III - membros de culturas ocidentais. IV - homens. Dos itens acima:","provas":[{"id":47068,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1431802,"hashId":"869c8f851bfa8290cb208dcac835ee7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aronson, Wilson e Akert, citando estudos de Karau e Willians, afirmam que h\u00e1 diferen\u00e7as de diversas ordens na indol\u00eancia social. Descobriram que a tend\u00eancia para maneirar, quando est\u00e3o em grupo, \u00e9 mais forte em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - membros de culturas asi\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - membros de culturas ocidentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - homens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5286512,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos est\u00e3o corretos.","id":5286509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas IV est\u00e1 correto.","id":5286510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas IV est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e III est\u00e3o corretos. ","id":5286511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas III e IV est\u00e3o corretos.","id":5286512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretos. ","id":5286513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":"psicologia\/1431802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Gardner, a realiza\u00e7\u00e3o, ou a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de um bom trabalho leva em considera\u00e7\u00e3o a exist\u00eancia de elementos distintos: I - o profissional individual. II - o \u00e2mbito de atividade do trabalho. III - as for\u00e7as de campo que operam no \u00e2mbito do trabalho. IV - o sistema mais amplo de recompensa do entorno da sociedade. Dos itens acima:","provas":[{"id":47068,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1431813,"hashId":"7ab675c786cf138721987f21a4a610c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Gardner, a realiza\u00e7\u00e3o, ou a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de um bom trabalho leva em considera\u00e7\u00e3o a exist\u00eancia de elementos distintos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - o profissional individual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - o \u00e2mbito de atividade do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - as for\u00e7as de campo que operam no \u00e2mbito do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - o sistema mais amplo de recompensa do entorno da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5286562,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos est\u00e3o corretos.","id":5286562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II e IV est\u00e3o corretos.","id":5286563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, II e III est\u00e3o corretos.","id":5286564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e III est\u00e3o corretos.","id":5286565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente IV est\u00e1 correto.","id":5286566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente IV est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1431813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Hirigoyen, a guerra psicol\u00f3gica no local de trabalho agrega dois fen\u00f4menos: ","provas":[{"id":47068,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1431823,"hashId":"cd1efb4ebf4596db76b656e846fb5389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Hirigoyen, a guerra psicol\u00f3gica no local de trabalho agrega dois fen\u00f4menos: <\/p>","resposta":5286613,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abuso de poder e deteriora\u00e7\u00e3o imag\u00e9tica.","id":5286609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abuso de poder e deteriora\u00e7\u00e3o imag\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agress\u00e3o pontual e manipula\u00e7\u00e3o perversa.","id":5286610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agress\u00e3o pontual e manipula\u00e7\u00e3o perversa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abuso de poder e agress\u00e3o pontual.","id":5286611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abuso de poder e agress\u00e3o pontual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deteriora\u00e7\u00e3o imag\u00e9tica e manipula\u00e7\u00e3o perversa.","id":5286612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deteriora\u00e7\u00e3o imag\u00e9tica e manipula\u00e7\u00e3o perversa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abuso de poder e manipula\u00e7\u00e3o perversa.","id":5286613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abuso de poder e manipula\u00e7\u00e3o perversa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417464,"slug":"psicologia-psicologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1431823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao estudar a comunica\u00e7\u00e3o perversa no \u00e2mbito do ass\u00e9dio moral, Hirigoyen afirma: I - Muito mais que a mensagem direta, o perverso utiliza de prefer\u00eancia uma jun\u00e7\u00e3o de subentendidos e de n\u00e3o ditos, destinada a criar um mal-entendido, para em seguida explor\u00e1-lo em proveito pr\u00f3prio. PORQUE II - Em uma troca verbal, um procedimento muito direto leva o parceiro (interlocutor) a denunciar o autoritarismo do agressor, ao contr\u00e1rio de t\u00e9cnicas indiretas que desestabilizam e levam a duvidar da realidade do que acontece. Sobre as afirma\u00e7\u00f5es acima, pode-se dizer que:","provas":[{"id":47068,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1431827,"hashId":"decd6aef0390d0d0188a39746909fad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao estudar a comunica\u00e7\u00e3o perversa no \u00e2mbito do ass\u00e9dio moral, Hirigoyen afirma: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Muito mais que a mensagem direta, o perverso utiliza de prefer\u00eancia uma jun\u00e7\u00e3o de subentendidos e de n\u00e3o ditos, destinada a criar um mal-entendido, para em seguida explor\u00e1-lo em proveito pr\u00f3prio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Em uma troca verbal, um procedimento muito direto leva o parceiro (interlocutor) a denunciar o autoritarismo do agressor, ao contr\u00e1rio de t\u00e9cnicas indiretas que desestabilizam e levam a duvidar da realidade do que acontece. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirma\u00e7\u00f5es acima, pode-se dizer que:<\/p>","resposta":5286629,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas, e a afirma\u00e7\u00e3o II \u00e9 uma justificativa da afirma\u00e7\u00e3o I.","id":5286629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II est\u00e3o corretas, e a afirma\u00e7\u00e3o II \u00e9 uma justificativa da afirma\u00e7\u00e3o I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas, mas a afirma\u00e7\u00e3o II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da afirma\u00e7\u00e3o I.","id":5286630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II est\u00e3o corretas, mas a afirma\u00e7\u00e3o II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da afirma\u00e7\u00e3o I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta.","id":5286631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta.","id":5286632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o incorretas. ","id":5286633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Ass\u00e9dio Moral","oab":false,"nome":"Ass\u00e9dio Moral","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417439,"slug":"psicologia-assedio-moral"}],"slug":"psicologia\/1431827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre estilo de lideran\u00e7a, segundo Lewin, na obra \u201cOrganiza\u00e7\u00e3o &amp; M\u00e9todos\u201d, de Cury, \u00e9 correto dizer que na conduta autorit\u00e1ria:","provas":[{"id":47075,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1431909,"hashId":"bb94f3c4f1cef662bd88c9a98ba2dbff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre estilo de lideran\u00e7a, segundo Lewin, na obra \u201cOrganiza\u00e7\u00e3o &amp; M\u00e9todos\u201d, de Cury, \u00e9 correto dizer que na conduta autorit\u00e1ria:<\/p>","resposta":5287031,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toda quest\u00e3o de pol\u00edtica de discuss\u00e3o e de decis\u00e3o \u00e9 feita pelo grupo, encorajado e ajudado pelo l\u00edder.","id":5287029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda quest\u00e3o de pol\u00edtica de discuss\u00e3o e de decis\u00e3o \u00e9 feita pelo grupo, encorajado e ajudado pelo l\u00edder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 aus\u00eancia completa de participa\u00e7\u00e3o do l\u00edder.","id":5287030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 aus\u00eancia completa de participa\u00e7\u00e3o do l\u00edder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o l\u00edder, habitualmente, determina a cada membro seu trabalho e seus colegas de equipe.","id":5287031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o l\u00edder, habitualmente, determina a cada membro seu trabalho e seus colegas de equipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o das tarefas \u00e9 confiada ao grupo.","id":5287032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o das tarefas \u00e9 confiada ao grupo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os membros s\u00e3o livres para trabalhar com um colega de sua escolha.","id":5287033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os membros s\u00e3o livres para trabalhar com um colega de sua escolha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1431909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o funcional, terceiro n\u00edvel administrativo, como mostra Cury em sua obra \u201cOrganiza\u00e7\u00e3o &amp; M\u00e9todos\u201d, tem como caracter\u00edstica: ","provas":[{"id":47075,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1431911,"hashId":"a1297694c54924744196c90a02060501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o funcional, terceiro n\u00edvel administrativo, como mostra Cury em sua obra \u201cOrganiza\u00e7\u00e3o &amp; M\u00e9todos\u201d, tem como caracter\u00edstica: <\/p>","resposta":5287039,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00f5es instrumentais na \u00e1rea de efic\u00e1cia. ","id":5287039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">execu\u00e7\u00f5es instrumentais na \u00e1rea de efic\u00e1cia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"papel b\u00e1sico institucional e generalista. ","id":5287040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">papel b\u00e1sico institucional e generalista. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o predominantemente informal.","id":5287041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00e3o predominantemente informal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"responsabilidade por planos operacionais.","id":5287042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responsabilidade por planos operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejamento estrat\u00e9gico.","id":5287043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1431911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O livro \u201cConceitos-chave de museologia\u201d, organizado por Andr\u00e9 Desvall\u00e9es e Fran\u00e7ois Mairesse e publicado pelo Conselho Internacional de Museus \u2013 ICOM, define o termo \u201cmusealiza\u00e7\u00e3o\u201d considerando que:\u201cSegundo o sentido comum, a musealiza\u00e7\u00e3o designa o tornar-se museu ou, de maneira mais geral, a transforma\u00e7\u00e3o de um centro de vida, que pode ser um centro de atividade humana ou um s\u00edtio natural, em algum tipo de museu. A express\u00e3o \u2018patrimonializa\u00e7\u00e3o\u2019 descreve melhor, sem d\u00favida, este princ\u00edpio, que repousa essencialmente sobre a ideia de preserva\u00e7\u00e3o de um objeto ou de um lugar, mas que n\u00e3o se aplica ao conjunto do processo museol\u00f3gico.\u201d (DESVALL\u00c9ES, Andr\u00e9 &amp; MAIRESSE, Fran\u00e7ois. Conceitos-chave de museologia. S\u00e3o Paulo: Comit\u00ea Brasileiro do Conselho Internacional de Museus; Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo; Secretaria de Estado da Cultura, 2013. p.56-57).Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre \u201cmusealiza\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cpatrimonializa\u00e7\u00e3o\u201d, podemos afirmar que","provas":[{"id":47076,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-museologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Muse\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":1431916,"hashId":"30deb9a58decf3f93a8466566d69e06c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro \u201cConceitos-chave de museologia\u201d, organizado por Andr\u00e9 Desvall\u00e9es e Fran\u00e7ois Mairesse e publicado pelo Conselho Internacional de Museus \u2013 ICOM, define o termo \u201cmusealiza\u00e7\u00e3o\u201d considerando que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSegundo o sentido comum, a musealiza\u00e7\u00e3o designa o tornar-se museu ou, de maneira mais geral, a transforma\u00e7\u00e3o de um centro de vida, que pode ser um centro de atividade humana ou um s\u00edtio natural, em algum tipo de museu. A express\u00e3o \u2018patrimonializa\u00e7\u00e3o\u2019 descreve melhor, sem d\u00favida, este princ\u00edpio, que repousa essencialmente sobre a ideia de preserva\u00e7\u00e3o de um objeto ou de um lugar, mas que n\u00e3o se aplica ao conjunto do processo museol\u00f3gico.\u201d (DESVALL\u00c9ES, Andr\u00e9 &amp; MAIRESSE, Fran\u00e7ois. <strong>Conceitos-chave de museologia.<\/strong> S\u00e3o Paulo: Comit\u00ea Brasileiro do Conselho Internacional de Museus; Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo; Secretaria de Estado da Cultura, 2013. p.56-57).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre \u201cmusealiza\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cpatrimonializa\u00e7\u00e3o\u201d, podemos afirmar que<\/p><p><br><\/p>","resposta":5287065,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dois termos s\u00e3o similares, mas a \u201cmusealiza\u00e7\u00e3o\u201d antecede a \u201cpatrimonializa\u00e7\u00e3o\u201d uma vez que o termo j\u00e1 era empregado para se referir \u00e0 entrada de objetos nos museus tradicionais do passado.","id":5287064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois termos s\u00e3o similares, mas a \u201cmusealiza\u00e7\u00e3o\u201d antecede a \u201cpatrimonializa\u00e7\u00e3o\u201d uma vez que o termo j\u00e1 era empregado para se referir \u00e0 entrada de objetos nos museus tradicionais do passado.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os dois termos dizem respeito ao mesmo ato de \u201csepara\u00e7\u00e3o\u201d ou \u201celeva\u00e7\u00e3o\u201d de um elemento da realidade, diferenciandose pelo olhar do especialista.","id":5287065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois termos dizem respeito ao mesmo ato de \u201csepara\u00e7\u00e3o\u201d ou \u201celeva\u00e7\u00e3o\u201d de um elemento da realidade, diferenciandose pelo olhar do especialista.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o termo \u201cmusealiza\u00e7\u00e3o\u201d consiste meramente na transfer\u00eancia de um objeto para os limites f\u00edsicos de um museu, enquanto \u201cpatrimonializa\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 um termo mais amplo.","id":5287066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo \u201cmusealiza\u00e7\u00e3o\u201d consiste meramente na transfer\u00eancia de um objeto para os limites f\u00edsicos de um museu, enquanto \u201cpatrimonializa\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 um termo mais amplo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o termo \u201cmusealiza\u00e7\u00e3o\u201d tem car\u00e1ter negativo, podendo designar \u201cpetrifica\u00e7\u00e3o\u201d ou \u201cmumifica\u00e7\u00e3o\u201d, enquanto \u201cpatrimonializa\u00e7\u00e3o\u201d tem car\u00e1ter positivo.","id":5287067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo \u201cmusealiza\u00e7\u00e3o\u201d tem car\u00e1ter negativo, podendo designar \u201cpetrifica\u00e7\u00e3o\u201d ou \u201cmumifica\u00e7\u00e3o\u201d, enquanto \u201cpatrimonializa\u00e7\u00e3o\u201d tem car\u00e1ter positivo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o termo \u201cmusealiza\u00e7\u00e3o\u201d se refere apenas ao processo que envolve objetos materiais, enquanto \u201cpatrimonializa\u00e7\u00e3o\u201d abarca tamb\u00e9m o patrim\u00f4nio imaterial.","id":5287068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo \u201cmusealiza\u00e7\u00e3o\u201d se refere apenas ao processo que envolve objetos materiais, enquanto \u201cpatrimonializa\u00e7\u00e3o\u201d abarca tamb\u00e9m o patrim\u00f4nio imaterial.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":425396,"slug":"museologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"museologia\/1431916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre gest\u00e3o de documentos, conforme ensina Paes em seu livro \u201cArquivo: teoria e pr\u00e1tica\u201d, o m\u00e9todo de arquivamento \u00e9 determinado pela natureza dos documentos a serem arquivados e pela estrutura da entidade. Desta forma, os m\u00e9todos de arquivamento podem ser divididos em duas classes: b\u00e1sicos e padronizados. \u00c9 correto afirmar pertencer \u00e0 classe \u201cPadronizados\u201d:","provas":[{"id":47075,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1431930,"hashId":"30bc871dc79805eca9a8b8cf22795d2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre gest\u00e3o de documentos, conforme ensina Paes em seu livro \u201cArquivo: teoria e pr\u00e1tica\u201d, o m\u00e9todo de arquivamento \u00e9 determinado pela natureza dos documentos a serem arquivados e pela estrutura da entidade. Desta forma, os m\u00e9todos de arquivamento podem ser divididos em duas classes: b\u00e1sicos e padronizados. \u00c9 correto afirmar pertencer \u00e0 classe \u201cPadronizados\u201d:<\/p>","resposta":5287131,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alfab\u00e9tico, geogr\u00e1fico, duplex.","id":5287129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alfab\u00e9tico, geogr\u00e1fico, duplex.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"num\u00e9ricos, simples, cronol\u00f3gico.","id":5287130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">num\u00e9ricos, simples, cronol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"variadex, r\u00f4neo, mnem\u00f4nico.","id":5287131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">variadex, r\u00f4neo, mnem\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ideogr\u00e1ficos, unitermo, enciclop\u00e9dico.","id":5287132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ideogr\u00e1ficos, unitermo, enciclop\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00edgito-terminal, dicion\u00e1rio, decimal.","id":5287133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00edgito-terminal, dicion\u00e1rio, decimal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416990,"slug":"arquivologia-metodos-de-arquivamento-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1431930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil possui atualmente cinco manifesta\u00e7\u00f5es culturais consideradas, pela UNESCO, como Patrim\u00f4nio Imaterial da Humanidade: a pintura corporal e arte gr\u00e1fica dos \u00edndios Waj\u00e3pi, o C\u00edrio de Nossa Senhora de Nazar\u00e9, o frevo pernambucano, a roda de capoeira e o samba de roda do Rec\u00f4ncavo Baiano. Que princ\u00edpio \/ conceito encontra-se no cerne dos documentos internacionais e das pol\u00edticas p\u00fablicas que lidam com este tipo de patrim\u00f4nio e qual o seu fundamento?","provas":[{"id":47076,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-museologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Muse\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":1431937,"hashId":"ece40891ba946f5cfec4fba12846aaff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil possui atualmente cinco manifesta\u00e7\u00f5es culturais consideradas, pela UNESCO, como Patrim\u00f4nio Imaterial da Humanidade: a pintura corporal e arte gr\u00e1fica dos \u00edndios Waj\u00e3pi, o C\u00edrio de Nossa Senhora de Nazar\u00e9, o frevo pernambucano, a roda de capoeira e o samba de roda do Rec\u00f4ncavo Baiano. Que princ\u00edpio \/ conceito encontra-se no cerne dos documentos internacionais e das pol\u00edticas p\u00fablicas que lidam com este tipo de patrim\u00f4nio e qual o seu fundamento?<\/p>","resposta":5287167,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o, pois o que se pretende \u00e9 imutabilidade dessas manifesta\u00e7\u00f5es","id":5287163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preserva\u00e7\u00e3o, pois o que se pretende \u00e9 imutabilidade dessas manifesta\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 necess\u00e1rio limpar as pe\u00e7as alusivas a essas manifesta\u00e7\u00f5es hoje existentes nos museus.","id":5287164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conserva\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 necess\u00e1rio limpar as pe\u00e7as alusivas a essas manifesta\u00e7\u00f5es hoje existentes nos museus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o, pois o acervo hoje preservado nos museus \u00e9 fr\u00e1gil e muita coisa j\u00e1 se deteriorou.","id":5287165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restaura\u00e7\u00e3o, pois o acervo hoje preservado nos museus \u00e9 fr\u00e1gil e muita coisa j\u00e1 se deteriorou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Musealiza\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 necess\u00e1rio criar novos e espec\u00edficos museus para essas manifesta\u00e7\u00f5es.","id":5287166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Musealiza\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 necess\u00e1rio criar novos e espec\u00edficos museus para essas manifesta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Salvaguarda, pois o foco recai sobre os grupos sociais e as condi\u00e7\u00f5es sociais, culturais e econ\u00f4micas por tr\u00e1s de manifesta\u00e7\u00f5es que s\u00e3o, na verdade, constantemente recriadas.","id":5287167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvaguarda, pois o foco recai sobre os grupos sociais e as condi\u00e7\u00f5es sociais, culturais e econ\u00f4micas por tr\u00e1s de manifesta\u00e7\u00f5es que s\u00e3o, na verdade, constantemente recriadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Museologia Brasileira","oab":false,"nome":"Museologia Brasileira","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426573,"slug":"museologia-museologia-brasileira"}],"slug":"museologia\/1431937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As amostras de gr\u00e3os e farelos a granel devem ser colhidas:","provas":[{"id":47096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-nutricao-animal","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432527,"hashId":"4f617137767c9140f8535c5abc9b3387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As amostras de gr\u00e3os e farelos a granel devem ser colhidas:<\/p>","resposta":5289964,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em lugar pr\u00f3ximo \u00e0 borda do caminh\u00e3o.","id":5289961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em lugar pr\u00f3ximo \u00e0 borda do caminh\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em apenas um ponto do caminh\u00e3o.","id":5289962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em apenas um ponto do caminh\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em v\u00e1rios pontos do caminh\u00e3o, utilizando-se canecas para a coleta do material.","id":5289963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em v\u00e1rios pontos do caminh\u00e3o, utilizando-se canecas para a coleta do material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usando-se equipamentos espec\u00edficos (caladores), ao acaso e em lugares diferentes.","id":5289964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usando-se equipamentos espec\u00edficos (caladores), ao acaso e em lugares diferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 na parte de cima da carga.","id":5289965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 na parte de cima da carga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432527","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O erro associado ao processo amostral ocorre quando:","provas":[{"id":47096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-nutricao-animal","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432531,"hashId":"19ee37ca1763001218856aed2feb14e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro associado ao processo amostral ocorre quando:<\/p>","resposta":5289983,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem representatividade da amostra. ","id":5289981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem representatividade da amostra. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o preparo n\u00e3o foi adequado.","id":5289982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o preparo n\u00e3o foi adequado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 representatividade ou o preparo da amostra n\u00e3o foi adequado. ","id":5289983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 representatividade ou o preparo da amostra n\u00e3o foi adequado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se coleta uma quantidade muito grande de amostra. ","id":5289984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se coleta uma quantidade muito grande de amostra. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se coleta amostra de apenas um ponto.","id":5289985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se coleta amostra de apenas um ponto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432531","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aumento da temperatura provoca, em m\u00e9dia, aumento da energia cin\u00e9tica das part\u00edculas. Isso gera um enfraquecimento da intera\u00e7\u00e3o entre as part\u00edculas. Assim, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":46625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418417,"hashId":"c72cbc5ed31febbf2a5a1674f04e437d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da temperatura provoca, em m\u00e9dia, aumento da energia cin\u00e9tica das part\u00edculas. Isso gera um enfraquecimento da intera\u00e7\u00e3o entre as part\u00edculas. Assim, pode-se afirmar que:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5231007,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3lidos apresentam part\u00edculas com fortes intera\u00e7\u00f5es e grande movimenta\u00e7\u00e3o.","id":5231005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3lidos apresentam part\u00edculas com fortes intera\u00e7\u00f5es e grande movimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As part\u00edculas nos l\u00edquidos n\u00e3o apresentam intera\u00e7\u00e3o entre si, por isso tem grande movimenta\u00e7\u00e3o.","id":5231006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As part\u00edculas nos l\u00edquidos n\u00e3o apresentam intera\u00e7\u00e3o entre si, por isso tem grande movimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3lidos apresentam part\u00edculas com pequena movimenta\u00e7\u00e3o devido a fortes intera\u00e7\u00f5es.","id":5231007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3lidos apresentam part\u00edculas com pequena movimenta\u00e7\u00e3o devido a fortes intera\u00e7\u00f5es.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As part\u00edculas nos gases n\u00e3o apresentam intera\u00e7\u00e3o entre si, por isso tem pequena movimenta\u00e7\u00e3o.","id":5231008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As part\u00edculas nos gases n\u00e3o apresentam intera\u00e7\u00e3o entre si, por isso tem pequena movimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos l\u00edquidos as intera\u00e7\u00f5es entre as part\u00edculas s\u00e3o mais fortes que as dos s\u00f3lidos, sendo uma fase condensada.","id":5231009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos l\u00edquidos as intera\u00e7\u00f5es entre as part\u00edculas s\u00e3o mais fortes que as dos s\u00f3lidos, sendo uma fase condensada.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":"quimica\/1418417","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento atual das propriedades dos elementos qu\u00edmicos nos permite reuni-los considerando as principais propriedades qu\u00edmicas e as caracter\u00edsticas f\u00edsicas das subst\u00e2ncias simples que eles formam. Assim, o conjunto de elementos qu\u00edmicos que apresenta como caracter\u00edstica principal a in\u00e9rcia qu\u00edmica, sendo relativamente raros e os \u00fanicos encontrados na natureza na forma de \u00e1tomos isolados s\u00e3o denominados:","provas":[{"id":46625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418418,"hashId":"704771e9a27f9fab216f5ab51801f45a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento atual das propriedades dos elementos qu\u00edmicos nos permite reuni-los considerando as principais propriedades qu\u00edmicas e as caracter\u00edsticas f\u00edsicas das subst\u00e2ncias simples que eles formam. Assim, o conjunto de elementos qu\u00edmicos que apresenta como caracter\u00edstica principal a in\u00e9rcia qu\u00edmica, sendo relativamente raros e os \u00fanicos encontrados na natureza na forma de \u00e1tomos isolados s\u00e3o denominados:<\/p>","resposta":5231012,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metais.","id":5231010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ametais.","id":5231011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ametais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gases Nobres.","id":5231012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gases Nobres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Halog\u00eanios.","id":5231013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Halog\u00eanios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Calcog\u00eanios.","id":5231014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcog\u00eanios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":"quimica\/1418418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00e1tomos e as mol\u00e9culas s\u00e3o m\u00f3veis na fase gasosa ou em solu\u00e7\u00e3o e, portanto, as rea\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas frequentemente usando-se uma mistura de gases ou solu\u00e7\u00f5es dos reagentes. Sob essas circunst\u00e2ncias, diversos fatores afetam a velocidade de uma rea\u00e7\u00e3o. No caso espec\u00edfico dos catalisadores pode-se afirmar que:","provas":[{"id":46625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418425,"hashId":"f54a3a567c758a8fec2ff997c79b3d78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00e1tomos e as mol\u00e9culas s\u00e3o m\u00f3veis na fase gasosa ou em solu\u00e7\u00e3o e, portanto, as rea\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas frequentemente usando-se uma mistura de gases ou solu\u00e7\u00f5es dos reagentes. Sob essas circunst\u00e2ncias, diversos fatores afetam a velocidade de uma rea\u00e7\u00e3o. No caso espec\u00edfico dos catalisadores pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5231047,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o subst\u00e2ncias que diminuem o tempo da rea\u00e7\u00e3o por aumentar a energia de ativa\u00e7\u00e3o.","id":5231044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o subst\u00e2ncias que diminuem o tempo da rea\u00e7\u00e3o por aumentar a energia de ativa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentam a energia de ativa\u00e7\u00e3o e com isso aumentam a velocidade da rea\u00e7\u00e3o.","id":5231045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentam a energia de ativa\u00e7\u00e3o e com isso aumentam a velocidade da rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminuem a energia de ativa\u00e7\u00e3o ao reagirem com os reagentes e se transformarem em produtos est\u00e1veis.","id":5231046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuem a energia de ativa\u00e7\u00e3o ao reagirem com os reagentes e se transformarem em produtos est\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminuem a energia de ativa\u00e7\u00e3o e com isso aumentam a velocidade da rea\u00e7\u00e3o.","id":5231047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuem a energia de ativa\u00e7\u00e3o e com isso aumentam a velocidade da rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumentam a energia de ativa\u00e7\u00e3o e com isso diminuem a velocidade da rea\u00e7\u00e3o.","id":5231048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentam a energia de ativa\u00e7\u00e3o e com isso diminuem a velocidade da rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"}],"slug":"quimica\/1418425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e1lcio presente em uma amostra de 200,0 mL de uma \u00e1gua natural foi determinado pela precipita\u00e7\u00e3o do c\u00e1tion como CaC2O4. O precipitado foi filtrado, lavado e calcinado em um cadinho com uma massa de 26,6002 g quando vazio. A massa do cadinho mais CaO (56,077 g\/mol) foi de 26,7134g. Calcule a concentra\u00e7\u00e3o de Ca (40,078 g\/mol) em \u00e1gua em unidades de gramas por 100 mL de \u00e1gua.","provas":[{"id":46625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418433,"hashId":"36e97fc3583f6cf8d3274cfba9cdd246","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lcio presente em uma amostra de 200,0 mL de uma \u00e1gua natural foi determinado pela precipita\u00e7\u00e3o do c\u00e1tion como CaC<sub>2<\/sub>O<sub>4<\/sub>. O precipitado foi filtrado, lavado e calcinado em um cadinho com uma massa de 26,6002 g quando vazio. A massa do cadinho mais CaO (56,077 g\/mol) foi de 26,7134g. Calcule a concentra\u00e7\u00e3o de Ca (40,078 g\/mol) em \u00e1gua em unidades de gramas por 100 mL de \u00e1gua.<\/p>","resposta":5231083,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0317 g\/100 mL.","id":5231081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,0317 g\/100 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,0031 g\/100 mL.","id":5231082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,0031 g\/100 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,0404 g\/100 mL.","id":5231083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,0404 g\/100 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,0808 g\/100 mL.","id":5231084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,0808 g\/100 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,0040 g\/100 mL.","id":5231085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,0040 g\/100 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1418433","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua oxigenada, normalmente comercializada em farm\u00e1cias, na verdade \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio (M= 34 g\/mol), em cujo r\u00f3tulo aparecem as indica\u00e7\u00f5es do tipo \u201c10 volumes\u201d, \u201c20 volumes\u201d etc. Assim, qual \u00e9 a massa de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio necess\u00e1ria para obtermos 1L de solu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua oxigenada a 10 volumes, sabendo que ir\u00e1 liberar, na sua decomposi\u00e7\u00e3o, 10L de O2, medidos nas CNTP.","provas":[{"id":46625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418440,"hashId":"874a2ad674c519c8dead21f72dfd9573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua oxigenada, normalmente comercializada em farm\u00e1cias, na verdade \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio (M= 34 g\/mol), em cujo r\u00f3tulo aparecem as indica\u00e7\u00f5es do tipo \u201c10 volumes\u201d, \u201c20 volumes\u201d etc. Assim, qual \u00e9 a massa de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio necess\u00e1ria para obtermos 1L de solu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua oxigenada a 10 volumes, sabendo que ir\u00e1 liberar, na sua decomposi\u00e7\u00e3o, 10L de O<sub>2<\/sub>, medidos nas CNTP.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5231113,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30,30 g.","id":5231113,"corpo":"<p>30,30 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15,20 g.","id":5231114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15,20 g.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,52 g.","id":5231115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,52 g.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,03 g.","id":5231116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,03 g.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,30 g.","id":5231117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,30 g.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1418440","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reconstru\u00e7\u00e3o ou reintegra\u00e7\u00e3o dos elementos perdidos","provas":[{"id":46635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-restauracao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418471,"hashId":"e310eb2d0621b3da0a54e5698aef8dd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reconstru\u00e7\u00e3o ou reintegra\u00e7\u00e3o dos elementos perdidos<\/p>","resposta":5231243,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser feita com os mesmos materiais utilizados pelo artista.","id":5231242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser feita com os mesmos materiais utilizados pelo artista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser feita com materiais de reconhecida qualidade, estabilidade e reversibilidade.","id":5231243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser feita com materiais de reconhecida qualidade, estabilidade e reversibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser feita com materiais usados por restauradores no passado.","id":5231244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser feita com materiais usados por restauradores no passado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser feita, somente, com materiais sint\u00e9ticos.","id":5231245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser feita, somente, com materiais sint\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser feita, somente, com materiais naturais.","id":5231246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser feita, somente, com materiais naturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1418471","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica nas zonas urbanas ou \u00e1reas industriais constitui um importante agente de deteriora\u00e7\u00e3o. O principal agente poluente que preocupa o conservador \/ restaurador e o\/a","provas":[{"id":46635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-restauracao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418486,"hashId":"4bd911a15032dd4d5e07ff4bb74a90c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica nas zonas urbanas ou \u00e1reas industriais constitui um importante agente de deteriora\u00e7\u00e3o. O principal agente poluente que preocupa o conservador \/ restaurador e o\/a<\/p>","resposta":5231317,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"di\u00f3xido de enxofre.","id":5231317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">di\u00f3xido de enxofre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oz\u00f4nio.","id":5231318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oz\u00f4nio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidr\u00f3xido de s\u00f3dio.","id":5231319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hidr\u00f3xido de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arg\u00f4nio.","id":5231320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arg\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dimetilformamida.","id":5231321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dimetilformamida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1418486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12828},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Nutricionista","id":17159},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Gastronomia","id":20470}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quadra de esportes de uma escola media 12 metros de largura por 15 metros de comprimento. Com a incorpora\u00e7\u00e3o de um novo terreno e uma reforma geral nas instala\u00e7\u00f5es da escola, a nova quadra de esportes passou a medir 15 metros de largura por 20 metros de comprimento. O aumento percentual na \u00e1rea da quadra de esportes dessa escola foi de, aproximadamente,","provas":[{"id":48862,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-profissional-de-nivel-superior-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2015"},{"id":48871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"},{"id":48875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"},{"id":48885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-sanitaria-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental - 2015"},{"id":48889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2015"},{"id":48894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Nutricionista","id":17159},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Nutricionista - 2015"},{"id":48919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"},{"id":48999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Gastronomia","id":20470},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-gastronomia","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Gastronomia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":471,"descricao":"Gastronomia"}],"id":1471327,"hashId":"2f9e14514f896f13b8cdf248266166cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quadra de esportes de uma escola media 12 metros de largura por 15 metros de comprimento. Com a incorpora\u00e7\u00e3o de um novo terreno e uma reforma geral nas instala\u00e7\u00f5es da escola, a nova quadra de esportes passou a medir 15 metros de largura por 20 metros de comprimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O aumento percentual na \u00e1rea da quadra de esportes dessa escola foi de, aproximadamente,<\/p>","resposta":5467451,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15%.","id":5467448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30%.","id":5467449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48%.","id":5467450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">48%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"67%.","id":5467451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">67%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"72%.","id":5467452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">72%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Percentual","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Percentual","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408582,"slug":"matematica-variacao-percentual"}],"slug":"matematica\/1471327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas a respeito da curva de Philips:I \u2013A taxa de desemprego estar\u00e1 abaixo de sua taxa natural sempre que a infla\u00e7\u00e3o efetiva for menor que a infla\u00e7\u00e3o esperada.II \u2013 Um aumento das expectativas inflacion\u00e1rias deslocar\u00e1 a curva de Philips para a esquerda.III \u2013 Se as expectativas forem adaptativas e o desemprego estiver em sua taxa natural, na aus\u00eancia de choques de oferta, ocorrer\u00e1 a chamada in\u00e9rcia inflacion\u00e1ria.Apenas est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) seguinte(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":47066,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1431738,"hashId":"f78954bab036e069221c4dc66bbc2c7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas a respeito da curva de Philips:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013A taxa de desemprego estar\u00e1 abaixo de sua taxa natural sempre que a infla\u00e7\u00e3o efetiva for menor que a infla\u00e7\u00e3o esperada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Um aumento das expectativas inflacion\u00e1rias deslocar\u00e1 a curva de Philips para a esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Se as expectativas forem adaptativas e o desemprego estiver em sua taxa natural, na aus\u00eancia de choques de oferta, ocorrer\u00e1 a chamada in\u00e9rcia inflacion\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apenas est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) seguinte(s) afirmativa(s):<\/p><p><br><\/p>","resposta":5286223,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5286219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5286220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5286221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":5286222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":5286223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Curva de Phillips","oab":false,"nome":"Curva de Phillips","pai":413113,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403941,"slug":"economia-e-financas-curva-de-phillips"},{"nome_clean":"Expectativas Adaptativas","oab":false,"nome":"Expectativas Adaptativas","pai":403941,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413114,"slug":"economia-e-financas-expectativas-adaptativas"}],"slug":"economia-e-financas\/1431738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lacunas das linhas 24 (duas ocorr\u00eancias) e 25, considerando o sentido do texto, ficam correta e respectivamente preenchidas por:","provas":[{"id":47873,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2015-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:03","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1452555,"hashId":"2f21a827f419f1a3187d966ca089466c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lacunas das linhas 24 (duas ocorr\u00eancias) e 25, considerando o sentido do texto, ficam correta e respectivamente preenchidas por:<\/p>","resposta":5383609,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hid\u00f4neos \u2013 remitente \u2013 abinegada","id":5383608,"corpo":"<p>hid\u00f4neos \u2013 remitente \u2013 abinegada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"id\u00f4neos \u2013 renitente \u2013 abnegada","id":5383609,"corpo":"<p>id\u00f4neos \u2013 renitente \u2013 abnegada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hid\u00f4nios \u2013 rentente \u2013 abenegada","id":5383610,"corpo":"<p>hid\u00f4nios \u2013 rentente \u2013 abenegada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"id\u00f4nios \u2013 renetente \u2013 abnegada","id":5383611,"corpo":"<p>id\u00f4nios \u2013 renetente \u2013 abnegada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"id\u00f4neos \u2013 remetente \u2013 abinegada","id":5383612,"corpo":"<p>id\u00f4neos \u2013 remetente \u2013 abinegada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Socorro, barata!Meu marido costuma perguntar-me: para onde est\u00e1s olhando? Brinca que se uma manadade elefantes estiver marchando na cal\u00e7ada eu casualmente estarei reparando em alguma folhinhaca\u00edda. H\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o: tudo isso altera-se radicalmente quando o assunto \u00e9 barata.A simples presen\u00e7a desse inseto dito inofensivo torna-me uma observadora ninja. N\u00e3o h\u00e1 ru\u00eddodele que escape aos meus ouvidos apurados, e os olhos s\u00e3o capazes de vis\u00e3o noturna. Entre apercep\u00e7\u00e3o e o ataque de p\u00e2nico costuma n\u00e3o haver lapso. Ondas de calafrios me percorrem efico em p\u00e2nico de que a barata me toque.Gra\u00e7as a essa fraqueza, sinto empatia com o drama dos pequenos, que gritam apavoradosao serem obrigados a aproximar-se do Papai Noel, de um cachorro ou do que for seu objeto f\u00f3bico. Isso acontece porque no come\u00e7o da vida temos dificuldade de diferenciar onde termina oeu e come\u00e7a o outro, assim como o que vem de dentro e de fora do corpo. Tamb\u00e9m nem sempre\u00e9 f\u00e1cil distinguir os adultos amorosos e confi\u00e1veis dos monstros. J\u00e1 na escurid\u00e3o, sentem-sedilu\u00eddos, sem contornos, o que \u00e9 fonte dos terrores noturnos. Para todos esses males, temer umafigura facilmente encontr\u00e1vel organiza a geografia do perigo, tornando-o mais pass\u00edvel decontrole: se o medo se focar no cachorro da vizinha, que sempre late quando passamos, ou noPapai Noel de shopping, basta evit\u00e1-los e estaremos seguros. O pequeno apavorado n\u00e3o tira osolhos do monstro, mantendo-o na mira.Meu problema com as baratas \u00e9 comum entre as mulheres que, tradicionalmente confinadas,partilharam o destino das crian\u00e7as. A privacidade da casa era um n\u00e3o lugar, sua voz n\u00e3o faziadiferen\u00e7a, seu pensamento n\u00e3o era chamado a participar. Nunca sabiam bem quem eram, pois aidentidade n\u00e3o vinha dali. Reinavam, mas num territ\u00f3rio de ex\u00edlio dos homens p\u00fablicos, emcontato com a roupa suja dos patriarcas, em sentido real e figurado. Longe dos ritos sociais, queprotegem e organizam o corpo e as ideias, convivendo com as fraquezas, doen\u00e7as e vilanias dosque se bancam fortes e ________ l\u00e1 fora, elas sentiam medo. A barata, forma __________ dasujeira imune mesmo \u00e0 limpeza mais __________, \u00e9 o pesadelo da mulher. Representa seutrabalho repetido de S\u00edsifo, o castigo da sujeira invenc\u00edvel. Como todo objeto f\u00f3bico, deve serpr\u00f3ximo e ass\u00edduo.Fr\u00e1geis como crian\u00e7as, em seu mundo isento dos direitos civis e cheio de deveres servis, asf\u00eameas elegeram na barata um perigo que pode ser mapeado e combatido. Hoje isso n\u00e3o fariamais sentido, pois tamb\u00e9m somos uma figura p\u00fablica, mas continuamos em p\u00e2nico. Talvez aindaestejamos marcadas pelo longo per\u00edodo de depend\u00eancia. Para mim, pelo menos, nada no mundoparece t\u00e3o reconfortante quanto a paz que se instala uma vez que o monstro, de borco, cessa deespernear para sempre.(Fonte: Zero Hora. S\u00e1bado, 3 de janeiro de 2015 \u2013 Adaptado. Dispon\u00edvel em:http:\/\/wp.clicrbs.com.br\/opiniaozh\/page\/2\/?topo=13%2C1%2C1%2C%2C%2C13)","id":425120,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Socorro, barata!<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Meu marido costuma perguntar-me: para onde est\u00e1s olhando? Brinca que se uma manada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de elefantes estiver marchando na cal\u00e7ada eu casualmente estarei reparando em alguma folhinha<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ca\u00edda. H\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o: tudo isso altera-se radicalmente quando o assunto \u00e9 barata.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A simples presen\u00e7a desse inseto dito inofensivo torna-me uma observadora ninja. N\u00e3o h\u00e1 ru\u00eddo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dele que escape aos meus ouvidos apurados, e os olhos s\u00e3o capazes de vis\u00e3o noturna. Entre a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>percep\u00e7\u00e3o e o ataque de p\u00e2nico costuma n\u00e3o haver lapso. Ondas de calafrios me percorrem e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fico em p\u00e2nico de que a barata me toque.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Gra\u00e7as a essa fraqueza, sinto empatia com o drama dos pequenos, que gritam apavorados<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao serem obrigados a aproximar-se do Papai Noel, de um cachorro ou do que for seu objeto<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> f\u00f3bico. Isso acontece porque no come\u00e7o da vida temos dificuldade de diferenciar onde termina o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eu e come\u00e7a o outro, assim como o que vem de dentro e de fora do corpo. Tamb\u00e9m nem sempre<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 f\u00e1cil distinguir os adultos amorosos e confi\u00e1veis dos monstros. J\u00e1 na escurid\u00e3o, sentem-se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dilu\u00eddos, sem contornos, o que \u00e9 fonte dos terrores noturnos. Para todos esses males, temer uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>figura facilmente encontr\u00e1vel organiza a geografia do perigo, tornando-o mais pass\u00edvel de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>controle: se o medo se focar no cachorro da vizinha, que sempre late quando passamos, ou no<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Papai Noel de shopping, basta evit\u00e1-los e estaremos seguros. O pequeno apavorado n\u00e3o tira os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>olhos do monstro, mantendo-o na mira.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Meu problema com as baratas \u00e9 comum entre as mulheres que, tradicionalmente confinadas,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>partilharam o destino das crian\u00e7as. A privacidade da casa era um n\u00e3o lugar, sua voz n\u00e3o fazia<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferen\u00e7a, seu pensamento n\u00e3o era chamado a participar. Nunca sabiam bem quem eram, pois a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>identidade n\u00e3o vinha dali. Reinavam, mas num territ\u00f3rio de ex\u00edlio dos homens p\u00fablicos, em<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contato com a roupa suja dos patriarcas, em sentido real e figurado. Longe dos ritos sociais, que<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>protegem e organizam o corpo e as ideias, convivendo com as fraquezas, doen\u00e7as e vilanias dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se bancam fortes e ________ l\u00e1 fora, elas sentiam medo. A barata, forma __________ da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sujeira imune mesmo \u00e0 limpeza mais __________, \u00e9 o pesadelo da mulher. Representa seu<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho repetido de S\u00edsifo, o castigo da sujeira invenc\u00edvel. Como todo objeto f\u00f3bico, deve ser<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3ximo e ass\u00edduo.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fr\u00e1geis como crian\u00e7as, em seu mundo isento dos direitos civis e cheio de deveres servis, as<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>f\u00eameas elegeram na barata um perigo que pode ser mapeado e combatido. Hoje isso n\u00e3o faria<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais sentido, pois tamb\u00e9m somos uma figura p\u00fablica, mas continuamos em p\u00e2nico. Talvez ainda<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estejamos marcadas pelo longo per\u00edodo de depend\u00eancia. Para mim, pelo menos, nada no mundo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>parece t\u00e3o reconfortante quanto a paz que se instala uma vez que o monstro, de borco, cessa de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espernear para sempre.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Fonte: Zero Hora. S\u00e1bado, 3 de janeiro de 2015 \u2013 Adaptado. Dispon\u00edvel em:<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>http:\/\/wp.clicrbs.com.br\/opiniaozh\/page\/2\/?topo=13%2C1%2C1%2C%2C%2C13)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1452555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso de pronomes no texto, analise as seguintes assertivas:I. O pronome \u2018isso\u2019 (l.10) refere-se ao fato de a autora sentir empatia com o drama dos pequenos, expresso na linha 08.II. O pronome \u2018o\u2019, em \u2018tornando-o\u2019 (l.15), faz refer\u00eancia ao medo que se torna pass\u00edvel de controle (l.15).III. O pronome \u2018o\u2019, em \u2018mantendo-o\u2019 (l.17), refere-se a \u2018monstro\u2019, mencionado, tamb\u00e9m, na mesma linha.Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":47873,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2015-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1452558,"hashId":"70c3e2295f64361d2a60296562085188","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso de pronomes no texto, analise as seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O pronome \u2018isso\u2019 (l.10) refere-se ao fato de a autora sentir empatia com o drama dos pequenos, expresso na linha 08.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O pronome \u2018o\u2019, em \u2018tornando-<u>o<\/u>\u2019 (l.15), faz refer\u00eancia ao medo que se torna pass\u00edvel de controle (l.15).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O pronome \u2018o\u2019, em \u2018mantendo-<u>o<\/u>\u2019 (l.17), refere-se a \u2018monstro\u2019, mencionado, tamb\u00e9m, na mesma linha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p><p><br><\/p>","resposta":5383626,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5383623,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5383624,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5383625,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5383626,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5383627,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Socorro, barata!Meu marido costuma perguntar-me: para onde est\u00e1s olhando? Brinca que se uma manadade elefantes estiver marchando na cal\u00e7ada eu casualmente estarei reparando em alguma folhinhaca\u00edda. H\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o: tudo isso altera-se radicalmente quando o assunto \u00e9 barata.A simples presen\u00e7a desse inseto dito inofensivo torna-me uma observadora ninja. N\u00e3o h\u00e1 ru\u00eddodele que escape aos meus ouvidos apurados, e os olhos s\u00e3o capazes de vis\u00e3o noturna. Entre apercep\u00e7\u00e3o e o ataque de p\u00e2nico costuma n\u00e3o haver lapso. Ondas de calafrios me percorrem efico em p\u00e2nico de que a barata me toque.Gra\u00e7as a essa fraqueza, sinto empatia com o drama dos pequenos, que gritam apavoradosao serem obrigados a aproximar-se do Papai Noel, de um cachorro ou do que for seu objeto f\u00f3bico. Isso acontece porque no come\u00e7o da vida temos dificuldade de diferenciar onde termina oeu e come\u00e7a o outro, assim como o que vem de dentro e de fora do corpo. Tamb\u00e9m nem sempre\u00e9 f\u00e1cil distinguir os adultos amorosos e confi\u00e1veis dos monstros. J\u00e1 na escurid\u00e3o, sentem-sedilu\u00eddos, sem contornos, o que \u00e9 fonte dos terrores noturnos. Para todos esses males, temer umafigura facilmente encontr\u00e1vel organiza a geografia do perigo, tornando-o mais pass\u00edvel decontrole: se o medo se focar no cachorro da vizinha, que sempre late quando passamos, ou noPapai Noel de shopping, basta evit\u00e1-los e estaremos seguros. O pequeno apavorado n\u00e3o tira osolhos do monstro, mantendo-o na mira.Meu problema com as baratas \u00e9 comum entre as mulheres que, tradicionalmente confinadas,partilharam o destino das crian\u00e7as. A privacidade da casa era um n\u00e3o lugar, sua voz n\u00e3o faziadiferen\u00e7a, seu pensamento n\u00e3o era chamado a participar. Nunca sabiam bem quem eram, pois aidentidade n\u00e3o vinha dali. Reinavam, mas num territ\u00f3rio de ex\u00edlio dos homens p\u00fablicos, emcontato com a roupa suja dos patriarcas, em sentido real e figurado. Longe dos ritos sociais, queprotegem e organizam o corpo e as ideias, convivendo com as fraquezas, doen\u00e7as e vilanias dosque se bancam fortes e ________ l\u00e1 fora, elas sentiam medo. A barata, forma __________ dasujeira imune mesmo \u00e0 limpeza mais __________, \u00e9 o pesadelo da mulher. Representa seutrabalho repetido de S\u00edsifo, o castigo da sujeira invenc\u00edvel. Como todo objeto f\u00f3bico, deve serpr\u00f3ximo e ass\u00edduo.Fr\u00e1geis como crian\u00e7as, em seu mundo isento dos direitos civis e cheio de deveres servis, asf\u00eameas elegeram na barata um perigo que pode ser mapeado e combatido. Hoje isso n\u00e3o fariamais sentido, pois tamb\u00e9m somos uma figura p\u00fablica, mas continuamos em p\u00e2nico. Talvez aindaestejamos marcadas pelo longo per\u00edodo de depend\u00eancia. Para mim, pelo menos, nada no mundoparece t\u00e3o reconfortante quanto a paz que se instala uma vez que o monstro, de borco, cessa deespernear para sempre.(Fonte: Zero Hora. S\u00e1bado, 3 de janeiro de 2015 \u2013 Adaptado. Dispon\u00edvel em:http:\/\/wp.clicrbs.com.br\/opiniaozh\/page\/2\/?topo=13%2C1%2C1%2C%2C%2C13)","id":425120,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Socorro, barata!<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Meu marido costuma perguntar-me: para onde est\u00e1s olhando? Brinca que se uma manada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de elefantes estiver marchando na cal\u00e7ada eu casualmente estarei reparando em alguma folhinha<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ca\u00edda. H\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o: tudo isso altera-se radicalmente quando o assunto \u00e9 barata.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A simples presen\u00e7a desse inseto dito inofensivo torna-me uma observadora ninja. N\u00e3o h\u00e1 ru\u00eddo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dele que escape aos meus ouvidos apurados, e os olhos s\u00e3o capazes de vis\u00e3o noturna. Entre a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>percep\u00e7\u00e3o e o ataque de p\u00e2nico costuma n\u00e3o haver lapso. Ondas de calafrios me percorrem e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fico em p\u00e2nico de que a barata me toque.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Gra\u00e7as a essa fraqueza, sinto empatia com o drama dos pequenos, que gritam apavorados<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao serem obrigados a aproximar-se do Papai Noel, de um cachorro ou do que for seu objeto<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> f\u00f3bico. Isso acontece porque no come\u00e7o da vida temos dificuldade de diferenciar onde termina o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eu e come\u00e7a o outro, assim como o que vem de dentro e de fora do corpo. Tamb\u00e9m nem sempre<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 f\u00e1cil distinguir os adultos amorosos e confi\u00e1veis dos monstros. J\u00e1 na escurid\u00e3o, sentem-se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dilu\u00eddos, sem contornos, o que \u00e9 fonte dos terrores noturnos. Para todos esses males, temer uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>figura facilmente encontr\u00e1vel organiza a geografia do perigo, tornando-o mais pass\u00edvel de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>controle: se o medo se focar no cachorro da vizinha, que sempre late quando passamos, ou no<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Papai Noel de shopping, basta evit\u00e1-los e estaremos seguros. O pequeno apavorado n\u00e3o tira os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>olhos do monstro, mantendo-o na mira.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Meu problema com as baratas \u00e9 comum entre as mulheres que, tradicionalmente confinadas,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>partilharam o destino das crian\u00e7as. A privacidade da casa era um n\u00e3o lugar, sua voz n\u00e3o fazia<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferen\u00e7a, seu pensamento n\u00e3o era chamado a participar. Nunca sabiam bem quem eram, pois a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>identidade n\u00e3o vinha dali. Reinavam, mas num territ\u00f3rio de ex\u00edlio dos homens p\u00fablicos, em<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contato com a roupa suja dos patriarcas, em sentido real e figurado. Longe dos ritos sociais, que<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>protegem e organizam o corpo e as ideias, convivendo com as fraquezas, doen\u00e7as e vilanias dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se bancam fortes e ________ l\u00e1 fora, elas sentiam medo. A barata, forma __________ da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sujeira imune mesmo \u00e0 limpeza mais __________, \u00e9 o pesadelo da mulher. Representa seu<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho repetido de S\u00edsifo, o castigo da sujeira invenc\u00edvel. Como todo objeto f\u00f3bico, deve ser<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3ximo e ass\u00edduo.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fr\u00e1geis como crian\u00e7as, em seu mundo isento dos direitos civis e cheio de deveres servis, as<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>f\u00eameas elegeram na barata um perigo que pode ser mapeado e combatido. Hoje isso n\u00e3o faria<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais sentido, pois tamb\u00e9m somos uma figura p\u00fablica, mas continuamos em p\u00e2nico. Talvez ainda<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estejamos marcadas pelo longo per\u00edodo de depend\u00eancia. Para mim, pelo menos, nada no mundo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>parece t\u00e3o reconfortante quanto a paz que se instala uma vez que o monstro, de borco, cessa de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espernear para sempre.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Fonte: Zero Hora. S\u00e1bado, 3 de janeiro de 2015 \u2013 Adaptado. Dispon\u00edvel em:<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>http:\/\/wp.clicrbs.com.br\/opiniaozh\/page\/2\/?topo=13%2C1%2C1%2C%2C%2C13)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1452558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cOndas de calafrios me percorrem e fico em p\u00e2nico de que a barata me toque.\u201d (l.06 e 07), o elemento coesivo e tem a fun\u00e7\u00e3o de unir:","provas":[{"id":47873,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2015-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1452587,"hashId":"7eb8edb6bf99461d5eff0a4b49d2d0d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cOndas de calafrios me percorrem e fico em p\u00e2nico de que a barata me toque.\u201d (l.06 e 07), o elemento coesivo <strong><em>e<\/em><\/strong> tem a fun\u00e7\u00e3o de unir:<\/p>","resposta":5383748,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Termos de mesmo valor sint\u00e1tico.","id":5383747,"corpo":"<p>Termos de mesmo valor sint\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas.","id":5383748,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00f5es coordenadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas.","id":5383749,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00f5es subordinadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Termos de mesmo sentido.","id":5383750,"corpo":"<p>Termos de mesmo sentido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Express\u00f5es semanticamente semelhantes.","id":5383751,"corpo":"<p>Express\u00f5es semanticamente semelhantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Socorro, barata!Meu marido costuma perguntar-me: para onde est\u00e1s olhando? Brinca que se uma manadade elefantes estiver marchando na cal\u00e7ada eu casualmente estarei reparando em alguma folhinhaca\u00edda. H\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o: tudo isso altera-se radicalmente quando o assunto \u00e9 barata.A simples presen\u00e7a desse inseto dito inofensivo torna-me uma observadora ninja. N\u00e3o h\u00e1 ru\u00eddodele que escape aos meus ouvidos apurados, e os olhos s\u00e3o capazes de vis\u00e3o noturna. Entre apercep\u00e7\u00e3o e o ataque de p\u00e2nico costuma n\u00e3o haver lapso. Ondas de calafrios me percorrem efico em p\u00e2nico de que a barata me toque.Gra\u00e7as a essa fraqueza, sinto empatia com o drama dos pequenos, que gritam apavoradosao serem obrigados a aproximar-se do Papai Noel, de um cachorro ou do que for seu objeto f\u00f3bico. Isso acontece porque no come\u00e7o da vida temos dificuldade de diferenciar onde termina oeu e come\u00e7a o outro, assim como o que vem de dentro e de fora do corpo. Tamb\u00e9m nem sempre\u00e9 f\u00e1cil distinguir os adultos amorosos e confi\u00e1veis dos monstros. J\u00e1 na escurid\u00e3o, sentem-sedilu\u00eddos, sem contornos, o que \u00e9 fonte dos terrores noturnos. Para todos esses males, temer umafigura facilmente encontr\u00e1vel organiza a geografia do perigo, tornando-o mais pass\u00edvel decontrole: se o medo se focar no cachorro da vizinha, que sempre late quando passamos, ou noPapai Noel de shopping, basta evit\u00e1-los e estaremos seguros. O pequeno apavorado n\u00e3o tira osolhos do monstro, mantendo-o na mira.Meu problema com as baratas \u00e9 comum entre as mulheres que, tradicionalmente confinadas,partilharam o destino das crian\u00e7as. A privacidade da casa era um n\u00e3o lugar, sua voz n\u00e3o faziadiferen\u00e7a, seu pensamento n\u00e3o era chamado a participar. Nunca sabiam bem quem eram, pois aidentidade n\u00e3o vinha dali. Reinavam, mas num territ\u00f3rio de ex\u00edlio dos homens p\u00fablicos, emcontato com a roupa suja dos patriarcas, em sentido real e figurado. Longe dos ritos sociais, queprotegem e organizam o corpo e as ideias, convivendo com as fraquezas, doen\u00e7as e vilanias dosque se bancam fortes e ________ l\u00e1 fora, elas sentiam medo. A barata, forma __________ dasujeira imune mesmo \u00e0 limpeza mais __________, \u00e9 o pesadelo da mulher. Representa seutrabalho repetido de S\u00edsifo, o castigo da sujeira invenc\u00edvel. Como todo objeto f\u00f3bico, deve serpr\u00f3ximo e ass\u00edduo.Fr\u00e1geis como crian\u00e7as, em seu mundo isento dos direitos civis e cheio de deveres servis, asf\u00eameas elegeram na barata um perigo que pode ser mapeado e combatido. Hoje isso n\u00e3o fariamais sentido, pois tamb\u00e9m somos uma figura p\u00fablica, mas continuamos em p\u00e2nico. Talvez aindaestejamos marcadas pelo longo per\u00edodo de depend\u00eancia. Para mim, pelo menos, nada no mundoparece t\u00e3o reconfortante quanto a paz que se instala uma vez que o monstro, de borco, cessa deespernear para sempre.(Fonte: Zero Hora. S\u00e1bado, 3 de janeiro de 2015 \u2013 Adaptado. Dispon\u00edvel em:http:\/\/wp.clicrbs.com.br\/opiniaozh\/page\/2\/?topo=13%2C1%2C1%2C%2C%2C13)","id":425120,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Socorro, barata!<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Meu marido costuma perguntar-me: para onde est\u00e1s olhando? Brinca que se uma manada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de elefantes estiver marchando na cal\u00e7ada eu casualmente estarei reparando em alguma folhinha<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ca\u00edda. H\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o: tudo isso altera-se radicalmente quando o assunto \u00e9 barata.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A simples presen\u00e7a desse inseto dito inofensivo torna-me uma observadora ninja. N\u00e3o h\u00e1 ru\u00eddo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dele que escape aos meus ouvidos apurados, e os olhos s\u00e3o capazes de vis\u00e3o noturna. Entre a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>percep\u00e7\u00e3o e o ataque de p\u00e2nico costuma n\u00e3o haver lapso. Ondas de calafrios me percorrem e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fico em p\u00e2nico de que a barata me toque.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Gra\u00e7as a essa fraqueza, sinto empatia com o drama dos pequenos, que gritam apavorados<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao serem obrigados a aproximar-se do Papai Noel, de um cachorro ou do que for seu objeto<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> f\u00f3bico. Isso acontece porque no come\u00e7o da vida temos dificuldade de diferenciar onde termina o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eu e come\u00e7a o outro, assim como o que vem de dentro e de fora do corpo. Tamb\u00e9m nem sempre<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 f\u00e1cil distinguir os adultos amorosos e confi\u00e1veis dos monstros. J\u00e1 na escurid\u00e3o, sentem-se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dilu\u00eddos, sem contornos, o que \u00e9 fonte dos terrores noturnos. Para todos esses males, temer uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>figura facilmente encontr\u00e1vel organiza a geografia do perigo, tornando-o mais pass\u00edvel de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>controle: se o medo se focar no cachorro da vizinha, que sempre late quando passamos, ou no<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Papai Noel de shopping, basta evit\u00e1-los e estaremos seguros. O pequeno apavorado n\u00e3o tira os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>olhos do monstro, mantendo-o na mira.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Meu problema com as baratas \u00e9 comum entre as mulheres que, tradicionalmente confinadas,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>partilharam o destino das crian\u00e7as. A privacidade da casa era um n\u00e3o lugar, sua voz n\u00e3o fazia<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferen\u00e7a, seu pensamento n\u00e3o era chamado a participar. Nunca sabiam bem quem eram, pois a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>identidade n\u00e3o vinha dali. Reinavam, mas num territ\u00f3rio de ex\u00edlio dos homens p\u00fablicos, em<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contato com a roupa suja dos patriarcas, em sentido real e figurado. Longe dos ritos sociais, que<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>protegem e organizam o corpo e as ideias, convivendo com as fraquezas, doen\u00e7as e vilanias dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se bancam fortes e ________ l\u00e1 fora, elas sentiam medo. A barata, forma __________ da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sujeira imune mesmo \u00e0 limpeza mais __________, \u00e9 o pesadelo da mulher. Representa seu<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho repetido de S\u00edsifo, o castigo da sujeira invenc\u00edvel. Como todo objeto f\u00f3bico, deve ser<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3ximo e ass\u00edduo.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fr\u00e1geis como crian\u00e7as, em seu mundo isento dos direitos civis e cheio de deveres servis, as<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>f\u00eameas elegeram na barata um perigo que pode ser mapeado e combatido. Hoje isso n\u00e3o faria<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais sentido, pois tamb\u00e9m somos uma figura p\u00fablica, mas continuamos em p\u00e2nico. Talvez ainda<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estejamos marcadas pelo longo per\u00edodo de depend\u00eancia. Para mim, pelo menos, nada no mundo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>parece t\u00e3o reconfortante quanto a paz que se instala uma vez que o monstro, de borco, cessa de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espernear para sempre.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Fonte: Zero Hora. S\u00e1bado, 3 de janeiro de 2015 \u2013 Adaptado. Dispon\u00edvel em:<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>http:\/\/wp.clicrbs.com.br\/opiniaozh\/page\/2\/?topo=13%2C1%2C1%2C%2C%2C13)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1452587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00e9lula D13 possui uma f\u00f3rmula. Qual das f\u00f3rmulas apresentadas abaixo corresponde ao resultado mostrado?","provas":[{"id":47873,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2015-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1452601,"hashId":"cd1f1916e479b92c59a3216e13633e9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula D13 possui uma f\u00f3rmula. Qual das f\u00f3rmulas apresentadas abaixo corresponde ao resultado mostrado?<\/p>","resposta":5383806,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=CONT.SE(D2:D12;\"Sim\")","id":5383806,"corpo":"<p>=CONT.SE(D2:D12;\"Sim\")<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=CONT.SE(D2;D12,\"Sim\")","id":5383807,"corpo":"<p>=CONT.SE(D2;D12,\"Sim\")<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SE(\u201cSim\u201d; SOMA(1))","id":5383808,"corpo":"<p>=SE(\u201cSim\u201d; SOMA(1))<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SE(\u201cSim\u201d; ACUMULA(1))","id":5383809,"corpo":"<p>=SE(\u201cSim\u201d; ACUMULA(1))<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=SE(\u201cSim\u201d; SOMA(D2-D12))","id":5383810,"corpo":"<p>=SE(\u201cSim\u201d; SOMA(D2-D12))<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 15 a 18, considere a Figura 02.Figura 02: Utiliza\u00e7\u00e3o do Microsoft Excel 2013.","id":425127,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 15 a 18, considere a Figura 02.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47873\/grupo-questao\/425127-20201221172154000000-0.png\" width=\"526\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 02: Utiliza\u00e7\u00e3o do Microsoft Excel 2013.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1452601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00e9lula B15 possui uma f\u00f3rmula. Qual das f\u00f3rmulas apresentadas abaixo corresponde ao resultado mostrado?","provas":[{"id":47873,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2015-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1452604,"hashId":"3d7823cdbca19e43d8b5323622394e6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula B15 possui uma f\u00f3rmula. Qual das f\u00f3rmulas apresentadas abaixo corresponde ao resultado mostrado?<\/p>","resposta":5383821,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA(B13+K13)","id":5383819,"corpo":"<p>=SOMA(B13+K13)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SOMA(B13-K13)","id":5383820,"corpo":"<p>=SOMA(B13-K13)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SOMA(B13:K13)","id":5383821,"corpo":"<p>=SOMA(B13:K13)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SOMA(B13;K13)","id":5383822,"corpo":"<p>=SOMA(B13;K13)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=SOMA(B13,K13)","id":5383823,"corpo":"<p>=SOMA(B13,K13)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 15 a 18, considere a Figura 02.Figura 02: Utiliza\u00e7\u00e3o do Microsoft Excel 2013.","id":425127,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 15 a 18, considere a Figura 02.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47873\/grupo-questao\/425127-20201221172154000000-0.png\" width=\"526\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 02: Utiliza\u00e7\u00e3o do Microsoft Excel 2013.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1452604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}