{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163400,"perPage":"100","pages":21634,"page":13001,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23663}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos protocolos de controle da Internet, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60517,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23663},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-informatica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1839956,"hashId":"f991e7641d073359667657202450e023","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos protocolos de controle da Internet, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7064990,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION) foi criado como uma alternativa ao problema de esgotamento da quantidade de endere\u00e7os IP dispon\u00edveis e consiste em atribuir a diversas empresas um \u00fanico endere\u00e7o com m\u00e1scaras distintas. A combina\u00e7\u00e3o de endere\u00e7o e m\u00e1scara permite individualizar o endere\u00e7o.","id":7064989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION) foi criado como uma alternativa ao problema de esgotamento da quantidade de endere\u00e7os IP dispon\u00edveis e consiste em atribuir a diversas empresas um \u00fanico endere\u00e7o com m\u00e1scaras distintas. A combina\u00e7\u00e3o de endere\u00e7o e m\u00e1scara permite individualizar o endere\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O utilit\u00e1rio TRACEROUTE utiliza a mensagem TIME EXCEEDED do ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL) para encontrar os roteadores ao longo do caminho do host at\u00e9 o endere\u00e7o IP de destino.","id":7064990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O utilit\u00e1rio TRACEROUTE utiliza a mensagem TIME EXCEEDED do ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL) para encontrar os roteadores ao longo do caminho do host at\u00e9 o endere\u00e7o IP de destino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O IPv6 utiliza m\u00e1scara de 64 bits, permitindo endere\u00e7ar at\u00e9 16 milh\u00f5es de redes, cada uma delas com at\u00e9 16 milh\u00f5es de hosts, enquanto o IPv4 utiliza m\u00e1scara de 24 bits e permite endere\u00e7ar 2 milh\u00f5es de redes, cada uma delas com at\u00e9 256 hosts.","id":7064991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O IPv6 utiliza m\u00e1scara de 64 bits, permitindo endere\u00e7ar at\u00e9 16 milh\u00f5es de redes, cada uma delas com at\u00e9 16 milh\u00f5es de hosts, enquanto o IPv4 utiliza m\u00e1scara de 24 bits e permite endere\u00e7ar 2 milh\u00f5es de redes, cada uma delas com at\u00e9 256 hosts.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O protocolo ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL) \u00e9 utilizado pelo utilit\u00e1rio PING para descobrir o endere\u00e7o NIC (NETWORK INTERFACE CARD) de cada host existente em uma LAN (LOCAL AREA NETWORK).","id":7064992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL) \u00e9 utilizado pelo utilit\u00e1rio PING para descobrir o endere\u00e7o NIC (NETWORK INTERFACE CARD) de cada host existente em uma LAN (LOCAL AREA NETWORK).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O protocolo DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL) permite que, ao ser ligado a uma rede local, um host pergunte aos demais hosts que endere\u00e7o IP est\u00e3o utilizando e, a partir dessa informa\u00e7\u00e3o, o host aloca um endere\u00e7o IP dispon\u00edvel.","id":7064993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL) permite que, ao ser ligado a uma rede local, um host pergunte aos demais hosts que endere\u00e7o IP est\u00e3o utilizando e, a partir dessa informa\u00e7\u00e3o, o host aloca um endere\u00e7o IP dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista da nova ret\u00f3rica apresentada por Perelman e Olbrechts-Tyteca, o orador deve:","provas":[{"id":60394,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1827123,"hashId":"09475cb5471fb51bfcea000788bd0f26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista da nova ret\u00f3rica apresentada por Perelman e Olbrechts-Tyteca, o orador deve:<\/p>","resposta":7009178,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pensar o audit\u00f3rio como o conjunto daqueles que ele quer influenciar com sua argumenta\u00e7\u00e3o","id":7009178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pensar o audit\u00f3rio como o conjunto daqueles que ele quer influenciar com sua argumenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar a t\u00e9cnica de escolher uma pessoa do grupo e escrever ou discursar para ela","id":7009179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar a t\u00e9cnica de escolher uma pessoa do grupo e escrever ou discursar para ela<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar os fatos de forma objetiva, pois eles falar\u00e3o por si aos ouvintes\/leitores","id":7009180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar os fatos de forma objetiva, pois eles falar\u00e3o por si aos ouvintes\/leitores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falar e\/ou escrever como se fosse apenas para si, uma vez que os seres funcionam com uma l\u00f3gica comum","id":7009181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falar e\/ou escrever como se fosse apenas para si, uma vez que os seres funcionam com uma l\u00f3gica comum<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reda\u00e7\u00e3o de um texto legislativo, \u00e9 correto escrever:","provas":[{"id":60394,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1827125,"hashId":"ace3410a7c0f8078161c6116c74f7ec1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na reda\u00e7\u00e3o de um texto legislativo, \u00e9 correto escrever:<\/p>","resposta":7009188,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o alcance do decreto \u00e9 diferente da portaria","id":7009186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o alcance do decreto \u00e9 diferente da portaria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o programa recebeu a aprova\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado. Depois de ser longamente debatido","id":7009187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o programa recebeu a aprova\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado. Depois de ser longamente debatido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a libera\u00e7\u00e3o dos recursos depende de que a Presidente da Rep\u00fablica a autorize","id":7009188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a libera\u00e7\u00e3o dos recursos depende de que a Presidente da Rep\u00fablica a autorize<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ministro comunicou a seu secretariado que ele seria exonerado","id":7009189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ministro comunicou a seu secretariado que ele seria exonerado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Texto jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Texto jornal\u00edstico","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418237,"slug":"comunicacao-social-texto-jornalistico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bom atendimento transmite uma mensagem de profissionalismo e adequa\u00e7\u00e3o, causando sempre uma boa impress\u00e3o. Para tanto, a (o) telefonista deve atender","provas":[{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825375,"hashId":"7499fe803bafb4f52489793c43224279","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bom atendimento transmite uma mensagem de profissionalismo e adequa\u00e7\u00e3o, causando sempre uma boa impress\u00e3o. Para tanto, a (o) telefonista deve atender<\/p>","resposta":7001833,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a todas as liga\u00e7\u00f5es repassando-as a qualquer ramal que estiver desocupado.","id":7001831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a todas as liga\u00e7\u00f5es repassando-as a qualquer ramal que estiver desocupado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos interlocutores questionando e opinando sobre os assuntos e d\u00favidas decorrentes da conversa.","id":7001832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos interlocutores questionando e opinando sobre os assuntos e d\u00favidas decorrentes da conversa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prontamente \u00e0s liga\u00e7\u00f5es, atentando para n\u00e3o deixar o cliente esperando em linha.","id":7001833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prontamente \u00e0s liga\u00e7\u00f5es, atentando para n\u00e3o deixar o cliente esperando em linha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"primeiramente \u00e0s liga\u00e7\u00f5es mais importantes a seu ver, colocando as demais em espera.","id":7001834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primeiramente \u00e0s liga\u00e7\u00f5es mais importantes a seu ver, colocando as demais em espera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s liga\u00e7\u00f5es tratando os interlocutores da mesma forma como \u00e9 tratada(o) por eles.","id":7001835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s liga\u00e7\u00f5es tratando os interlocutores da mesma forma como \u00e9 tratada(o) por eles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cliente interno, bem como o cliente externo, devem ser atendidos pela(o) telefonista","provas":[{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825376,"hashId":"2d9d70a0f21084bf0021478c4e5b8989","enunciado":"<p>O cliente interno, bem como o cliente externo, devem ser atendidos pela(o) telefonista<\/p>","resposta":7001840,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de forma reservada e s\u00e9ria, evitando, assim, quaisquer questionamentos.","id":7001836,"corpo":"<p>de forma reservada e s\u00e9ria, evitando, assim, quaisquer questionamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com muita tranquilidade e vagar, para agrad\u00e1-los da melhor forma.","id":7001837,"corpo":"<p>com muita tranquilidade e vagar, para agrad\u00e1-los da melhor forma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de forma diferenciada dependendo do n\u00edvel hier\u00e1rquico.","id":7001838,"corpo":"<p>de forma diferenciada dependendo do n\u00edvel hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alegremente, demonstrando que pode ser amiga e confidente.","id":7001839,"corpo":"<p>alegremente, demonstrando que pode ser amiga e confidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com seguran\u00e7a e agilidade, aplicando-se em prestar sempre muita aten\u00e7\u00e3o.","id":7001840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com seguran\u00e7a e agilidade, aplicando-se em prestar sempre muita aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento correto pressup\u00f5e que a (o) telefonista, ao atender a uma chamada externa, diga","provas":[{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825377,"hashId":"da105423b5610d0ebed9b38bb9369870","enunciado":"<p>O procedimento correto pressup\u00f5e que a (o) telefonista, ao atender a uma chamada externa, diga<\/p>","resposta":7001844,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPois n\u00e3o? Com quem quer falar?\u201d","id":7001841,"corpo":"<p>\u201cPois n\u00e3o? Com quem quer falar?\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seu nome e em seguida o nome da institui\u00e7\u00e3o.","id":7001842,"corpo":"<p>seu nome e em seguida o nome da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cBom dia (ou Boa tarde)! Quem gostaria?\u201d","id":7001843,"corpo":"<p>\u201cBom dia (ou Boa tarde)! Quem gostaria?\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nome da institui\u00e7\u00e3o e um cumprimento.","id":7001844,"corpo":"<p>o nome da institui\u00e7\u00e3o e um cumprimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o nome da institui\u00e7\u00e3o e, em seguida, \u201cEm que posso lhe ser \u00fatil?\u201d","id":7001845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome da institui\u00e7\u00e3o e, em seguida, \u201cEm que posso lhe ser \u00fatil?\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preso na Su\u00ed\u00e7a desde o dia 27 de maio, Jos\u00e9 Maria Marin, ex-presidente da CBF (Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol), foi ouvido por autoridades do pa\u00eds pela primeira vez desde a sua deten\u00e7\u00e3o. O brasileiro esteve acompanhado de dois advogados. Apenas a defesa do cartola teve acesso \u00e0 audi\u00eancia.(Valor, 14.07.15. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/5TDdOf&gt; Adaptado)Suspeita-se da participa\u00e7\u00e3o do dirigente brasileiro em um esc\u00e2ndalo que envolve","provas":[{"id":59540,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:58","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1825429,"hashId":"32181a594bab197bfad9e730d9de2b56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preso na Su\u00ed\u00e7a desde o dia 27 de maio, Jos\u00e9 Maria Marin, ex-presidente da CBF (Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol), foi ouvido por autoridades do pa\u00eds pela primeira vez desde a sua deten\u00e7\u00e3o. O brasileiro esteve acompanhado de dois advogados. Apenas a defesa do cartola teve acesso \u00e0 audi\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Valor, 14.07.15. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/5TDdOf&gt; Adaptado)<\/span><\/p><p>Suspeita-se da participa\u00e7\u00e3o do dirigente brasileiro em um esc\u00e2ndalo que envolve<\/p>","resposta":7002098,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compra de votos e tr\u00e1fico de influ\u00eancia na escolha do Brasil como sede para a Copa do Mundo de 2014.","id":7002097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compra de votos e tr\u00e1fico de influ\u00eancia na escolha do Brasil como sede para a Copa do Mundo de 2014.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um esquema de propina na negocia\u00e7\u00e3o de acordos de transmiss\u00e3o de torneios de futebol nas Am\u00e9ricas.","id":7002098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um esquema de propina na negocia\u00e7\u00e3o de acordos de transmiss\u00e3o de torneios de futebol nas Am\u00e9ricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o de resultados de jogos associada a casas clandestinas de apostas e grupos de \u00e1rbitros profissionais","id":7002099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manipula\u00e7\u00e3o de resultados de jogos associada a casas clandestinas de apostas e grupos de \u00e1rbitros profissionais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desvio de verbas dos patrocinadores da sele\u00e7\u00e3o brasileira para fins particulares, o que teria ocasionado enriquecimento il\u00edcito","id":7002100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desvio de verbas dos patrocinadores da sele\u00e7\u00e3o brasileira para fins particulares, o que teria ocasionado enriquecimento il\u00edcito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sonega\u00e7\u00e3o fiscal de valores envolvidos em transa\u00e7\u00f5es milion\u00e1rias na venda de jogadores brasileiros para clubes do exterior.","id":7002101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sonega\u00e7\u00e3o fiscal de valores envolvidos em transa\u00e7\u00f5es milion\u00e1rias na venda de jogadores brasileiros para clubes do exterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estados Unidos e Cuba reabrem suas embaixadas em Havana e Washington nesta segunda-feira 20 de julho, marcando um novo cap\u00edtulo nas rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas entre os dois pa\u00edses. H\u00e1 sete meses, eles iniciaram um hist\u00f3rico processo de reaproxima\u00e7\u00e3o, depois de mais de meio s\u00e9culo de hostilidades.(Carta Capital, 20.07.15. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/DvLsmv&gt; Adaptado)Antes da reabertura das embaixadas, uma das principais medidas dos EUA para a reaproxima\u00e7\u00e3o entre os dois pa\u00edses foi","provas":[{"id":59540,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:58","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1825431,"hashId":"94eebad1c7afaac6140bc3e446c9bf76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estados Unidos e Cuba reabrem suas embaixadas em Havana e Washington nesta segunda-feira 20 de julho, marcando um novo cap\u00edtulo nas rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas entre os dois pa\u00edses. H\u00e1 sete meses, eles iniciaram um hist\u00f3rico processo de reaproxima\u00e7\u00e3o, depois de mais de meio s\u00e9culo de hostilidades.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Carta Capital, 20.07.15. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/DvLsmv&gt; Adaptado)<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes da reabertura das embaixadas, uma das principais medidas dos EUA para a reaproxima\u00e7\u00e3o entre os dois pa\u00edses foi<\/p>","resposta":7002110,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a devolu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea em que estava localizada a base norte-americana de Guantanamo","id":7002107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a devolu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea em que estava localizada a base norte-americana de Guantanamo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fim do bloqueio econ\u00f4mico a Cuba","id":7002108,"corpo":"<p>o fim do bloqueio econ\u00f4mico a Cuba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a visita oficial do presidente Barack Obama \u00e0 ilha de Cuba.","id":7002109,"corpo":"<p>a visita oficial do presidente Barack Obama \u00e0 ilha de Cuba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a retirada de Cuba da lista dos pa\u00edses que apoiam o terrorismo","id":7002110,"corpo":"<p>a retirada de Cuba da lista dos pa\u00edses que apoiam o terrorismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a formaliza\u00e7\u00e3o de um convite a Fidel Castro para fazer uma visita oficial aos EUA.","id":7002111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a formaliza\u00e7\u00e3o de um convite a Fidel Castro para fazer uma visita oficial aos EUA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, muitos s\u00edmbolos e gr\u00e1ficos s\u00e3o empregados para representar, de modo sistem\u00e1tico, o referido projeto. S\u00e3o apresentados a seguir um conjunto de s\u00edmbolos usuais em projeto, segundo as NBR 5444:1989, 12519:1992 e 5410:2004\/2008. Considere os s\u00edmbolos a seguir e assinale a alternativa que descreve a representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica correta:Figura (i)Figura (ii)Figura (iii)Figura (iv)Figura (v)","provas":[{"id":60263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1825434,"hashId":"0477d051d5cceaad84745fcade839cc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o de projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, muitos s\u00edmbolos e gr\u00e1ficos s\u00e3o empregados para representar, de modo sistem\u00e1tico, o referido projeto. S\u00e3o apresentados a seguir um conjunto de s\u00edmbolos usuais em projeto, segundo as NBR 5444:1989, 12519:1992 e 5410:2004\/2008. Considere os s\u00edmbolos a seguir e assinale a alternativa que descreve a representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica correta:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bkg1\"><td data-row=\"row-bkg1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkg1\" data-cell=\"cell-1b0y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60263\/questao\/1825434-20210729135850000000-0.png\" width=\"180\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-bkg1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkg1\" data-cell=\"cell-e6bm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60263\/questao\/1825434-20210729135850000000-1.png\" width=\"118\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-bkg1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkg1\" data-cell=\"cell-7ao8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60263\/questao\/1825434-20210729135850000000-2.png\" width=\"176\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-bkg1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkg1\" data-cell=\"cell-g8c6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60263\/questao\/1825434-20210729135850000000-3.png\" width=\"175\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-bkg1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkg1\" data-cell=\"cell-jl8b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60263\/questao\/1825434-20210729135850000000-4.png\" width=\"138\" style=\"\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kp8n\"><td data-row=\"row-kp8n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kp8n\" data-cell=\"cell-9vo1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Figura (i)<\/p><\/td><td data-row=\"row-kp8n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kp8n\" data-cell=\"cell-o2wv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Figura (ii)<\/p><\/td><td data-row=\"row-kp8n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kp8n\" data-cell=\"cell-b8vi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Figura (iii)<\/p><\/td><td data-row=\"row-kp8n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kp8n\" data-cell=\"cell-67ua\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Figura (iv)<\/p><\/td><td data-row=\"row-kp8n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kp8n\" data-cell=\"cell-u375\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Figura (v)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7002122,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Figura (ii) representa \u201cDistribuidor geral de luz e for\u00e7a no piso\u201d.","id":7002121,"corpo":"<p>Figura (ii) representa \u201cDistribuidor geral de luz e for\u00e7a no piso\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Figura (i) representa \u201cQuadro terminal de luz e for\u00e7a, aparente\u201d.","id":7002122,"corpo":"<p>Figura (i) representa \u201cQuadro terminal de luz e for\u00e7a, aparente\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Figura (iii) representa \u201cQuadro geral de luz e for\u00e7a, aprova de \u00e1gua\u201d.","id":7002123,"corpo":"<p>Figura (iii) representa \u201cQuadro geral de luz e for\u00e7a, aprova de \u00e1gua\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Figura (iv) representa \u201cQuadro geral de luz e for\u00e7a, com isolamento t\u00e9rmico\u201d.","id":7002124,"corpo":"<p>Figura (iv) representa \u201cQuadro geral de luz e for\u00e7a, com isolamento t\u00e9rmico\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Figura (v) representa \u201cCaixa de tv a cabo blindado VGA\u201d.","id":7002125,"corpo":"<p>Figura (v) representa \u201cCaixa de tv a cabo blindado VGA\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 5410 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5410 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395868,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5410-abnt"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"NBR 5444","oab":false,"nome":"NBR 5444","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417080,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5444"},{"nome_clean":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429892,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-5410-instalacoes-eletricas-de-baixa-tensao"},{"nome_clean":"NBR 5444 - S\u00edmbolos gr\u00e1ficos para instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais","oab":false,"nome":"NBR 5444 - S\u00edmbolos gr\u00e1ficos para instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429894,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-5444-simbolos-graficos-para-instalacoes-eletricas-prediais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esquema el\u00e9trico a seguir, representa um trecho constitutivo de um circuito de ilumina\u00e7\u00e3o, o qual pode ser denominado como circuito parcial. Assinale a alternativa que descreve o esquema el\u00e9trico a seguir:Figura: Representa\u00e7\u00e3o de parte de um projeto el\u00e9trico (Niskier e Macintyre, 2014)","provas":[{"id":60263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1825438,"hashId":"a3b15712eba797f1d61645af8996eb60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema el\u00e9trico a seguir, representa um trecho constitutivo de um circuito de ilumina\u00e7\u00e3o, o qual pode ser denominado como circuito parcial. Assinale a alternativa que descreve o esquema el\u00e9trico a seguir:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 289px;\"><colgroup><col width=\"289\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-68sd\"><td data-row=\"row-68sd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-68sd\" data-cell=\"cell-cpba\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60263\/questao\/1825438-20210729140007000000-0.png\" width=\"307\" style=\"\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-73ar\"><td data-row=\"row-73ar\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-73ar\" data-cell=\"cell-s276\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Figura: Representa\u00e7\u00e3o de parte de um projeto el\u00e9trico (Niskier e Macintyre, 2014)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7002140,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois pontos de luz comandados por um interruptor de duas se\u00e7\u00f5es.","id":7002140,"corpo":"<p>Dois pontos de luz comandados por um interruptor de duas se\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duplo ponto de luz comandado por um interruptor simples.","id":7002141,"corpo":"<p>Duplo ponto de luz comandado por um interruptor simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dois pontos de luz comandados por sensor de presen\u00e7a.","id":7002142,"corpo":"<p>Dois pontos de luz comandados por sensor de presen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duplo ponto de luz comandados por sensor fim de curso.","id":7002143,"corpo":"<p>Duplo ponto de luz comandados por sensor fim de curso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dois pontos de ilumina\u00e7\u00e3o, com liga\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie, comandados por um interruptor de duas se\u00e7\u00f5es.","id":7002144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois pontos de ilumina\u00e7\u00e3o, com liga\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie, comandados por um interruptor de duas se\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429892,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-5410-instalacoes-eletricas-de-baixa-tensao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando, em tr\u00e2nsito em uma rodovia, o condutor se deparar com uma placa como a representada na figura a seguir, entende-se que esse trecho da rodovia est\u00e1 sujeito a(www.detran.pr.com.br)","provas":[{"id":59540,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:58","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1825440,"hashId":"d74a4c145b995b11223b2d9e8667cf24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando, em tr\u00e2nsito em uma rodovia, o condutor se deparar com uma placa como a representada na figura a seguir, entende-se que esse trecho da rodovia est\u00e1 sujeito a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59540\/questao\/1825440-20210729140056000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(www.detran.pr.com.br)<\/span><\/p>","resposta":7002150,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ventos muito fortes que podem causar acidentes.","id":7002150,"corpo":"<p>ventos muito fortes que podem causar acidentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escorregamento que pode causar perda de estabilidade direcional.","id":7002151,"corpo":"<p>escorregamento que pode causar perda de estabilidade direcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclina\u00e7\u00f5es na pista que podem provocar desvio direcional.","id":7002152,"corpo":"<p>inclina\u00e7\u00f5es na pista que podem provocar desvio direcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estreitamento de pista e o condutor deve redobrar a aten\u00e7\u00e3o.","id":7002153,"corpo":"<p>estreitamento de pista e o condutor deve redobrar a aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fortes varia\u00e7\u00f5es de press\u00e3o atmosf\u00e9rica.","id":7002154,"corpo":"<p>fortes varia\u00e7\u00f5es de press\u00e3o atmosf\u00e9rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo artigo 162 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, dirigir sem possuir Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o ou Permiss\u00e3o para Dirigir, constitui infra\u00e7\u00e3o e penalidade","provas":[{"id":59540,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1825464,"hashId":"671c28fd34f07460b19244790684424a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo artigo 162 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, dirigir sem possuir Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o ou Permiss\u00e3o para Dirigir, constitui infra\u00e7\u00e3o e penalidade<\/p>","resposta":7002267,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grav\u00edssima, com pena de multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo.","id":7002267,"corpo":"<p>grav\u00edssima, com pena de multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grave, com pena de multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo.","id":7002268,"corpo":"<p>grave, com pena de multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia, com pena de multa.","id":7002269,"corpo":"<p>m\u00e9dia, com pena de multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leve, com pena de multa","id":7002270,"corpo":"<p>leve, com pena de multa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grave, com pena de multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir.","id":7002271,"corpo":"<p>grave, com pena de multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1825464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o representada na placa de tr\u00e2nsito a seguir indica(http:\/\/www.geografos.com.br)","provas":[{"id":59540,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1825469,"hashId":"de53d71ae7ea6846468aa70919adadc5","enunciado":"<p>A sinaliza\u00e7\u00e3o representada na placa de tr\u00e2nsito a seguir indica<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59540\/questao\/1825469-20210729140731000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/www.geografos.com.br)<\/p>","resposta":7002295,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passagem obrigat\u00f3ria.","id":7002291,"corpo":"<p>Passagem obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proibido retornar.","id":7002292,"corpo":"<p>Proibido retornar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cruzamento de vias.","id":7002293,"corpo":"<p>Cruzamento de vias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inicio da pista dupla.","id":7002294,"corpo":"<p>Inicio da pista dupla.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00ea a prefer\u00eancia","id":7002295,"corpo":"<p>D\u00ea a prefer\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1825469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as dist\u00e2ncias m\u00ednimas a serem obedecidas nas passagens destinadas \u00e0 opera\u00e7\u00e3o e\/ou manuten\u00e7\u00e3o desprovidas de qualquer prote\u00e7\u00e3o contra contatos com partes vivas. Quando apenas um dos lados da passagem apresenta partes vivas n\u00e3o protegidas, qual a largura (m\u00ednima) da passagem entre parede e partes vidas, segundo a NBR 5410:2004:","provas":[{"id":60263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1825476,"hashId":"885c7c10d95ac6ec8e878cee4156f9c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as dist\u00e2ncias m\u00ednimas a serem obedecidas nas passagens destinadas \u00e0 opera\u00e7\u00e3o e\/ou manuten\u00e7\u00e3o desprovidas de qualquer prote\u00e7\u00e3o contra contatos com partes vivas. Quando apenas um dos lados da passagem apresenta partes vivas n\u00e3o protegidas, qual a largura (m\u00ednima) da passagem entre parede e partes vidas, segundo a NBR 5410:2004:<\/p>","resposta":7002327,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"700 mm.","id":7002326,"corpo":"<p>700 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1000 mm.","id":7002327,"corpo":"<p>1000 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500 mm.","id":7002328,"corpo":"<p>500 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1200 mm.","id":7002329,"corpo":"<p>1200 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1500 mm.","id":7002330,"corpo":"<p>1500 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 5410 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5410 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395868,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5410-abnt"},{"nome_clean":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429892,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-5410-instalacoes-eletricas-de-baixa-tensao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as dist\u00e2ncias m\u00ednimas a serem obedecidas nas passagens destinadas \u00e0 opera\u00e7\u00e3o e\/ou manuten\u00e7\u00e3o desprovidas de qualquer prote\u00e7\u00e3o contra contatos com partes vivas. Quando os dois lados da passagem apresentam partes vivas, a passagem livre defronte man\u00edpulos de dispositivos el\u00e9tricos destinados a passagem de manuten\u00e7\u00e3o, deve apresentar quanto de largura m\u00ednima, segundo a NBR 5410:2004. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":60263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1825478,"hashId":"7874d17de3d5a2d54f8f216bf9f7d84b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as dist\u00e2ncias m\u00ednimas a serem obedecidas nas passagens destinadas \u00e0 opera\u00e7\u00e3o e\/ou manuten\u00e7\u00e3o desprovidas de qualquer prote\u00e7\u00e3o contra contatos com partes vivas. Quando os dois lados da passagem apresentam partes vivas, a passagem livre defronte man\u00edpulos de dispositivos el\u00e9tricos destinados a passagem de manuten\u00e7\u00e3o, deve apresentar quanto de largura m\u00ednima, segundo a NBR 5410:2004. Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7002338,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000 mm.","id":7002336,"corpo":"<p>1000 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"750 mm.","id":7002337,"corpo":"<p>750 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"900 mm.","id":7002338,"corpo":"<p>900 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1200 mm.","id":7002339,"corpo":"<p>1200 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1500 mm.","id":7002340,"corpo":"<p>1500 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429892,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-5410-instalacoes-eletricas-de-baixa-tensao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir a ader\u00eancia na pista e estabilidade direcional, os sulcos do pneu devem ter uma profundidade m\u00ednima, identificada pela sali\u00eancia destacada na figura a seguir, que indica o momento da troca dos pneus.Essa sali\u00eancia \u00e9 conhecida por ","provas":[{"id":59540,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1825482,"hashId":"a6796addcb667fee21786d883de151f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir a ader\u00eancia na pista e estabilidade direcional, os sulcos do pneu devem ter uma profundidade m\u00ednima, identificada pela sali\u00eancia destacada na figura a seguir, que indica o momento da troca dos pneus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59540\/questao\/1825482-20210729141139000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa sali\u00eancia \u00e9 conhecida por <\/p>","resposta":7002357,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indicador de largura do friso do pneu.","id":7002356,"corpo":"<p>Indicador de largura do friso do pneu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicador de desgastes do pneu.","id":7002357,"corpo":"<p>Indicador de desgastes do pneu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limitador de ader\u00eancia do pneu.","id":7002358,"corpo":"<p>Limitador de ader\u00eancia do pneu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controlador de largura do sulco.","id":7002359,"corpo":"<p>Controlador de largura do sulco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controlador de estabilidade do pneu.","id":7002360,"corpo":"<p>Controlador de estabilidade do pneu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia (tri\u00e2ngulo de seguran\u00e7a) e o pisca-alerta devem ser usados quando se precisa parar, temporariamente, o ve\u00edculo","provas":[{"id":59540,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1825493,"hashId":"11ea94fa14271e03a3b591b4923b4189","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia (tri\u00e2ngulo de seguran\u00e7a) e o pisca-alerta devem ser usados quando se precisa parar, temporariamente, o ve\u00edculo<\/p>","resposta":7002411,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na pista de rolamento.","id":7002411,"corpo":"<p>na pista de rolamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em locais de alto tr\u00e1fego","id":7002412,"corpo":"<p>em locais de alto tr\u00e1fego<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para um descanso.","id":7002413,"corpo":"<p>para um descanso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em \u00e1reas p\u00fablicas.","id":7002414,"corpo":"<p>em \u00e1reas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em \u00e1reas fechadas.","id":7002415,"corpo":"<p>em \u00e1reas fechadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6613,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-dos-transportes"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da notifica\u00e7\u00e3o de penalidade, ap\u00f3s uma infra\u00e7\u00e3o, o propriet\u00e1rio do ve\u00edculo poder\u00e1 recorrer","provas":[{"id":59540,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1825494,"hashId":"849f8ab15336cda04b376334c81de8d5","enunciado":"<p>A partir da notifica\u00e7\u00e3o de penalidade, ap\u00f3s uma infra\u00e7\u00e3o, o propriet\u00e1rio do ve\u00edculo poder\u00e1 recorrer<\/p>","resposta":7002420,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Circunscri\u00e7\u00e3o Regional de Tr\u00e2nsito.","id":7002416,"corpo":"<p>\u00e0 Circunscri\u00e7\u00e3o Regional de Tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Departamento Estadual de tr\u00e2nsito.","id":7002417,"corpo":"<p>ao Departamento Estadual de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito.","id":7002418,"corpo":"<p>ao Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito.","id":7002419,"corpo":"<p>ao Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 Junta Administrativa de Recursos de Infra\u00e7\u00f5es.","id":7002420,"corpo":"<p>\u00e0 Junta Administrativa de Recursos de Infra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":6584,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-transporte"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6613,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-dos-transportes"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela constam informa\u00e7\u00f5es sobre o maior grau de instru\u00e7\u00e3o e os cargos de 100 funcion\u00e1rios de uma empresa.Ensino Fundamental CompletoEnsino M\u00e9dio CompletoAuxiliar de Servi\u00e7os Gerais3040Motorista1020Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas na tabela, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825308,"hashId":"b77fba49c68cce4cbfad6ee2a9df8230","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tabela constam informa\u00e7\u00f5es sobre o maior grau de instru\u00e7\u00e3o e os cargos de 100 funcion\u00e1rios de uma empresa.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 303px;\"><colgroup><col width=\"114\"><col width=\"105\"><col width=\"84\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gx5j\"><td data-row=\"row-gx5j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gx5j\" data-cell=\"cell-wmh7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-gx5j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gx5j\" data-cell=\"cell-2nmj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gx5j\" data-cell=\"cell-2nmj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ensino Fundamental Completo<\/p><\/td><td data-row=\"row-gx5j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gx5j\" data-cell=\"cell-d5jg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ensino M\u00e9dio Completo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-38om\"><td data-row=\"row-38om\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38om\" data-cell=\"cell-bb9m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais<\/p><\/td><td data-row=\"row-38om\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38om\" data-cell=\"cell-r0xo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-38om\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38om\" data-cell=\"cell-yyys\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lyim\"><td data-row=\"row-lyim\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyim\" data-cell=\"cell-79zd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Motorista<\/p><\/td><td data-row=\"row-lyim\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyim\" data-cell=\"cell-5iu5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-lyim\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lyim\" data-cell=\"cell-9jf0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas na tabela, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7001521,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ter\u00e7o dos funcion\u00e1rios que t\u00eam apenas o Ensino Fundamental completo s\u00e3o motoristas.","id":7001517,"corpo":"<p>um ter\u00e7o dos funcion\u00e1rios que t\u00eam apenas o Ensino Fundamental completo s\u00e3o motoristas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos funcion\u00e1rios que s\u00e3o auxiliares de servi\u00e7os gerais, exatamente 40% t\u00eam o Ensino M\u00e9dio completo.","id":7001518,"corpo":"<p>dos funcion\u00e1rios que s\u00e3o auxiliares de servi\u00e7os gerais, exatamente 40% t\u00eam o Ensino M\u00e9dio completo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metade dos motoristas tem apenas o Ensino Fundamental completo.","id":7001519,"corpo":"<p>metade dos motoristas tem apenas o Ensino Fundamental completo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas quartos dos funcion\u00e1rios que s\u00e3o auxiliares de servi\u00e7os gerais t\u00eam apenas o Ensino Fundamental completo.","id":7001520,"corpo":"<p>tr\u00eas quartos dos funcion\u00e1rios que s\u00e3o auxiliares de servi\u00e7os gerais t\u00eam apenas o Ensino Fundamental completo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos funcion\u00e1rios com apenas o Ensino Fundamental completo, 25% s\u00e3o motoristas.","id":7001521,"corpo":"<p>dos funcion\u00e1rios com apenas o Ensino Fundamental completo, 25% s\u00e3o motoristas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":23660}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme procedimentos preconizados na NORMAM-09\/DPC, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60513,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":23660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-seguranca-do-trafego-aquaviario-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1838359,"hashId":"356c0d3befe1f1bbf2d1ae8433474242","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme procedimentos preconizados na NORMAM-09\/DPC, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7057414,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as Capitanias e Delegacias poder\u00e3o instaurar Inqu\u00e9rito Administrativo sobre Acidentes e Fatos da Navega\u00e7\u00e3o.","id":7057414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as Capitanias e Delegacias poder\u00e3o instaurar Inqu\u00e9rito Administrativo sobre Acidentes e Fatos da Navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E considerado como arribada justificada, tornando assim obrigat\u00f3ria a instaura\u00e7\u00e3o de Inqu\u00e9rito Administrativo sobre Acidentes e Fatos da Navega\u00e7\u00e3o, a arribada de uma embarca\u00e7\u00e3o de pesca estrangeira n\u00e3o autorizada a operar em \u00c1guas Jurisdicionais Brasileira.","id":7057415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E considerado como arribada justificada, tornando assim obrigat\u00f3ria a instaura\u00e7\u00e3o de Inqu\u00e9rito Administrativo sobre Acidentes e Fatos da Navega\u00e7\u00e3o, a arribada de uma embarca\u00e7\u00e3o de pesca estrangeira n\u00e3o autorizada a operar em \u00c1guas Jurisdicionais Brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Inqu\u00e9rito dever\u00e1 ser conclu\u00eddo, por meio de relat\u00f3rio circunstanciado, no prazo m\u00e1ximo de 60 dias, a contar da data de sua instaura\u00e7\u00e3o at\u00e9 a ci\u00eancia e o \"de acordo\" do Capit\u00e3o dos Portos cu Delegado. Se houver poss\u00edvel respons\u00e1vel (indiciado), ser\u00e3o necess\u00e1rios a notifica\u00e7\u00e3o e mais um prazo de oito dias para a Defesa Pr\u00e9via.","id":7057416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Inqu\u00e9rito dever\u00e1 ser conclu\u00eddo, por meio de relat\u00f3rio circunstanciado, no prazo m\u00e1ximo de 60 dias, a contar da data de sua instaura\u00e7\u00e3o at\u00e9 a ci\u00eancia e o \"de acordo\" do Capit\u00e3o dos Portos cu Delegado. Se houver poss\u00edvel respons\u00e1vel (indiciado), ser\u00e3o necess\u00e1rios a notifica\u00e7\u00e3o e mais um prazo de oito dias para a Defesa Pr\u00e9via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A abalroa\u00e7\u00e3o, ou abalroamento, que \u00e9 o choque mec\u00e2nico entre embarca\u00e7\u00f5es ou seus pertences e acess\u00f3rios, \u00e9 considerada um fato da navega\u00e7\u00e3o.","id":7057417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abalroa\u00e7\u00e3o, ou abalroamento, que \u00e9 o choque mec\u00e2nico entre embarca\u00e7\u00f5es ou seus pertences e acess\u00f3rios, \u00e9 considerada um fato da navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando uma Ag\u00eancia da Capitania dos Portos tiver o conhecimento da ocorr\u00eancia de acidente ou fato da navega\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 comunicar imediatamente \u00e0 Capitania a que estiver subordinada. Essa Ag\u00eancia poder\u00e1, se autorizado pela Capitania, instaurar o competente Inqu\u00e9rito Administrativo sobre Acidentes e Fatos da Navega\u00e7\u00e3o.","id":7057418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma Ag\u00eancia da Capitania dos Portos tiver o conhecimento da ocorr\u00eancia de acidente ou fato da navega\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 comunicar imediatamente \u00e0 Capitania a que estiver subordinada. Essa Ag\u00eancia poder\u00e1, se autorizado pela Capitania, instaurar o competente Inqu\u00e9rito Administrativo sobre Acidentes e Fatos da Navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"For\u00e7as Armadas","oab":true,"nome":"For\u00e7as Armadas","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400321,"slug":"legislacao-dos-orgaos-forcas-armadas"},{"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o ___________ abrange a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, ou seja, inclui a promo\u00e7\u00e3o do ajustamento do trabalhador ao trabalho e orienta a aquisi\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos saud\u00e1veis de vida. Complete a frase acima assinalando a alternativa correta.","provas":[{"id":60722,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-agente-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1844676,"hashId":"0d653d953a5c0c0dab5019c2e3ad0cbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o ___________ abrange a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, ou seja, inclui a promo\u00e7\u00e3o do ajustamento do trabalhador ao trabalho e orienta a aquisi\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos saud\u00e1veis de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Complete a frase acima assinalando a alternativa correta.<\/p>","resposta":7087237,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1ria","id":7087237,"corpo":"<p>prim\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terci\u00e1ria","id":7087238,"corpo":"<p>terci\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria","id":7087239,"corpo":"<p>secund\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especializada","id":7087240,"corpo":"<p>especializada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"N\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"N\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428302,"slug":"enfermagem-niveis-de-prevencao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo material processado deve ser submetido \u00e0 limpeza rigorosa antes da desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o. Sobre este assunto, leia as frases abaixo, marque (F) para falso ou (V) para verdadeiro e em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. ( ) Os artigos semicr\u00edticos entram em contato com tecido est\u00e9ril ou sistema vascular, necessitando ser esterilizados antes do uso. ( ) Os artigos n\u00e3o cr\u00edticos entram em contato com a pele integra, necessitando sofrer o processo de desinfec\u00e7\u00e3o ou limpeza antes do uso. ( ) O \u00c1cido Perac\u00e9tico 0,2% \u00e9 um desinfetante qu\u00edmico, devendo manter um artigo totalmente imerso nesta solu\u00e7\u00e3o por 10 minutos, enxaguar abundantemente com \u00e1gua de torneira e secar com compressa limpa ou ar comprimido. Esta solu\u00e7\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o sobre bact\u00e9rias, v\u00edrus, fungos, micobact\u00e9rias e esporos. ( ) O \u00e1lcool 70% tem a\u00e7\u00e3o sobre bact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos.","provas":[{"id":60722,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-agente-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1844681,"hashId":"0b670f3f66a3412d3fe9042bc28fedb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo material processado deve ser submetido \u00e0 limpeza rigorosa antes da desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o. Sobre este assunto, leia as frases abaixo, marque (F) para falso ou (V) para verdadeiro e em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os artigos semicr\u00edticos entram em contato com tecido est\u00e9ril ou sistema vascular, necessitando ser esterilizados antes do uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os artigos n\u00e3o cr\u00edticos entram em contato com a pele integra, necessitando sofrer o processo de desinfec\u00e7\u00e3o ou limpeza antes do uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O \u00c1cido Perac\u00e9tico 0,2% \u00e9 um desinfetante qu\u00edmico, devendo manter um artigo totalmente imerso nesta solu\u00e7\u00e3o por 10 minutos, enxaguar abundantemente com \u00e1gua de torneira e secar com compressa limpa ou ar comprimido. Esta solu\u00e7\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o sobre bact\u00e9rias, v\u00edrus, fungos, micobact\u00e9rias e esporos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O \u00e1lcool 70% tem a\u00e7\u00e3o sobre bact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos.<\/p>","resposta":7087259,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":7087257,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":7087258,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":7087259,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":7087260,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"RDC ANVISA 15\/2012","oab":false,"nome":"RDC ANVISA 15\/2012","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428168,"slug":"enfermagem-rdc-anvisa-15-2012"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a ou agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria:","provas":[{"id":60722,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-agente-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1844687,"hashId":"4d48579e348287a8f693b17ba6a9c3d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a ou agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria:<\/p>","resposta":7087281,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"blastomicose em trabalhador do campo.","id":7087281,"corpo":"<p>blastomicose em trabalhador do campo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico.","id":7087282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o por defensivo agr\u00edcola.","id":7087283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intoxica\u00e7\u00e3o por defensivo agr\u00edcola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acidente de trabalho fatal.","id":7087284,"corpo":"<p>acidente de trabalho fatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","oab":false,"nome":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407346,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-de-notificacoes-em-vigilancia-sanitaria-notivisa"},{"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as do aparelho digestivo relacionadas, ou n\u00e3o, ao trabalho est\u00e3o entre as causas mais frequentes de absente\u00edsmo e de limita\u00e7\u00e3o para as atividades sociais e ocupacionais. Isso exige dos profissionais que prestam assist\u00eancia ao trabalhador o preparo para identificar a contribui\u00e7\u00e3o do trabalho na sua determina\u00e7\u00e3o e\/ou agravamento de condi\u00e7\u00f5es preexistentes. Sobre esse assunto, leia as frases abaixo e marque (F) para falso ou (V) para verdadeiro e em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo ( ) Entre os fatores de risco f\u00edsico presentes no trabalho que podem lesar o sistema digestivo, est\u00e3o as radia\u00e7\u00f5es ionizantes, a vibra\u00e7\u00e3o, o ru\u00eddo e a temperatura alta apenas (calor). ( ) Queimaduras, mesmo que extensas, n\u00e3o causam \u00falcera g\u00e1strica ou les\u00e3o hep\u00e1tica. ( ) Posi\u00e7\u00f5es for\u00e7adas no trabalho podem causar altera\u00e7\u00f5es digestivas, particularmente na presen\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es predisponentes, como h\u00e9rnia paraesofageana e visceroptose. ( ) Condi\u00e7\u00f5es de fadiga f\u00edsica patol\u00f3gica, trabalho muito pesado, trabalho em turnos, situa\u00e7\u00f5es de conflito e de estresse, exig\u00eancias de produtividade, controle excessivo e rela\u00e7\u00f5es de trabalho desp\u00f3ticas podem desencadear quadros de dor epig\u00e1strica, regurgita\u00e7\u00e3o e aerofagia, diarreia e, mesmo, \u00falcera p\u00e9ptica.","provas":[{"id":60722,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-agente-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1844707,"hashId":"b9886c1c191ffa5836937a72164bb81f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as do aparelho digestivo relacionadas, ou n\u00e3o, ao trabalho est\u00e3o entre as causas mais frequentes de absente\u00edsmo e de limita\u00e7\u00e3o para as atividades sociais e ocupacionais. Isso exige dos profissionais que prestam assist\u00eancia ao trabalhador o preparo para identificar a contribui\u00e7\u00e3o do trabalho na sua determina\u00e7\u00e3o e\/ou agravamento de condi\u00e7\u00f5es preexistentes. Sobre esse assunto, leia as frases abaixo e marque (F) para falso ou (V) para verdadeiro e em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre os fatores de risco f\u00edsico presentes no trabalho que podem lesar o sistema digestivo, est\u00e3o as radia\u00e7\u00f5es ionizantes, a vibra\u00e7\u00e3o, o ru\u00eddo e a temperatura alta apenas (calor). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Queimaduras, mesmo que extensas, n\u00e3o causam \u00falcera g\u00e1strica ou les\u00e3o hep\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Posi\u00e7\u00f5es for\u00e7adas no trabalho podem causar altera\u00e7\u00f5es digestivas, particularmente na presen\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es predisponentes, como h\u00e9rnia paraesofageana e visceroptose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Condi\u00e7\u00f5es de fadiga f\u00edsica patol\u00f3gica, trabalho muito pesado, trabalho em turnos, situa\u00e7\u00f5es de conflito e de estresse, exig\u00eancias de produtividade, controle excessivo e rela\u00e7\u00f5es de trabalho desp\u00f3ticas podem desencadear quadros de dor epig\u00e1strica, regurgita\u00e7\u00e3o e aerofagia, diarreia e, mesmo, \u00falcera p\u00e9ptica.<\/p>","resposta":7087364,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":7087361,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":7087362,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":7087363,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":7087364,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos direitos fundamentais garantidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 o habeas data. Direito garantido \u00e0 pessoa que o impetra para","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844712,"hashId":"5801c7fbeb24273a3cf25de4ba1e0b79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos direitos fundamentais garantidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 o habeas data. Direito garantido \u00e0 pessoa que o impetra para<\/p>","resposta":7087383,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecer as informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 sua pessoa, constantes de registros ou bancos de dados de entidades governamentais ou de car\u00e1ter p\u00fablico.","id":7087383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecer as informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 sua pessoa, constantes de registros ou bancos de dados de entidades governamentais ou de car\u00e1ter p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"salvaguardar seu direito de sigilo em poss\u00edveis e futuras convoca\u00e7\u00f5es para depor no \u00e2mbito da justi\u00e7a.","id":7087384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvaguardar seu direito de sigilo em poss\u00edveis e futuras convoca\u00e7\u00f5es para depor no \u00e2mbito da justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o antecipada para afastar qualquer tipo de amea\u00e7a ou constrangimento ilegal \u00e0 sua pessoa.","id":7087385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preven\u00e7\u00e3o antecipada para afastar qualquer tipo de amea\u00e7a ou constrangimento ilegal \u00e0 sua pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prevenir uma poss\u00edvel a\u00e7\u00e3o criminal que, contra tal pessoa, esteja na imin\u00eancia de acontecer.","id":7087386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prevenir uma poss\u00edvel a\u00e7\u00e3o criminal que, contra tal pessoa, esteja na imin\u00eancia de acontecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se precaver quanto a informa\u00e7\u00f5es pessoais, espec\u00edficas do ponto de vista econ\u00f4mico-financeiro, que possam ser divulgadas pelos \u00f3rg\u00e3os de imprensa.","id":7087387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se precaver quanto a informa\u00e7\u00f5es pessoais, espec\u00edficas do ponto de vista econ\u00f4mico-financeiro, que possam ser divulgadas pelos \u00f3rg\u00e3os de imprensa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A iniciativa de leis que disponham sobre Conselhos de Representantes ","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844717,"hashId":"7770a04c13edf13ac77daf51da93df85","enunciado":"<p>A iniciativa de leis que disponham sobre Conselhos de Representantes <\/p>","resposta":7087409,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser proposta pelos cidad\u00e3os mediante iniciativa popular.","id":7087406,"corpo":"<p>pode ser proposta pelos cidad\u00e3os mediante iniciativa popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 compet\u00eancia exclusiva de ambos, C\u00e2mara e Prefeito. ","id":7087407,"corpo":"<p>\u00e9 compet\u00eancia exclusiva de ambos, C\u00e2mara e Prefeito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 compet\u00eancia exclusiva de Comiss\u00e3o Permanente da C\u00e2mara Municipal. ","id":7087408,"corpo":"<p>\u00e9 compet\u00eancia exclusiva de Comiss\u00e3o Permanente da C\u00e2mara Municipal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 compet\u00eancia exclusiva da C\u00e2mara Municipal.","id":7087409,"corpo":"<p>\u00e9 compet\u00eancia exclusiva da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 compet\u00eancia exclusiva do Prefeito.","id":7087410,"corpo":"<p>\u00e9 compet\u00eancia exclusiva do Prefeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um projeto de lei enviado ao prefeito para ser sancionado e promulgado pode ser considerado, por ele, inconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, e ser vetado, no todo ou em partes. O prazo de 15 dias que o prefeito tem \u00e9 para ","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844719,"hashId":"164924a212317a848a0e63736c7da260","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um projeto de lei enviado ao prefeito para ser sancionado e promulgado pode ser considerado, por ele, inconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, e ser vetado, no todo ou em partes. O prazo de 15 dias que o prefeito tem \u00e9 para <\/p>","resposta":7087417,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receber o projeto. ","id":7087416,"corpo":"<p>receber o projeto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomar a decis\u00e3o sobre o projeto. ","id":7087417,"corpo":"<p>tomar a decis\u00e3o sobre o projeto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunicar seu veto \u00e0 C\u00e2mara.","id":7087418,"corpo":"<p>comunicar seu veto \u00e0 C\u00e2mara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devolver o projeto \u00e0 C\u00e2mara. ","id":7087419,"corpo":"<p>devolver o projeto \u00e0 C\u00e2mara. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solicitar esclarecimentos sobre o projeto.","id":7087420,"corpo":"<p>solicitar esclarecimentos sobre o projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando, aos administradores dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, \u00e9 dada a oportunidade de ampliar sua autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, fixando metas de desempenho, por meio de contrata\u00e7\u00e3o dessas metas com o poder p\u00fablico, o instrumento definido e permitido, para tanto, pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 o contrato de ","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844728,"hashId":"cf2d9ccf80165c4b4a3a1f148379408e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando, aos administradores dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, \u00e9 dada a oportunidade de ampliar sua autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, fixando metas de desempenho, por meio de contrata\u00e7\u00e3o dessas metas com o poder p\u00fablico, o instrumento definido e permitido, para tanto, pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 o contrato de <\/p>","resposta":7087460,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atribui\u00e7\u00e3o. ","id":7087458,"corpo":"<p>Atribui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle.","id":7087459,"corpo":"<p>Controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o. ","id":7087460,"corpo":"<p>Gest\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciamento. ","id":7087461,"corpo":"<p>Gerenciamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejamento.","id":7087462,"corpo":"<p>Planejamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407914,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-sociais-os-lei-9637-98"},{"nome_clean":"Contrato de Gest\u00e3o das Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS)","oab":true,"nome":"Contrato de Gest\u00e3o das Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS)","pai":407914,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407918,"slug":"direito-administrativo-contrato-de-gestao-das-organizacoes-sociais-os"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio constitucional da publicidade tem, entre outras fun\u00e7\u00f5es, garantir aos cidad\u00e3os que todos os atos, fatos e medidas do poder p\u00fablico, em todos os seus n\u00edveis, estejam registrados. Esse registro do conjunto de medidas jur\u00eddicas e materiais praticadas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em todos os seus n\u00edveis, chama-se ","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844731,"hashId":"2a1e4b3d6ecb39beb7a543688b08a8b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio constitucional da publicidade tem, entre outras fun\u00e7\u00f5es, garantir aos cidad\u00e3os que todos os atos, fatos e medidas do poder p\u00fablico, em todos os seus n\u00edveis, estejam registrados. Esse registro do conjunto de medidas jur\u00eddicas e materiais praticadas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em todos os seus n\u00edveis, chama-se <\/p>","resposta":7087475,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo Gerencial. ","id":7087472,"corpo":"<p>Processo Gerencial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acordo Administrativo. ","id":7087473,"corpo":"<p>Acordo Administrativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Administrativa. ","id":7087474,"corpo":"<p>Conven\u00e7\u00e3o Administrativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processo Administrativo.","id":7087475,"corpo":"<p>Processo Administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Procedimento Protocolar.","id":7087476,"corpo":"<p>Procedimento Protocolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contrato administrativo de concess\u00e3o, como uma das modalidades da parceria p\u00fablico-privada, que tem por objeto a concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos ou de obras p\u00fablicas, envolvendo, ainda, contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado al\u00e9m da tarifa cobrada dos usu\u00e1rios, \u00e9 a ","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844733,"hashId":"4d82255f91593cd493b032849180ede6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato administrativo de concess\u00e3o, como uma das modalidades da parceria p\u00fablico-privada, que tem por objeto a concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos ou de obras p\u00fablicas, envolvendo, ainda, contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado al\u00e9m da tarifa cobrada dos usu\u00e1rios, \u00e9 a <\/p>","resposta":7087483,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concess\u00e3o comum de obras p\u00fablicas. ","id":7087482,"corpo":"<p>concess\u00e3o comum de obras p\u00fablicas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o patrocinada. ","id":7087483,"corpo":"<p>concess\u00e3o patrocinada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subven\u00e7\u00e3o patrocinada. ","id":7087484,"corpo":"<p>subven\u00e7\u00e3o patrocinada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o comum de servi\u00e7os p\u00fablicos. ","id":7087485,"corpo":"<p>concess\u00e3o comum de servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parceria de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":7087486,"corpo":"<p>parceria de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Censo de 2010, o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) realizou pesquisa sobre os aglomerados subnormais do Brasil. No munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, foram contabilizados 1198 aglomerados. Observe, no gr\u00e1fico, a distribui\u00e7\u00e3o desses aglomerados pelo espa\u00e7o paulistano.A leitura do gr\u00e1fico e os conhecimentos sobre o s\u00edtio urbano do munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo permitem afirmar que","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844771,"hashId":"4fcee92ddd705c1abd68044eefff436c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Censo de 2010, o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) realizou pesquisa sobre os aglomerados subnormais do Brasil. No munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, foram contabilizados 1198 aglomerados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe, no gr\u00e1fico, a distribui\u00e7\u00e3o desses aglomerados pelo espa\u00e7o paulistano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60673\/questao\/1844771-20210811134223000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A leitura do gr\u00e1fico e os conhecimentos sobre o s\u00edtio urbano do munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo permitem afirmar que<\/p>","resposta":7087661,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocupantes das \u00e1reas planas concentram-se principalmente nas regi\u00f5es Sudoeste e Oeste, ambas sujeitas a constantes inunda\u00e7\u00f5es.","id":7087658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocupantes das \u00e1reas planas concentram-se principalmente nas regi\u00f5es Sudoeste e Oeste, ambas sujeitas a constantes inunda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cerca de 50% dos moradores em aglomerados subnormais est\u00e3o concentrados em \u00e1reas planas ou de baixo declive na regi\u00e3o Central.","id":7087659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cerca de 50% dos moradores em aglomerados subnormais est\u00e3o concentrados em \u00e1reas planas ou de baixo declive na regi\u00e3o Central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as maiores densidades de moradias subnormais s\u00e3o encontradas nas \u00e1reas pouco acidentadas, sujeitas a menor especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.","id":7087660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as maiores densidades de moradias subnormais s\u00e3o encontradas nas \u00e1reas pouco acidentadas, sujeitas a menor especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parte consider\u00e1vel dos moradores em aglomerados subnormais vive em situa\u00e7\u00e3o de risco, principalmente nas regi\u00f5es Norte e Sul.","id":7087661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parte consider\u00e1vel dos moradores em aglomerados subnormais vive em situa\u00e7\u00e3o de risco, principalmente nas regi\u00f5es Norte e Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os extremos Sul e Leste da mancha urbana abrigam os moradores das \u00e1reas com aclives\/declives moderados e acentuados.","id":7087662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os extremos Sul e Leste da mancha urbana abrigam os moradores das \u00e1reas com aclives\/declives moderados e acentuados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407485,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tabelas e gr\u00e1ficos fornecem informa\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas a respeito de vari\u00e1veis que estejam em estudo. Um dos itens que comp\u00f5em urna tabela \u00e9 chamado de c\u00e9lula ou casa. Assim, o que deve ser colocado numa c\u00e9lula quando o valor \u00e9 muito pequeno para ser expresso pela unidade utilizada?","provas":[{"id":60328,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-estatistica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1838599,"hashId":"8cdcb99f022e1009d147f25418aaef28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tabelas e gr\u00e1ficos fornecem informa\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas a respeito de vari\u00e1veis que estejam em estudo. Um dos itens que comp\u00f5em urna tabela \u00e9 chamado de c\u00e9lula ou casa. Assim, o que deve ser colocado numa c\u00e9lula quando o valor \u00e9 muito pequeno para ser expresso pela unidade utilizada?<\/p>","resposta":7058576,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-","id":7058573,"corpo":"<p>-<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"...","id":7058574,"corpo":"<p>...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"?","id":7058575,"corpo":"<p>?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0","id":7058576,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"x","id":7058577,"corpo":"<p>x<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medidas Estat\u00edsticas","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medidas Estat\u00edsticas","pai":416497,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7142,"slug":"estatistica-calculo-de-medidas-estatisticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque falso (F) ou verdadeiro (V) nas afirmativas abaixo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para constru\u00e7\u00e3o e uso dos gr\u00e1ficos de controle de qualidade, e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.( ) Os limites dos gr\u00e1ficos de controle s\u00e3o determinados com base na m\u00e9dia e no desvio padr\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel X quando o processo est\u00e1 isento de causas especiais.( )Para que sejam utilizados os gr\u00e1ficos de Shewhart, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que os valores observados da vari\u00e1vel monitorada sejam independentes.( ) Antes de se constru\u00edrem os gr\u00e1ficos de controle, \u00e9 preciso identificar e eliminar as causas especiais que fazem com que o processo saia do estado de controle estat\u00edstico.","provas":[{"id":60328,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-estatistica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1838608,"hashId":"179bfbfd1814d4c4e2dd693b872d093c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coloque falso (F) ou verdadeiro (V) nas afirmativas abaixo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para constru\u00e7\u00e3o e uso dos gr\u00e1ficos de controle de qualidade, e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os limites dos gr\u00e1ficos de controle s\u00e3o determinados com base na m\u00e9dia e no desvio padr\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel X quando o processo est\u00e1 isento de causas especiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Para que sejam utilizados os gr\u00e1ficos de Shewhart, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que os valores observados da vari\u00e1vel monitorada sejam independentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Antes de se constru\u00edrem os gr\u00e1ficos de controle, \u00e9 preciso identificar e eliminar as causas especiais que fazem com que o processo saia do estado de controle estat\u00edstico.<\/p>","resposta":7058619,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V) (V) (V)","id":7058618,"corpo":"<p>(V) (V) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V) (F) (V)","id":7058619,"corpo":"<p>(V) (F) (V)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F) (V) (V)","id":7058620,"corpo":"<p>(F) (V) (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V) (V) (F)","id":7058621,"corpo":"<p>(V) (V) (F)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(V) (F) (F)","id":7058622,"corpo":"<p>(V) (F) (F)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Controle Estat\u00edstico de Qualidade","oab":false,"nome":"Controle Estat\u00edstico de Qualidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426680,"slug":"estatistica-controle-estatistico-de-qualidade"},{"nome_clean":"Gr\u00e1ficos de Controle","oab":false,"nome":"Gr\u00e1ficos de Controle","pai":426680,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426685,"slug":"estatistica-graficos-de-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria pode tomar qualquer valor numa escala cont\u00ednua entre dois pontos, de tal maneira que nenhum valor seja mais prov\u00e1vel que o outro, ent\u00e3o as probabilidades associadas \u00e0 vari\u00e1vel podem ser descritas pela distribui\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":60328,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-estatistica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1838621,"hashId":"b7b8645bf0191f92fbc4663e080f5a0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria pode tomar qualquer valor numa escala cont\u00ednua entre dois pontos, de tal maneira que nenhum valor seja mais prov\u00e1vel que o outro, ent\u00e3o as probabilidades associadas \u00e0 vari\u00e1vel podem ser descritas pela distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7058684,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipergeom\u00e9trica.","id":7058682,"corpo":"<p>Hipergeom\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poisson.","id":7058683,"corpo":"<p>Poisson.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uniforme.","id":7058684,"corpo":"<p>Uniforme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Normal.","id":7058685,"corpo":"<p>Normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exponencial.","id":7058686,"corpo":"<p>Exponencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416510,"slug":"estatistica-distribuicoes-teoricas-de-probabilidade"},{"nome_clean":"Uniforme Cont\u00ednua","oab":false,"nome":"Uniforme Cont\u00ednua","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426662,"slug":"estatistica-uniforme-continua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados","id":23939}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o grafadas corretamente.","provas":[{"id":60716,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados","id":23939},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-analista-area-dados","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Analista - \u00c1rea: Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:51","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1844778,"hashId":"14836520cfd84b2c099f6362d5ec6788","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o grafadas corretamente.<\/p>","resposta":7087690,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pesquizar, obse\u00e7\u00e3o, lizonjear.","id":7087689,"corpo":"<p>pesquizar, obse\u00e7\u00e3o, lizonjear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisar, obsess\u00e3o, lisonjear.","id":7087690,"corpo":"<p>pesquisar, obsess\u00e3o, lisonjear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pesquisar, obcess\u00e3o, lizongear.","id":7087691,"corpo":"<p>pesquisar, obcess\u00e3o, lizongear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pesquizar, obce\u00e7\u00e3o, lizongiar.","id":7087692,"corpo":"<p>pesquizar, obce\u00e7\u00e3o, lizongiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a not\u00edcia a seguir:Responsabilidade sobre hidrantes \u00e9 de Bombeiros e Sabesp, diz PrefeituraSabesp havia informado que responsabilidade era da Prefeitura.O embate come\u00e7ou ap\u00f3s um hidrante, que seria usado para ajudar na conten\u00e7\u00e3o do inc\u00eandio que atingiu uma favela na Avenida Jornalista Roberto Marinho, na Zona Sul da cidade, ter tido problemas. O local onde estaria o hidrante estava com entulho, o que impediu a \u00e1gua de sair e ser usada pelos Bombeiros.Em nota, a Prefeitura informou que, segundo instru\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do Corpo de Bombeiros, \u201c\u00e0 concession\u00e1ria local dos servi\u00e7os de \u00e1guas e esgotos \u00e9 atribu\u00edda a compet\u00eancia para o projeto, instala\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos hidrantes urbanos\u201d. Ou seja, seria tarefa da Sabesp realizar a manuten\u00e7\u00e3o no local.(http:\/\/g1.globo.com\/sao-paulo\/noticia\/2014\/09\/responsabilidade-sobre- -hidrantes-e-de-bombeiros-e-sabesp-diz-prefeitura.html) O conte\u00fado da not\u00edcia reflete uma situa\u00e7\u00e3o cotidiana na gest\u00e3o do espa\u00e7o urbano paulistano:","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844786,"hashId":"f5ac46fec447995e4d38639fbac80bbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a not\u00edcia a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Responsabilidade sobre hidrantes \u00e9 de Bombeiros e Sabesp, diz Prefeitura<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabesp havia informado que responsabilidade era da Prefeitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O embate come\u00e7ou ap\u00f3s um hidrante, que seria usado para ajudar na conten\u00e7\u00e3o do inc\u00eandio que atingiu uma favela na Avenida Jornalista Roberto Marinho, na Zona Sul da cidade, ter tido problemas. O local onde estaria o hidrante estava com entulho, o que impediu a \u00e1gua de sair e ser usada pelos Bombeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em nota, a Prefeitura informou que, segundo instru\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do Corpo de Bombeiros, \u201c\u00e0 concession\u00e1ria local dos servi\u00e7os de \u00e1guas e esgotos \u00e9 atribu\u00edda a compet\u00eancia para o projeto, instala\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos hidrantes urbanos\u201d. Ou seja, seria tarefa da Sabesp realizar a manuten\u00e7\u00e3o no local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(http:\/\/g1.globo.com\/sao-paulo\/noticia\/2014\/09\/responsabilidade-sobre- -hidrantes-e-de-bombeiros-e-sabesp-diz-prefeitura.html) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conte\u00fado da not\u00edcia reflete uma situa\u00e7\u00e3o cotidiana na gest\u00e3o do espa\u00e7o urbano paulistano:<\/p>","resposta":7087724,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a falta de planejamento da expans\u00e3o urbana, o que faz com que muitas pessoas ocupem \u00e1reas sujeitas a inc\u00eandios, como favelas localizadas \u00e0s margens de c\u00f3rregos.","id":7087722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a falta de planejamento da expans\u00e3o urbana, o que faz com que muitas pessoas ocupem \u00e1reas sujeitas a inc\u00eandios, como favelas localizadas \u00e0s margens de c\u00f3rregos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a disputa pol\u00edtica entre o governo estadual e municipal sobre a oferta de bons servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, em especial \u00e0quelas popula\u00e7\u00f5es que vivem em situa\u00e7\u00e3o de risco em favelas ou corti\u00e7os.","id":7087723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a disputa pol\u00edtica entre o governo estadual e municipal sobre a oferta de bons servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, em especial \u00e0quelas popula\u00e7\u00f5es que vivem em situa\u00e7\u00e3o de risco em favelas ou corti\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os diferentes n\u00edveis de gest\u00e3o (municipal, metropolitano, estadual e federal) dos elementos que comp\u00f5em a paisagem urbana, dif\u00edceis de perceber no cotidiano.","id":7087724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os diferentes n\u00edveis de gest\u00e3o (municipal, metropolitano, estadual e federal) dos elementos que comp\u00f5em a paisagem urbana, dif\u00edceis de perceber no cotidiano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a falta de recursos financeiros do poder municipal, que sobrecarrega as fun\u00e7\u00f5es de organismos estaduais, como o Corpo de Bombeiros, que n\u00e3o deveria atuar no espa\u00e7o urbano.","id":7087725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a falta de recursos financeiros do poder municipal, que sobrecarrega as fun\u00e7\u00f5es de organismos estaduais, como o Corpo de Bombeiros, que n\u00e3o deveria atuar no espa\u00e7o urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o atraso tecnol\u00f3gico presente nas infraestruturas da cidade, como o uso de hidrantes, inviabilizando uma atua\u00e7\u00e3o mais efetiva de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a urbana.","id":7087726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atraso tecnol\u00f3gico presente nas infraestruturas da cidade, como o uso de hidrantes, inviabilizando uma atua\u00e7\u00e3o mais efetiva de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a urbana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407485,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados","id":23939}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo principal do Balanced Scorecard est\u00e1 no alinhamento estrat\u00e9gico das a\u00e7\u00f5es operacionais das empresas. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es presentes nesse contexto, EXCETO:","provas":[{"id":60716,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados","id":23939},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-analista-area-dados","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Analista - \u00c1rea: Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:55","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1844830,"hashId":"eaa4fcef3300c5f077f65ecfb5527156","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo principal do <em>Balanced Scorecard<\/em> est\u00e1 no alinhamento estrat\u00e9gico das a\u00e7\u00f5es operacionais das empresas. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es presentes nesse contexto, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":7087921,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar o balanceamento cont\u00e1bil da empresa.","id":7087921,"corpo":"<p>realizar o balanceamento cont\u00e1bil da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esclarecer e traduzir a vis\u00e3o estrat\u00e9gica.","id":7087922,"corpo":"<p>esclarecer e traduzir a vis\u00e3o estrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunicar e associar objetivos a medidas estrat\u00e9gicas.","id":7087923,"corpo":"<p>comunicar e associar objetivos a medidas estrat\u00e9gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejar, estabelecer metas e alinhar iniciativas estrat\u00e9gicas.","id":7087924,"corpo":"<p>planejar, estabelecer metas e alinhar iniciativas estrat\u00e9gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 28 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o grafadas corretamente.","provas":[{"id":60722,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-agente-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1844649,"hashId":"5a464f0e44c4bb71a60607bc963f74ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o grafadas corretamente.<\/p>","resposta":7087130,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alsap\u00e3o, cabini, concess\u00e3o.","id":7087129,"corpo":"<p>alsap\u00e3o, cabini, concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al\u00e7ap\u00e3o, cabine, concess\u00e3o.","id":7087130,"corpo":"<p>al\u00e7ap\u00e3o, cabine, concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alsap\u00e3o, cabine, consess\u00e3o.","id":7087131,"corpo":"<p>alsap\u00e3o, cabine, consess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"al\u00e7apom, cabini, conce\u00e7\u00e3o.","id":7087132,"corpo":"<p>al\u00e7apom, cabini, conce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando o gr\u00e1fico sobre o PIB de S\u00e3o Caetano do Sul, podemos concluir o seguinte:1- A atividade agropecu\u00e1ria no munic\u00edpio \u00e9 muito pequena. 2- Entre os tr\u00eas itens apresentados o que se refere a servi\u00e7os obteve o melhor desempenho, tanto em compara\u00e7\u00e3o com o Estado como em termos de Brasil. 3- O desempenho da ind\u00fastria alcan\u00e7ou quase a metade do PIB do Brasil. Est\u00e3o corretas as conclus\u00f5es:","provas":[{"id":60722,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":23819},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-agente-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Agente T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1844671,"hashId":"e7351182ae10adb518941748c74a0b9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando o gr\u00e1fico sobre o PIB de S\u00e3o Caetano do Sul, podemos concluir o seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60722\/questao\/1844671-20210811124006000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- A atividade agropecu\u00e1ria no munic\u00edpio \u00e9 muito pequena. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Entre os tr\u00eas itens apresentados o que se refere a servi\u00e7os obteve o melhor desempenho, tanto em compara\u00e7\u00e3o com o Estado como em termos de Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- O desempenho da ind\u00fastria alcan\u00e7ou quase a metade do PIB do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as conclus\u00f5es:<\/p>","resposta":7087219,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":7087217,"corpo":"<p>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":7087218,"corpo":"<p>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":7087219,"corpo":"<p>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":7087220,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"S\u00e3o Caetano do Sul - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Caetano do Sul - SP","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407494,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-caetano-do-sul-sp"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1844671","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao estudo de anatomia, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":62461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2015-unioeste-tecnico-em-anatomia-e-necropsia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907908,"hashId":"1170470b9996854a7ea24571fd052237","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao estudo de anatomia, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7360446,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dentre as formas de estudo anat\u00f4mico, a anatomia sist\u00eamica trata do estudo dos sistemas org\u00e2nicos, e a anatomia topogr\u00e1fica consiste no estudo de territ\u00f3rios ou regi\u00f5es do corpo humano.","id":7360442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentre as formas de estudo anat\u00f4mico, a anatomia sist\u00eamica trata do estudo dos sistemas org\u00e2nicos, e a anatomia topogr\u00e1fica consiste no estudo de territ\u00f3rios ou regi\u00f5es do corpo humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o corpo humano divide-se em cabe\u00e7a, pesco\u00e7o, tronco e membros. Dos membros, dois s\u00e3o superiores e dois inferiores.","id":7360443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o corpo humano divide-se em cabe\u00e7a, pesco\u00e7o, tronco e membros. Dos membros, dois s\u00e3o superiores e dois inferiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas cavidades do corpo humano reconhecem-se a cavidade do cr\u00e2nio, cavidade tor\u00e1cica e cavidade abdominop\u00e9lvica, distinguindo-se uma cavidade abdominal e outra p\u00e9lvica. ","id":7360444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas cavidades do corpo humano reconhecem-se a cavidade do cr\u00e2nio, cavidade tor\u00e1cica e cavidade abdominop\u00e9lvica, distinguindo-se uma cavidade abdominal e outra p\u00e9lvica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"visto que o material utilizado para o estudo de anatomia \u00e9 o cad\u00e1ver, deve-se ter presente a possibilidade de varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas, que podem ocorrer entre os indiv\u00edduos e em um mesmo indiv\u00edduo.","id":7360445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">visto que o material utilizado para o estudo de anatomia \u00e9 o cad\u00e1ver, deve-se ter presente a possibilidade de varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas, que podem ocorrer entre os indiv\u00edduos e em um mesmo indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o plano frontal ou coronal, um dos planos de sec\u00e7\u00e3o do corpo humano, divide o corpo em metades superior e inferior.","id":7360446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o plano frontal ou coronal, um dos planos de sec\u00e7\u00e3o do corpo humano, divide o corpo em metades superior e inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos de disseca\u00e7\u00e3o e a prepara\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres e pe\u00e7as anat\u00f4micas, \u00e9 INCORRETO afirmar que ","provas":[{"id":62461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2015-unioeste-tecnico-em-anatomia-e-necropsia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907921,"hashId":"9ff53b4aec142d41a195af4cc3925780","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos de disseca\u00e7\u00e3o e a prepara\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres e pe\u00e7as anat\u00f4micas, \u00e9 INCORRETO afirmar que <\/p>","resposta":7360504,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para segurar retalhos de pele e estruturas maiores, deve-se utilizar pin\u00e7a m\u00e9dia ou pequena, tipo anat\u00f4mica.","id":7360504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para segurar retalhos de pele e estruturas maiores, deve-se utilizar pin\u00e7a m\u00e9dia ou pequena, tipo anat\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a recomenda\u00e7\u00e3o para o uso do bisturi limita-se para incis\u00f5es de pele. ","id":7360505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a recomenda\u00e7\u00e3o para o uso do bisturi limita-se para incis\u00f5es de pele. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tesoura pode ser usada para cortes (exceto na pele) e para separar e divulsionar as estruturas que est\u00e3o embutidas no tecido conjuntivo.","id":7360506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tesoura pode ser usada para cortes (exceto na pele) e para separar e divulsionar as estruturas que est\u00e3o embutidas no tecido conjuntivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pin\u00e7a hemost\u00e1tica pode ser utilizada para puxar retalhos de pele durante sua remo\u00e7\u00e3o.","id":7360507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pin\u00e7a hemost\u00e1tica pode ser utilizada para puxar retalhos de pele durante sua remo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza-se serra para cortar osso para remover a calv\u00e1ria (calota) do cr\u00e2nio.","id":7360508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza-se serra para cortar osso para remover a calv\u00e1ria (calota) do cr\u00e2nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Anatomia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Anatomia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401823,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-anatomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disseca\u00e7\u00e3o humana, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":62461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2015-unioeste-tecnico-em-anatomia-e-necropsia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907922,"hashId":"aca3f0bd080adf068c13d64033627642","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disseca\u00e7\u00e3o humana, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7360509,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para prepara\u00e7\u00e3o e estudo, o cad\u00e1ver pode ser posicionado com o dorso acolado \u00e0 mesa de disseca\u00e7\u00e3o (dec\u00fabito ventral), com o ventre acolado \u00e0 mesa de disseca\u00e7\u00e3o (dec\u00fabito dorsal), ou de lado (dec\u00fabito lateral).","id":7360509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para prepara\u00e7\u00e3o e estudo, o cad\u00e1ver pode ser posicionado com o dorso acolado \u00e0 mesa de disseca\u00e7\u00e3o (dec\u00fabito ventral), com o ventre acolado \u00e0 mesa de disseca\u00e7\u00e3o (dec\u00fabito dorsal), ou de lado (dec\u00fabito lateral).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pele s\u00f3 deve ser removida na regi\u00e3o que for necess\u00e1ria, pois a pele \u00e9 a melhor prote\u00e7\u00e3o contra o ressecamento das partes subjacentes.","id":7360510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pele s\u00f3 deve ser removida na regi\u00e3o que for necess\u00e1ria, pois a pele \u00e9 a melhor prote\u00e7\u00e3o contra o ressecamento das partes subjacentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incis\u00f5es que delimitam um retalho de pele para rebatimento devem ser feitas inteiramente atrav\u00e9s da pele e ao longo de toda a sua extens\u00e3o antes de come\u00e7ar o rebatimento.","id":7360511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incis\u00f5es que delimitam um retalho de pele para rebatimento devem ser feitas inteiramente atrav\u00e9s da pele e ao longo de toda a sua extens\u00e3o antes de come\u00e7ar o rebatimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termos de localiza\u00e7\u00e3o e movimento para o corpo s\u00e3o descritos considerando a posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica do indiv\u00edduo. Embora n\u00e3o seja a posi\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver na mesa de disseca\u00e7\u00e3o, deve-se t\u00ea-la como refer\u00eancia.","id":7360512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termos de localiza\u00e7\u00e3o e movimento para o corpo s\u00e3o descritos considerando a posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica do indiv\u00edduo. Embora n\u00e3o seja a posi\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver na mesa de disseca\u00e7\u00e3o, deve-se t\u00ea-la como refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a disseca\u00e7\u00e3o regional do corpo, recomenda-se identificar os pontos de reparo de superf\u00edcie (ossos, m\u00fasculos, vasos, etc.) que possam ser vis\u00edveis ou palp\u00e1veis atrav\u00e9s da pele. Em seguida, rebater a pele desta regi\u00e3o.","id":7360513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a disseca\u00e7\u00e3o regional do corpo, recomenda-se identificar os pontos de reparo de superf\u00edcie (ossos, m\u00fasculos, vasos, etc.) que possam ser vis\u00edveis ou palp\u00e1veis atrav\u00e9s da pele. Em seguida, rebater a pele desta regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Anatomia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Anatomia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401823,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-anatomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em conformidade com a Lei n\u00ba 5.764\/71, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: A cooperativa constitu\u00edda na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente apresentar\u00e1 ao respectivo \u00f3rg\u00e3o executivo federal de controle, no Distrito Federal, Estados ou Territ\u00f3rios, ou ao \u00f3rg\u00e3o local para isso credenciado, dentro de ____ dias da data da constitui\u00e7\u00e3o, para fins de autoriza\u00e7\u00e3o, requerimento acompanhado de ____ vias do ato constitutivo, estatuto e lista nominativa, al\u00e9m de outros documentos considerados necess\u00e1rios. ","provas":[{"id":53105,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1606438,"hashId":"7e1d16ec532006dd2d81feb65bc6e473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em conformidade com a Lei n\u00ba 5.764\/71, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A cooperativa constitu\u00edda na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente apresentar\u00e1 ao respectivo \u00f3rg\u00e3o executivo federal de controle, no Distrito Federal, Estados ou Territ\u00f3rios, ou ao \u00f3rg\u00e3o local para isso credenciado, dentro de ____ dias da data da constitui\u00e7\u00e3o, para fins de autoriza\u00e7\u00e3o, requerimento acompanhado de ____ vias do ato constitutivo, estatuto e lista nominativa, al\u00e9m de outros documentos considerados necess\u00e1rios. <\/em><\/p>","resposta":6032433,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40; 4","id":6032431,"corpo":"<p>40; 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40; 2","id":6032432,"corpo":"<p>40; 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30; 4","id":6032433,"corpo":"<p>30; 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30; 2","id":6032434,"corpo":"<p>30; 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 130\/01 -Disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Cr\u00e9dito Cooperativo e revoga dispositivos das Leis nos 4.595, de 31 de dezembro de 1964, e 5.764, de 16 de dezembro de 1971.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 130\/01 -Disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Cr\u00e9dito Cooperativo e revoga dispositivos das Leis nos 4.595, de 31 de dezembro de 1964, e 5.764, de 16 de dezembro de 1971.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399465,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-130-01-dispoe-sobre-o-sistema-nacional-de-credito-cooperativo-e-revoga-dispositivos-das-leis-nos-4-595-de-31-de-dezembro-de-1964-e-5-764-de-16-de-dezembro-de-1971"}],"slug":"legislacao-federal\/1606438","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o SESCOOP\/RS n\u00ba 2\/06, no caso de realiza\u00e7\u00e3o de cursos na modalidade Bolsa de Estudo para P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Cooperativismo - Lato Sensu, as institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior dever\u00e3o observar todas as normas previstas deste Regulamento e as seguintes: I - Comprova\u00e7\u00e3o de gradua\u00e7\u00e3o dos alunos candidatos a bolsas de estudo no ato da respectiva matr\u00edcula. II - Cursos presenciais e com carga\/hor\u00e1ria m\u00ednima de 360 horas\/aula. ","provas":[{"id":53105,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1606439,"hashId":"d3aefa016bb95c5d4aa2e0f4771e1ce0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o SESCOOP\/RS n\u00ba 2\/06, no caso de realiza\u00e7\u00e3o de cursos na modalidade Bolsa de Estudo para P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Cooperativismo - Lato Sensu, as institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior dever\u00e3o observar todas as normas previstas deste Regulamento e as seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Comprova\u00e7\u00e3o de gradua\u00e7\u00e3o dos alunos candidatos a bolsas de estudo no ato da respectiva matr\u00edcula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Cursos presenciais e com carga\/hor\u00e1ria m\u00ednima de 360 horas\/aula. <\/p>","resposta":6032436,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6032435,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":6032436,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente o item II est\u00e1 correto.","id":6032437,"corpo":"<p> Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":6032438,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-nacional-de-aprendizagem-do-cooperativismo-sescoop"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","pai":401456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sescoop"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1606439","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Agronomia","id":21591}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo BERTONI, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas conservacionistas e aos sistemas de manejo em solos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (---) As pr\u00e1ticas de car\u00e1ter vegetativo s\u00e3o aquelas em que se utiliza a vegeta\u00e7\u00e3o para defender o solo contra a eros\u00e3o. S\u00e3o exemplos desse tipo de pr\u00e1tica a utiliza\u00e7\u00e3o racional de vegeta\u00e7\u00f5es para recobrir e travar o solo, como o florestamento e reflorestamento e a utiliza\u00e7\u00e3o de pastagens e plantas de cobertura. (---) As pr\u00e1ticas de car\u00e1ter ed\u00e1fico s\u00e3o pr\u00e1ticas conservacionistas que, com modifica\u00e7\u00f5es no sistema de cultivo, al\u00e9m do controle da eros\u00e3o, mant\u00eam ou melhoram a fertilidade do solo. S\u00e3o exemplos desse tipo de pr\u00e1tica a aduba\u00e7\u00e3o verde, a aduba\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e a aduba\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. (---) As pr\u00e1ticas de car\u00e1ter mec\u00e2nico s\u00e3o aquelas em que se recorre a estruturas artificiais mediante a disposi\u00e7\u00e3o adequada de por\u00e7\u00f5es de terra, com a finalidade de quebrar a velocidade de escoamento da enxurrada, facilitando a infiltra\u00e7\u00e3o no solo. \u00c9 um exemplo desse tipo de pr\u00e1tica a constru\u00e7\u00e3o de terra\u00e7os nas lavouras.","provas":[{"id":53106,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Agronomia","id":21591},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Agronomia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1606498,"hashId":"29425ba03cf0b025c811299f2414f6f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo BERTONI, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas conservacionistas e aos sistemas de manejo em solos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) As pr\u00e1ticas de car\u00e1ter vegetativo s\u00e3o aquelas em que se utiliza a vegeta\u00e7\u00e3o para defender o solo contra a eros\u00e3o. S\u00e3o exemplos desse tipo de pr\u00e1tica a utiliza\u00e7\u00e3o racional de vegeta\u00e7\u00f5es para recobrir e travar o solo, como o florestamento e reflorestamento e a utiliza\u00e7\u00e3o de pastagens e plantas de cobertura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) As pr\u00e1ticas de car\u00e1ter ed\u00e1fico s\u00e3o pr\u00e1ticas conservacionistas que, com modifica\u00e7\u00f5es no sistema de cultivo, al\u00e9m do controle da eros\u00e3o, mant\u00eam ou melhoram a fertilidade do solo. S\u00e3o exemplos desse tipo de pr\u00e1tica a aduba\u00e7\u00e3o verde, a aduba\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e a aduba\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) As pr\u00e1ticas de car\u00e1ter mec\u00e2nico s\u00e3o aquelas em que se recorre a estruturas artificiais mediante a disposi\u00e7\u00e3o adequada de por\u00e7\u00f5es de terra, com a finalidade de quebrar a velocidade de escoamento da enxurrada, facilitando a infiltra\u00e7\u00e3o no solo. \u00c9 um exemplo desse tipo de pr\u00e1tica a constru\u00e7\u00e3o de terra\u00e7os nas lavouras.<\/p>","resposta":6032716,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - E.","id":6032715,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":6032716,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":6032717,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":6032718,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1606498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Agronomia","id":21591}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo MONEGAT, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de plantas de cobertura como aduba\u00e7\u00e3o verde, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (---) A aduba\u00e7\u00e3o verde \u00e9 uma pr\u00e1tica agr\u00edcola programada que consiste na incorpora\u00e7\u00e3o de massa verde de plantas de cobertura, com finalidade primordial de manter ou aumentar o conte\u00fado de mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo, sem necessidade de se repetir essa pr\u00e1tica em per\u00edodos com espa\u00e7os menores que dois anos agr\u00edcolas, pois a decomposi\u00e7\u00e3o de plantas leguminosas como a fava, por exemplo, pode durar no solo por per\u00edodos bastante prolongados. (---) Quando se decidir por fazer a aduba\u00e7\u00e3o verde, a melhor \u00e9poca de incorpora\u00e7\u00e3o das plantas de cobertura, sob o ponto de vista de produ\u00e7\u00e3o de massa verde, melhores condi\u00e7\u00f5es de decomposi\u00e7\u00e3o e maior riqueza de nitrog\u00eanio, \u00e9 na plena flora\u00e7\u00e3o, especialmente nas leguminosas que t\u00eam a maior quantidade de nitrog\u00eanio em seus tecidos na flora\u00e7\u00e3o. (---) A rapidez e o grau de decomposi\u00e7\u00e3o de plantas de cobertura com objetivo de aduba\u00e7\u00e3o verde depende de condi\u00e7\u00f5es de umidade, temperatura, aera\u00e7\u00e3o, textura do solo e conte\u00fado de minerais. Al\u00e9m disso, quando o objetivo da aduba\u00e7\u00e3o verde for o aproveitamento mais imediato dos nutrientes e o conte\u00fado de mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo for adequado, as plantas poder\u00e3o ser manejadas atrav\u00e9s da aduba\u00e7\u00e3o verde com incorpora\u00e7\u00e3o mais precoce, enquanto que se o objetivo for a agrega\u00e7\u00e3o de material org\u00e2nico, \u00e9 recomend\u00e1vel atrasar a incorpora\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":53106,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Agronomia","id":21591},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Agronomia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1606503,"hashId":"a49670569929df25c348bad7dd28ded6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo MONEGAT, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de plantas de cobertura como aduba\u00e7\u00e3o verde, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) A aduba\u00e7\u00e3o verde \u00e9 uma pr\u00e1tica agr\u00edcola programada que consiste na incorpora\u00e7\u00e3o de massa verde de plantas de cobertura, com finalidade primordial de manter ou aumentar o conte\u00fado de mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo, sem necessidade de se repetir essa pr\u00e1tica em per\u00edodos com espa\u00e7os menores que dois anos agr\u00edcolas, pois a decomposi\u00e7\u00e3o de plantas leguminosas como a fava, por exemplo, pode durar no solo por per\u00edodos bastante prolongados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) Quando se decidir por fazer a aduba\u00e7\u00e3o verde, a melhor \u00e9poca de incorpora\u00e7\u00e3o das plantas de cobertura, sob o ponto de vista de produ\u00e7\u00e3o de massa verde, melhores condi\u00e7\u00f5es de decomposi\u00e7\u00e3o e maior riqueza de nitrog\u00eanio, \u00e9 na plena flora\u00e7\u00e3o, especialmente nas leguminosas que t\u00eam a maior quantidade de nitrog\u00eanio em seus tecidos na flora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) A rapidez e o grau de decomposi\u00e7\u00e3o de plantas de cobertura com objetivo de aduba\u00e7\u00e3o verde depende de condi\u00e7\u00f5es de umidade, temperatura, aera\u00e7\u00e3o, textura do solo e conte\u00fado de minerais. Al\u00e9m disso, quando o objetivo da aduba\u00e7\u00e3o verde for o aproveitamento mais imediato dos nutrientes e o conte\u00fado de mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo for adequado, as plantas poder\u00e3o ser manejadas atrav\u00e9s da aduba\u00e7\u00e3o verde com incorpora\u00e7\u00e3o mais precoce, enquanto que se o objetivo for a agrega\u00e7\u00e3o de material org\u00e2nico, \u00e9 recomend\u00e1vel atrasar a incorpora\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":6032741,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - E.","id":6032738,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":6032739,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" C - C - C.","id":6032740,"corpo":"<p> C - C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6032741,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Agricultura Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Agricultura Org\u00e2nica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401243,"slug":"engenharia-agronomica-agricultura-organica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1606503","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva","id":21596}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 5.700\/71, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Bandeira Nacional, analisar os itens abaixo: I - Durante a noite a Bandeira Nacional deve estar devidamente iluminada. II - Quando v\u00e1rias bandeiras s\u00e3o hasteadas ou arriadas simultaneamente, a Bandeira Nacional \u00e9 a \u00faltima a atingir o tope e a primeira a dele descer.","provas":[{"id":53097,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva","id":21596},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-administrativo-area-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista Administrativo - \u00c1rea: Secret\u00e1ria Executiva - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1606157,"hashId":"2ba4deb40000b37e7d461c45260471c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 5.700\/71, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Bandeira Nacional, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Durante a noite a Bandeira Nacional deve estar devidamente iluminada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Quando v\u00e1rias bandeiras s\u00e3o hasteadas ou arriadas simultaneamente, a Bandeira Nacional \u00e9 a \u00faltima a atingir o tope e a primeira a dele descer.<\/p>","resposta":6031522,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":6031521,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":6031522,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":6031523,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":6031524,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto-Lei n\u00ba 666\/1969 - Institui a obrigatoriedade de transporte em navio de bandeira brasileira e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto-Lei n\u00ba 666\/1969 - Institui a obrigatoriedade de transporte em navio de bandeira brasileira e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418580,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-666-1969-institui-a-obrigatoriedade-de-transporte-em-navio-de-bandeira-brasileira-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1606157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas","id":11672}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o SESCOOP\/RS n\u00ba 2\/06, as \u00e1reas de concentra\u00e7\u00e3o para fins de monografia dever\u00e3o obedecer \u00e0s seguintes \u00eanfases: I - Educa\u00e7\u00e3o e hist\u00f3ria cooperativistas. II - Gest\u00e3o cooperativista (gest\u00e3o financeira, contabilidade, controladoria). III - Car\u00e1ter institucional das sociedades cooperativas (doutrina, economia, direito). Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":53102,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas","id":11672},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-tecnologo-area-gestao-de-cooperativas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Cooperativas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1606263,"hashId":"c9145b21fee2fcc72bf4bc107ab99e38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o SESCOOP\/RS n\u00ba 2\/06, as \u00e1reas de concentra\u00e7\u00e3o para fins de monografia dever\u00e3o obedecer \u00e0s seguintes \u00eanfases: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Educa\u00e7\u00e3o e hist\u00f3ria cooperativistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Gest\u00e3o cooperativista (gest\u00e3o financeira, contabilidade, controladoria). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Car\u00e1ter institucional das sociedades cooperativas (doutrina, economia, direito). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6031863,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6031863,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6031864,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6031865,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6031866,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-nacional-de-aprendizagem-do-cooperativismo-sescoop"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","pai":401456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sescoop"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1606263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o SESCOOP\/RS n\u00ba 8\/07, \u00e9 INCORRETO afirmar que na comprova\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica, a cooperativa conveniada dever\u00e1 apresentar:","provas":[{"id":53105,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1606440,"hashId":"df9f48026deb33e45bb5f12df4b0e6fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o SESCOOP\/RS n\u00ba 8\/07, \u00e9 INCORRETO afirmar que na comprova\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica, a cooperativa conveniada dever\u00e1 apresentar:<\/p>","resposta":6032439,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho de conclus\u00e3o de curso que tenha como foco o cooperativismo, apenas em via impressa.","id":6032439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho de conclus\u00e3o de curso que tenha como foco o cooperativismo, apenas em via impressa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprova\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia, mediante atestado fornecido pela institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior, abrangendo o per\u00edodo de reembolso solicitado.","id":6032440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprova\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia, mediante atestado fornecido pela institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior, abrangendo o per\u00edodo de reembolso solicitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Certificado de conclus\u00e3o de curso.","id":6032441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certificado de conclus\u00e3o de curso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comprovante de matr\u00edcula dos participantes.","id":6032442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovante de matr\u00edcula dos participantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-nacional-de-aprendizagem-do-cooperativismo-sescoop"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","pai":401456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sescoop"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1606440","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da hierarquia de objetivos, existe tamb\u00e9m uma hierarquia do planejamento. Nesse sentido, existem tr\u00eas n\u00edveis distintos de planejamento: o planejamento estrat\u00e9gico, o t\u00e1tico e o operacional. Conforme o exposto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(---) Planejamento operacional \u00e9 o planejamento mais amplo e abrange toda a organiza\u00e7\u00e3o.(---) Planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 o planejamento que abrange cada tarefa ou atividade espec\u00edfica.(---) Planejamento t\u00e1tico \u00e9 o planejamento que abrange cada departamento ou unidade da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":53105,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21594},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1606447,"hashId":"b8db9c1b20700ec900f79c962d76afd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da hierarquia de objetivos, existe tamb\u00e9m uma hierarquia do planejamento. Nesse sentido, existem tr\u00eas n\u00edveis distintos de planejamento: o planejamento estrat\u00e9gico, o t\u00e1tico e o operacional. Conforme o exposto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) Planejamento operacional \u00e9 o planejamento mais amplo e abrange toda a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) Planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 o planejamento que abrange cada tarefa ou atividade espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) Planejamento t\u00e1tico \u00e9 o planejamento que abrange cada departamento ou unidade da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6032471,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":6032470,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":6032471,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":6032472,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6032473,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o por objetivos (APO)","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o por objetivos (APO)","pai":404579,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404581,"slug":"administracao-geral-administracao-por-objetivos-apo"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1606447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Agronomia","id":21591}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com DEUBER, sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos herbicidas, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":53106,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Agronomia","id":21591},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Agronomia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1606492,"hashId":"c1136397868aad0fd89ee5fe48cdc84f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com DEUBER, sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos herbicidas, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6032687,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A din\u00e2mica fisiol\u00f3gica de um herbicida diz respeito \u00e0 sua absor\u00e7\u00e3o, ao movimento nos sistemas da planta e aos locais em que atua, podendo atuar sobre a superf\u00edcie das folhas ou em outras partes que atinge, sendo chamado, neste caso, de herbicida t\u00f3pico ou de contato.","id":6032687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A din\u00e2mica fisiol\u00f3gica de um herbicida diz respeito \u00e0 sua absor\u00e7\u00e3o, ao movimento nos sistemas da planta e aos locais em que atua, podendo atuar sobre a superf\u00edcie das folhas ou em outras partes que atinge, sendo chamado, neste caso, de herbicida t\u00f3pico ou de contato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os herbicidas chamados de aux\u00ednicos s\u00e3o aqueles que inibem os processos de crescimento, atuando somente nos meristemas de crescimento, e a divis\u00e3o celular.","id":6032688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os herbicidas chamados de aux\u00ednicos s\u00e3o aqueles que inibem os processos de crescimento, atuando somente nos meristemas de crescimento, e a divis\u00e3o celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os herbicidas classificados na classe I (altamente t\u00f3xicos) s\u00e3o aqueles identificados em seu r\u00f3tulo por uma faixa com a cor vermelho vivo, enquanto que os herbicidas classificados na classe II (medianamente t\u00f3xicos) s\u00e3o aqueles identificados em seu r\u00f3tulo por uma faixa com a cor verde intenso.","id":6032689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os herbicidas classificados na classe I (altamente t\u00f3xicos) s\u00e3o aqueles identificados em seu r\u00f3tulo por uma faixa com a cor vermelho vivo, enquanto que os herbicidas classificados na classe II (medianamente t\u00f3xicos) s\u00e3o aqueles identificados em seu r\u00f3tulo por uma faixa com a cor verde intenso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A faixa de cor azul intenso encontrada nas embalagens de herbicidas indica que eles pertencem \u00e0 classe II (medianamente t\u00f3xicos), enquanto que a faixa de cor amarelo intenso encontrada nas embalagens de herbicidas indica que eles pertencem \u00e0 classe III (pouco t\u00f3xicos).","id":6032690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A faixa de cor azul intenso encontrada nas embalagens de herbicidas indica que eles pertencem \u00e0 classe II (medianamente t\u00f3xicos), enquanto que a faixa de cor amarelo intenso encontrada nas embalagens de herbicidas indica que eles pertencem \u00e0 classe III (pouco t\u00f3xicos).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1606492","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 11.638\/07, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: O saldo das reservas de lucros, ______ as para conting\u00eancias, de incentivos fiscais e de lucros a realizar, _______ ultrapassar o capital social. ","provas":[{"id":53107,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1606519,"hashId":"8f0383721d5ee28cbf75b162074412d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 11.638\/07, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O saldo das reservas de lucros, ______ as para conting\u00eancias, de incentivos fiscais e de lucros a realizar, _______ ultrapassar o capital social. <\/em><\/p>","resposta":6032818,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclusive - n\u00e3o poder\u00e1","id":6032816,"corpo":"<p>inclusive - n\u00e3o poder\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inclusive - poder\u00e1 ","id":6032817,"corpo":"<p>inclusive - poder\u00e1 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" exceto - n\u00e3o poder\u00e1","id":6032818,"corpo":"<p> exceto - n\u00e3o poder\u00e1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exceto - poder\u00e1","id":6032819,"corpo":"<p>exceto - poder\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.638\/2007 - Altera e revoga dispositivos da Lei no 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e da Lei no 6.385, de 7 de dezembro de 1976, e estende \u00e0s sociedades de grande porte disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.638\/2007 - Altera e revoga dispositivos da Lei no 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e da Lei no 6.385, de 7 de dezembro de 1976, e estende \u00e0s sociedades de grande porte disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395973,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-638-2007-altera-e-revoga-dispositivos-da-lei-no-6-404-de-15-de-dezembro-de-1976-e-da-lei-no-6-385-de-7-de-dezembro-de-1976-e-estende-as-sociedades-de-grande-porte-disposicoes-relativas-a-elaboracao-e-divulgacao-de-demonstracoes-financeiras"}],"slug":"legislacao-federal\/1606519","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o havendo delibera\u00e7\u00e3o da Assembleia Geral pela reposi\u00e7\u00e3o das perdas apuradas, estas devem ser escrituradas em qual conta?","provas":[{"id":53107,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1606523,"hashId":"3d6f2a9c07cd7b87dce9411ae58b088f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o havendo delibera\u00e7\u00e3o da Assembleia Geral pela reposi\u00e7\u00e3o das perdas apuradas, estas devem ser escrituradas em qual conta?<\/p>","resposta":6032832,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Debitadas no patrim\u00f4nio l\u00edquido na conta de perdas n\u00e3o cobertas pelos cooperados.","id":6032832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Debitadas no patrim\u00f4nio l\u00edquido na conta de perdas n\u00e3o cobertas pelos cooperados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Debitadas na conta de despesa de perdas n\u00e3o cobertas pelos cooperados.","id":6032833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Debitadas na conta de despesa de perdas n\u00e3o cobertas pelos cooperados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Creditadas na conta de passivo de perdas n\u00e3o cobertas pelos cooperados.","id":6032834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Creditadas na conta de passivo de perdas n\u00e3o cobertas pelos cooperados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Creditadas na conta de compensa\u00e7\u00e3o de perdas n\u00e3o cobertas pelos cooperados. ","id":6032835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Creditadas na conta de compensa\u00e7\u00e3o de perdas n\u00e3o cobertas pelos cooperados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-nacional-de-aprendizagem-do-cooperativismo-sescoop"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","pai":401456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sescoop"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1606523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com ATTIE, s\u00e3o procedimentos de Auditoria:","provas":[{"id":53107,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":21592},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1606526,"hashId":"e5af8aa7e2ee78488a210773da5a83c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com ATTIE, s\u00e3o procedimentos de Auditoria:<\/p>","resposta":6032845,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exame de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, exame de escritura\u00e7\u00e3o e exame de registros auxiliares.","id":6032844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, exame de escritura\u00e7\u00e3o e exame de registros auxiliares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia de c\u00e1lculos, exame de escritura\u00e7\u00e3o e exame de registros auxiliares. ","id":6032845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confer\u00eancia de c\u00e1lculos, exame de escritura\u00e7\u00e3o e exame de registros auxiliares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Exame de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, exame de escritura\u00e7\u00e3o e confer\u00eancia de c\u00e1lculos.","id":6032846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Exame de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, exame de escritura\u00e7\u00e3o e confer\u00eancia de c\u00e1lculos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia de c\u00e1lculos, exame de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e exame de registros auxiliares.","id":6032847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confer\u00eancia de c\u00e1lculos, exame de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e exame de registros auxiliares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1606526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":21590}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o SESCOOP\/RS n\u00ba 8\/07, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: Poder\u00e3o solicitar as bolsas de estudo as cooperativas adimplentes, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de projetos at\u00e9 a propor\u00e7\u00e3o de ____ do valor recolhido anualmente ao SESCOOP, ______ valores j\u00e1 utilizados sob a modalidade de \u201ca\u00e7\u00f5es descentralizadas\u201d.","provas":[{"id":53110,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":21590},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1606531,"hashId":"64db00a2bfd5e4a5f8df300664d727f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o SESCOOP\/RS n\u00ba 8\/07, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Poder\u00e3o solicitar as bolsas de estudo as cooperativas adimplentes, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de projetos at\u00e9 a propor\u00e7\u00e3o de ____ do valor recolhido anualmente ao SESCOOP, ______ valores j\u00e1 utilizados sob a modalidade de \u201ca\u00e7\u00f5es descentralizadas\u201d.<\/em><\/p>","resposta":6032865,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30% - exclu\u00eddos","id":6032864,"corpo":"<p>30% - exclu\u00eddos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25% - exclu\u00eddos","id":6032865,"corpo":"<p>25% - exclu\u00eddos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 30% - inclu\u00eddos","id":6032866,"corpo":"<p> 30% - inclu\u00eddos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 25% - inclu\u00eddos","id":6032867,"corpo":"<p> 25% - inclu\u00eddos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-nacional-de-aprendizagem-do-cooperativismo-sescoop"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SESCOOP","pai":401456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sescoop"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1606531","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":21590}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerar dois grupos de bens: o grupo A \u00e9 composto por manteiga e margarina e o grupo B \u00e9 composto por computadores e softwares. Com base nisso, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53110,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":21590},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-monitoramento-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico: Monitoramento - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1606537,"hashId":"42f3df3437104cfbffcba200889146b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar dois grupos de bens: o grupo A \u00e9 composto por manteiga e margarina e o grupo B \u00e9 composto por computadores e <em>softwares<\/em>. Com base nisso, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6032891,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bens de ambos os grupos s\u00e3o substitutos.","id":6032888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens de ambos os grupos s\u00e3o substitutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os bens do grupo A s\u00e3o complementares e os do grupo B s\u00e3o substitutos.","id":6032889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens do grupo A s\u00e3o complementares e os do grupo B s\u00e3o substitutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Os bens de ambos os grupos s\u00e3o complementares.","id":6032890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os bens de ambos os grupos s\u00e3o complementares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os bens do grupo A s\u00e3o substitutos e os do grupo B s\u00e3o complementares.","id":6032891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os bens do grupo A s\u00e3o substitutos e os do grupo B s\u00e3o complementares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Bens Substitutos Perfeitos","oab":false,"nome":"Bens Substitutos Perfeitos","pai":403957,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412776,"slug":"economia-e-financas-bens-substitutos-perfeitos"},{"nome_clean":"Substitutos Perfeitos","oab":false,"nome":"Substitutos Perfeitos","pai":412782,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412783,"slug":"economia-e-financas-substitutos-perfeitos"},{"nome_clean":"Complementares Perfeitos","oab":false,"nome":"Complementares Perfeitos","pai":412782,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412784,"slug":"economia-e-financas-complementares-perfeitos"}],"slug":"economia-e-financas\/1606537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o SESCOOP\/RS n\u00ba 54\/13, uma vez aprovado o or\u00e7amento, no m\u00eas de outubro de cada ano, com base nos planos anuais de eventos enviados, as cooperativas dever\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":53113,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social","id":21187},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SESCOOP RS","id":2860,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-rs-rs-2015-objetiva-concursos-analista-tecnico-area-promocao-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - SESCOOP RS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Promo\u00e7\u00e3o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1606542,"hashId":"a5435662a117a5ef01855470f38dae2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o SESCOOP\/RS n\u00ba 54\/13, uma vez aprovado o or\u00e7amento, no m\u00eas de outubro de cada ano, com base nos planos anuais de eventos enviados, as cooperativas dever\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":6032910,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentar, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 40 dias do in\u00edcio do evento, o respectivo projeto, acompanhado, se necess\u00e1rio, das informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 quantidade de materiais t\u00e9cnicos e did\u00e1ticos padronizados necess\u00e1rios, que ser\u00e3o fornecidos pelo SESCOOP\/RS.","id":6032909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 40 dias do in\u00edcio do evento, o respectivo projeto, acompanhado, se necess\u00e1rio, das informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 quantidade de materiais t\u00e9cnicos e did\u00e1ticos padronizados necess\u00e1rios, que ser\u00e3o fornecidos pelo SESCOOP\/RS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prestar contas da execu\u00e7\u00e3o dos eventos em at\u00e9 30 dias ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o deles, n\u00e3o sendo permitida a prorroga\u00e7\u00e3o mesmo que devidamente justificada.","id":6032910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar contas da execu\u00e7\u00e3o dos eventos em at\u00e9 30 dias ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o deles, n\u00e3o sendo permitida a prorroga\u00e7\u00e3o mesmo que devidamente justificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Firmar \u201cconv\u00eanio de apoio financeiro\u201d com o SESCOOP\/RS.","id":6032911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Firmar \u201cconv\u00eanio de apoio financeiro\u201d com o SESCOOP\/RS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Executar os eventos de acordo com os projetos e as normas definidas nesta Resolu\u00e7\u00e3o.","id":6032912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar os eventos de acordo com os projetos e as normas definidas nesta Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo - SESCOOP","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-servico-nacional-de-aprendizagem-do-cooperativismo-sescoop"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1606542","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":21649}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u201cAjuda o porta-voz a n\u00e3o cair nos artif\u00edcios que os rep\u00f3rteres usam para arrancar uma informa\u00e7\u00e3o. Mas ajuda v\u00e1rios outros jornalistas a terem, durante as entrevistas, informa\u00e7\u00f5es transmitidas com clareza e confian\u00e7a.\u201d (MAFEI, Maristela)Essa descri\u00e7\u00e3o se refere a qual ferramenta jornal\u00edstica?","provas":[{"id":52468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":21649},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1585274,"hashId":"ffe14b739de4bc58e5fe7eb9ef7471b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cAjuda o porta-voz a n\u00e3o cair nos artif\u00edcios que os rep\u00f3rteres usam para arrancar uma informa\u00e7\u00e3o. Mas ajuda v\u00e1rios outros jornalistas a terem, durante as entrevistas, informa\u00e7\u00f5es transmitidas com clareza e confian\u00e7a.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(MAFEI, Maristela)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa descri\u00e7\u00e3o se refere a qual ferramenta jornal\u00edstica?<\/p>","resposta":5947349,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Media Training ","id":5947349,"corpo":"<p> Media Training <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Press Release ","id":5947350,"corpo":"<p> Press Release <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mailing List ","id":5947351,"corpo":"<p>Mailing List <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Follow Up ","id":5947352,"corpo":"<p>Follow Up <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Workshop","id":5947353,"corpo":"<p> Workshop<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Ferramentas de Assessoria","oab":false,"nome":"Ferramentas de Assessoria","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418198,"slug":"comunicacao-social-ferramentas-de-assessoria"},{"nome_clean":"Porta-vozes Institucionais","oab":false,"nome":"Porta-vozes Institucionais","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418200,"slug":"comunicacao-social-porta-vozes-institucionais"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1585274","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":21649}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o deveres do encarregado de elaborar pautas, EXCETO: ","provas":[{"id":52468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":21649},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-tecnico-especializado-de-complexidade-gerencial-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - T\u00e9cnico Especializado de Complexidade Gerencial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1585312,"hashId":"2d68087ebcfe6637c3e9e8cca63cd66a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o deveres do encarregado de elaborar pautas, EXCETO: <\/p>","resposta":5947469,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sugerir perguntas. ","id":5947467,"corpo":"<p>sugerir perguntas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhar informa\u00e7\u00f5es complementares","id":5947468,"corpo":"<p>encaminhar informa\u00e7\u00f5es complementares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"buscar assuntos imediatos, do dia. ","id":5947469,"corpo":"<p>buscar assuntos imediatos, do dia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conseguir autoriza\u00e7\u00f5es para acesso a locais de interesse do rep\u00f3rter. ","id":5947470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conseguir autoriza\u00e7\u00f5es para acesso a locais de interesse do rep\u00f3rter. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" elaborar agenda com os principais acontecimentos previstos nos fins de semana e feriados.","id":5947471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> elaborar agenda com os principais acontecimentos previstos nos fins de semana e feriados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Pauta","oab":false,"nome":"Pauta","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418235,"slug":"comunicacao-social-pauta"}],"slug":"comunicacao-social\/1585312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP)","id":23579}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as disposi\u00e7\u00f5es de procedimentos de fisioterapia, fonoaudiologia, litotripsia e contraceptivos contidas na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 07\/1995, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":60077,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP)","id":23579},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-auxiliar-de-saude-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1821471,"hashId":"c3b6f29a9f24737b4bc72f5f9c51185e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as disposi\u00e7\u00f5es de procedimentos de fisioterapia, fonoaudiologia, litotripsia e contraceptivos contidas na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 07\/1995, marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6984502,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os procedimentos de litotripsia s\u00e3o considerados assist\u00eancia complementar. Para fins de remunera\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 considerada apenas a sess\u00e3o inicial, podendo ser autorizado 1 tratamento a cada 12 meses. ","id":6984500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos de litotripsia s\u00e3o considerados assist\u00eancia complementar. Para fins de remunera\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 considerada apenas a sess\u00e3o inicial, podendo ser autorizado 1 tratamento a cada 12 meses. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os procedimentos de fonoaudiologia s\u00e3o considerados assist\u00eancia b\u00e1sica e autorizados bimestralmente e s\u00e3o previstas no m\u00e1ximo 6 sess\u00f5es por m\u00eas. ","id":6984501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos de fonoaudiologia s\u00e3o considerados assist\u00eancia b\u00e1sica e autorizados bimestralmente e s\u00e3o previstas no m\u00e1ximo 6 sess\u00f5es por m\u00eas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os procedimentos fisioter\u00e1picos s\u00e3o considerados assist\u00eancia b\u00e1sica e ser\u00e3o renov\u00e1veis a cada 10 sess\u00f5es para tratamento de curta ou m\u00e9dia dura\u00e7\u00e3o e a cada 20 sess\u00f5es para tratamento de longa dura\u00e7\u00e3o. ","id":6984502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos fisioter\u00e1picos s\u00e3o considerados assist\u00eancia b\u00e1sica e ser\u00e3o renov\u00e1veis a cada 10 sess\u00f5es para tratamento de curta ou m\u00e9dia dura\u00e7\u00e3o e a cada 20 sess\u00f5es para tratamento de longa dura\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os procedimentos de esteriliza\u00e7\u00e3o (vasectomia, salpingotripsia e inser\u00e7\u00e3o de DIU) poder\u00e3o ser considerados assist\u00eancia b\u00e1sica, desde que tenham parecer do m\u00e9dico especialista. ","id":6984503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos de esteriliza\u00e7\u00e3o (vasectomia, salpingotripsia e inser\u00e7\u00e3o de DIU) poder\u00e3o ser considerados assist\u00eancia b\u00e1sica, desde que tenham parecer do m\u00e9dico especialista. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"N\u00e3o Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"N\u00e3o Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407284,"slug":"direito-sanitario-e-saude-nao-especificas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP)","id":23579}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Conjunta n\u00ba 109, de 05\/06\/12, ser\u00e3o autorizadas as cirurgias refrativas- PRK (ceratectomia fotorrefrativa) e LASIK (ceratomileusis in situ por laser) para o seguinte p\u00fablico: ","provas":[{"id":60077,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP)","id":23579},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-auxiliar-de-saude-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1821498,"hashId":"bbdc52688ba43002b47854a837914d3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Conjunta n\u00ba 109, de 05\/06\/12, ser\u00e3o autorizadas as cirurgias refrativas- PRK (ceratectomia fotorrefrativa) e LASIK (ceratomileusis<em> in situ<\/em> por laser) para o seguinte p\u00fablico: <\/p>","resposta":6984623,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas para os militares da ativa, com hist\u00f3rico de exame refracional est\u00e1vel h\u00e1 pelo menos 1 (um) ano, inclu\u00eddos h\u00e1 mais de 03 (tr\u00eas) anos nas IME\u2019s, com restri\u00e7\u00e3o de idade.","id":6984623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas para os militares da ativa, com hist\u00f3rico de exame refracional est\u00e1vel h\u00e1 pelo menos 1 (um) ano, inclu\u00eddos h\u00e1 mais de 03 (tr\u00eas) anos nas IME\u2019s, com restri\u00e7\u00e3o de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas para os militares da ativa e da reserva, sem restri\u00e7\u00f5es de idade. ","id":6984624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas para os militares da ativa e da reserva, sem restri\u00e7\u00f5es de idade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas para os militares da ativa, com hist\u00f3rico de exame refracional est\u00e1vel h\u00e1 pelo menos 1(um) ano, inclu\u00eddos h\u00e1 mais de 02 (dois) anos nas IME\u2019s, sem restri\u00e7\u00e3o de idade. ","id":6984625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas para os militares da ativa, com hist\u00f3rico de exame refracional est\u00e1vel h\u00e1 pelo menos 1(um) ano, inclu\u00eddos h\u00e1 mais de 02 (dois) anos nas IME\u2019s, sem restri\u00e7\u00e3o de idade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os militares, dependentes e pensionistas. ","id":6984626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os militares, dependentes e pensionistas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"N\u00e3o Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"N\u00e3o Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407284,"slug":"direito-sanitario-e-saude-nao-especificas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado do Pernambuco lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o contra a empresa Redealegre, cobrando-lhe ICMS e multa, sob o fundamento de que promoveu sa\u00edda de mercadoria sem o devido recolhimento do imposto. Notificada, a Redealegre apresentou impugna\u00e7\u00e3o e os recursos administrativos cab\u00edveis, mas o auto de infra\u00e7\u00e3o foi mantido na esfera administrativa. Ocorre que a empresa, nesse per\u00edodo, enfrentando problemas financeiros e n\u00e3o conseguindo saldar suas obriga\u00e7\u00f5es, teve sua fal\u00eancia decretada. No caso hipot\u00e9tico, o Estado do Pernambuco, ao promover a cobran\u00e7a do d\u00e9bito fiscal, dever\u00e1 acionar","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824399,"hashId":"e559fe47b09c95de2f5752c5ba0c0f23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado do Pernambuco lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o contra a empresa Redealegre, cobrando-lhe ICMS e multa, sob o fundamento de que promoveu sa\u00edda de mercadoria sem o devido recolhimento do imposto. Notificada, a Redealegre apresentou impugna\u00e7\u00e3o e os recursos administrativos cab\u00edveis, mas o auto de infra\u00e7\u00e3o foi mantido na esfera administrativa. Ocorre que a empresa, nesse per\u00edodo, enfrentando problemas financeiros e n\u00e3o conseguindo saldar suas obriga\u00e7\u00f5es, teve sua fal\u00eancia decretada. No caso hipot\u00e9tico, o Estado do Pernambuco, ao promover a cobran\u00e7a do d\u00e9bito fiscal, dever\u00e1 acionar<\/p>","resposta":6998349,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o s\u00f3cio, j\u00e1 que a decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia da empresa Redealegre constitui hip\u00f3tese de dissolu\u00e7\u00e3o irregular da sociedade, o que enseja a sua responsabilidade solid\u00e1ria.","id":6998346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o s\u00f3cio, j\u00e1 que a decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia da empresa Redealegre constitui hip\u00f3tese de dissolu\u00e7\u00e3o irregular da sociedade, o que enseja a sua responsabilidade solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o s\u00f3cio, pois a inadimpl\u00eancia das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias por parte da empresa constitui infra\u00e7\u00e3o legal e enseja a sua responsabilidade solid\u00e1ria.","id":6998347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o s\u00f3cio, pois a inadimpl\u00eancia das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias por parte da empresa constitui infra\u00e7\u00e3o legal e enseja a sua responsabilidade solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o s\u00f3cio, pois a decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia da empresa \u00e9 situa\u00e7\u00e3o apta a demonstrar que ele agiu com culpa, na medida em que se presume que n\u00e3o agiu com zelo na administra\u00e7\u00e3o da empresa Redealegre.","id":6998348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o s\u00f3cio, pois a decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia da empresa \u00e9 situa\u00e7\u00e3o apta a demonstrar que ele agiu com culpa, na medida em que se presume que n\u00e3o agiu com zelo na administra\u00e7\u00e3o da empresa Redealegre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a massa falida da empresa Redealegre, pois a decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia n\u00e3o caracteriza dissolu\u00e7\u00e3o irregular da sociedade, n\u00e3o representando infra\u00e7\u00e3o legal apta a viabilizar o acionamento autom\u00e1tico do s\u00f3cio.","id":6998349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a massa falida da empresa Redealegre, pois a decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia n\u00e3o caracteriza dissolu\u00e7\u00e3o irregular da sociedade, n\u00e3o representando infra\u00e7\u00e3o legal apta a viabilizar o acionamento autom\u00e1tico do s\u00f3cio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a massa falida da empresa Redealegre, pois, por for\u00e7a do princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o patrimonial, somente a empresa responde por suas d\u00edvidas, n\u00e3o podendo o seu s\u00f3cio ser responsabilizado por elas.","id":6998350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a massa falida da empresa Redealegre, pois, por for\u00e7a do princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o patrimonial, somente a empresa responde por suas d\u00edvidas, n\u00e3o podendo o seu s\u00f3cio ser responsabilizado por elas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Siglas Utilizadas:ICMS: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.ITCMD ou ITCD ou ICD ou ITC: Imposto sobre transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o.IPTU: Imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana. IPVA: Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.ITBI: Imposto sobre transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis.ISS ou ISSQN: Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.CTN: C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. IPI: Imposto sobre produtos industrializados.IR: Imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.IOF: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.II: Imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros.CATE: Contencioso Administrativo-Tribut\u00e1rio do Estado.JATTE: Julgador Administrativo Tribut\u00e1rio do Tesouro Estadual.TATE: Tribunal Administrativo Tribut\u00e1rio do Estado.","id":467134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Siglas Utilizadas:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ICMS: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ITCMD ou ITCD ou ICD ou ITC: Imposto sobre transmiss\u00e3o <em>causa mortis<\/em> e doa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPTU: Imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPVA: Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ITBI: Imposto sobre transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ISS ou ISSQN: Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CTN: C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPI: Imposto sobre produtos industrializados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IR: Imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IOF: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II: Imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CATE: Contencioso Administrativo-Tribut\u00e1rio do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">JATTE: Julgador Administrativo Tribut\u00e1rio do Tesouro Estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TATE: Tribunal Administrativo Tribut\u00e1rio do Estado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/1824399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Construtora Barbosa Moreira, na qualidade de incorporadora, construiu, em terreno pr\u00f3prio, o Edif\u00edcio Blue Tower, alienando, as correspondentes unidades habitacionais aut\u00f4nomas a particulares. No caso hipot\u00e9tico,","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824401,"hashId":"1688c5b71d8501a9cbab0c680056302a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Construtora Barbosa Moreira, na qualidade de incorporadora, construiu, em terreno pr\u00f3prio, o Edif\u00edcio Blue Tower, alienando, as correspondentes unidades habitacionais aut\u00f4nomas a particulares. No caso hipot\u00e9tico,<\/p>","resposta":6998360,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incide ISS, pois houve presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o a terceiro, devendo o imposto recair sobre o pre\u00e7o total recebido pela Construtora dos particulares.","id":6998356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incide ISS, pois houve presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o a terceiro, devendo o imposto recair sobre o pre\u00e7o total recebido pela Construtora dos particulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incide ISS, pois houve presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o a terceiro, devendo o imposto recair sobre o pre\u00e7o total recebido pela Construtora dos particulares deduzidos o montante referente \u00e0 compra do material utilizado na obra.","id":6998357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incide ISS, pois houve presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o a terceiro, devendo o imposto recair sobre o pre\u00e7o total recebido pela Construtora dos particulares deduzidos o montante referente \u00e0 compra do material utilizado na obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incide ISS, pois a transmiss\u00e3o de bens e direitos decorrentes de incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e cis\u00e3o s\u00e3o imunes ao referido imposto.","id":6998358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o incide ISS, pois a transmiss\u00e3o de bens e direitos decorrentes de incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e cis\u00e3o s\u00e3o imunes ao referido imposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incide ISS, porquanto construtoras jamais podem ser contribuintes do mencionado imposto.","id":6998359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o incide ISS, porquanto construtoras jamais podem ser contribuintes do mencionado imposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incide ISS, pois n\u00e3o h\u00e1 empreendimento de esfor\u00e7o humano, a t\u00edtulo oneroso, em favor de terceiro, o que descaracteriza a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":6998360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o incide ISS, pois n\u00e3o h\u00e1 empreendimento de esfor\u00e7o humano, a t\u00edtulo oneroso, em favor de terceiro, o que descaracteriza a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Siglas Utilizadas:ICMS: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.ITCMD ou ITCD ou ICD ou ITC: Imposto sobre transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o.IPTU: Imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana. IPVA: Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.ITBI: Imposto sobre transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis.ISS ou ISSQN: Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.CTN: C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. IPI: Imposto sobre produtos industrializados.IR: Imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.IOF: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.II: Imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros.CATE: Contencioso Administrativo-Tribut\u00e1rio do Estado.JATTE: Julgador Administrativo Tribut\u00e1rio do Tesouro Estadual.TATE: Tribunal Administrativo Tribut\u00e1rio do Estado.","id":467134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Siglas Utilizadas:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ICMS: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ITCMD ou ITCD ou ICD ou ITC: Imposto sobre transmiss\u00e3o <em>causa mortis<\/em> e doa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPTU: Imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPVA: Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ITBI: Imposto sobre transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ISS ou ISSQN: Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CTN: C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPI: Imposto sobre produtos industrializados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IR: Imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IOF: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II: Imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CATE: Contencioso Administrativo-Tribut\u00e1rio do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">JATTE: Julgador Administrativo Tribut\u00e1rio do Tesouro Estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TATE: Tribunal Administrativo Tribut\u00e1rio do Estado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/1824401","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Estadual no 10.654\/1991 disp\u00f5e sobre o reexame necess\u00e1rio de uma decis\u00e3o. De acordo com esta lei,","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824411,"hashId":"6d90e9323eda96ae3bca86998153ba1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n<sup>o<\/sup> 10.654\/1991 disp\u00f5e sobre o reexame necess\u00e1rio de uma decis\u00e3o. De acordo com esta lei,<\/p>","resposta":6998406,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"haver\u00e1 reexame necess\u00e1rio da decis\u00e3o que autorizar a restitui\u00e7\u00e3o de quantias pagas a t\u00edtulo de tributo, multa e seus acess\u00f3rios.","id":6998406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">haver\u00e1 reexame necess\u00e1rio da decis\u00e3o que autorizar a restitui\u00e7\u00e3o de quantias pagas a t\u00edtulo de tributo, multa e seus acess\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o processo administrativo-tribut\u00e1rio cuja decis\u00e3o seja apenas objeto de reexame necess\u00e1rio ser\u00e1 encaminhado pelo JATTE Corregedor, no prazo de 10 dias, contados da data da prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o, ao Presidente do TATE, e este Tribunal, funcionando em sess\u00e3o plen\u00e1ria, processar\u00e1 e julgar\u00e1 esse reexame necess\u00e1rio, no prazo de 15 dias, contados da data em que o feito for recebido em distribui\u00e7\u00e3o.","id":6998407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo administrativo-tribut\u00e1rio cuja decis\u00e3o seja apenas objeto de reexame necess\u00e1rio ser\u00e1 encaminhado pelo JATTE Corregedor, no prazo de 10 dias, contados da data da prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o, ao Presidente do TATE, e este Tribunal, funcionando em sess\u00e3o plen\u00e1ria, processar\u00e1 e julgar\u00e1 esse reexame necess\u00e1rio, no prazo de 15 dias, contados da data em que o feito for recebido em distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"haver\u00e1 reexame necess\u00e1rio da decis\u00e3o un\u00e2nime ou n\u00e3o de Turma Julgadora, na hip\u00f3tese em que ela seja favor\u00e1vel ao sujeito passivo, por consider\u00e1-lo parcial ou integralmente desobrigado do pagamento de tributo ou de penalidade pecuni\u00e1ria.","id":6998408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">haver\u00e1 reexame necess\u00e1rio da decis\u00e3o un\u00e2nime ou n\u00e3o de Turma Julgadora, na hip\u00f3tese em que ela seja favor\u00e1vel ao sujeito passivo, por consider\u00e1-lo parcial ou integralmente desobrigado do pagamento de tributo ou de penalidade pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual tiver de ser interposto o reexame necess\u00e1rio n\u00e3o produzir\u00e1 efeitos jur\u00eddicos nos trinta dias posteriores \u00e0 data de sua comunica\u00e7\u00e3o ao autuado; excedido esse prazo, a referida decis\u00e3o produzir\u00e1 todos os efeitos jur\u00eddicos que a legisla\u00e7\u00e3o lhe atribuir.","id":6998409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual tiver de ser interposto o reexame necess\u00e1rio n\u00e3o produzir\u00e1 efeitos jur\u00eddicos nos trinta dias posteriores \u00e0 data de sua comunica\u00e7\u00e3o ao autuado; excedido esse prazo, a referida decis\u00e3o produzir\u00e1 todos os efeitos jur\u00eddicos que a legisla\u00e7\u00e3o lhe atribuir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o reexame necess\u00e1rio dever\u00e1 abranger toda a decis\u00e3o, vedado, em qualquer caso, o reexame parcial.","id":6998410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reexame necess\u00e1rio dever\u00e1 abranger toda a decis\u00e3o, vedado, em qualquer caso, o reexame parcial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es abaixo: I. Ivan, por meio de testamento, deixou como legado a seu sobrinho Daniel, menor com 10 anos de idade, um ve\u00edculo marca Ferrari, no valor de R$ 350.000,00. O processo de invent\u00e1rio correu em Olinda\/PE, \u00faltimo domic\u00edlio de Ivan enquanto vivo. Em raz\u00e3o de sua menoridade, Carlos, vi\u00favo e pai de Daniel, no exerc\u00edcio do poder familiar, aceitou o legado em nome do filho. II. C\u00e9lia, domiciliada em Vit\u00f3ria\/ES, herdou bens m\u00f3veis no valor de R$ 1.500.000,00, deixados por falecimento de seu pai, Herc\u00edlio, cujo invent\u00e1rio correu na cidade de Petrolina\/PE. Sabendo das dificuldades financeiras pelas quais passava seu irm\u00e3o, Marco, domiciliado na cidade de Recife\/PE, C\u00e9lia doou-lhe parte dos bens que lhe couberam na partilha dos bens herdados, no valor de R$ 700.000,00. III. Ivanildo, domiciliado em Vit\u00f3ria de Santo Ant\u00e3o\/PE e ganhador de pr\u00eamio em concurso de loterias, doou a seu primo Miguel, domiciliado em Fortaleza\/CE, a quantia de R$ 500.000,00, para este \u00faltimo fazer melhorias na pequena ind\u00fastria de que \u00e9 propriet\u00e1rio. A doa\u00e7\u00e3o foi aceita de muito bom grado por Miguel. De acordo com a Lei Estadual no 13.974\/2009, especificamente no que tange \u00e0 sujei\u00e7\u00e3o passiva em rela\u00e7\u00e3o ao ICD devido ao Estado de Pernambuco, no tocante \u00e0 situa\u00e7\u00e3o descrita no item","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824444,"hashId":"645d06163593c0d63377614b0cd06b27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ivan, por meio de testamento, deixou como legado a seu sobrinho Daniel, menor com 10 anos de idade, um ve\u00edculo marca Ferrari, no valor de R$ 350.000,00. O processo de invent\u00e1rio correu em Olinda\/PE, \u00faltimo domic\u00edlio de Ivan enquanto vivo. Em raz\u00e3o de sua menoridade, Carlos, vi\u00favo e pai de Daniel, no exerc\u00edcio do poder familiar, aceitou o legado em nome do filho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. C\u00e9lia, domiciliada em Vit\u00f3ria\/ES, herdou bens m\u00f3veis no valor de R$ 1.500.000,00, deixados por falecimento de seu pai, Herc\u00edlio, cujo invent\u00e1rio correu na cidade de Petrolina\/PE. Sabendo das dificuldades financeiras pelas quais passava seu irm\u00e3o, Marco, domiciliado na cidade de Recife\/PE, C\u00e9lia doou-lhe parte dos bens que lhe couberam na partilha dos bens herdados, no valor de R$ 700.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ivanildo, domiciliado em Vit\u00f3ria de Santo Ant\u00e3o\/PE e ganhador de pr\u00eamio em concurso de loterias, doou a seu primo Miguel, domiciliado em Fortaleza\/CE, a quantia de R$ 500.000,00, para este \u00faltimo fazer melhorias na pequena ind\u00fastria de que \u00e9 propriet\u00e1rio. A doa\u00e7\u00e3o foi aceita de muito bom grado por Miguel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Estadual n<sup>o<\/sup> 13.974\/2009, especificamente no que tange \u00e0 sujei\u00e7\u00e3o passiva em rela\u00e7\u00e3o ao ICD devido ao Estado de Pernambuco, no tocante \u00e0 situa\u00e7\u00e3o descrita no item<\/p>","resposta":6998512,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, C\u00e9lia reveste-se da condi\u00e7\u00e3o de contribuinte do ICD incidente na transmiss\u00e3o causa mortis e Marco da condi\u00e7\u00e3o de contribuinte em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doa\u00e7\u00e3o que lhe foi feita.","id":6998511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, C\u00e9lia reveste-se da condi\u00e7\u00e3o de contribuinte do ICD incidente na transmiss\u00e3o <em>causa mortis<\/em> e Marco da condi\u00e7\u00e3o de contribuinte em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doa\u00e7\u00e3o que lhe foi feita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, Miguel reveste-se da condi\u00e7\u00e3o de contribuinte e Ivanildo da condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel solid\u00e1rio pelo pagamento do ICD incidente sobre essa doa\u00e7\u00e3o.","id":6998512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, Miguel reveste-se da condi\u00e7\u00e3o de contribuinte e Ivanildo da condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel solid\u00e1rio pelo pagamento do ICD incidente sobre essa doa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, Carlos reveste-se da condi\u00e7\u00e3o de contribuinte e Daniel da condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel solid\u00e1rio pelo pagamento do ICD incidente sobre essa transmiss\u00e3o causa mortis.","id":6998513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, Carlos reveste-se da condi\u00e7\u00e3o de contribuinte e Daniel da condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel solid\u00e1rio pelo pagamento do ICD incidente sobre essa transmiss\u00e3o <em>causa mortis.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, Ivanildo reveste-se da condi\u00e7\u00e3o de contribuinte e Miguel da condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel, pois estando este \u00faltimo domiciliado fora do Estado de Pernambuco, ele n\u00e3o pode figurar como contribuinte do ICD incidente sobre essa transmiss\u00e3o.","id":6998514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, Ivanildo reveste-se da condi\u00e7\u00e3o de contribuinte e Miguel da condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel, pois estando este \u00faltimo domiciliado fora do Estado de Pernambuco, ele n\u00e3o pode figurar como contribuinte do ICD incidente sobre essa transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, C\u00e9lia reveste-se da condi\u00e7\u00e3o de contribuinte e Marco se reveste da condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel solid\u00e1rio pelo pagamento do ICD incidente na transmiss\u00e3o causa mortis, sendo que a responsabilidade de Marcos decorre do fato de ele ter aceitado a referida doa\u00e7\u00e3o.","id":6998515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, C\u00e9lia reveste-se da condi\u00e7\u00e3o de contribuinte e Marco se reveste da condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel solid\u00e1rio pelo pagamento do ICD incidente na transmiss\u00e3o <em>causa mortis<\/em>, sendo que a responsabilidade de Marcos decorre do fato de ele ter aceitado a referida doa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as ocupacionais e\/ou relacionadas ao trabalho, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":60269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1824463,"hashId":"83f38dd3ffde528c1229950c9ac8c17f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as ocupacionais e\/ou relacionadas ao trabalho, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6998564,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de tremor secund\u00e1rio \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o por merc\u00fario ou brometo de metila \u00e9 feito correlacionando-se os achados cl\u00ednicos de tremor postural, que melhora com o movimento, e a hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao agente t\u00f3xico.","id":6998564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O diagn\u00f3stico de tremor secund\u00e1rio \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o por merc\u00fario ou brometo de metila \u00e9 feito correlacionando-se os achados cl\u00ednicos de tremor postural, <\/em>que melhora com o movimento<em>, e a hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao agente t\u00f3xico.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O merc\u00fario met\u00e1lico, bromometano, diclorometano e tolueno s\u00e3o agentes que podem causar doen\u00e7as extrapiramidais dos movimentos.","id":6998565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O merc\u00fario met\u00e1lico, bromometano, diclorometano e tolueno s\u00e3o agentes que podem causar doen\u00e7as extrapiramidais dos movimentos.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o ou a exposi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica aos derivados halogenados dos hidrocarbonetos alif\u00e1ticos, particularmente o tricloroetileno, s\u00e3o importantes causas t\u00f3xicas e ocupacionais de neuropatia do nervo trig\u00eameo.","id":6998566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A intoxica\u00e7\u00e3o ou a exposi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica aos derivados halogenados dos hidrocarbonetos alif\u00e1ticos, particularmente o tricloroetileno, s\u00e3o importantes causas t\u00f3xicas e ocupacionais de neuropatia do nervo trig\u00eameo.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A astenopia \u00e9 um sintoma subjetivo de fadiga ocular, com desconforto, lacrimejamento e cefaleia, devido a dist\u00farbios oculares.","id":6998567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A astenopia \u00e9 um sintoma subjetivo de fadiga ocular, com desconforto, lacrimejamento e cefaleia, devido a dist\u00farbios oculares.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A compara\u00e7\u00e3o de exame audiom\u00e9trico sequencial com o de refer\u00eancia que mostra uma evolu\u00e7\u00e3o dentro dos moldes definidos e preenche um dos crit\u00e9rios a seguir: I. a diferen\u00e7a entre as m\u00e9dias aritm\u00e9ticas dos limiares auditivos no grupo de frequ\u00eancia de 500, 1.000 e 2.000 Hz ou no grupo de frequ\u00eancias de 3.000, 4.000 e 6.000 Hz iguala ou ultrapassa 10 dB (NA); II a piora em uma frequ\u00eancia isolada iguala ou ultrapassa 15 dB (NA); assim, tais situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o sugestivas de agravamento de perda auditiva induzida por n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevada.","id":6998568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A compara\u00e7\u00e3o de exame audiom\u00e9trico sequencial com o de refer\u00eancia que mostra uma evolu\u00e7\u00e3o dentro dos moldes definidos e preenche um dos crit\u00e9rios a seguir: I. a diferen\u00e7a entre as m\u00e9dias aritm\u00e9ticas dos limiares auditivos no grupo de frequ\u00eancia de 500, 1.000 e 2.000 Hz ou no grupo de frequ\u00eancias de 3.000, 4.000 e 6.000 Hz iguala ou ultrapassa 10 dB (NA); II a piora em uma frequ\u00eancia isolada iguala ou ultrapassa 15 dB (NA); assim, tais situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o sugestivas de agravamento de perda auditiva induzida por n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevada.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"},{"nome_clean":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","pai":402933,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417181,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-agentes-causadores-e-prevencao-de-doencas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas e Acompanhamento de Projetos","id":16332}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o trecho da not\u00edcia abaixo: O deputado Jair Bolsonaro (PP-RJ) deve recorrer, at\u00e9 segunda-feira (21\/09), da senten\u00e7a decretada pela 18\u00aa Vara C\u00edvel de Bras\u00edlia, que exigiu o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 10 mil por danos morais causados \u00e0 deputada federal Maria do Ros\u00e1rio (PT-RS). Anunciada ontem (17\/09), a decis\u00e3o foi motivada pelas discuss\u00f5es entre os dois parlamentares em 2.013 que se repetiram no final do ano passado no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Fonte: EBC \u2013 Ag\u00eancia Brasil (modificada) \u2013 Acessada em 2\/\/09\/2.015, 20h:06min. Qual foi o motivo desta condena\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":60266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas e Acompanhamento de Projetos","id":16332},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas-e-acompanhamento-de-projetos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"}],"id":1824351,"hashId":"affef901de839cb66e50a5ef211695da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o trecho da not\u00edcia abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O deputado Jair Bolsonaro (PP-RJ) deve recorrer, at\u00e9 segunda-feira (21\/09), da senten\u00e7a decretada pela 18\u00aa Vara C\u00edvel de Bras\u00edlia, que exigiu o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 10 mil por danos morais causados \u00e0 deputada federal Maria do Ros\u00e1rio (PT-RS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Anunciada ontem (17\/09), a decis\u00e3o foi motivada pelas discuss\u00f5es entre os dois parlamentares em 2.013 que se repetiram no final do ano passado no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: EBC \u2013 Ag\u00eancia Brasil (modificada) \u2013 Acessada em 2\/\/09\/2.015, 20h:06min. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual foi o motivo desta condena\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":6998108,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria do Ros\u00e1rio acusou Bolsonaro de ladr\u00e3o e de receber propina de empreiteiras investigadas pela opera\u00e7\u00e3o lava-jato, ele com o dedo em riste chamou-a de estelionat\u00e1ria, por responder a diversos processos de cobran\u00e7a de d\u00edvidas em ju\u00edzo. ","id":6998106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria do Ros\u00e1rio acusou Bolsonaro de ladr\u00e3o e de receber propina de empreiteiras investigadas pela opera\u00e7\u00e3o lava-jato, ele com o dedo em riste chamou-a de estelionat\u00e1ria, por responder a diversos processos de cobran\u00e7a de d\u00edvidas em ju\u00edzo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria do Ros\u00e1rio afirmou em entrevista que Bolsonaro n\u00e3o estava em seu ju\u00edzo normal, o Deputado n\u00e3o gostou do teor da mat\u00e9ria jornal\u00edstica e invadiu o gabinete da Deputada aos gritos e s\u00f3 n\u00e3o a agrediu devido \u00e0 interven\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7as da C\u00e2mara.","id":6998107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria do Ros\u00e1rio afirmou em entrevista que Bolsonaro n\u00e3o estava em seu ju\u00edzo normal, o Deputado n\u00e3o gostou do teor da mat\u00e9ria jornal\u00edstica e invadiu o gabinete da Deputada aos gritos e s\u00f3 n\u00e3o a agrediu devido \u00e0 interven\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7as da C\u00e2mara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maria do Ros\u00e1rio acusou Bolsonaro de incentivar a pr\u00e1tica de estupros, ele empurrou-a e chamou-a de vagabunda, depois disse que s\u00f3 n\u00e3o a estupraria porque ela n\u00e3o merecia. ","id":6998108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria do Ros\u00e1rio acusou Bolsonaro de incentivar a pr\u00e1tica de estupros, ele empurrou-a e chamou-a de vagabunda, depois disse que s\u00f3 n\u00e3o a estupraria porque ela n\u00e3o merecia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maria do Ros\u00e1rio chamou Bolsonaro de ped\u00f3filo e o acusou de acobertar uma rede internacional de criminosos, Bolsonaro baixou o n\u00edvel com a Deputada utilizando palavras debaixo cal\u00e3o e os dois entraram em vias de fato em plena C\u00e2mara dos Deputados. ","id":6998109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria do Ros\u00e1rio chamou Bolsonaro de ped\u00f3filo e o acusou de acobertar uma rede internacional de criminosos, Bolsonaro baixou o n\u00edvel com a Deputada utilizando palavras debaixo cal\u00e3o e os dois entraram em vias de fato em plena C\u00e2mara dos Deputados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maria do Ros\u00e1rio rotulou Bolsonaro como estelionat\u00e1rio e \u201cficha suja\u201d, s\u00f3 estando na C\u00e2mara \u00e0 custa de mandados de seguran\u00e7a, depois disso os dois quase chegaram \u00e0 via de fatos e Bolsonaro prometeu delatar segredos da vida privada da Deputada nas redes sociais, promessa esta que cumpriu na semana seguinte. ","id":6998110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria do Ros\u00e1rio rotulou Bolsonaro como estelionat\u00e1rio e \u201cficha suja\u201d, s\u00f3 estando na C\u00e2mara \u00e0 custa de mandados de seguran\u00e7a, depois disso os dois quase chegaram \u00e0 via de fatos e Bolsonaro prometeu delatar segredos da vida privada da Deputada nas redes sociais, promessa esta que cumpriu na semana seguinte. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas e Acompanhamento de Projetos","id":16332}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando o c\u00f3digo abaixo, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:public class A {public int c;private String d;}class B extends A {private boolean e;public void g() {c = 5;d = \"BEL\u00c9M\";}}class C {public void f() {A x = new A();B y = new B();}}","provas":[{"id":60266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas e Acompanhamento de Projetos","id":16332},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas-e-acompanhamento-de-projetos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"}],"id":1824354,"hashId":"b6124150153fed58196fb9d3a3f7492f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando o c\u00f3digo abaixo, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">public class A {<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">public int c;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">private String d;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">class B extends A {<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">private boolean e;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">public void g() {<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">c = 5;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">d = \"BEL\u00c9M\";<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">class C {<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">public void f() {<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A x = new A();<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">B y = new B();<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p>","resposta":6998125,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na classe C existem dois objetos, x e y, sendo que x \u00e9 um objeto da classe B e y da classe A.","id":6998121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na classe C existem dois objetos, x e y, sendo que x \u00e9 um objeto da classe B e y da classe A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objeto x pode acessar livremente, tanto para leitura como atribui\u00e7\u00e3o de valores, o atributo d, uma vez que este atributo \u00e9 definido na sua classe.","id":6998122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto x pode acessar livremente, tanto para leitura como atribui\u00e7\u00e3o de valores, o atributo d, uma vez que este atributo \u00e9 definido na sua classe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A classe B n\u00e3o apresenta m\u00e9todos.","id":6998123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classe B n\u00e3o apresenta m\u00e9todos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe heran\u00e7a, sendo que B \u00e9 subclasse de A, portanto todos os atributos existentes em A podem ser utilizados sem qualquer restri\u00e7\u00e3o em B.","id":6998124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe heran\u00e7a, sendo que B \u00e9 subclasse de A, portanto todos os atributos existentes em A podem ser utilizados sem qualquer restri\u00e7\u00e3o em B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existe um erro no c\u00f3digo, pois o atributo d da classe A n\u00e3o pode ser acessado na classe B uma vez que est\u00e1 encapsulado.","id":6998125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe um erro no c\u00f3digo, pois o atributo d da classe A n\u00e3o pode ser acessado na classe B uma vez que est\u00e1 encapsulado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas e Acompanhamento de Projetos","id":16332}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Project Management Body of Knowledge (PMBOK) podemos dizer que: I - O Guia PMBOK identifica um subconjunto do conjunto de conhecimentos em gerenciamento de projetos, possuindo informa\u00e7\u00f5es consensuais identificadas por profissionais da \u00e1rea e que se usadas aumentam relativamente as chances de sucesso dos projetos. II - Guia PMBOK explora tr\u00eas conceitos centrais e que s\u00e3o de suma import\u00e2ncia para os projetos empresariais: ciclo de vida do projeto, o processo administrativo do projeto e as \u00e1reas de conhecimento. III - De acordo com o PMBOK o gerenciamento de projetos \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades, ferramentas e t\u00e9cnicas nas atividades do projeto a fim de atender seus requisitos. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":60266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas e Acompanhamento de Projetos","id":16332},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas-e-acompanhamento-de-projetos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"}],"id":1824364,"hashId":"e5f80f310cd08d5481c56fdfe3ea2dcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Project Management Body of Knowledge (PMBOK) podemos dizer que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O Guia PMBOK identifica um subconjunto do conjunto de conhecimentos em gerenciamento de projetos, possuindo informa\u00e7\u00f5es consensuais identificadas por profissionais da \u00e1rea e que se usadas aumentam relativamente as chances de sucesso dos projetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Guia PMBOK explora tr\u00eas conceitos centrais e que s\u00e3o de suma import\u00e2ncia para os projetos empresariais: ciclo de vida do projeto, o processo administrativo do projeto e as \u00e1reas de conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - De acordo com o PMBOK o gerenciamento de projetos \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades, ferramentas e t\u00e9cnicas nas atividades do projeto a fim de atender seus requisitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":6998174,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":6998171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas. ","id":6998172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta. ","id":6998173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6998174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas. ","id":6998175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que, por meio de medida provis\u00f3ria, o Presidente da Rep\u00fablica proceda \u00e0 abertura de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios destinados a viabilizar a execu\u00e7\u00e3o de investimentos e despesas de custeio considerados imprescind\u00edveis a setores sens\u00edveis e essenciais da administra\u00e7\u00e3o federal, como implementa\u00e7\u00e3o de adutoras, moderniza\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte ferrovi\u00e1rio e constru\u00e7\u00e3o habitacional para fam\u00edlias de baixa renda.A esse prop\u00f3sito, \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais pertinentes, tem-se que:I. \u00c9 expressamente vedada a ado\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias sobre mat\u00e9ria relativa a planos plurianuais, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, or\u00e7amentos e cr\u00e9ditos adicionais e suplementares, ressalvada uma \u00fanica exce\u00e7\u00e3o.II. Admite-se, excepcionalmente, a possibilidade de ado\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para abertura de cr\u00e9ditos suplementares visando ao atendimento de despesas imprevis\u00edveis e urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica.III. No caso em exame, ausente o pressuposto material que autoriza a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias para abertura de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios. IV. Despesa dessa natureza se caracterizaria como despesa ordin\u00e1ria ou, quando muito, exigiria a abertura de cr\u00e9dito suplementar ou especial, que depende de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824371,"hashId":"5f000c3c2c1f3e3bef0e4a6347e36795","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que, por meio de medida provis\u00f3ria, o Presidente da Rep\u00fablica proceda \u00e0 abertura de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios destinados a viabilizar a execu\u00e7\u00e3o de investimentos e despesas de custeio considerados imprescind\u00edveis a setores sens\u00edveis e essenciais da administra\u00e7\u00e3o federal, como implementa\u00e7\u00e3o de adutoras, moderniza\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte ferrovi\u00e1rio e constru\u00e7\u00e3o habitacional para fam\u00edlias de baixa renda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse prop\u00f3sito, \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais pertinentes, tem-se que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 expressamente vedada a ado\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias sobre mat\u00e9ria relativa a planos plurianuais, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, or\u00e7amentos e cr\u00e9ditos adicionais e suplementares, ressalvada uma \u00fanica exce\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Admite-se, excepcionalmente, a possibilidade de ado\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para abertura de cr\u00e9ditos suplementares visando ao atendimento de despesas imprevis\u00edveis e urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No caso em exame, ausente o pressuposto material que autoriza a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias para abertura de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Despesa dessa natureza se caracterizaria como despesa ordin\u00e1ria ou, quando muito, exigiria a abertura de cr\u00e9dito suplementar ou especial, que depende de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6998206,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6998206,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6998207,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6998208,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6998209,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6998210,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/1824371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de empresas privadas engendrou um acordo para fraudar procedimentos licitat\u00f3rios instaurados para a contrata\u00e7\u00e3o de importantes obras pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A fraude foi descoberta e algumas das empresas, temendo as consequ\u00eancias dos atos praticados, manifestaram interesse em celebrar acordo de leni\u00eancia, na forma prevista pela Lei federal no 12.846\/2013, conhecida como Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do referido diploma legal, I. apenas a pessoa jur\u00eddica que seja a primeira a se manifestar sobre seu interesse em cooperar para a apura\u00e7\u00e3o do ato il\u00edcito poder\u00e1 celebrar o acordo de leni\u00eancia. II. constitui uma das condi\u00e7\u00f5es para a celebra\u00e7\u00e3o do acordo de leni\u00eancia que a pessoa jur\u00eddica admita a sua participa\u00e7\u00e3o no il\u00edcito. III. a celebra\u00e7\u00e3o do acordo de leni\u00eancia isentar\u00e1 a pessoa jur\u00eddica exclusivamente das san\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824385,"hashId":"37cd72a45c0fea3fb4ac538c9901081c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de empresas privadas engendrou um acordo para fraudar procedimentos licitat\u00f3rios instaurados para a contrata\u00e7\u00e3o de importantes obras pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A fraude foi descoberta e algumas das empresas, temendo as consequ\u00eancias dos atos praticados, manifestaram interesse em celebrar acordo de leni\u00eancia, na forma prevista pela Lei federal n<sup>o<\/sup> 12.846\/2013, conhecida como Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do referido diploma legal, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. apenas a pessoa jur\u00eddica que seja a primeira a se manifestar sobre seu interesse em cooperar para a apura\u00e7\u00e3o do ato il\u00edcito poder\u00e1 celebrar o acordo de leni\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. constitui uma das condi\u00e7\u00f5es para a celebra\u00e7\u00e3o do acordo de leni\u00eancia que a pessoa jur\u00eddica admita a sua participa\u00e7\u00e3o no il\u00edcito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a celebra\u00e7\u00e3o do acordo de leni\u00eancia isentar\u00e1 a pessoa jur\u00eddica exclusivamente das san\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6998279,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":6998276,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6998277,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6998278,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6998279,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":6998280,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Do acordo de leni\u00eancia","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Do acordo de leni\u00eancia","pai":422412,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422417,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-do-acordo-de-leniencia"}],"slug":"direito-administrativo\/1824385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei estadual no 11.781\/2000, que regula o processo administrativo no Estado de Pernambuco,","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824386,"hashId":"47c0b863c774d37ab38670a1fcc20f87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei estadual n<sup>o<\/sup> 11.781\/2000, que regula o processo administrativo no Estado de Pernambuco,<\/p>","resposta":6998282,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo administrativo inicia-se sempre a requerimento do interessado, sendo vedada a instaura\u00e7\u00e3o de of\u00edcio, salvo para os casos de aplica\u00e7\u00e3o de penalidades.","id":6998281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo administrativo inicia-se sempre a requerimento do interessado, sendo vedada a instaura\u00e7\u00e3o de of\u00edcio, salvo para os casos de aplica\u00e7\u00e3o de penalidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as organiza\u00e7\u00f5es e associa\u00e7\u00f5es representativas s\u00e3o legitimadas como interessados no processo administrativo, no tocante a direitos e interesses coletivos.","id":6998282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as organiza\u00e7\u00f5es e associa\u00e7\u00f5es representativas s\u00e3o legitimadas como interessados no processo administrativo, no tocante a direitos e interesses coletivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o, publicada no \u00f3rg\u00e3o oficial, vedada a subdelega\u00e7\u00e3o.","id":6998283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o, publicada no \u00f3rg\u00e3o oficial, vedada a subdelega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser arguido o impedimento para atuar no processo administrativo do servidor ou autoridade que tenha inimizade not\u00f3ria com algum dos interessados.","id":6998284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser arguido o impedimento para atuar no processo administrativo do servidor ou autoridade que tenha inimizade not\u00f3ria com algum dos interessados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o nulas quando feitas sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais, sendo que o comparecimento do administrado n\u00e3o supre sua falta ou irregularidade.","id":6998285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o nulas quando feitas sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais, sendo que o comparecimento do administrado n\u00e3o supre sua falta ou irregularidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a constitucionalidade das taxas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824388,"hashId":"bd53b2c11582606b58d4d317a8aec2c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a constitucionalidade das taxas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6998295,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a taxa cobrada em face do fornecimento de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pois consubstancia atividade estatal apta a ser remunerada por meio dessa esp\u00e9cie tribut\u00e1ria.","id":6998291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitucional a taxa cobrada em face do fornecimento de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pois consubstancia atividade estatal apta a ser remunerada por meio dessa esp\u00e9cie tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional a taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis, uma vez que realizados em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o em geral e de forma indivis\u00edvel.","id":6998292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inconstitucional a taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis, uma vez que realizados em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o em geral e de forma indivis\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a institui\u00e7\u00e3o e a cobran\u00e7a de taxas por emiss\u00e3o ou remessa de carn\u00eas\/guias de recolhimento de tributos, visto que consubstancia atua\u00e7\u00e3o estatal espec\u00edfica e divis\u00edvel.","id":6998293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitucional a institui\u00e7\u00e3o e a cobran\u00e7a de taxas por emiss\u00e3o ou remessa de carn\u00eas\/guias de recolhimento de tributos, visto que consubstancia atua\u00e7\u00e3o estatal espec\u00edfica e divis\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a exig\u00eancia de taxa de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio, cuja base de c\u00e1lculo \u00e9 cobrada em fun\u00e7\u00e3o do valor venal do im\u00f3vel, pois mensura indiretamente a quantidade de trabalho ou atividade que o poder p\u00fablico se v\u00ea obrigado a desempenhar.","id":6998294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitucional a exig\u00eancia de taxa de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio, cuja base de c\u00e1lculo \u00e9 cobrada em fun\u00e7\u00e3o do valor venal do im\u00f3vel, pois mensura indiretamente a quantidade de trabalho ou atividade que o poder p\u00fablico se v\u00ea obrigado a desempenhar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a taxa de renova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a de funcionamento e localiza\u00e7\u00e3o municipal, desde que efetivo o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, demonstrado pela exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3o e estrutura competentes para o respectivo exerc\u00edcio.","id":6998295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitucional a taxa de renova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a de funcionamento e localiza\u00e7\u00e3o municipal, desde que efetivo o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, demonstrado pela exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3o e estrutura competentes para o respectivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Siglas Utilizadas:ICMS: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.ITCMD ou ITCD ou ICD ou ITC: Imposto sobre transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o.IPTU: Imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana. IPVA: Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.ITBI: Imposto sobre transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis.ISS ou ISSQN: Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.CTN: C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. IPI: Imposto sobre produtos industrializados.IR: Imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.IOF: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.II: Imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros.CATE: Contencioso Administrativo-Tribut\u00e1rio do Estado.JATTE: Julgador Administrativo Tribut\u00e1rio do Tesouro Estadual.TATE: Tribunal Administrativo Tribut\u00e1rio do Estado.","id":467134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Siglas Utilizadas:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ICMS: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ITCMD ou ITCD ou ICD ou ITC: Imposto sobre transmiss\u00e3o <em>causa mortis<\/em> e doa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPTU: Imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPVA: Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ITBI: Imposto sobre transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ISS ou ISSQN: Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CTN: C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPI: Imposto sobre produtos industrializados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IR: Imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IOF: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II: Imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CATE: Contencioso Administrativo-Tribut\u00e1rio do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">JATTE: Julgador Administrativo Tribut\u00e1rio do Tesouro Estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TATE: Tribunal Administrativo Tribut\u00e1rio do Estado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/1824388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do Decreto no 14.876\/1991, que consolida as normas relativas ao ICMS no Estado do Pernambuco, considere as situa\u00e7\u00f5es a seguir. I. Ind\u00fastria fabricou um silo sob encomenda de um armaz\u00e9m geral pelo valor de R$ 80.000,00, assumindo a responsabilidade pela montagem e instala\u00e7\u00e3o pelo que cobrou mais R$ 20.000,00. II. Empresa realizou a restaura\u00e7\u00e3o completa de v\u00e1rios \u00f4nibus sinistrados da Via\u00e7\u00e3o Transbucana, cobrando um valor total de R$ 190.000,00, sendo R$ 130.000,00 a t\u00edtulo de m\u00e3o de obra e R$ 60.000,00 referente a partes e pe\u00e7as aplicadas. III. Via\u00e7\u00e3o Transbucana efetuou transporte de passageiros em trajeto intramunicipal, no valor de R$ 200.000,00, e intermunicipal, no valor de R$ 500.000,00. O valor total de opera\u00e7\u00f5es e\/ou presta\u00e7\u00f5es que ser\u00e1 sujeito \u00e0 incid\u00eancia do ICMS \u00e9 de","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824465,"hashId":"df9f3fed50a4a6328d8547d8d3d9a66a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do Decreto n<sup>o<\/sup> 14.876\/1991, que consolida as normas relativas ao ICMS no Estado do Pernambuco, considere as situa\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ind\u00fastria fabricou um silo sob encomenda de um armaz\u00e9m geral pelo valor de R$ 80.000,00, assumindo a responsabilidade pela montagem e instala\u00e7\u00e3o pelo que cobrou mais R$ 20.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Empresa realizou a restaura\u00e7\u00e3o completa de v\u00e1rios \u00f4nibus sinistrados da Via\u00e7\u00e3o Transbucana, cobrando um valor total de R$ 190.000,00, sendo R$ 130.000,00 a t\u00edtulo de m\u00e3o de obra e R$ 60.000,00 referente a partes e pe\u00e7as aplicadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Via\u00e7\u00e3o Transbucana efetuou transporte de passageiros em trajeto intramunicipal, no valor de R$ 200.000,00, e intermunicipal, no valor de R$ 500.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor total de opera\u00e7\u00f5es e\/ou presta\u00e7\u00f5es que ser\u00e1 sujeito \u00e0 incid\u00eancia do ICMS \u00e9 de<\/p>","resposta":6998572,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 640.000,00","id":6998571,"corpo":"<p>R$ 640.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 660.000,00","id":6998572,"corpo":"<p>R$ 660.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 770.000,00","id":6998573,"corpo":"<p>R$ 770.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 790.000,00","id":6998574,"corpo":"<p>R$ 790.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 860.000,00","id":6998575,"corpo":"<p>R$ 860.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00f3leo lubrificante do motor desempenha v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, com o intuito de proceder a prote\u00e7\u00e3o adequada. Sobre os aditivos contidos nos \u00f3leos lubrificantes, numere a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa coluna, identificando cada aditivo com sua respectiva fun\u00e7\u00e3o e, posteriormente, marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas CORRETA, na ordem de cima para baixo. 1. Agente de Alcalinidade 2. Inibidores de oxigena\u00e7\u00e3o 3. Dispersante do ponto de fluidez4. Agentes antidesgastantes ( ) Evita o crescimento e a aglomera\u00e7\u00e3o de cristais de cera. ( ) Ajudam a neutralizar os \u00e1cidos. ( ) Reduzem o atrito atrav\u00e9s da forma\u00e7\u00e3o de uma pel\u00edcula nas superf\u00edcies met\u00e1licas. ( ) Ajudam a evitar aumentos na viscosidade, o desenvolvimento de \u00e1cidos org\u00e2nicos e a forma\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria carbon\u00e1cea. ","provas":[{"id":60081,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-motomecanizacao-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821446,"hashId":"0f4861ea021e12d92d1fd87873fc5062","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3leo lubrificante do motor desempenha v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, com o intuito de proceder a prote\u00e7\u00e3o adequada. Sobre os aditivos contidos nos \u00f3leos lubrificantes, numere a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa coluna, identificando cada aditivo com sua respectiva fun\u00e7\u00e3o e, posteriormente, marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas CORRETA, na ordem de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Agente de Alcalinidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Inibidores de oxigena\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Dispersante do ponto de fluidez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Agentes antidesgastantes <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Evita o crescimento e a aglomera\u00e7\u00e3o de cristais de cera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ajudam a neutralizar os \u00e1cidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reduzem o atrito atrav\u00e9s da forma\u00e7\u00e3o de uma pel\u00edcula nas superf\u00edcies met\u00e1licas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ajudam a evitar aumentos na viscosidade, o desenvolvimento de \u00e1cidos org\u00e2nicos e a forma\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria carbon\u00e1cea. <\/p>","resposta":6984392,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3. ","id":6984390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 4, 1, 3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3.","id":6984391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 4, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 2. ","id":6984392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 1, 4, 2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1. ","id":6984393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 2, 3, 1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":426541,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-de-veiculos-automotores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito b\u00e1sico de soldagem MIG\/MAG foi introduzida nos idos 1920 e tornado comercialmente vi\u00e1vel ap\u00f3s 1948. Sobre o processo de Soldagem MIG\/MAG, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":60081,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-motomecanizacao-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821453,"hashId":"d486006447b3c2d9b43233cfc25efc07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito b\u00e1sico de soldagem MIG\/MAG foi introduzida nos idos 1920 e tornado comercialmente vi\u00e1vel ap\u00f3s 1948. Sobre o processo de Soldagem MIG\/MAG, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":6984423,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um aumento na extens\u00e3o do eletrodo aumentar\u00e1 a corrente de soldagem e a penetra\u00e7\u00e3o da solda.","id":6984421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aumento na extens\u00e3o do eletrodo aumentar\u00e1 a corrente de soldagem e a penetra\u00e7\u00e3o da solda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para uma dada espessura de pe\u00e7a e tipo de junta, quando a corrente de soldagem aumentar, a velocidade de soldagem deve diminuir. ","id":6984422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma dada espessura de pe\u00e7a e tipo de junta, quando a corrente de soldagem aumentar, a velocidade de soldagem deve diminuir. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maiores velocidades de soldagem s\u00e3o alcan\u00e7adas empregando a t\u00e9cnica de soldagem empurrando.","id":6984423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maiores velocidades de soldagem s\u00e3o alcan\u00e7adas empregando a t\u00e9cnica de soldagem empurrando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a espessura da pe\u00e7a aumenta, a velocidade de soldagem deve aumentar. ","id":6984424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a espessura da pe\u00e7a aumenta, a velocidade de soldagem deve aumentar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Soldagem","oab":false,"nome":"Soldagem","pai":402704,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427787,"slug":"engenharia-mecanica-soldagem"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de soldagem","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de soldagem","pai":427787,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427789,"slug":"engenharia-mecanica-tecnicas-de-soldagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um processo de solda oxi-acetileno existem alguns cuidados b\u00e1sicos de seguran\u00e7a a serem observados. O procedimento de seguran\u00e7a CORRETO a ser observado durante a utiliza\u00e7\u00e3o do equipamento \u00e9: ","provas":[{"id":60081,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-motomecanizacao-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821455,"hashId":"776e890903e16c2c59970608abbe89bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um processo de solda oxi-acetileno existem alguns cuidados b\u00e1sicos de seguran\u00e7a a serem observados. O procedimento de seguran\u00e7a CORRETO a ser observado durante a utiliza\u00e7\u00e3o do equipamento \u00e9: <\/p>","resposta":6984433,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando houver retrocesso de chama, fechar primeiro o oxig\u00eanio e depois o g\u00e1s combust\u00edvel. ","id":6984430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver retrocesso de chama, fechar primeiro o oxig\u00eanio e depois o g\u00e1s combust\u00edvel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abrir os registros dos cilindros mais de \u00bd volta.","id":6984431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir os registros dos cilindros mais de \u00bd volta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abrir os registros dos cilindros de uma s\u00f3 vez, para evitar choque de press\u00e3o sobre o diafragma do regulador de press\u00e3o.","id":6984432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir os registros dos cilindros de uma s\u00f3 vez, para evitar choque de press\u00e3o sobre o diafragma do regulador de press\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar v\u00e1lvulas corta chamas nas mangueiras, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do ma\u00e7arico (aproximadamente 03 metros) ou nos reguladores. ","id":6984433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar v\u00e1lvulas corta chamas nas mangueiras, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do ma\u00e7arico (aproximadamente 03 metros) ou nos reguladores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Soldagem","oab":false,"nome":"Soldagem","pai":402704,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427787,"slug":"engenharia-mecanica-soldagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP)","id":23579}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es contidas no Manual de Biosseguran\u00e7a da Instru\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade n\u00ba 06\/09, marque \u201cV\u201d para as assertivas verdadeiras e \u201cF\u201d para as falsas e, a seguir, marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas CORRETA, na ordem de cima para baixo. ( ) A desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada somente para objetos inanimados. ( ) A esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de destrui\u00e7\u00e3o de microrganismos na forma vegetativa, mediante aplica\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos e\/ou f\u00edsicos. ( ) A desinfec\u00e7\u00e3o de baixo n\u00edvel \u00e9 o processo manual ou mec\u00e2nico de remo\u00e7\u00e3o de sujidades presentes nos artigos e superf\u00edcies. ( ) A desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel \u00e9 o processo de destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana, mediante aplica\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos e\/ou qu\u00edmicos. ","provas":[{"id":60077,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP)","id":23579},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-auxiliar-de-saude-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1821483,"hashId":"3aec8287171c09e543b93e56780c2bb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es contidas no Manual de Biosseguran\u00e7a da Instru\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade n\u00ba 06\/09, marque \u201cV\u201d para as assertivas verdadeiras e \u201cF\u201d para as falsas e, a seguir, marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas CORRETA, na ordem de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A <em>desinfec\u00e7\u00e3o<\/em> \u00e9 utilizada somente para objetos inanimados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A <em>esteriliza\u00e7\u00e3o <\/em>\u00e9 o processo de destrui\u00e7\u00e3o de microrganismos na forma vegetativa, mediante aplica\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos e\/ou f\u00edsicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A <em>desinfec\u00e7\u00e3o de baixo n\u00edvel <\/em>\u00e9 o processo manual ou mec\u00e2nico de remo\u00e7\u00e3o de sujidades presentes nos artigos e superf\u00edcies. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A <em>desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel <\/em>\u00e9 o processo de destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana, mediante aplica\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos e\/ou qu\u00edmicos. <\/p>","resposta":6984551,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":6984551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F. ","id":6984552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V. ","id":6984553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V. ","id":6984554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"N\u00e3o Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"N\u00e3o Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407284,"slug":"direito-sanitario-e-saude-nao-especificas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP)","id":23579}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o Conjunta n\u00ba 4.278, de 10\/10\/13, que disp\u00f5e sobre per\u00edcias, licen\u00e7as e dispensas sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":60077,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP)","id":23579},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-auxiliar-de-saude-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1821485,"hashId":"4be39117a153e2dc65a3a02051c950d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o Conjunta n\u00ba 4.278, de 10\/10\/13, que disp\u00f5e sobre per\u00edcias, licen\u00e7as e dispensas sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":6984560,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, os peritos poder\u00e3o utilizar qualquer recurso diagn\u00f3stico dispon\u00edvel e reconhecido por \u00f3rg\u00e3o oficial competente. ","id":6984560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, os peritos poder\u00e3o utilizar qualquer recurso diagn\u00f3stico dispon\u00edvel e reconhecido por \u00f3rg\u00e3o oficial competente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os militares do QOS peritos lotados na Junta Central de Sa\u00fade (JCS) podem exercer atividades assistenciais na Corpora\u00e7\u00e3o.","id":6984561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os militares do QOS peritos lotados na Junta Central de Sa\u00fade (JCS) podem exercer atividades assistenciais na Corpora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Juntas M\u00e9dicas de Sa\u00fade (JMS) ser\u00e3o compostas por, no m\u00e1ximo, 02 (dois) peritos. ","id":6984562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Juntas M\u00e9dicas de Sa\u00fade (JMS) ser\u00e3o compostas por, no m\u00e1ximo, 02 (dois) peritos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O perito que tiver prestado assist\u00eancia continuada ao periciado, n\u00e3o estar\u00e1 impedido de participar de sua avalia\u00e7\u00e3o pericial espec\u00edfica.","id":6984563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O perito que tiver prestado assist\u00eancia continuada ao periciado, n\u00e3o estar\u00e1 impedido de participar de sua avalia\u00e7\u00e3o pericial espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"N\u00e3o Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"N\u00e3o Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407284,"slug":"direito-sanitario-e-saude-nao-especificas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob o fundamento de que a n\u00e3o constitui\u00e7\u00e3o de C\u00e2maras Regionais inviabiliza o pleno acesso do jurisdicionado \u00e0 justi\u00e7a em todas as fases do processo, a pretens\u00e3o de promover judicialmente o funcionamento descentralizado de determinado Tribunal Regional Federal","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824372,"hashId":"4642461d9882437892b243d5a5ad02e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob o fundamento de que a n\u00e3o constitui\u00e7\u00e3o de C\u00e2maras Regionais inviabiliza o pleno acesso do jurisdicionado \u00e0 justi\u00e7a em todas as fases do processo, a pretens\u00e3o de promover judicialmente o funcionamento descentralizado de determinado Tribunal Regional Federal<\/p>","resposta":6998211,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o enseja a impetra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter mandamental.","id":6998211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o enseja a impetra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter mandamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enseja a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de injun\u00e7\u00e3o, de compet\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":6998212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enseja a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de injun\u00e7\u00e3o, de compet\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enseja a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de injun\u00e7\u00e3o, de compet\u00eancia do Supremo Tribunal Federal.","id":6998213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enseja a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de injun\u00e7\u00e3o, de compet\u00eancia do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enseja a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, de compet\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":6998214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enseja a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, de compet\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enseja a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, de compet\u00eancia do Supremo Tribunal Federal.","id":6998215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enseja a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, de compet\u00eancia do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"},{"nome_clean":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405223,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-injuncao"}],"slug":"direito-constitucional\/1824372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, \u201ca legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, observado o disposto nesta Lei, regular\u00e1, em car\u00e1ter geral, ou especificamente em fun\u00e7\u00e3o da natureza do tributo de que se tratar, a compet\u00eancia e os poderes das autoridades administrativas em mat\u00e9ria de fiscaliza\u00e7\u00e3o da sua aplica\u00e7\u00e3o\u201d. Assim, a legisla\u00e7\u00e3o mencionada ser\u00e1 aplicada:","provas":[{"id":60526,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-tributos-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:08","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1834577,"hashId":"e2b35df4ea53d65cce93ae86e6ede187","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, \u201ca legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, observado o disposto nesta Lei, regular\u00e1, em car\u00e1ter geral, ou especificamente em fun\u00e7\u00e3o da natureza do tributo de que se tratar, a compet\u00eancia e os poderes das autoridades administrativas em mat\u00e9ria de fiscaliza\u00e7\u00e3o da sua aplica\u00e7\u00e3o\u201d. Assim, a legisla\u00e7\u00e3o mencionada ser\u00e1 aplicada:<\/p>","resposta":7040393,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pessoas naturais ou jur\u00eddicas n\u00e3o imunes, mesmo que isentas ou as que n\u00e3o sejam tributadas por for\u00e7a de norma infraconstitucional;","id":7040392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoas naturais ou jur\u00eddicas n\u00e3o imunes, mesmo que isentas ou as que n\u00e3o sejam tributadas por for\u00e7a de norma infraconstitucional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pessoas naturais ou jur\u00eddicas, contribuintes ou n\u00e3o, inclusive \u00e0s que gozem de imunidade tribut\u00e1ria ou de isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal;","id":7040393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoas naturais ou jur\u00eddicas, contribuintes ou n\u00e3o, inclusive \u00e0s que gozem de imunidade tribut\u00e1ria ou de isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pessoas naturais ou, quando se trate de pessoa jur\u00eddica, a seus diretores ou representantes legais;","id":7040394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoas naturais ou, quando se trate de pessoa jur\u00eddica, a seus diretores ou representantes legais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pessoas jur\u00eddicas que sejam contribuintes ou respons\u00e1veis por tributos em geral ou pelo tributo espec\u00edfico a que se refira;","id":7040395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoas jur\u00eddicas que sejam contribuintes ou respons\u00e1veis por tributos em geral ou pelo tributo espec\u00edfico a que se refira;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pessoas naturais ou jur\u00eddicas que sejam contribuintes do imposto a que alude a norma respectiva.","id":7040396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoas naturais ou jur\u00eddicas que sejam contribuintes do imposto a que alude a norma respectiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia, Aplica\u00e7\u00e3o, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia, Aplica\u00e7\u00e3o, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417848,"slug":"direito-tributario-vigencia-aplicacao-interpretacao-e-integracao-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1834577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um contribuinte do ISS foi autuado em 15\/09\/2012 pelo n\u00e3o recolhimento do imposto relativo ao m\u00eas de abril de 2011. N\u00e3o foi feito o pagamento e nem foi apresentada impugna\u00e7\u00e3o ao auto de infra\u00e7\u00e3o, tendo o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio sido inscrito em d\u00edvida ativa em 20\/05\/2013. A execu\u00e7\u00e3o fiscal foi ajuizada em 15\/10\/2014 e o juiz despachou determinando a cita\u00e7\u00e3o em 20\/01\/2015. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima e as disposi\u00e7\u00f5es do CTN, \u00e9 correto afirmar que, se o contribuinte alienou um bem:","provas":[{"id":60526,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-tributos-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1834579,"hashId":"061f3059a80b6cb3d4d6e22df991d949","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um contribuinte do ISS foi autuado em 15\/09\/2012 pelo n\u00e3o recolhimento do imposto relativo ao m\u00eas de abril de 2011. N\u00e3o foi feito o pagamento e nem foi apresentada impugna\u00e7\u00e3o ao auto de infra\u00e7\u00e3o, tendo o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio sido inscrito em d\u00edvida ativa em 20\/05\/2013. A execu\u00e7\u00e3o fiscal foi ajuizada em 15\/10\/2014 e o juiz despachou determinando a cita\u00e7\u00e3o em 20\/01\/2015. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima e as disposi\u00e7\u00f5es do CTN, \u00e9 correto afirmar que, se o contribuinte alienou um bem:<\/p>","resposta":7040404,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em 20\/04\/2015, mesmo possuindo outros bens de valor superior ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, essa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 presumida como fraudulenta;","id":7040402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 20\/04\/2015, mesmo possuindo outros bens de valor superior ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, essa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 presumida como fraudulenta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em 15\/10\/2012, e n\u00e3o possu\u00eda outros bens, essa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 presumida como fraudulenta;","id":7040403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 15\/10\/2012, e n\u00e3o possu\u00eda outros bens, essa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 presumida como fraudulenta;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em 20\/01\/2014, e n\u00e3o possu\u00eda outros bens, essa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 presumida como fraudulenta;","id":7040404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 20\/01\/2014, e n\u00e3o possu\u00eda outros bens, essa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 presumida como fraudulenta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em 25\/08\/2011, e n\u00e3o possu\u00eda outros bens, essa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 presumida como fraudulenta;","id":7040405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 25\/08\/2011, e n\u00e3o possu\u00eda outros bens, essa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 presumida como fraudulenta;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em 15\/11\/2014, mesmo possuindo outros bens de valor superior ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, essa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 presumida como fraudulenta.","id":7040406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 15\/11\/2014, mesmo possuindo outros bens de valor superior ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, essa opera\u00e7\u00e3o \u00e9 presumida como fraudulenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/1834579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a validade da Certid\u00e3o da D\u00edvida Ativa, N\u00c3O \u00e9 essencial:","provas":[{"id":60526,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-tributos-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1834605,"hashId":"02b009e26c6bf377c2122afa57d8cda0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a validade da Certid\u00e3o da D\u00edvida Ativa, N\u00c3O \u00e9 essencial:<\/p>","resposta":7040530,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a data da inscri\u00e7\u00e3o;","id":7040527,"corpo":"<p>a data da inscri\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a origem, a natureza e o fundamento legal ou contratual da d\u00edvida;","id":7040528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a origem, a natureza e o fundamento legal ou contratual da d\u00edvida;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a autentica\u00e7\u00e3o da autoridade competente;","id":7040529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autentica\u00e7\u00e3o da autoridade competente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o domic\u00edlio ou resid\u00eancia do devedor;","id":7040530,"corpo":"<p>o domic\u00edlio ou resid\u00eancia do devedor;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a indica\u00e7\u00e3o do livro e da folha da inscri\u00e7\u00e3o.","id":7040531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a indica\u00e7\u00e3o do livro e da folha da inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"},{"nome_clean":"Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio","pai":417876,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417877,"slug":"direito-tributario-domicilio-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1834605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Prefeito do Munic\u00edpio WX teve uma gest\u00e3o muito conturbada, com diversas not\u00edcias de desvio de recursos p\u00fablicos. Ao apreciar suas contas anuais de governo, o Tribunal de Contas competente concluiu pela necessidade de serem rejeitadas. Esse pronunciamento, \u00e0 luz da sistem\u00e1tica constitucional:","provas":[{"id":60526,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-tributos-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1834622,"hashId":"b13364253af382563657f4880e0a8693","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito do Munic\u00edpio WX teve uma gest\u00e3o muito conturbada, com diversas not\u00edcias de desvio de recursos p\u00fablicos. Ao apreciar suas contas anuais de governo, o Tribunal de Contas competente concluiu pela necessidade de serem rejeitadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse pronunciamento, \u00e0 luz da sistem\u00e1tica constitucional:<\/p>","resposta":7040608,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser considerado definitivo, acarretando, por si s\u00f3, a rejei\u00e7\u00e3o das contas;","id":7040604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser considerado definitivo, acarretando, por si s\u00f3, a rejei\u00e7\u00e3o das contas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser acolhido, pela C\u00e2mara Municipal, para que se torne efetivo e produza os seus efeitos legais;","id":7040605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser acolhido, pela C\u00e2mara Municipal, para que se torne efetivo e produza os seus efeitos legais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente pode ser rejeitado, pela C\u00e2mara Municipal, pela unanimidade dos seus membros;","id":7040606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente pode ser rejeitado, pela C\u00e2mara Municipal, pela unanimidade dos seus membros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser rejeitado pela maioria dos membros da C\u00e2mara Municipal;","id":7040607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser rejeitado pela maioria dos membros da C\u00e2mara Municipal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser rejeitado, por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, para que deixe de prevalecer.","id":7040608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser rejeitado, por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, para que deixe de prevalecer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1834622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada lei ordin\u00e1ria federal disciplinou os prazos de prescri\u00e7\u00e3o, para a cobran\u00e7a de cr\u00e9ditos oriundos de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias regularmente constitu\u00eddos em favor da Uni\u00e3o. Um contribuinte, ao ser notificado para o pagamento do d\u00e9bito, isso com observ\u00e2ncia do prazo prescricional estabelecido na referida lei, argumentou com a sua inconstitucionalidade. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 correto afirmar que a lei \u00e9:","provas":[{"id":60526,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-tributos-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1834644,"hashId":"26ee88148d4f99edd335fe3e1877f81f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada lei ordin\u00e1ria federal disciplinou os prazos de prescri\u00e7\u00e3o, para a cobran\u00e7a de cr\u00e9ditos oriundos de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias regularmente constitu\u00eddos em favor da Uni\u00e3o. Um contribuinte, ao ser notificado para o pagamento do d\u00e9bito, isso com observ\u00e2ncia do prazo prescricional estabelecido na referida lei, argumentou com a sua inconstitucionalidade. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 correto afirmar que a lei \u00e9:<\/p>","resposta":7040702,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitucional, pois os prazos de prescri\u00e7\u00e3o de qualquer cr\u00e9dito da Uni\u00e3o podem ser disciplinados em lei ordin\u00e1ria;","id":7040701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois os prazos de prescri\u00e7\u00e3o de qualquer cr\u00e9dito da Uni\u00e3o podem ser disciplinados em lei ordin\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois os prazos de prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios devem ser disciplinados em lei complementar;","id":7040702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois os prazos de prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios devem ser disciplinados em lei complementar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitucional, pois apenas os prazos de prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios devem ser disciplinados em lei complementar;","id":7040703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois apenas os prazos de prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios devem ser disciplinados em lei complementar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois a legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional n\u00e3o pode disciplinar essa esp\u00e9cie de prazo prescricional;","id":7040704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois a legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional n\u00e3o pode disciplinar essa esp\u00e9cie de prazo prescricional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitucional, j\u00e1 que a prescri\u00e7\u00e3o configura proje\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia tribut\u00e1ria de cada ente federativo.","id":7040705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, j\u00e1 que a prescri\u00e7\u00e3o configura proje\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia tribut\u00e1ria de cada ente federativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais (artigos 145 a 149-A da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais (artigos 145 a 149-A da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405292,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-artigos-145-a-149-a-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"},{"nome_clean":"Lei Complementar","oab":false,"nome":"Lei Complementar","pai":415867,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417595,"slug":"direito-tributario-lei-complementar"}],"slug":"direito-tributario\/1834644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o promulgou lei cujo \u00fanico objeto era a prorroga\u00e7\u00e3o, por prazo irrazo\u00e1vel e sem licita\u00e7\u00e3o, do contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico celebrado com determinada sociedade empres\u00e1ria. Ao tomar conhecimento dessa situa\u00e7\u00e3o, um partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional decidiu ajuizar a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 referida a\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que esse Tribunal:","provas":[{"id":60526,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-tributos-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1834652,"hashId":"dfb6977a0cab7a6843c37ab48c35dd6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o promulgou lei cujo \u00fanico objeto era a prorroga\u00e7\u00e3o, por prazo irrazo\u00e1vel e sem licita\u00e7\u00e3o, do contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico celebrado com determinada sociedade empres\u00e1ria. Ao tomar conhecimento dessa situa\u00e7\u00e3o, um partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional decidiu ajuizar a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 referida a\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que esse Tribunal:<\/p>","resposta":7040741,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ir\u00e1 conhec\u00ea-la, pois a lei em sentido meramente formal n\u00e3o consubstancia verdadeiro ato normativo;","id":7040737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ir\u00e1 conhec\u00ea-la, pois a lei em sentido meramente formal n\u00e3o consubstancia verdadeiro ato normativo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ir\u00e1 conhec\u00ea-la, pois todo e qualquer ato normativo, legal ou infralegal, sempre est\u00e1 sujeito a esse tipo de controle;","id":7040738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ir\u00e1 conhec\u00ea-la, pois todo e qualquer ato normativo, legal ou infralegal, sempre est\u00e1 sujeito a esse tipo de controle;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ir\u00e1 conhec\u00ea-la, pois somente os atos normativos gerais e abstratos est\u00e3o sujeitos a esse tipo de controle;","id":7040739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ir\u00e1 conhec\u00ea-la, pois somente os atos normativos gerais e abstratos est\u00e3o sujeitos a esse tipo de controle;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ir\u00e1 conhec\u00ea-la, pois se trata de uma lei de efeitos concretos;","id":7040740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ir\u00e1 conhec\u00ea-la, pois se trata de uma lei de efeitos concretos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ir\u00e1 conhec\u00ea-la, pois a exig\u00eancia de generalidade do ato normativo n\u00e3o prevalece em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei em sentido formal.","id":7040741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ir\u00e1 conhec\u00ea-la, pois a exig\u00eancia de generalidade do ato normativo n\u00e3o prevalece em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei em sentido formal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Objeto","oab":true,"nome":"Objeto","pai":407762,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407722,"slug":"direito-constitucional-objeto"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"}],"slug":"direito-constitucional\/1834652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado YX disp\u00f4s, em seu art. 100, que \u00e9 vedado ao Poder Executivo Estadual deixar de explorar as atividades econ\u00f4micas nele elencadas. Quanto \u00e0s demais atividades, disp\u00f4s o art. 101 que a sua explora\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, por empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista, deve seguir como diretriz a relev\u00e2ncia para o interesse coletivo, conforme definido em decreto do Poder Executivo. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60526,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-tributos-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1834663,"hashId":"8f2e6b4d9b7cee655d0111794f44ff5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado YX disp\u00f4s, em seu art. 100, que \u00e9 vedado ao Poder Executivo Estadual deixar de explorar as atividades econ\u00f4micas nele elencadas. Quanto \u00e0s demais atividades, disp\u00f4s o art. 101 que a sua explora\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, por empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista, deve seguir como diretriz a relev\u00e2ncia para o interesse coletivo, conforme definido em decreto do Poder Executivo. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7040785,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente o art. 101 \u00e9 inconstitucional, pois a relev\u00e2ncia para o interesse coletivo deve ser definida em lei;","id":7040783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o art. 101 \u00e9 inconstitucional, pois a relev\u00e2ncia para o interesse coletivo deve ser definida em lei;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente o art. 100 \u00e9 inconstitucional, pois a atua\u00e7\u00e3o do Estado na ordem econ\u00f4mica n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria a ser tratada na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual;","id":7040784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o art. 100 \u00e9 inconstitucional, pois a atua\u00e7\u00e3o do Estado na ordem econ\u00f4mica n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria a ser tratada na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os arts. 100 e 101 s\u00e3o inconstitucionais, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual n\u00e3o pode estabelecer tal veda\u00e7\u00e3o, e a relev\u00e2ncia da atividade deve ser definida em lei;","id":7040785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os arts. 100 e 101 s\u00e3o inconstitucionais, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual n\u00e3o pode estabelecer tal veda\u00e7\u00e3o, e a relev\u00e2ncia da atividade deve ser definida em lei;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os arts. 100 e 101 s\u00e3o constitucionais, pois compete a cada Estado regular, em sua Constitui\u00e7\u00e3o, a forma pela qual se dar\u00e1 a sua participa\u00e7\u00e3o na atividade econ\u00f4mica;","id":7040786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os arts. 100 e 101 s\u00e3o constitucionais, pois compete a cada Estado regular, em sua Constitui\u00e7\u00e3o, a forma pela qual se dar\u00e1 a sua participa\u00e7\u00e3o na atividade econ\u00f4mica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os arts. 100 e 101 somente ser\u00e3o constitucionais se demonstrado que as finan\u00e7as do Estado est\u00e3o plenamente ajustadas \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":7040787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os arts. 100 e 101 somente ser\u00e3o constitucionais se demonstrado que as finan\u00e7as do Estado est\u00e3o plenamente ajustadas \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o direta (artigo 173 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o direta (artigo 173 da CF)","pai":405304,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407693,"slug":"direito-constitucional-intervencao-direta-artigo-173-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1834663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Orizona","id":23726}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico previstas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, EXCETO:","provas":[{"id":60540,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Orizona","id":23726},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2015-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-orizona-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Orizona - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1834504,"hashId":"319176f0672407aaa4662c6879c1f8f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico previstas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, EXCETO:<\/p>","resposta":7040063,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover o inqu\u00e9rito civil e a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social, do meio ambiente e de outros interesses difusos e coletivos;","id":7040062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover o inqu\u00e9rito civil e a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social, do meio ambiente e de outros interesses difusos e coletivos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover, preferencialmente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei;","id":7040063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover, preferencialmente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zelar pelo efetivo respeito dos Poderes P\u00fablicos e dos servi\u00e7os de relev\u00e2ncia p\u00fablica aos direitos assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o, promovendo as medidas necess\u00e1rias a sua garantia;","id":7040064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zelar pelo efetivo respeito dos Poderes P\u00fablicos e dos servi\u00e7os de relev\u00e2ncia p\u00fablica aos direitos assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o, promovendo as medidas necess\u00e1rias a sua garantia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defender judicialmente os direitos e interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas;","id":7040065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defender judicialmente os direitos e interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, indicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.","id":7040066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, indicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es Institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigo 129 da CF)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigo 129 da CF)","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421795,"slug":"direito-constitucional-funcoes-institucionais-do-ministerio-publico-artigo-129-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1834504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, os sintagmas \u201c\u00e0 meticilina (MRSA)\u201d (linha 07), \u201c\u00e0s drogas de primeira escolha\u201d (linha 25) e \u201cem desenvolver resist\u00eancia\u201d (linha 28) s\u00e3o respectivamente","provas":[{"id":57299,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"},{"id":57302,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2015"},{"id":57303,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geografia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia - 2015"},{"id":57304,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geologia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia - 2015"},{"id":57306,"cargo":{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-procurador-autarquico-area-juridica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1721383,"hashId":"bcd1b130c376bfa9faafc6d1b365462e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, os sintagmas \u201c\u00e0 meticilina (MRSA)\u201d (linha 07), \u201c\u00e0s drogas de primeira escolha\u201d (linha 25) e \u201cem desenvolver resist\u00eancia\u201d (linha 28) s\u00e3o respectivamente<\/p>","resposta":6531573,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objeto indireto, objeto indireto, complemento nominal.","id":6531571,"corpo":"<p>objeto indireto, objeto indireto, complemento nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"complemento nominal, objeto indireto, objeto indireto.","id":6531572,"corpo":"<p>complemento nominal, objeto indireto, objeto indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complemento nominal, objeto indireto, complemento nominal.","id":6531573,"corpo":"<p>complemento nominal, objeto indireto, complemento nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objeto indireto, complemento nominal, complemento nominal.","id":6531574,"corpo":"<p>objeto indireto, complemento nominal, complemento nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1Guerra \u00e0s bact\u00e9rias01 Numa rara boa not\u00edcia, como n\u00e3o se ouvia02 h\u00e1 mais de 25 anos, cientistas anunciaram a03 descoberta de uma nova classe de antibi\u00f3ticos.04 Melhor ainda, a teixobactina revelou-se05 eficaz ao combater alguns dos piores pesadelos06 dos infectologistas, como o Staphylococcus07 aureus resistente \u00e0 meticilina (MRSA), cepas da08 tuberculose dif\u00edceis de tratar e certas variedades09 do Clostridium difficile.10 Acredita-se que, em at\u00e9 dois anos, a nova11 droga, que inibe a capacidade da bact\u00e9ria de12 sintetizar lip\u00eddios usados na forma\u00e7\u00e3o de sua13 parede celular, esteja pronta para ensaios14 cl\u00ednicos em humanos.15 Havia de fato a demanda por novos16 f\u00e1rmacos capazes de conter bact\u00e9rias super-17 resistentes. O mais recente at\u00e9 aqui, a18 daptomicina, havia sido descoberto no j\u00e119 long\u00ednquo ano de 1987.20 Se bact\u00e9rias imunes a antibi\u00f3ticos antes21 afetavam de forma quase exclusiva pacientes22 imunodeprimidos, que j\u00e1 haviam passado por23 v\u00e1rios tratamentos, hoje m\u00e9dicos enfrentam24 infec\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias que n\u00e3o respondem bem25 \u00e0s drogas de primeira escolha.26 E as previs\u00f5es da biologia evolutiva27 indicam que as bact\u00e9rias sempre ser\u00e3o mais28 eficientes em desenvolver resist\u00eancia do que29 cientistas em desenvolver drogas.30 Um aspecto do problema diz respeito aos31 incentivos. A combina\u00e7\u00e3o de regras para32 prote\u00e7\u00e3o de patentes consideradas fracas e os33 custos cada vez maiores para criar, testar e34 comercializar um medicamento fez com que os35 grandes laborat\u00f3rios se desinteressassem da36 pesquisa de antimicrobianos. Eles preferem37 dedicar-se a \u00e1reas mais rent\u00e1veis, como as38 mol\u00e9stias cr\u00f4nicas.39 Sem mudan\u00e7as na pol\u00edtica de incentivos ou40 a mobiliza\u00e7\u00e3o de universidades e laborat\u00f3rios41 p\u00fablicos, novidades tender\u00e3o a ser raras.42 O outro aspecto diz respeito ao uso pouco43 s\u00e1bio desses antibi\u00f3ticos. Os despaut\u00e9rios44 come\u00e7am fora da medicina, com criadores que45 os utilizam s\u00f3 para facilitar a engorda dos46 animais, passam por m\u00e9dicos que os receitam47 mesmo quando n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o e terminam48 nos pacientes que se valem at\u00e9 de falsifica\u00e7\u00f5es49 para adquiri-los.50 O p\u00e9ssimo h\u00e1bito de profissionais de51 sa\u00fade de n\u00e3o lavar as m\u00e3os antes e depois de52 encostar em doentes e equipamentos tamb\u00e9m53 contribui para criar ambientes prom\u00edscuos nos54 quais bact\u00e9rias trocam fragmentos de DNA que55 as ajudam a driblar a a\u00e7\u00e3o das drogas.56 Sem coordena\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os para acertar57 esses aspectos, a crise mundial em torno da58 resist\u00eancia a antibi\u00f3ticos s\u00f3 tende a piorar.www1.folha.uol.br\/opiniao\/2015\/01\/1576671- editorial-guerra-as-bacterias.shtml","id":456421,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Guerra \u00e0s bact\u00e9rias<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">01  Numa rara boa not\u00edcia, como n\u00e3o se ouvia<\/p><p>02  h\u00e1 mais de 25 anos, cientistas anunciaram a<\/p><p>03  descoberta de uma nova classe de antibi\u00f3ticos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">04  Melhor ainda, a teixobactina revelou-se<\/p><p>05  eficaz ao combater alguns dos piores pesadelos<\/p><p>06  dos infectologistas, como o Staphylococcus<\/p><p>07  aureus resistente \u00e0 meticilina (MRSA), cepas da<\/p><p>08  tuberculose dif\u00edceis de tratar e certas variedades<\/p><p>09  do Clostridium difficile.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">10  Acredita-se que, em at\u00e9 dois anos, a nova<\/p><p>11  droga, que inibe a capacidade da bact\u00e9ria de<\/p><p>12  sintetizar lip\u00eddios usados na forma\u00e7\u00e3o de sua<\/p><p>13  parede celular, esteja pronta para ensaios<\/p><p>14  cl\u00ednicos em humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">15  Havia de fato a demanda por novos<\/p><p>16  f\u00e1rmacos capazes de conter bact\u00e9rias super-<\/p><p>17  resistentes. O mais recente at\u00e9 aqui, a<\/p><p>18  daptomicina, havia sido descoberto no j\u00e1<\/p><p>19  long\u00ednquo ano de 1987.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">20  Se bact\u00e9rias imunes a antibi\u00f3ticos antes<\/p><p>21  afetavam de forma quase exclusiva pacientes<\/p><p>22  imunodeprimidos, que j\u00e1 haviam passado por<\/p><p>23  v\u00e1rios tratamentos, hoje m\u00e9dicos enfrentam<\/p><p>24  infec\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias que n\u00e3o respondem bem<\/p><p>25  \u00e0s drogas de primeira escolha.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">26  E as previs\u00f5es da biologia evolutiva<\/p><p>27  indicam que as bact\u00e9rias sempre ser\u00e3o mais<\/p><p>28  eficientes em desenvolver resist\u00eancia do que<\/p><p>29  cientistas em desenvolver drogas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">30  Um aspecto do problema diz respeito aos<\/p><p>31  incentivos. A combina\u00e7\u00e3o de regras para<\/p><p>32  prote\u00e7\u00e3o de patentes consideradas fracas e os<\/p><p>33  custos cada vez maiores para criar, testar e<\/p><p>34  comercializar um medicamento fez com que os<\/p><p>35  grandes laborat\u00f3rios se desinteressassem da<\/p><p>36  pesquisa de antimicrobianos. Eles preferem<\/p><p>37  dedicar-se a \u00e1reas mais rent\u00e1veis, como as<\/p><p>38  mol\u00e9stias cr\u00f4nicas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">39  Sem mudan\u00e7as na pol\u00edtica de incentivos ou<\/p><p>40  a mobiliza\u00e7\u00e3o de universidades e laborat\u00f3rios<\/p><p>41  p\u00fablicos, novidades tender\u00e3o a ser raras.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">42  O outro aspecto diz respeito ao uso pouco<\/p><p>43  s\u00e1bio desses antibi\u00f3ticos. Os despaut\u00e9rios<\/p><p>44  come\u00e7am fora da medicina, com criadores que<\/p><p>45  os utilizam s\u00f3 para facilitar a engorda dos<\/p><p>46  animais, passam por m\u00e9dicos que os receitam<\/p><p>47 mesmo quando n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o e terminam<\/p><p>48  nos pacientes que se valem at\u00e9 de falsifica\u00e7\u00f5es<\/p><p>49  para adquiri-los.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">50  O p\u00e9ssimo h\u00e1bito de profissionais de<\/p><p>51  sa\u00fade de n\u00e3o lavar as m\u00e3os antes e depois de<\/p><p>52  encostar em doentes e equipamentos tamb\u00e9m<\/p><p>53  contribui para criar ambientes prom\u00edscuos nos<\/p><p>54  quais bact\u00e9rias trocam fragmentos de DNA que<\/p><p>55  as ajudam a driblar a a\u00e7\u00e3o das drogas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">56  Sem coordena\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os para acertar<\/p><p>57  esses aspectos, a crise mundial em torno da<\/p><p>58  resist\u00eancia a antibi\u00f3ticos s\u00f3 tende a piorar.<\/p><p style=\"text-align: right;\">www1.folha.uol.br\/opiniao\/2015\/01\/1576671- editorial-guerra-as-bacterias.shtml<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cTempo encarnado, que desencarna o corpo mo\u00eddo e espremido na falta de tempo di\u00e1ria\u201d (linhas 67-68), os voc\u00e1bulos sublinhados s\u00e3o respectivamente","provas":[{"id":57299,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"},{"id":57302,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2015"},{"id":57303,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geografia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia - 2015"},{"id":57304,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geologia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia - 2015"},{"id":57306,"cargo":{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-procurador-autarquico-area-juridica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1721397,"hashId":"5b5f6ff7ecbff883a6c049611b26b8a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \u201cTempo <u>encarnado<\/u>, que <u>desencarna<\/u> o corpo mo\u00eddo e espremido na <u>falta<\/u> de tempo di\u00e1ria\u201d (linhas 67-68), os voc\u00e1bulos sublinhados s\u00e3o respectivamente<\/p>","resposta":6531611,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verbo, substantivo, substantivo. ","id":6531608,"corpo":"<p>verbo, substantivo, substantivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adjetivo, substantivo, verbo.","id":6531609,"corpo":"<p>adjetivo, substantivo, verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verbo, verbo, adjetivo.","id":6531610,"corpo":"<p>verbo, verbo, adjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjetivo, verbo, substantivo. ","id":6531611,"corpo":"<p>adjetivo, verbo, substantivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2O tempo nosso de cada dia roubado59 O tempo n\u00e3o \u00e9 um senhor t\u00e3o bonito assim,60 como na m\u00fasica de Caetano Veloso, pelo menos61 para os trabalhadores. Tempo curto para o62 sono. Tempo longo para chegar ao trabalho.63 Tempo mon\u00f3tono dentro da f\u00e1brica. Tempo64 marcado pelo rel\u00f3gio, cumprimento de meta.65 Tempo curto do sal\u00e1rio. O tempo futuro que a66 morte n\u00e3o d\u00e1 tempo de ver. Tempo \u00e9 dinheiro.67 Tempo encarnado, que desencarna o corpo68 mo\u00eddo e espremido na falta de tempo di\u00e1ria. (Fragmento)www.sociologiaevida.uol.com.br\/ESSO\/Edicoes\/56","id":456423,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O tempo nosso de cada dia roubado<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>59 O tempo n\u00e3o \u00e9 um senhor t\u00e3o bonito assim,<\/p><p>60 como na m\u00fasica de Caetano Veloso, pelo menos<\/p><p>61 para os trabalhadores. Tempo curto para o<\/p><p>62 sono. Tempo longo para chegar ao trabalho.<\/p><p>63 Tempo mon\u00f3tono dentro da f\u00e1brica. Tempo<\/p><p>64 marcado pelo rel\u00f3gio, cumprimento de meta.<\/p><p>65 Tempo curto do sal\u00e1rio. O tempo futuro que a<\/p><p>66 morte n\u00e3o d\u00e1 tempo de ver. Tempo \u00e9 dinheiro.<\/p><p>67 Tempo encarnado, que desencarna o corpo<\/p><p>68 mo\u00eddo e espremido na falta de tempo di\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fragmento)<\/p><p style=\"text-align: right;\">www.sociologiaevida.uol.com.br\/ESSO\/Edicoes\/56<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia argumentativa a que o texto 3 recorre para persuadir os clientes \u00e9 a de ","provas":[{"id":57299,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"},{"id":57302,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2015"},{"id":57303,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geografia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia - 2015"},{"id":57304,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geologia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia - 2015"},{"id":57306,"cargo":{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-procurador-autarquico-area-juridica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1721408,"hashId":"4f08659958ded7da8b36356feba4da9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia argumentativa a que o texto 3 recorre para persuadir os clientes \u00e9 a de <\/p>","resposta":6531638,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"previs\u00e3o, ao recomendar um banco com as mesmas taxas para todos. ","id":6531637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">previs\u00e3o, ao recomendar um banco com as mesmas taxas para todos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convencimento, ao sugerir que o banco \u00e9 o lugar certo para realizar mudan\u00e7as.","id":6531638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convencimento, ao sugerir que o banco \u00e9 o lugar certo para realizar mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"racioc\u00ednio l\u00f3gico, ao estimular o cliente a contar com a sorte. ","id":6531639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">racioc\u00ednio l\u00f3gico, ao estimular o cliente a contar com a sorte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o, ao mostrar que o banco \u00e9 imprevis\u00edvel como o mar. ","id":6531640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compara\u00e7\u00e3o, ao mostrar que o banco \u00e9 imprevis\u00edvel como o mar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 3 Sorte de hoje: Seu astral \u00e9 perfeito para mudan\u00e7as. N\u00e3o tenha medo de apostar no futuro. Seus amigos estar\u00e3o dispostos aEnt\u00e3o, que tal um empr\u00e9stimo para comprar, construir ou reformar?O Bradesco quer ser mais do que um banco; quer ser seu amigo. Muito mais do que fechar um neg\u00f3cio, adquirir um im\u00f3vel \u00e9 transformar um sonho em realidade. O Bradesco possui servi\u00e7os espec\u00edficos, seja para a compra ou para a reforma de im\u00f3vel, com taxas exclusivas de acordo com sua necessidade.Confie na sua sorte. Confie no Bradesco.","id":456426,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 3 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Sorte de hoje: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Seu astral \u00e9 perfeito para mudan\u00e7as. N\u00e3o tenha medo de apostar no futuro. Seus amigos estar\u00e3o dispostos a<\/em><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57299\/grupo-questao\/456426-20210628122955000000-0.png\"><\/p><p><strong>Ent\u00e3o, que tal um empr\u00e9stimo para comprar, construir ou reformar?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Bradesco quer ser mais do que um banco; quer ser seu amigo. Muito mais do que fechar um neg\u00f3cio, adquirir um im\u00f3vel \u00e9 transformar um sonho em realidade. O Bradesco possui servi\u00e7os espec\u00edficos, seja para a compra ou para a reforma de im\u00f3vel, com taxas exclusivas de acordo com sua necessidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Confie na sua sorte. Confie no Bradesco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57299\/grupo-questao\/456426-20210628122955000000-1.png\" align=\"right\" style=\"display: inline; float: right; margin: 0px 0px 1em 1em;\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o que tem o mesmo sentido da palavra \u201castral\u201d na propaganda \u00e9","provas":[{"id":57299,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"},{"id":57302,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2015"},{"id":57303,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geografia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia - 2015"},{"id":57304,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geologia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia - 2015"},{"id":57306,"cargo":{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-procurador-autarquico-area-juridica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1721414,"hashId":"4b84a0c510beb4996a32ace2d801f9c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o que tem o mesmo sentido da palavra \u201castral\u201d na propaganda \u00e9<\/p>","resposta":6531655,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade empreendedora.","id":6531653,"corpo":"<p>capacidade empreendedora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bom humor.","id":6531654,"corpo":"<p>bom humor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"influ\u00eancia do cosmo. ","id":6531655,"corpo":"<p>influ\u00eancia do cosmo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o financeira.","id":6531656,"corpo":"<p>situa\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 3 Sorte de hoje: Seu astral \u00e9 perfeito para mudan\u00e7as. N\u00e3o tenha medo de apostar no futuro. Seus amigos estar\u00e3o dispostos aEnt\u00e3o, que tal um empr\u00e9stimo para comprar, construir ou reformar?O Bradesco quer ser mais do que um banco; quer ser seu amigo. Muito mais do que fechar um neg\u00f3cio, adquirir um im\u00f3vel \u00e9 transformar um sonho em realidade. O Bradesco possui servi\u00e7os espec\u00edficos, seja para a compra ou para a reforma de im\u00f3vel, com taxas exclusivas de acordo com sua necessidade.Confie na sua sorte. Confie no Bradesco.","id":456426,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 3 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Sorte de hoje: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Seu astral \u00e9 perfeito para mudan\u00e7as. N\u00e3o tenha medo de apostar no futuro. Seus amigos estar\u00e3o dispostos a<\/em><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57299\/grupo-questao\/456426-20210628122955000000-0.png\"><\/p><p><strong>Ent\u00e3o, que tal um empr\u00e9stimo para comprar, construir ou reformar?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Bradesco quer ser mais do que um banco; quer ser seu amigo. Muito mais do que fechar um neg\u00f3cio, adquirir um im\u00f3vel \u00e9 transformar um sonho em realidade. O Bradesco possui servi\u00e7os espec\u00edficos, seja para a compra ou para a reforma de im\u00f3vel, com taxas exclusivas de acordo com sua necessidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Confie na sua sorte. Confie no Bradesco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57299\/grupo-questao\/456426-20210628122955000000-1.png\" align=\"right\" style=\"display: inline; float: right; margin: 0px 0px 1em 1em;\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca do uso de Internet.I. Os servi\u00e7os da Internet mais populares e mais difundidos s\u00e3o World Wide Web, correio eletr\u00f4nico e transfer\u00eancia de arquivos.II. \u00c9 imposs\u00edvel anexar um arquivo de imagem e um arquivo de \u00e1udio em uma mensagem de correio eletr\u00f4nico.III. Eskipe, Power Point e Autocad s\u00e3o aplicativos usados apenas com Internet. correto o que se afirma somente em","provas":[{"id":57299,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"},{"id":57302,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2015"},{"id":57303,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geografia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia - 2015"},{"id":57304,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geologia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia - 2015"},{"id":57306,"cargo":{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-procurador-autarquico-area-juridica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1721426,"hashId":"00d93209f77399169ab257f5f4b177db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca do uso de Internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os servi\u00e7os da Internet mais populares e mais difundidos s\u00e3o <em>World Wide Web<\/em>, correio eletr\u00f4nico e transfer\u00eancia de arquivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 imposs\u00edvel anexar um arquivo de imagem e um arquivo de \u00e1udio em uma mensagem de correio eletr\u00f4nico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Eskipe, Power Point e Autocad s\u00e3o aplicativos usados apenas com Internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> correto o que se afirma somente em<\/p>","resposta":6531691,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":6531689,"corpo":"<p>I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":6531690,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.","id":6531691,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III. ","id":6531692,"corpo":"<p>III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num projeto, o in\u00edcio ou fim de uma tarefa pode depender do in\u00edcio ou fim de outra. Os tipos de depend\u00eancia entre tarefas previstos pelo Microsoft Project 2000 s\u00e3o","provas":[{"id":57299,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"},{"id":57302,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2015"},{"id":57303,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geografia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia - 2015"},{"id":57304,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geologia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia - 2015"},{"id":57306,"cargo":{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-procurador-autarquico-area-juridica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1721441,"hashId":"cb1b608e7b6475072fefe8f1aab6e3e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num projeto, o in\u00edcio ou fim de uma tarefa pode depender do in\u00edcio ou fim de outra. Os tipos de depend\u00eancia entre tarefas previstos pelo Microsoft Project 2000 s\u00e3o<\/p>","resposta":6531726,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9rmino-a-In\u00edcio (TI).","id":6531726,"corpo":"<p>T\u00e9rmino-a-In\u00edcio (TI).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meio-a-In\u00edcio (MI).","id":6531727,"corpo":"<p>Meio-a-In\u00edcio (MI).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meio-a-T\u00e9rmino (MT).","id":6531728,"corpo":"<p>Meio-a-T\u00e9rmino (MT).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9rmino-a-Meio (TM).","id":6531729,"corpo":"<p>T\u00e9rmino-a-Meio (TM).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Project","oab":false,"nome":"Microsoft Project","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405108,"slug":"informatica-microsoft-project"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um grupo de 50 pessoas, algumas usam facebook, algumas usam twiter, algumas usam instagram e algumas usam duas ou tr\u00eas dessas redes sociais. Atente \u00e0s seguintes considera\u00e7\u00f5es:I. todas as pessoas que usam apenas duas das redes sociais, usam facebook e instagram;II. 9 pessoas s\u00e3o usu\u00e1rias das tr\u00eas redes sociais;III. 11 pessoas usam twiter e 31 usam instagram;IV. 3 pessoas utilizam apenas instagram.\u00c9 correto afirmar que, nessas condi\u00e7\u00f5es, nesse grupo, o n\u00famero de pessoas que utilizam apenas facebook \u00e9 ","provas":[{"id":57299,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"},{"id":57302,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22578},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2015"},{"id":57303,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia","id":22579},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geografia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geografia - 2015"},{"id":57304,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia","id":22580},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-geologia","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Geologia - 2015"},{"id":57306,"cargo":{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":22581},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-procurador-autarquico-area-juridica","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Procurador Aut\u00e1rquico - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1721456,"hashId":"5723096cfe44af7d1754b0b2be495a4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um grupo de 50 pessoas, algumas usam facebook, algumas usam twiter, algumas usam instagram e algumas usam duas ou tr\u00eas dessas redes sociais. Atente \u00e0s seguintes considera\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. todas as pessoas que usam apenas duas das redes sociais, usam facebook e instagram;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. 9 pessoas s\u00e3o usu\u00e1rias das tr\u00eas redes sociais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 11 pessoas usam twiter e 31 usam instagram;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. 3 pessoas utilizam apenas instagram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que, nessas condi\u00e7\u00f5es, nesse grupo, o n\u00famero de pessoas que utilizam apenas facebook \u00e9 <\/p>","resposta":6531774,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16","id":6531773,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17","id":6531774,"corpo":"<p>17<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18","id":6531775,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19","id":6531776,"corpo":"<p>19<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as propriedades f\u00edsicas e mec\u00e2nicas de maior interesse no campo rodovi\u00e1rio, destacam-se as seguintes: permeabilidade, capilaridade, compressibilidade, elasticidade, contratilidade e expansibilidade e resist\u00eancia ao cisalhamento. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 correta defini\u00e7\u00e3o de \u201ccontratilidade\u201d. ","provas":[{"id":57299,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1721487,"hashId":"a11345185855ed5e58587c2a14022cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as propriedades f\u00edsicas e mec\u00e2nicas de maior interesse no campo rodovi\u00e1rio, destacam-se as seguintes: permeabilidade, capilaridade, compressibilidade, elasticidade, contratilidade e expansibilidade e resist\u00eancia ao cisalhamento. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 correta defini\u00e7\u00e3o de \u201ccontratilidade\u201d. <\/p>","resposta":6531868,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propriedade que os solos apresentam de recuperar a forma primitiva, cessado o esfor\u00e7o deformante. ","id":6531865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propriedade que os solos apresentam de recuperar a forma primitiva, cessado o esfor\u00e7o deformante. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propriedade que os solos apresentam de poder absorver \u00e1gua por a\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o superficial, inclusive opondo-se \u00e0 for\u00e7a da gravidade.","id":6531866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propriedade que os solos apresentam de poder absorver \u00e1gua por a\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o superficial, inclusive opondo-se \u00e0 for\u00e7a da gravidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propriedade que os solos apresentam de se deformar, com diminui\u00e7\u00e3o de volume, sob a a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a de compress\u00e3o.","id":6531867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propriedade que os solos apresentam de se deformar, com diminui\u00e7\u00e3o de volume, sob a a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a de compress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propriedade que os solos apresentam de ter seu volume reduzido por diminui\u00e7\u00e3o de umidade.","id":6531868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propriedade que os solos apresentam de ter seu volume reduzido por diminui\u00e7\u00e3o de umidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais patologias relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria podem ser sistematicamente agrupadas para os distintos subsistemas envolvidos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a uma patologia associada ao subsistema \u201cpista de rolamento e acostamentos\u201d","provas":[{"id":57299,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1721502,"hashId":"fbf08dee90888281cbaad113a294cd54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais patologias relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria podem ser sistematicamente agrupadas para os distintos subsistemas envolvidos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a uma patologia associada ao subsistema \u201cpista de rolamento e acostamentos\u201d<\/p>","resposta":6531904,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polimento dos agregados (aspereza).","id":6531904,"corpo":"<p>Polimento dos agregados (aspereza).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rupturas de meios-fios, banquetas, sarjetas e descidas d'\u00e1gua. ","id":6531905,"corpo":"<p>Rupturas de meios-fios, banquetas, sarjetas e descidas d'\u00e1gua. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defeitos nos aparelhos de apoio. ","id":6531906,"corpo":"<p>Defeitos nos aparelhos de apoio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desgaste das tintas (faixas e placas). ","id":6531907,"corpo":"<p>Desgaste das tintas (faixas e placas). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"},{"nome_clean":"Estradas","oab":false,"nome":"Estradas","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416450,"slug":"engenharia-civil-estradas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo maior do pavimento \u2013 entendido aqui como a rodovia com todos os seus componentes \u2013 dever\u00e1 ser o atendimento adequado \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas. Os \u201cn\u00edveis de desempenho ou serventia\u201d s\u00e3o normalmente fixados em fun\u00e7\u00e3o de condicionantes preponderantes. Atente aos itens listados a seguir:I. caracter\u00edsticas do tr\u00e1fego;II. caracter\u00edsticas inerentes \u00e0 regi\u00e3o (topografia, geologia, climatologia, pedologia, etc.);III. recursos dispon\u00edveis (materiais, t\u00e9cnicos e financeiros).S\u00e3o condicionantes preponderantes os itens","provas":[{"id":57299,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1721545,"hashId":"d1308beae6dda811dc4b6c80266cf08e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo maior do pavimento \u2013 entendido aqui como a rodovia com todos os seus componentes \u2013 dever\u00e1 ser o atendimento adequado \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas. Os \u201cn\u00edveis de desempenho ou serventia\u201d s\u00e3o normalmente fixados em fun\u00e7\u00e3o de condicionantes preponderantes. Atente aos itens listados a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. caracter\u00edsticas do tr\u00e1fego;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. caracter\u00edsticas inerentes \u00e0 regi\u00e3o (topografia, geologia, climatologia, pedologia, etc.);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. recursos dispon\u00edveis (materiais, t\u00e9cnicos e financeiros).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condicionantes preponderantes os itens<\/p>","resposta":6532081,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas. ","id":6532078,"corpo":"<p>I e II apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":6532079,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas. ","id":6532080,"corpo":"<p>II e III apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":6532081,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a composi\u00e7\u00e3o de custo do servi\u00e7o de capina manual, muito comum na manuten\u00e7\u00e3o de rodovias, constante na tabela abaixo.C3954 - CAPINA MANUAL Pre\u00e7o Adotado:Unid: m2C\u00f3digoDescri\u00e7\u00e3oUnidadeCoeficientePre\u00e7oTotalEQUIPAMENTOS (C\/HOR\u00c1RIO)I0754MICROTRATOR C\/APAR. DE GRAMA (CHP)H0,00116,6410,0166I0583CAMINH\u00c3O C\/CARROCERIA DE MADEIRA HP 92 (CHI) HH0,000512,7660,0064I0704CAMINH\u00c3O C\/CARROCERIA DE MADEIRA HP 92 (CHP)H0,000551,9340,026TOTAL EQUIPAMENTOS (C\/HOR\u00c1RIO)M\u00c3O DE OBRA 0,6667I6815ENCARREGADO DE TURMA \/ FEITORH0,00338,320,0277I2543SERVENTEH0,03334,420,1473TOTAL M\u00c3O DE OBRATotal SimplesEncargos0,2BDI25%TOTAL GERALFonte: adaptado de Tabela de custos \u2013 Vers\u00e3o 023 SEINFRA \u2013 Governo do Estado do Cear\u00e1Utilizando as informa\u00e7\u00f5es da tabela acima, pode-se afirmar corretamente que o pre\u00e7o adotado, por m\u00b2, do servi\u00e7o de capina manual \u00e9","provas":[{"id":57299,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22577},"orgao":{"nome":"Departamento de Edifica\u00e7\u00f5es, Rodovias e Transportes do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DERT","id":280,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dert-ce-2015-uece-analista-de-infraestrutura-de-obra-rodoviaria-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DERT - Analista de Infraestrutura de Obra Rodovi\u00e1ria - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1721589,"hashId":"5c35da32bffd5d02de4668a78dda8bb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a composi\u00e7\u00e3o de custo do servi\u00e7o de capina manual, muito comum na manuten\u00e7\u00e3o de rodovias, constante na tabela abaixo.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 495px;\"><colgroup><col width=\"81\"><col width=\"134\"><col width=\"65\"><col width=\"84\"><col width=\"60\"><col width=\"71\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(17, 17, 17)\" style=\"background-color: rgb(17, 17, 17);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(17, 17, 17)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C3954 - CAPINA MANUAL<\/strong><strong> <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\">Pre\u00e7o Adotado:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\">Unid: m<sup>2<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C\u00f3digo<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Descri\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Unidade<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Coeficiente<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Pre\u00e7o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Total<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\">EQUIPAMENTOS (C\/HOR\u00c1RIO)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">I0754<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">MICROTRATOR C\/APAR. DE GRAMA (CHP)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">H<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">0,001<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">16,641<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">0,0166<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">I0583<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">CAMINH\u00c3O C\/CARROCERIA DE MADEIRA HP 92 (CHI) H<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">H<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">0,0005<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">12,766<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">0,0064<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">I0704<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">CAMINH\u00c3O C\/CARROCERIA DE MADEIRA HP 92 (CHP)<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">H<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">0,0005<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">51,934<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">0,026<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL EQUIPAMENTOS (C\/HOR\u00c1RIO)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\">M\u00c3O DE OBRA 0,6667<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">I6815<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">ENCARREGADO DE TURMA \/ FEITOR<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">H<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">0,0033<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">8,32<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">0,0277<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">I2543<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">SERVENTE<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">H<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">0,0333<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">4,42<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\">0,1473<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL M\u00c3O DE OBRA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"transparent\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"text-align: right;\">Total Simples<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 221, 221)\" style=\"background-color: rgb(221, 221, 221);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 221, 221)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"text-align: right;\">Encargos<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 221, 221)\" style=\"background-color: rgb(221, 221, 221);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 221, 221)\" style=\"text-align: center;\">0,2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"text-align: right;\">BDI<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 221, 221)\" style=\"background-color: rgb(221, 221, 221);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 221, 221)\" style=\"text-align: center;\">25%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"background-color: transparent;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"transparent\" style=\"text-align: right;\">TOTAL GERAL<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 221, 221)\" style=\"background-color: rgb(221, 221, 221);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(221, 221, 221)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Fonte<\/strong>: adaptado de Tabela de custos \u2013 Vers\u00e3o 023 SEINFRA \u2013 Governo do Estado do Cear\u00e1<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilizando as informa\u00e7\u00f5es da tabela acima, pode-se afirmar corretamente que o pre\u00e7o adotado, por m\u00b2, do servi\u00e7o de capina manual \u00e9<\/p>","resposta":6532235,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 0,47.","id":6532235,"corpo":"<p>R$ 0,47.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 0,49.","id":6532236,"corpo":"<p>R$ 0,49.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 0,50.","id":6532237,"corpo":"<p>R$ 0,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 0,53.","id":6532238,"corpo":"<p>R$ 0,53.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Ci\u00eancias N\u00e1uticas - \u00c1rea: \u00c1rea de N\u00e1utica","id":23139}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que preconiza a Lei n\u00b0 9.537\/1997, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61744,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Ci\u00eancias N\u00e1uticas - \u00c1rea: \u00c1rea de N\u00e1utica","id":23139},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-sspm-2o-tenente-ciencias-nauticas-area-area-de-nautica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 2\u00ba Tenente - Ci\u00eancias N\u00e1uticas - \u00c1rea: \u00c1rea de N\u00e1utica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:05:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1890814,"hashId":"f645b0b2dc1eeff1dfd59ef75b588d06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que preconiza a Lei n\u00b0 9.537\/1997, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7283995,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autoridade mar\u00edtima pode habilitar comandantes de navios de bandeira estrangeira a conduzir a embarca\u00e7\u00e3o sob seu comando no interior de zona de praticagem espec\u00edfica, ou em parte dela, os quais ser\u00e3o considerados como pr\u00e1ticos nessa situa\u00e7\u00e3o exclusiva.","id":7283993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade mar\u00edtima pode habilitar comandantes de navios de bandeira estrangeira a conduzir a embarca\u00e7\u00e3o sob seu comando no interior de zona de praticagem espec\u00edfica, ou em parte dela, os quais ser\u00e3o considerados como pr\u00e1ticos nessa situa\u00e7\u00e3o exclusiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de praticagem, por n\u00e3o ser considerado uma atividade essencial, pode ficar indispon\u00edvel nas zonas de praticagem estabelecidas, mediante acordos realizados com armadores.","id":7283994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de praticagem, por n\u00e3o ser considerado uma atividade essencial, pode ficar indispon\u00edvel nas zonas de praticagem estabelecidas, mediante acordos realizados com armadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A irregularidade determinante da apreens\u00e3o de uma embarca\u00e7\u00e3o deve ser sanada no prazo de noventa dias, sob pena dessa embarca\u00e7\u00e3o ser leiloada ou incorporada aos bens da Uni\u00e3o.","id":7283995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A irregularidade determinante da apreens\u00e3o de uma embarca\u00e7\u00e3o deve ser sanada no prazo de noventa dias, sob pena dessa embarca\u00e7\u00e3o ser leiloada ou incorporada aos bens da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autoridade mar\u00edtima poder\u00e1 delegar aos munic\u00edpios a fiscaliza\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego de embarca\u00e7\u00f5es que ponham em risco a integridade f\u00edsica de qualquer pessoa nas \u00e1reas adjacentes \u00e0s praias, desde que sejam exclusivamente mar\u00edtimas.","id":7283996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade mar\u00edtima poder\u00e1 delegar aos munic\u00edpios a fiscaliza\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego de embarca\u00e7\u00f5es que ponham em risco a integridade f\u00edsica de qualquer pessoa nas \u00e1reas adjacentes \u00e0s praias, desde que sejam exclusivamente mar\u00edtimas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A autoridade mar\u00edtima manter\u00e1 o andamento de qualquer documento ou ato administrativo de interesse de quem estiver em d\u00e9bito decorrente de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00b0 9.537\/1997, desde que seja apresentada a defesa pr\u00e9via dessa infra\u00e7\u00e3o.","id":7283997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade mar\u00edtima manter\u00e1 o andamento de qualquer documento ou ato administrativo de interesse de quem estiver em d\u00e9bito decorrente de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00b0 9.537\/1997, desde que seja apresentada a defesa pr\u00e9via dessa infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Lei n\u00b0 9.537\/1997 - Disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas sob jurisdi\u00e7\u00e3o nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00b0 9.537\/1997 - Disp\u00f5e sobre a seguran\u00e7a do tr\u00e1fego aquavi\u00e1rio em \u00e1guas sob jurisdi\u00e7\u00e3o nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398259,"slug":"legislacao-federal-lei-n-9-537-1997-dispoe-sobre-a-seguranca-do-trafego-aquaviario-em-aguas-sob-jurisdicao-nacional-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}